<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Conservative views and the effect of gender gaps (Case study: Students of University of Isfahan)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطۀ نگرش‌های محافظه‌کارانه و شکاف‌های جنسیتی (مطالعۀ موردی: دانشجویان دانشگاه‏ های اصفهان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>455</FirstPage>
			<LastPage>468</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58130</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2015.58130</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمودرضا</FirstName>
					<LastName>رهبرقاضی</LastName>
<Affiliation>استادیار و عضو هیئت علمی گروه علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>مسعودنیا</LastName>
<Affiliation>دانشیار و عضو هیئت علمی گروه علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>صادقی نقدعلی</LastName>
<Affiliation>فارغ‌التحصیل دکتری گروه علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Investigations and studies in 1960’s and 1970’s indicate that in some political, cultural, and economic issues, as well as party identity, men think differently from women so that women have relatively strong conservative tendencies. But new findings indicate that since 1980’s women’s degree of conservatism has degreased. The main objective of the present study is to investigate the existence or inexistence of such differences among groups of women and men in the studied population. To do so, the research population includes all students of universities of in Isfahan City. From among them, 914 participants were selected using the cluster sampling method. The results of this research indicate that women in cultural and political domains are more conservative than men. But in economic issues, men supported free markets and privatizing the economy more than women. This issue indicates that women have less economic conservative tendencies than men. In addition, investigating findings more closely show that the effect size between the gender variable and conservative components are moderate only in terms of cultural conservatism, and in the rest of hypotheses, the effect size was small. Therefore, it can be concluded that except for cultural domains in which there are relatively profound gaps among men and women, in other domains of the society, these gender gaps have been relatively degreasing and fading.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بررسی‏ها و تحقیقات در دهه‏های 1960 و 1970 نشان می‏دهند که زنان در برخی از مسائل سیاسی، فرهنگی و اقتصادی و همچنین هویت حزبی متفاوت‏تر از مردان عمل می‏کنند؛ به‌طوری‌که زنان گرایش‏های محافظه‏کارانة نسبتاً قوی‏‏تری دارند، اما یافته‏های جدید از دهة 1980 به این‌سو حاکی از آن است که از شدت محافظه‏کاری زنان کاسته شده است. حال هدف این پژوهش بررسی چنین تفاوت‏هایی در گروه‏های زنان و مردان در جامعة آماری مورد پژوهش است. در این زمینه، جامعة آماری پژوهش شامل کلیة دانشجویان دانشگاه‏های شهر اصفهان است که با شیوة نمونه‏گیری خوشه‏ای 914 نفر از آنان بررسی شدند. نتایج این پژوهش نشان می‏دهد که زنان در حوزه‏های فرهنگی و سیاسی بیش از مردان گرایش‏های محافظه‏کارانه دارند. اما، برعکس، در مسائل اقتصادی این مردان بودند که از بازارهای آزاد و خصوصی‏سازی اقتصادی بیشتر حمایت می‏کردند و این امر نشان‏دهندة آن است که زنان در مقایسه با مردان گرایش‏های محافظه‏کارانة اقتصادیِ کمتری دارند. از سوی دیگر، بررسی جزئی‏تر یافته‏ها حاکی از آن است که اندازة اثر میان متغیر جنسیت و مؤلفه‏های محافظه‏کاری فقط در زمینة محافظه‏کاری فرهنگی متوسط است و در بقیة فرضیه‌ها اندازة اثر کوچکی مشاهده شد. بنابراین، می‏توان به این نتیجه دست یافت که به‌استثنای حوزه‏های فرهنگی که هنوز شکاف‏های نسبتاً عمیقی میان زنان و مردان وجود دارد، در عرصه‏های دیگر جامعه، یعنی حوزه‏های سیاسی و اقتصادی، این شکاف‏های جنسیتی نسبتاً ضعیف و در حال رنگ‌باختن‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شکاف‏های جنسیتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش اقتصادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش سیاسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش فرهنگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_58130_12430a7b053c4fa1e5ed9b85dc45fcf5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Qualitative content analysis of elementary textbooks based on gender orientation</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل محتوای کیفی کتاب‌های درسی دورۀ ابتدایی از منظر جهت‌گیری جنسیتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>469</FirstPage>
			<LastPage>485</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58131</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2015.58131</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رحمت اله</FirstName>
					<LastName>مرزوقی</LastName>
<Affiliation>دانشیار برنامه‌ریزی درسی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیروس</FirstName>
					<LastName>منصوری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری برنامه‌ریزی درسی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study was the content analysis of elementary textbooks based on gender orientation. Method of research was qualitative content analysis. Statistical population was textbooks of the elementary. Statistical sample of research includes Heavenly gifts (Hediehaye Asmani), social studies, and Persian books. Components of the study were including personality characteristics, political and social patterns and professional roles. Results showed that women have emotional and the subordinate role and men have intellectual personality characteristics and directive. Relation to job roles, men had jobs outside the home and women were in jobs related to nursing home or maximum of teaching and nursing role. About the social and political patterns as well as men in the form of social and political leadership patterns, the peacemakers and owners but in contrast, the pattern for women embodied in the form of the mother and the husband.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از پژوهش حاضر تحلیل محتوای برنامة درسی دورة ابتدایی بر مبنای مؤلفه‏های جنسیتی است. روش پژوهش توصیفی از نوع تحلیل محتوا و جامعة آماری پژوهش، کتاب‌های درسی دورة ابتدایی است. نمونة آماری پژوهش به شیوة هدفمند از نوع موارد مطلوب و شامل محتوای کتاب‌های هدیه‏های آسمانی، مطالعات اجتماعی و فارسی است. مؤلفه‏های پژوهش شامل ویژگی‏های شخصیتی، الگوهای اجتماعی و‏ سیاسی و نقش‌های حرفه‏ای مربوط به جنسیت و نیز واحد تحلیل مضامین است. نتایج تحقیق نشان داد که زنان معمولاً در نقش افرادی احساسی و زیر‏دست و مردان با ویژگی‏های شخصیتی خردمحور و دستوردهنده ظاهر شده‏اند. در رابطه با نقش‌های شغلی، مردان در مشاغل بیرون از خانه و زنان در قالب مشاغل مربوط به خانه‏داری یا حداکثر در مشاغل آموزگاری و پرستاری ایفای نقش کرده‏اند. راجع به الگوهای اجتماعی و سیاسی نیز مردان در قالب الگوهای رهبری سیاسی، مصلحان اجتماعی و صاحبان خرد ظاهر شده‌اند و در مقابل، الگوی ارائه‌شده برای زنان در قالب مادری و همسری مجسم شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوهای اجتماعی‌ـ سیاسی شخصیتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دورة ابتدایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کتاب‌های درسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنسیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقش‌های حرفه‏ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_58131_2f19ceaa61af3332d0f2308c9926a30e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Representation of women in Iranian newspapers (Kayhan, Iran and Shargh Newspapers)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بازنمایی زنان در روزنامه‌های سراسری (روزنامه‌های کیهان، ایران و شرق)</VernacularTitle>
			<FirstPage>487</FirstPage>
			<LastPage>506</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58132</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2015.58132</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>نادری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه انسان‌شناسی، دانشکدة علوم اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>قشمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد علوم‌ارتباطات اجتماعی و پژوهشگر رسانه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Women as half of human societies have different roles in different areas of social life. So content analysis of the media is necessary in the about of women. This study uses two methods: content analysis and semiotics. So content analyzed a statistical week from the first six months of 1393 &lt;em&gt;Kayhan&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Iran&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Shargh&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Newspapers&lt;/em&gt;. Then by using semiotics, printed images of women in these newspapers were analyzed. Number of &lt;em&gt;Iran Newspaper&lt;/em&gt; writings was about one and half. The newspaper press releases about one and a half equal &lt;em&gt;Shargh Newspaper&lt;/em&gt; writings. The number of &lt;em&gt;Shargh Newspaper&lt;/em&gt; writings was twice equal of the &lt;em&gt;Keyhan Newspaper&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Iran Newspaper&lt;/em&gt; in front-page headlines and photographs of the position of women is better than the two other daily newspapers. In semiotics of women, representation of Iranian women in comparison with foreign women is not suitable and in front page and internal pages images of &lt;em&gt;Iran Newspaper&lt;/em&gt;, reflection of foreign women were better than Iranian women. Of course, we can be considered the approach of &lt;em&gt;Shargh Newspaper&lt;/em&gt; in intermediate in which images of foreign and Iranian women have been reflected suitable. Anyway, images of Iranian womens in &lt;em&gt;Shargh&lt;/em&gt; were better than other two daily newspapers.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زنان، به‌عنوان نیمی از جوامع انسانی، ظهور و بروز برجسته‌ای را در عرصه‌های مختلف زندگی اجتماعی عهده‌دارند و تحلیل و بررسی محتوایی رسانه‌ها در چگونگی بازنمایی زنان یک جامعه بی‌گمان ضروری به نظر می‌رسد. در این تحقیق، از دو روش تحلیل محتوا و نشانه‌شناسی استفاده شده است. در روش تحلیل محتوا، با انتخاب یک هفتة آماری، از شش ماهة اول سال 1393، اخبار و مطالب چاپ‌شده در سه روزنامة &lt;em&gt;کیهان&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;ایران &lt;/em&gt;و &lt;em&gt;شرق&lt;/em&gt;، تحلیل محتوا شد. سپس با روش نشانه‌شناسی تصاویرِ چاپ‌شده از زنان در روزنامه‌های مذکور تحلیل شد. نتایج بررسی نشان می‌دهد روزنامة &lt;em&gt;ایران &lt;/em&gt;در تعداد مطالب بیش از دیگر روزنامه‌ها به موضوع زنان پرداخته است و سپس روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;و &lt;em&gt;کیهان&lt;/em&gt; قرار داشته‌اند. اختلاف تعداد مطالب روزنامة &lt;em&gt;ایران &lt;/em&gt;حدود یک و نیم برابر روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;و مطالب روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;دو برابر روزنامة &lt;em&gt;کیهان&lt;/em&gt; بوده است. روزنامة &lt;em&gt;ایران &lt;/em&gt;در تیترهای صفحة اول و نیز تعداد عکس‌های چاپ‌شده از زنان جایگاه بهتری از دو روزنامه دیگر دارد. در بخش نشانه‌شناسی عکس‌های چاپ‌شده از زنان نیز مشخص شد که بازنمایی زنان ایرانی در مقایسه با زنان خارجی مطلوب نیست و در روزنامة &lt;em&gt;ایران&lt;/em&gt;،به‌خصوص در صفحة اول، انعکاس زنان خارجی به لحاظ نشانه‌شناختی، بهتر از زنان ایرانی بوده است و حتی در تصاویر داخلی نیز نمونه‌ای برای این مدعا وجود دارد. البته رویکرد روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;را می‌توان بینابینی دانست و با وجود انعکاس زنان خارجی به بهترین وجه، زنان ایرانی نیز فراموش نشده‌اند و نوع مواجهة روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;در بخش تصاویر با زنان ایرانی بهتر از دو روزنامة دیگر بوده است. روزنامة &lt;em&gt;کیهان&lt;/em&gt; نیز کمترین توجه را به تصاویر زنان، چه ایرانی و چه خارجی، در صفحة اول داشته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازنمایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روزنامه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عکس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیهان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشانه‌شناسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_58132_4378b834d3955b48d6d4aec9b9e007f7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Representation the nature of power among women&#039;s principals: Developing a theoretical framework</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بازنمایی ماهیت قدرت در میان مدیران آموزشی زن: تدوین چارچوبی نظری</VernacularTitle>
			<FirstPage>507</FirstPage>
			<LastPage>523</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58133</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2015.58133</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>خلیل</FirstName>
					<LastName>غلامی</LastName>
<Affiliation>استادیار علوم تربیتی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>شیربگی</LastName>
<Affiliation>دانشیار علوم تربیتی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>دلسوز</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present research investigated the nature of power among women&#039;s principals in order to develop a theoretical framework. Relying on critical epistemology and qualitative approach, we used grounded theory to study the problem. Using a purposeful and theoretical sampling, we selected women and men&#039;s principals as well as the men whose spouses were employed in schools. We collected data with semi-structured interview. The interviews were transcribed verbatim and after three stage of coding, institutional discrimination was considered as core category. In addition, political, cultural and mental structures were considered as casual conditions affected the core category. Family- official responsibilities, educational context and media were found to be the mediating factors that affected the hegemony of masculinity in society. The women enhanced a kind of epistemic hope in order to empower themselves and struggle with these hegemonic conditions.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر به دنبال واکاوی ماهیت قدرت و تدوین چارچوبی نظری در میان مدیران زن مدارس بود. پارادایم معرفت‌شناسی انتقادی با رویکرد کیفی و راهبرد نظریة داده‌بنیاد مورد استفاده قرار گرفت. بر‌اساس نمونه‌گیری نظری و هدفمند، مصاحبة نیمه‌ساختارمند با مدیران زن، مدیران مرد و همچنین مردانی که همسر شاغل داشتند، انجام شد. پس از پیاده کردن و کدگذاری سه‌مرحله‌ای متن مصاحبه‌ها، تبعیض نهادی به‌منزلة هستة اصلی و مرکزی تحقیق شکل گرفت. زمینه‌ها و شرایط علی و مداخله‌گر عبارت بودند از: ساختارهای سیاسی‌ـ قانونی، فرهنگی و ذهنی. همچنین، مسئولیت‌های خانوادگی و اداری و بسترهای آموزشی و رسانه‌ای به‌منزلة عوامل واسطه‌ای در تقویت مردسالاری مورد نظر بودند. زنان برای مقابله با این وضعیت هژمونیک از یک طرف و توانمند‌سازی خود از طرف دیگر، نوعی امیدواری معرفتی را در فلسفة شخصی خود تقویت کرده بودند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمند‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روابط قدرت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مطالعات زنان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_58133_f1942effc4f3d5a64cf2d4be5ab20f6f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An investigation of relationship between religiosity, social and cultural capital and loneliness in Shiraz: A comparison between employed and nonemployed women</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سنجش رابطۀ دینداری و سرمایه‌های فرهنگی و اجتماعی با احساس تنهایی: مقایسۀ زنان شاغل و غیرشاغل</VernacularTitle>
			<FirstPage>525</FirstPage>
			<LastPage>548</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58134</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2015.58134</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>سروش</LastName>
<Affiliation>استادیار پژوهش جهاد دانشگاهی فارس، جامعه‌شناسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پگاه</FirstName>
					<LastName>ادیبی پارسا</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد روان‌شناسی و پژوهشگر جهاد دانشگاهی فارس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The objective of this article was to investigate the relationship between capitals, religiosity and loneliness among women in Shiraz, Iran. Using survey method, we chose 413 women between 19 to 65 years of age by cluster random sampling. Findings showed that being religious decrease emotional loneliness and more cultural and social capital decrease social loneliness. Employed women enjoyed more education and social capital in comparison to nonemployed ones and felt much less social loneliness. Emotional loneliness was not significantly different in two groups. Findings suggest that employment has many advantages for women. Employed women are more empowered so that they have more social and cultural capitals and they will not suffer of social loneliness especially when they come to age.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زنان محور خانواده محسوب می‌شوند. برای تبدیل‌کردن خانواده به کانونی برای رشد و تعالی افراد باید به زنان اهمیت بیشتری داد. از مسائل مهمی که در سلامتی زنان باید مد نظر قرار گیرد احساس تنهایی و علل و همبسته‌های آن است. حدود 413 نفر از زنان 19 تا 65 سال شهر شیراز به‌عنوان نمونه با استفاده از نمونه‌گیری طبقه‌ای و خوشه‌ای چند‌مرحله‌ای انتخاب شده‌اند. پرسش‌نامۀ دینداری گلاک و استاک، احساس تنهایی و سرمایۀ فرهنگی، اجتماعی از سوی پاسخ‌گویان تکمیل شد. نتایج این تحقیق نشان می‌دهد که نمرة کل دینداری و ابعاد آن موجب کاهش احساس تنهایی عاطفی و سرمایه‌های فرهنگی اجتماعی موجب کاهش احساس تنهایی اجتماعی در زنان می‌شود. زنانی که دیندارترند از نظر عاطفی و روانی قوی‌ترند و زنانی که سرمایه‌های بیشتری در اختیار دارند از نظر اجتماعی فعال‌ترند و احساس تنهایی کمتری دارند. زنان شاغل تحصیلات و سرمایة بالاتری از زنان غیرشاغل دارند؛ بنابراین، احساس تنهایی اجتماعی بسیار کمتری دارند. احساس تنهایی عاطفی در زنان شاغل و غیرشاغل تفاوت معناداری نداشت؛ بنابراین می‌توان دید که اشتغال زنان برای آن‌ها بهروزی روانی و اجتماعی به همراه می‌آورد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احساس تنهایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خانه‌دار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دینداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاغل</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_58134_5bce392ab7d26c3b402e4d3387211ad5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>investigating factors related to rural womens’ participation in family poultry activities in Maragheh County</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل مرتبط با مشارکت زنان روستایی شهرستان مراغه در پرورش طیور محلی</VernacularTitle>
			<FirstPage>549</FirstPage>
			<LastPage>566</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58135</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2015.58135</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>شمس</LastName>
<Affiliation>استادیار ترویج و آموزش کشاورزی، دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حلیمه</FirstName>
					<LastName>رزمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد ترویج و آموزش کشاورزی، دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدحسین</FirstName>
					<LastName>شهیر</LastName>
<Affiliation>دانشیار تغذیۀ طیور، دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>    Production of family poultry is one of the activities which women in the villages participate and several factors effect on their participation in these activities. The purpose of this descriptive- correlational study was to investigate factors related to the participation level of rural women in family poultry activities. The Statistical population consisted all rural households in Maragheh County (N=22564) which 224 of them were selected based on Cochran sampling formula and using multi-stage randomized sampling method. The research tool was a researcher-constructed questionnaire whose validity verified by a panel of experts in the related field and to check its reliability. A pretest conducted and Cronbach&#039;s Alpha coefficient were higher than 0.7 for different parts of the questionnaire. The results showed that all family members are involved in family poultry activities, but the participation of women was higher than other family members. On average, women participated 77.35 percent in activities and incubator related activity and nesting activities had lower and higher rate of participation, respectively. The participation level of women had a negative meaningful correlation with their age, education, husband&#039;s education, households’ numbers, the size of poultry folk and their knowledge but a positive meaningful correlation with their attitudes and women&#039;s share of income gaining from poultry and products selling.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پرورش طیور محلی یکی از فعالیت‌هایی است که زنان در سطح روستاها در آن مشارکت دارند و عوامل متعددی بر سطح مشارکت آن‌ها تأثیر می‌گذارد. هدف این تحقیق توصیفی‌ـ همبستگی سنجش عوامل مرتبط با میزان مشارکت زنان روستایی در پرورش طیور محلی بود. جامعۀ آماری شامل 22 هزار و 564 خانوار روستایی در شهرستان مراغه بودند که با استفاده از فرمول کوکران 224 نفر از زنان روستایی پرورش‌دهندۀ طیور محلی از طریق نمونه‌گیری چندمرحله‌ای تصادفی انتخاب و مطالعه شدند. ابزار تحقیق پرسش‌نامۀ محقق‌ساخته‏ای بود که روایی آن از طریق متخصصان موضوعی تأیید شد و پایایی آن نیز با انجام مطالعۀ مقدماتی و محاسبۀ ضریب آلفای کرونباخ بزرگ‌تر از 7&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 برای شاخص‏های ترکیبی به‌دست آمد. نتایج تحقیق نشان داد به غیر از زنان، سایر اعضای خانواده نیز در پرورش طیور مشارکت داشتند، ولی مشارکت زنان از بقیه بیشتر بود. زنان به‌طور متوسط حدود 5&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;77‌درصد در فعالیت‌های پرورش طیور مشارکت داشتند و بیشترین مشارکت آن‌ها در زمینۀ جوجه‏کشی و کمترین آن در زمینۀ لانه‏سازی بود. تحلیل همبستگی نشان داد که مشارکت زنان با متغیرهای سن، تحصیلات زنان، تحصیلات همسر، تعداد اعضای خانوار، تعداد کل طیور و دانش رابطۀ‏ منفی و معنا‏دار ولی با نگرش و سهم زنان از درآمد فروش طیور و محصولات رابطة مثبت و معنا‏داری داشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‏زنان روستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهرستان مراغه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طیور محلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_58135_70eb95bccdbcc85cb8c7f762e031822b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Compare married and single women teachers of social anxiety and psychological</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسۀ اضطراب اجتماعی و سرمایۀ روان‌شناختی معلمان زن متأهل و مجرد شهرستان بوکان</VernacularTitle>
			<FirstPage>567</FirstPage>
			<LastPage>579</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58136</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2015.58136</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید علی</FirstName>
					<LastName>آزادمنش</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مشاورة خانواده، دانشگاه علامه طباطبایی، هیئت‌علمی گروه راهنمایی و مشاورة دانشگاه پیام نور مرکز بوکان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>چیمن</FirstName>
					<LastName>مصطفی پور</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مشاوره، دانشگاه آزاد اسلامی واحد ابهر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لقمان</FirstName>
					<LastName>احمدی پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مشاوره، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, marriage is one of the main challenges in Iranian society. Youth for various reasons attempt to avoid marriage and the phenomenon of delay in age at marriage not as a problem but as a problem of social and personal problems. The current study aims to investigate the effects of prolongation of celibacy period on social anxiety and psychological capital of female teachers in Boukan. As causal-comparative study (after an event), the population consisted of two groups of married and unmarried female teachers aged 45 to 25 years in 1393 were 94 school year. Married between the two groups of teachers (80) and single (80) and a total of 160 people were randomly chosen. The data of psychological capital questionnaire Mk‌Gy (2011) and social phobia list Conover and colleagues (2000) were used. Multivariate analysis of variance indicated a significant difference between two groups of female teachers aged 25 to 45 years old, married and single social anxiety and the psychological capital. So, it can be concluded that married people more than single people are above the psychological level of capital, and less social anxiety.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، ازدواج جوانان یکی از چالش‌های اصلی جامعة ایرانی به‌شمار می‌آید. جوانان به دلایل مختلفی از ازدواج دوری می‌کنند و پدیدة تأخیر در سن ازدواج نه به‌منزلة مسئله و مشکلی شخصی، بلکه به‌مثابة مسئله‌ای اجتماعی نمود پیدا کرده است.هدف پژوهش حاضر مقایسة اضطراب اجتماعی و سرمایة روان‌شناختی معلمان زن متأهل و مجرد شهرستان بوکان بود. پژوهش حاضر از نوع علی‌ـ مقایسه‌ای (پس‌رویدادی) است. جامعة آماری شامل دو گروه از معلمان زن مجرد و متأهل در محدودة سنی 25ـ45 و سال تحصیلی 1393ـ1394 بودند. از بین دو گروه از معلمان متأهل 80 نفر و مجرد 80 نفر و در مجموع 160 نفر به روش تصادفی ساده انتخاب شدند. برای جمع‌آوری اطلاعات از پرسش‌نامۀ سرمایة روان‌شناختی مک‏گی (2011) و سیاهۀ فوبیای اجتماعی کانور و همکاران (2000) استفاده شد. نتایج تحلیل واریانس چند‌متغیره بیانگر وجود تفاوت معنادار بین نمره‌های دو گروه از معلمان زن گروه سنی 25 تا 45 متأهل و مجرد در اضطراب اجتماعی و سرمایۀ روان‌شناختی بود. بنابراین، می‌توان نتیجه گرفت که افراد متأهل نسبت به افراد مجرد سطح سرمایة روان‌شناختی بالاتر و اضطراب اجتماعی کمتری دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اضطراب اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة روان‌شناختی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_58136_2249d501d68888a6abfed449bb298075.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
