<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Women and economic efficiency in the family based on a survey on Razavi conduct</ArticleTitle>
<VernacularTitle>زنان و بهره‌وری اقتصادی در خانواده براساس سیری در سیرۀ رضوی</VernacularTitle>
			<FirstPage>379</FirstPage>
			<LastPage>396</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">60057</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.60057</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی حسین</FirstName>
					<LastName>حسین‌زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرضیه</FirstName>
					<LastName>شهریاری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی و مدرس دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>فرجی بهبهانی زاده</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی واحد علوم و تحقیقات اهواز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In the family, women can benefit from the newest information and knowledge on various life subjects and use them to train other members of the family; they can also use the knowledge to replce new and optimal beliefs with the false ones thereby oncreasing the soci-cultural level of the family more than before. In this study, family economic efficiency including women&#039;s participation in household income, modifying consumption behaviors, women’s control over family consumption, maternal affection to create economic discipline and training children about the right economic behavior such as division of labor and roles in the family, has been examined. To identify the components listed above, the theories of resources, power, empowerment and system theory have been used. The method of this study is the survey data, using structured questionnaires obtained from a sample of 200 married women in Ahwaz city. Multi-stage stratified sampling has been used. Results show that variables such as women&#039;s participation in household income, modifying consumption behaviors, women’s control over family consumption, maternal affection to create economic discipline and training children about the right economic behavior has a positive relationship with dependent variable of economic efficiency Based on the results obtained from multiple regression analysis, women&#039;s participation in the cost of a family&#039;s income and  modification of consumption behaviors are the most important factors of economic productivity, and presented a coefficient of determination of 0.39 to explain the chnages of family economic efficiency.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در خانواده، زنان با استفاده از جدیدترین اطلاعات و دانش در رابطه با موضوعات مختلف زندگى و آموزش به دیگر اعضاى خانواده و همچنین دقت و نظارت در انجام‌دادن صحیح آن‏ها مى‏توانند روش‏هاى نوین و بهینه را جانشین باورهاى غلط و غیراقتصادى اعضاى خانواده کنند و سطح فرهنگى و اجتماعى خانواده را بیش از پیش افزایش دهند. در این پژوهش، بهره‌وری اقتصادی خانواده از جمله مشارکت زنان در هزینه‌کرد درآمد خانواده، تغییر و اصلاح رفتارهای مصرفی، نظارت زنان بر نحوۀ مصرف خانواده، اعمال محبت مادرانه برای ایجاد انضباط اقتصادی و آموزش رفتار درست اقتصادی به فرزندان از جنس تقسیم کار و ایفای نقش و... در خانواده مد نظر است. برای شناسایی مؤلفه‏های ذکر‌شده از نظریه‏های منابع، قدرت، نظریۀ سیستمی و توانمندسازی استفاده شده است. روش تحقیق پژوهش در جمع‌آوری و تجزیه و تحلیل داده‌ها پیمایشی بود که با استفاده از نمونه‌گیری طبقه‌ای چند‌مرحله‌ای بر 200 زن متأهل شهرستان اهواز انجام شد. تکنیک نمونه‌گیری استفاده‌شده نمونه‌گیری طبقه‏ای چند‌مرحله‏ای است. یافته‌ها نشان می‏دهند که متغیرهای مشارکت زنان در هزینه‌کرد درآمد خانواده، تغییر و اصلاح رفتارهای مصرفی، نظارت زنان بر نحوۀ مصرف خانواده، اعمال محبت مادرانه برای ایجاد انضباط اقتصادی و آموزش رفتار درست اقتصادی به فرزندان با متغیر وابستۀ بهره‌وری اقتصادی خانواده رابطۀ مثبت دارد. براساس نتایج حاصل از تحلیل رگرسیون چند‌متغیری، مشارکت زنان در هزینه‌کرد درآمد خانواده و تغییر و اصلاح رفتارهای مصرفی از تبیین‌کننده‏های مهم‌ بهره‌وری اقتصادی خانواده معرفی شد. همچنین، نتایج تحلیل رگرسیون نشان داد که نزدیک به 39&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0‌درصد از واریانس بهره‌وری اقتصادی خانواده از سوی متغیرهای تحقیق تبیین می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهره‌وری اقتصادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیرۀ رضوی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_60057_405a41659b06dbdebab85598a2a9f43c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
