<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Factors affecting rural women’s health related quality of life in West Islam Abad Township</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل تأثیرگذار بر کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان روستایی (مطالعۀ موردی: شهرستان اسلام‏ آباد غرب)</VernacularTitle>
			<FirstPage>181</FirstPage>
			<LastPage>202</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59199</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.59199</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>روح اله</FirstName>
					<LastName>رضائی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدۀ کشاورزی دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سپیده</FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، دانشکدۀ کشاورزی دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>مجردی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدۀ کشاورزی دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>صفا</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدۀ کشاورزی دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, Health-Related Quality of Life (HRQOL) is an important indicator of development; however, due to the greater vulnerability, HRQOL level of women is lower than men, especially in rural regions. This problem has doubled the necessity to investigate and identify the factors affecting HRQOL. Given the importance of the issue, the purpose of this descriptive- correlative research was to study the effect of health-promoting lifestyle components on rural women’s HRQOL. The statistical population of the research consisted of all women in rural regions of West Islam Abad Township whose age ranged from 15 to 64 years old (N= 13835). According to the Bartlett et al. Table (2001), a sample size of 250 was selected using multiple stage sampling technique. The standard questionnaire was used to collect data. The results indicated that women’s HRQOL had a positive and significant relationship with age, size of family, number of children and years of married life and a negative and significant relationship with literacy level and time spent on daily sport activities. Also, the results showed that mean score of women’ s HRQOL differed significantly in terms of marital status, situation of head of household, having insurance and periodic medical examinations. Finally, based on findings, six components of health-promoting lifestyle including nutrition management, social support, health responsibility, exercise, stress management and life appreciation explained 57 percent of variances of rural women’s HRQOL.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، کیفیت زندگی مرتبط با سلامت یکی از شاخص‏های مهم توسعه به‌شمار می‏رود؛ این در حالی است که زنان، به‌ویژه در مناطق روستایی، به دلیل آسیب‏پذیری بیشتر نسبت به مردان، کیفیت زندگی مرتبط با سلامت پایین‏تری داشته ‏باشند که این مسئله لزوم بررسی عوامل تأثیرگذار بر آن را دو‌چندان می‏کند. با توجه به اهمیت موضوع، این تحقیق توصیفی‌ـ همبستگی با هدف بررسی عوامل تأثیرگذار بر کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان روستایی انجام گرفت. جامعۀ آماری این پژوهش را 13 هزار و 835 نفر از زنان 15 تا 64 سال ساکن در مناطق روستایی شهرستان اسلام‏آباد غرب در استان کرمانشاه تشکیل دادند که با توجه به جدول بارتلت و همکاران (2001)، 250 نفر از آنان با روش نمونه‏گیری چندمرحله‏ای انتخاب شدند. برای گردآوری داده‌ها از پرسش‌نامۀ استاندارد استفاده شد. نتایج تحقیق نشان داد که چهار متغیر سن، تعداد اعضای خانوار، تعداد فرزند و سابقۀ زندگی مشترک رابطۀ منفی و معنا‏دار و دو متغیر سطح تحصیلات و زمان صرف‌شده برای ورزش روزانه رابطۀ مثبت و معنا‏دار با کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان روستایی داشتند. همچنین، نتایج حاکی از آن بود که بین میانگین کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان بر‌حسب متغیرهای وضعیت تأهل، سرپرستی خانوار، داشتن بیمه و انجام‌دادن معاینات دوره‏ای پزشکی تفاوت معنا‏داری وجود داشت. در‌نهایت، شش مؤلفۀ سبک زندگی ارتقادهندۀ سلامت شامل مدیریت تغذیه، حمایت اجتماعی، مسئولیت‏پذیری سلامتی، ورزش و فعالیت بدنی، مدیریت استرس و ارزشمند‌بودن زندگی 57‌درصد از واریانس کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان روستایی را تبیین کردند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان روستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک زندگی ارتقادهندۀ سلامت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت زندگی مرتبط با سلامت. </Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_59199_50ac94041534ba6f99d03f8a12f84cdc.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
