<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2007</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Creation of Eve in Quran and Tradition</ArticleTitle>
<VernacularTitle>آفرینش حوا (زن) در قرآن و روایات</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19234</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اعظم</FirstName>
					<LastName>فرجامی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد علوم قرآن و حدیث از دانشگاه تربیت معلم تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Eve the Adam&#039;s wife is the first woman that is mentioned in myths and narratives. The verses of the Quran do not explain quality of Eve&#039;s creation. Meanwhile some of traditions exist in early Hadith sources that consider Eve or generally women as being created from man or from certain limb (rib) of him. In this article, these Hadith sources having been classified and quoted, are studied and analyzed. And then after comparing with Quran and other criteria and criticism of narrator, it is proved that these traditions seem to be weak.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">حوا همسر آدم نخستین زنی است که در اساطیر و حکایات از او یاد می‏شود. آیات قرآن چگونگی آفرینش حوا را به روشنی بیان نکرده‏اند. در مقابل برخی روایات در منابع اولیه حدیثی یافت می‏شوند که حوا یا به طور کلی جنس زن را آفریده شده از آدم یا جزئی از بدن او می‏دانند. در این مقاله این روایات پس از دسته بندی و گزارش، نقد و بررسی می‏شوند. در نقد متن عرضه روایات بر قرآن‏، عقل و دیگر ملاک‏ها مبنا قرار می‏گیرند. در نقد سندی نیز به راویان ضعیف و انقطاع در سند اشاره می‏شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آفرینش حوا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آفرینش زن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حدیث</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حوا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقد روایات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_19234_dff16d54b86fcef3ee619b9ac283c4cb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2007</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Feminine voice in Iran’s Contemporary Literature</ArticleTitle>
<VernacularTitle>صدای زنانه در ادبیات معاصر ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19235</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>فیاض</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه انسان‏شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>رهبری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مردم‏شناسی از دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This article considers literature with all its literary obligations as a narration of language and analyzes two generations of authors while focusing on the gender variable. In this research two pairs of literary texts within the period of forty years are analyzed using discourse analysis and speech from formalist school of literature, in order to extract the literary and gender features. The article deals with the question of what are the characteristics of the writings of men and women in fields such as degree of movement in literary text criteria, departure from terms outside standard language including usage of archaic terms, indigenous terms, creation of new terms or proximity to central trends of language and culture such as usage of expressions and idioms in two generations of authors. This study reveals that in analyzed texts, men have not been more successful or closer to the creation literary term but they have done it in a more different style than women, Men have turned to laborious writing compared to women, whereas the women’s writings are more versatile and fluent while maintaining literary criteria. It is also worth mentioning that the movement of the two generations of authors in the course of time has been to assimilate and approximate to each other. In other words male authors have departed from rules of laborious writing more than male authors of previous generation and female authors have departed from versatile writing more than female authors of previous generation. Regarding terms and expressions women have been loyal to regional and indigenous language while men have been loyal to standard language. With respect to creation of new terms no difference was seen between two genders. Considering usage of laborious terms, the second generation has used less as compared with the previous generation, although the subject of these laborious terms is different. On the whole we can conclude that male and female authors have departed from extremist features of their previous generation and are moving towards a common aim although their starting point are different.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله ادبیات را با تمام الزامات ادبی خود به‏عنوان، روایتی از زبان در نظر می‏گیرد و دو نسل از نویسندگان را با توجه به متغیر جنسیت تحلیل می‏کند. در این مقاله با استفاده از روش تحلیل گفتمان و وارد کردن گویه‏های ادبیت مکتب فرمالیسم، 2جفت متن ادبی در فاصله‏40  ساله بررسی شده‏اند تا ویژگی‏های جنسیتی و ادبی‏شان استخراج شود. این رساله به این مساله پرداخته که ویژگی‏های آثار زنان و مردان در حیطه‏هایی چون میزان حرکت در معیارهای ادبیات متن، خروج از واژگان خارج از زبان معیار مانند بکارگیری واژگان قدیمی، واژگان بومی، آفرینش واژگان جدید و یا نزدیکی به جریان‏های مرکزی زبان و فرهنگ مانند استفاده از اصطلاحات و ضرب المثل‏ها در دو نسل از نویسندگان چگونه است. این مطالعه نشان می‏دهد که در متون مورد بررسی، مردان بیشتر از زنان به جریان‏های ادبی‏سازی متن نزدیک نشده‏اند ولی این کار را به شیوه متفاوتی از زنان انجام داده‏اند؛ مردان بیشتر از زنان به دشوارنویسی روی آورده‏اند، در حالی که متون زنان در عین حفظ‏کردن معیارهای ادبیت، روان‏تر هستند. این نکته نیز گفتنی است که حرکت دو نسل از نویسندگان در طول زمان در جهت نزدیکی به یکدیگر بوده است. یعنی نویسنده مرد نسبت به نویسنده هم جنس خود در نسل پیشین از قواعد دشوارنویسی فاصله گرفته و نویسنده زن نیز نسبت به نویسنده هم جنس نسل پیش‏ خود از روان‏نویسی دور شده است. در حیطه واژگانی در دو نسل، زنان بیشتر به واژگان زبان منطقه‏ای و بومی و مردان بیشتر به واژگان زبان معیار وفادار مانده اند. در زمینه خلق واژگان جدید تفاوتی در دو جنس دیده‏ نشد. در زمینه به‏کارگیری دشواژه‏ها، نسل دوم، کمتر از نسل پیشین خود از این واژگان استفاده کرده، گرچه موضوعات این دشواژه‏ها با یکدیگر متفاوت است. در مجموع می‏توان چنین نتیجه گرفت که نویسندگان زن و مرد درطول زمان از ویژگی‏های افراطی‏تر نسل پیشین خود فاصله گرفته و در جهت مشترکی حرکت می‏کنند، هرچند که نقطه شروعشان متفاوت است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل انتقادی گفتمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جامعه شناسی زبان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنسیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان زنانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان شناسی اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_19235_6f2c05abee648ad3527325a25c15a8f6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2007</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Sims Family: Beyond the Race and Gender</ArticleTitle>
<VernacularTitle>خانواده سیم (سیمز): فراسوی جنسیت و نژاد</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19236</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>کوثری</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی گروه ارتباطات، دانشکده علوم اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This article deals with the social and family values in one of the most famous simulation games (The Sims) in the recent years. it is tried to answer some questions, whether, The Sims is a representative of social values of American society, and in particular, of the American Family. What is the cement of the American society from the game point of view? What does the Sims family suggest as a means for establishing American society and family in particular? Finally, is there a gap between this view and the American dream of success?</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله به بررسی بازی ویدئویی خانواده سیم (سیمز) از نظر ارزش‏های اجتماعی و خانوادگی مستور در آن می‏پردازد و می‏کوشد به چند پرسش پاسخ دهد. آیا خانواده سیم به بازنمایی ارزش‏های اجتماعی در جامعه آمریکا و به ویژه خانواده آمریکایی می‏پردازد؟ خانوده سیم چه مبنایی را برای استواری جامعه و خانواده آمریکایی پیشنهاد می‏کند؟ سرانجام، این نگاه چقدر با رویای آمریکایی موفقیت فاصله دارد؟</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‏های اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رایانه‏ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‏های خانوادگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنسیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازی‏های ویدئویی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دختران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویای آمریکایی موفقیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لادولوجی (روایت از طریق کشف فضای بازی)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_19236_e442ef8e7623e2979f89f8ace752163f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2007</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Women and Soap Operas</ArticleTitle>
<VernacularTitle>زنان و سریال‌های تلویزیونی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19237</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>تقی آزاد</FirstName>
					<LastName>ارمکی</LastName>
<Affiliation>* استاد جامعه شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جمال</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>** دانشجوی دکتری جامعه شناسی فرهنگی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this article is to study how women read, decode and interpret soap operas. The theoretical paradigm of this study is based on cultural studies. In other words, the theoretical framework is a constellation of the theory of hegemony (in Gramsci and Hall) and the theory of articulation (in Gramsci, Hall, Althusser, Laclau and Mouffe). Regarding methodology, qualitative method, such as focused interview is applied. This research shows that women often negotiate with the dominant reading or dominant discourse of soap operas, and decode the preferred ideas and meanings of the text in another, even opposite, way.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله در پی بررسی قرائت، رمزگشایی  و تفسیر زنان از سریال‌های تلویزیون است. این بررسی بر مبنای رویکرد مطالعات فرهنگی انجام گرفته است. به همین دلیل، چارچوب نظری ما منظومه‌ای از نظریة هژمونی گرامشی و هال و نظریة ترکیب‌بندی  در آثار گرامشی و آلتوسر و هال و لاکلاو و موفه است. این پژوهش با استفاده از روش کیفیِ مصاحبة متمرکز انجام شده است. یافته‏های این پژوهش نشان می‌دهد که زنان در اغلب موارد با قرائت مسلط  یا گفتمان حاکم بر متن(سریال) وارد گفتگو می‌شوند و ایده‌ها و ارزش‏ها و معناهای مرجح آن را به شیوة دیگری، یا حتی به شکلی وارونه، رمزگشایی می‌کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استیضاح</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایدئولوژی ارگانیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترکیب‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خوانش مرجح</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رمزگشایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مخاطب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هژمونی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_19237_cc21c6f80044dd85cda670ff25caa827.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2007</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Comparative Study on Men and Women’s Attitude toward the Fairness of the World</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه نگرش زنان و مردان اصفهانی نسبت به دنیای عادلانه  برای زنان و مردان</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19238</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>گلپرور</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی دانشگاه آزاد خوراسگان (اصفهان)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید حمید رضا</FirstName>
					<LastName>عریضی</LastName>
<Affiliation>** استادیار دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله در پی مقایسه نگرش زنان و مردان نسبت به دنیای عادلانه برای زنان و مردان است. برای رسیدن به هدف فوق،‌ 1176 نفر به‏صورت نمونه‏گیری چند مرحله‌ای برای پاسخگویی به دو پرسشنامه باورهای دنیای عادلانه برای زنان و مردان از مناطق مختلف شهر اصفهان انتخاب شدند. یافته‌ها نشان داد که زنان به جز در دریافت احترام در خور شأن برای خانم‏ها که بالاتر از حد متوسط بود، در دیگر موارد مانند منصفانه و عادلانه بودن وضعیت زنان در دنیا، در شایستگی زنان در دستیابی به آنچه بدست می‏آورند، در منصفانه رفتار کردن زنان در دنیا با یکدیگر، در سزاواری خانم‏ها در پاداش‏ها و تنبیه‌ها، در سزاواری خانم‏ها در دستیابی به آنچه بدست می‏آورند، در دریافت توجه در خور شأن و تلاشی که می‌کنند و در مستوجب بودن خانم‏ها برای بد شانسی‌ها دارای نگرش منفی نسبت به عادلانه‏بودن شرایط دنیا برای زنان هستند. گروه مردان در زمینه‌های فوق اندکی به ویژه در سزاواری خانم‏ها در پاداش‏ها و تنبیه‌ها، در سزاواری خانم‏ها در دستیابی به آنچه بدست می‏آورند، در دریافت احترام در خور شأن و تلاشی که می‌کنند و در مستوجب بودن خانم‏ها برای بدشانسی‌ها دارای نگرش‏های حد متوسط (نه مثبت و نه منفی) بودند. همچنین یافته‌های مربوط به آزمون‏t  گروه‏های مستقل نشان داد که مردان و زنان در نگرش به عادلانه بودن شرایط دنیا برای زنان دارای تفاوت معنی داری (01/0 p&lt; ) با یکدیگر هستند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دنیای عادلانه برای زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دنیای عادلانه برای مردان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_19238_8f29241bbf8e59771f9179e4f3c68f0c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2007</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Study on the Cultural Factors Influencing the Increase in Girl’s Entrance into Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نگاهی به عوامل فرهنگی افزایش ورود دختران به دانشگاه‏ها</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19239</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد امین قانعی</FirstName>
					<LastName>راد</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرهاد خسرو</FirstName>
					<LastName>خاور</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In most of the literature, the presence of women in universities is associated with the issue of occupation. In clarifying and explaining this issue the theories of economists on human resources are, often, used. However this article focuses on other aspects of this phenomenon, and evaluates the social and cultural motives of girl’s entrance into universities. The main questions are that based on what factors could we explain the increasing entrance of women into universities considering the widespread unemployment condition of the educated women and what is the impact of the social demands against the economic demands in attracting women to universities. Does this social demand means withdrawing from the private field (family) and entering into public field. Or do women, in their conception, link these two categories together? This article with references to some conceptual frameworks and empirical researches provides hypotheses for testing in another systematic research. On these conceptions, girl&#039;s inclination for continuing with education in higher education, further to personal expectations, has social implications as well.  And it is influenced by their sense of belonging to previous family and their inclination towards symbolic participation in making a future family.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در اغلب ادبیات موجود حضور زنان در دانشگاه‌ها با مقوله‌ تربیت نیروی انسانی و مسأله اشتغال مرتبط می‌شود و در تبیین این موضوع از نظریات اقتصاددانان درباب سرمایه انسانی یاری گرفته می‌شود. اما این مقاله بر ابعادی دیگر از این پدیده دست می‌گذارد و به ارزیابی انگیزه های اجتماعی و فرهنگی ورود دختران به دانشگاه می‌پردازد. پرسش اصلی این است که ورود زنان به دانشگاه را در شرایط بیکاری گسترده دانش‌آموختگان دانشگاهی با توجه به چه عوامل غیراقتصادی می‌توان توضیح داد و در این میان تقاضای اجتماعی، چه تأثیری را در جذب زنان به دانشگاه‌ها دارد. آیا این تقاضای اجتماعی به معنای خروج از عرصه خصوصی (خانواده) برای ورود به عرصه عمومی می‌باشد و یا زنان در دریافت‌های خود این دو مقوله را با یکدیگر پیوند می‌دهند؟ این مقاله با استناد به برخی زمینه های مفهومی و پاره ای مطالعات تجربی مجموعی ای از فرضیات تحلیلی را برای آزمون در پ‍ژوهشی روشمندتر ارایه می دهد. بر اساس این پنداشته ها تمایل دختران به ادامه تحصیل علاوه بر انتظارات فردی دارای  معانی فرهنگی و اجتماعی بوده و از تعلق آنان به خانواده پیشین و تمایل شان برای مشارکت نمادین در ساختن خانواده آینده تأثیر می‌پذیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان و آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگیزه های اجتماعی و فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مصرف فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خانواده و ازدواج.</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_19239_e0e17f3dd973145ce8ce7a1c38832584.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
