<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assaluyeh women&#039;s perception of corporate social responsibility : Ethnographic Study</ArticleTitle>
<VernacularTitle>درک معنای زنان منطقۀ عسلویه از مسئولیت اجتماعی شرکت‌ها (مطالعۀ مردم‌نگارانه)</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>22</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">55203</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2015.55203</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدتقی</FirstName>
					<LastName>ایمان</LastName>
<Affiliation>استاد تمام رشتة جامعه شناسی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهتا</FirstName>
					<LastName>بذرافکن</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری تغییرات اجتماعی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>South Pars Assaluyeh region is one of the most heavily trafficked industrial regions in the Mideast. profoundly affecting the lives of local people, specifically women. The important issue that must be taken into consideration is the corporate social responsibility which, due to the presence of large petrochemical complex companies, could have a positive impact on the lives of people, especially women. Social interpretive approach is applied in this research, considering the semantic understanding of local women from corporate social responsibility towards external stakeholders. We used a qualitative methodology and approach of critical ethnography with semi-structured interview technique and observation considering age, occupation, marital status. Also 15 women were selected as native elements for purposive sampling for interviews .The data obtained from the interviews were classified into 4 categories: social pathology, women&#039;s empowerment, health and environment, development and social welfare. These categories were analyzed and then theoretical scheme was established. The results showed that the women living near the area have a positive assessment of the flourishing economic condition and the other ongoing circumstances associated with women&#039;s empowerment. But the firm performance has been negatively evaluated in terms of corporate social responsibility. On the other hand, women believed that companies must have both a corrective intervention and peer-reviewed programs and the sense of responsibility for the social, cultural and economic consequences of their activities.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">منطقۀ عسلویه یا پارس جنوبی یکی از مناطق پرترافیک‏ و صنعتی‏ خاورمیانه است که تأثیر عمیقی بر زندگی مردم بومی مجاور منطقه و به‏طور مشخص، بر زندگی زنان ساکن آنجا گذاشته است. از آنجا که شرکت‏های پتروشیمی زیادی در منطقه مشغول به کارند، مطرح‌کردن بحث مسئولیت اجتماعی شرکت‏ها می‌تواند نقش مثبتی بر وضعیت زندگی مردم داشته باشد و از این لحاظ حائز اهمیت است. بدین منظور پژوهش حاضر درصدد است با رویکرد تفسیرگرایی انتقادی، درک معنایی زنان ساکن در مجاورت منطقۀ گازی پارس جنوبی عسلویه را از مسئولیت اجتماعی شرکت‏ها در برابر ذی‌نفعان بررسی کند. برای انجام‌دادن این پژوهش، از روش‏شناسی کیفی و از روش مردم‏نگاری انتقادی و تکنیک مصاحبۀ نیمه‏ساختاریافته با مشاهده استفاده شده است. بدین منظور با در نظر گرفتن ترکیب سن، شغل، وضعیت تأهل و عنصر بومی‌بودن با 15 زن ساکن مناطق اطراف منطقۀ انرژی پارس، که به شیو‌ نمونه‌گیری هدفمند انتخاب شدند، مصاحبه شد. از داده‏های حاصل از مصاحبه‏ها، چهار مقولۀ آسیب‏های اجتماعی، توانمندسازی زنان، سلامت و محیط ‏زیست و توسعه و رفاه اجتماعی استخراج و تحلیل شد و سپس طرح‌واره نظری ارائه شد. نتایج این پژوهش نشان می‏دهد که زنان مجاور این منطقه از رونق اقتصادی و برخی موقعیت‏های پیش‏آمده برای توانمندسازی زنان، ارزیابی مثبتی داشته‏اند؛ اما عملکرد شرکت‏ها درخصوص مسئولیت اجتماعی شرکتی‌شان را منفی ارزیابی کرده‏اند. آن‌ها معتقد بودند که با توجه به تأثیر مستقیم شرکت‌ها بر زندگی‌شان، شرکت‏ها باید دربرابر پیامدهای اجتماعی و فرهنگی و اقتصادی ناشی از حضورشان در منطقه احساس مسئولیت کنند و برنامه‌های مداخله‌‌ای و اصلاحی و کارشناسی‌شده داشته باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغییرات اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلامت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌ صنعتی‏شدن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مردم‌نگاری انتقادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسئولیت اجتماعی شرکتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_55203_d8a7b87ed79b8f37a769b6927a0c59bf.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
