<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Self-control, Gender, and the Impacts on the Deviant Behaviors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>خود-کنترلی، جنسیت و تأثیر آن بر رفتارهای انحرافی</VernacularTitle>
			<FirstPage>5</FirstPage>
			<LastPage>26</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24416</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>علیوردی¬نیا</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صالح</FirstName>
					<LastName>صالح¬نژاد</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه¬شناسی دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Crime patterns and styles show that crime is a gendered phenomenon. This study seeks to explain the gender gaps in deviant behaviors, using the general theory of crime and analyses the role of self-control in deviant behaviors of boys and girls. The present research was carried out through survey method and a statistical sample of 420 students of Orumieh University in the academic year of 2010- 2011 was included in this study. The results of the mean difference test show that access to diversion opportunities and participation in deviant behaviors of the two genders are significantly different and the self-control mean of the two genders has been different, though not significantly. Moreover, the results of multivariate regression show that three variations of self-control, diversion opportunity, and the gender of respondents have significant impacts on their participation in deviant behaviors. Self-control variation, among three other main variables in this research, stands as the strongest predictor of boys’ and girls’ deviant behaviors.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">الگوها و سبک‌های متفاوت جرم نشان می‌دهد که جرم پدیده جنسیتی است. مطالعه حاضر با هدف تبیین شکاف‌های جنسیتی در رفتارهای انحرافی با استفاده از نظریه عمومی جرم به بررسی نقش خود-کنترلی در رفتارهای انحرافی پسران و دختران می‌پردازد. تحقیق حاضر با روش پیمایشی و با نمونه آماری 420 نفری از دانشجویان دانشگاه ارومیه که در سال تحصیلی 90-1389 مشغول به تحصیل می‌باشند به اجرا در آمده است. نتایج آزمون تفاوت میانگین نشان می‌دهد که دسترسی به فرصت انحرافی و مشارکت در رفتارهای انحرافی دو جنس با هم‌دیگر اختلاف معناداری دارد و میانگین خود-کنترلی دو جنس نیز با آنکه با هم‌دیگر متفاوت بوده‌اند، اختلاف‌شان معنادار نبوده است. همچنین نتایج تحلیل رگرسیون چند متغیره نشان می‌دهد که سه متغیر خود-کنترلی، فرصت انحرافی و جنس پاسخ‌گویان، به‌طور معناداری بر مشارکت در رفتارهای انحرافی آنان تأثیرگذار می‌باشد. در میان سه متغیر اصلی این پژوهش، متغیر خود-کنترلی، قوی‌ترین پیش‌بینی کننده‌ی رفتارهای انحرافی دختران و پسران بوده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جرم.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنسیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خود-کنترلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتارهای انحرافی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرصت انحرافی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_24416_c5d85a711839200ff1dde74de8af7be2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Gender Equality in Iris Marion Young’s Theory of Differentiated Citizenship</ArticleTitle>
<VernacularTitle>برابری جنسیتی در نظریه شهروندی متمایز آیریس ماریون یانگ</VernacularTitle>
			<FirstPage>27</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24417</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی</FirstName>
					<LastName>توانا</LastName>
<Affiliation>استادیار علوم سیاسی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Women’s issues are among basic issues of contemporary society which have been offered different solutions. While the first- wave feminists would insist on the gender equality, the second wave would emphasize that women differ from men. The third wave tried to hold on to both sides of the conundrum: equality and difference. Iris Marion Young is one of the theorists of the third wave of feminism who presented the theory of Differentiated Citizenship. Through Consultative Democracy theory of Habermas and Foucault’s theory of Marginalized and Oppressed Groups she tried to plan a type of communicative-participatory democracy in order for women and other oppressed and deprived groups to fully and equally participate with others while maintaining their differences in public areas. On this very basis, the present research analyses Young’s Theory of Differentiated Citizenship to show the extent of success of the theory in offering an alternative solution to the issues of women and deprived social groups.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مسأله زنان، از مسائل اساسی جامعه معاصر است که راه‌حل‌های متفاوتی را تجربه نموده است. درحالی‌که فمینیست‌های موج اول بر حقوق برابر با مردان تأکید می‌کردند و فمینیست‌های موج دوم بر تمایز و تفاوت زنان از مردان اصرار داشتند؛ فمینیست‌های نسل سوم تلاش نمودند هر دو سوی معمّای دو وجهی برابری- تفاوت را حفظ نمایند. یکی از نظریه‌پردازان موج سوم فمینیستی آیریس مایون یانگ است که نظریه شهروندی متمایز را ارائه نمود. یانگ با بهره‌گیری از نظریه دمکراسی مشورتی ‌هابرماس و نظریه فوکو درباره گروه‌های حاشیه‌ای و سرکوب شده، تلاش نمود گونه‌ای دمکراسی ارتباطی- مشارکتی را طرح کند که در آن زنان و سایر گروه‌های ستمدیده و محروم ضمن حفظ تفاوت‌های خود در عرصه عمومی، امکان مشارکت کامل و برابر با سایرین را بیابند. بر همین اساس، مقاله حاضر نظریه شهروندی متمایز یانگ را مورد بررسی و نقد قرار می‌دهد تا نشان دهد که این نظریه تا چه اندازه در ارائه یک راه‌حل بدیل برای مسأله زنان و گروه‌های اجتماعی محروم و حاشیه‌ای موفق بوده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برابری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفاوت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دمکراسی ارتباطی- مشارکتی.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهروندی متمایز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_24417_e42f5f7401395ffb98a9d6342cdbe9c1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Audience and television programs: women readings of television commercials</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مخاطبان و برنامه‌های تلویزیون: قرائت زنان از آگهی‌های بازرگانی تلویزیون</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>72</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24418</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهری</FirstName>
					<LastName>بهار</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه ارتباطات دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>حاجی محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری علوم ارتباطات دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Portraying women in the media is one of the main social and cultural issues especially on television.  Television commercials as a genre have ideas about goods and services, but it constructs a secondary discourse about society, culture and gender roles along the way. The main goal of this paper is to examine women’s readings of gender roles representation in Iranian television commercials from the cultural studies perspective. To achieve this objective, focus group interviews were used to study women readings and then their readings was analyzed. The results showed that television commercials are heedless of socio-cultural developments and the gender roles changes in different aspects in the society, but it represents dominant ideology in media and minimal status group of woman in Iranian society. 
 Currently, different groups of women are engaged in different discourses and they will gradually engage in other discourses. If this trend continues by different groups of women and the misrepresentation or exclusion of women doesn’t stop in the media, the audiences with different readings will become the most rethinking groups.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بازنمایی زنان در رسانه‌ها، یکی از مسائل مهم اجتماعی و فرهنگی به ویژه در رسانه ملی صداوسیما است. آگهی-های بازرگانی در این رسانه به عنوان ژانر تلویزیونی، علاوه بر پیامی درباره کالا و خدمات، گفتمان ثانویه‌ای را درباره جامعه، فرهنگ و نقش‌های جنسیتی برمی‌سازد. هدف اصلی این مقاله بررسی قرائت‌ها و خوانش‌های زنان از آگهی‌های بازرگانی تلویزیون پیرامون بازنمایی نقش‌های جنسیتی از منظر مطالعات فرهنگی است. برای دست-یابی به این هدف، از روش کیفی مصاحبه گروهی متمرکز، استفاده شده و سپس برداشت‌های مصاحبه شوندگان تحلیل گردید. نتایج پژوهش نشان می‌دهد که آگهی‌های بازرگانی توجهی به تحولات فرهنگی- اجتماعی و تغییر نقش‌های جنسیتی در جامعه در جنبه‌های مختلف نداشته، بلکه بیانگر بازنمایی از وضعیت گروه حداقلی از زنان می‌باشد. در حال حاضر، گروه‌های مختلف زنان وارد گفتمان‌های مختلف شده‌اند و به تدریج وارد گفتمان‌های دیگر نیز خواهند شد. در صورت ادامه این روند از سوی گروه‌های مختلف زنان و عدم بازنمایی یا سوءبازنمایی از آنها در رسانه، مخاطبانی که خوانشی معارض با برنامه‌ها دارند، به بازاندیش‌ترین گروه‌ها تبدیل خواهند شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آگهی‌های بازرگانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازنمایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تلویزیون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خوانش.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مخاطبان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مطالعات فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقش‌های جنسیتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_24418_305893b62d3f78f41800f32d522c8a2c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Leisure, Cultural capital, and Women (Case Study of Juybar Town)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اوقات فراغت، سرمایه فرهنگی و زنان (مطالعه‌ی موردی زنان شهرستان جویبار)</VernacularTitle>
			<FirstPage>73</FirstPage>
			<LastPage>91</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24419</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>قربانعلی</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رقیه</FirstName>
					<LastName>مسلمی پطرودی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد رشته جامعه شناسی از دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The way people spend their leisure is a reflection of social, economic, and cultural capital in any given society. The present research studies the influence of cultural capital on leisure using survey method. Instrument used to collect data has been: questionnaire. The statistical population constitutes all women living in the city of Juybar  aged 15-64. Based on the results of the latest census of Statistical Center of Iran, 1385, total women’s population in Juybar was 25325. Using multistage cluster sampling, a sample size of 378 was chosen based on the formula of Cochran. The results show that the average women’s participation in active leisure (1.91 out of 4) is more than women’s participation in passive leisure (1.3 out of 4). Women&#039;s participation in leisure activities in this study’s population is lower than average. Multivariate linear regression results show that out of the three dimensions of cultural capital, two dimensions (objective structured and institutionalized cultural capital) have a significant effect on leisure.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">چگونگی گذران اوقات فراغت بازتابی از سرمایه اجتماعی، اقتصادی و فرهنگی هر جامعه است. پژوهش حاضر تأثیر سرمایه فرهنگی را بر اوقات فراغت با بهره‌گیری از روش پیمایشی مورد بررسی قرار داده است. ابزار مورد استفاده برای جمع‌آوری داده‌ها، پرسشنامه بوده‌ است. جامعه‌ی آماری این تحقیق را کلیه‌ زنان ساکن شهرستان جویبار در دامنه سنی 64- 15 سال تشکیل می‌دهند. بر اساس نتایج آخرین سرشماری مرکز آمار ایران در سال 1385، مجموع کل زنان 15 تا 64 سال در شهرستان جویبار 25325 نفر بوده است که با استفاده از روش نمونه‌گیری خوشه‌ای چند مرحله‌ای، نمونه‌ای به حجم 378 نفر بر اساس فرمول کوکران انتخاب گردید. نتایج تحقیق حاکی از آن است که میانگین مشارکت زنان در اوقات فراغت فعال (91/1 از 4) بیشتر از مشارکت زنان در فراغت غیرفعال (3/1 از 4) است. میزان مشارکت زنان در فعالیت‌های فراغتی در جامعه مورد مطالعه پایین‌تر از حد متوسط است. نتیجه رگرسیون خطی چند متغیره نشان می‌دهد که از میان سه بعد سرمایه فرهنگی، دو بعد (سرمایه فرهنگی عینیت یافته و نهادینه شده) دارای تأثیر معنادار بر اوقات فراغت می‌باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اوقات فراغت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فعالیت فراغتی.</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_24419_d92fc5d365571751fefe2424a48e4996.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparative Effectiveness of Group Consultation of Reality Therapy and Feminism on Identity of Women Headed Families</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثربخشی مقایسه‌ای مشاوره گروهی واقعیت درمانی و فمینیستی بر هویت زنان سرپرست خانوار</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>113</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24420</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبدالله</FirstName>
					<LastName>شفیع آبادی</LastName>
<Affiliation>استاد ‌دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فهیمه</FirstName>
					<LastName>غلامحسین قشقایی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مشاوره و راهنمایی دانشگاه غیر انتفاعی خاتم</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present research aims to compare the impact of group consultation on the basis of two approaches of reality therapy and feminism over the identity changes of householder women. Statistical society has been the whole community of householder women who receive support from Imam Khomeini Relief Committee in fifth District of Tehran, which was randomly selected. Research tool has been Indigenous Crisis Questionnaire (ICQ). 42 women out of 80 householder ones were selected randomly through matching up their identity and were divided into three groups. 14 women were placed in experiment group with reality therapy approach. 14 ones in experiment group with feminist approach (1 loss was witnessed) and 14 of them were placed in control group. 9 consultation meetings were held for reality therapy group, and 10 for feminist group. The data of both groups were collected and Sceffe post hoc analysis of variance test was performed to evaluate the impact of group consultation on both groups and the result was analyzed. As a result both consultation meetings- reality therapy and feminist- had impacts on alteration of householder women’s identity without any significant differences between impacts on the two groups.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ژوهش حاضر به منظور مقایسه‌ی اثربخشی مشاوره گروهی بر اساس دو رویکرد واقعیت درمانی و فمینیستی بر تغییر هویت زنان سرپرست خانوار صورت گرفته است. در این پژوهش از روش تحقیق نیمه آزمایشی (پیش آزمون و پس آزمون) و استفاده از دو گروه کنترل و شاهد بهره گرفته شد. جامعه آماری این پژوهش شامل کلیه زنان سرپرست خانوار تحت پوشش کمیته امداد امام خمینی(ره) در شهر تهران بود که با روش نمونه‌گیری تصادفی، زنان سرپرست خانوار تحت پوشش کمیته امداد امام خمینی(ره) منطقه‌ی 5 انتخاب شدند. ابزار پژوهش، پرسشنامه بومی بحران هویت (ICQ) بوده است که از بین 80 نفر زن سرپرست خانوار، 42 نفر با روش همتاسازی هویت به صورت تصادفی انتخاب شدند و در سه گروه قرار گرفتند. 14 نفر در گروه آزمایش با رویکرد واقعیت درمانی، 14 نفر در گروه آزمایش با رویکرد فمینیستی (1 نفر ریزش مشاهده شد) و 14 نفر در گروه گواه قرار گرفتند. جلسات مشاوره گروهی برای گروه واقعیت درمانی 9 جلسه و برای گروه مشاوره فمینیستی 10 جلسه تعیین و برگزار شد. پس از جمع‌آوری داده‌ها به منظور بررسی تأثیر مشاوره گروهی واقعیت درمانی و فمینیستی، تحلیل واریانس یک طرفه و آزمون تعقیبی شفه اجرا و نتایج مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج نشان داد که هر دو نوع مشاوره گروهی واقعیت درمانی و فمینیستی بر تغییر هویت زنان سرپرست خانوار تأثیرگذار بوده است، ولی تفاوت معناداری بین اثر بخشی این دو رویکرد مشاهده نشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان سرپرست خانوار.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فمینیست درمانی گروهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هویت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">واقعیت درمانی گروهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_24420_0a93a3472619c4e782383018e30df777.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Women&#039;s Indigenous Knowledge in Process of Sustainable Development of Farming</ArticleTitle>
<VernacularTitle>دانش بومی زنان در فرآیند توسعه‌ی پایدار کشاورزی</VernacularTitle>
			<FirstPage>115</FirstPage>
			<LastPage>133</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24421</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نشمیل</FirstName>
					<LastName>افشارزاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری توسعه کشاورزی پردیس کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه رازی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالحمید</FirstName>
					<LastName>پاپ زن</LastName>
<Affiliation>دانشیار پردیس کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه رازی و عضو مرکز پژوهشی تحقیقات توسعه اقتصادی – اجتماعی دانشگاه رازی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In recent years sustainable development has been one of the concerns of man. To address this concern farming sustainable development will be one of the most important issues which must be dealt with. It seems that one of the necessary elements to further this goal is to have a serious look at indigenous knowledge of farming and particularly women’s knowledge. Women and above all nomad women have admirable indigenous knowledge of farming: dairy farming, and dairy products which is worth of being registered and preserved because it can be practiced to provide food and sustainable development as humanitarian development.  
This qualitative study was conducted to detect and document the indigenous knowledge of migrant women of Kalhor tribe about dairy farming. Geographical area was Gilan-e-Gharb Township, Kermanshah province. Focus Groups technique was employed to collect data. Purposive sampling was used and the collected data was analyzed through content analysis.   The results show that nomad women have impressive knowledge of farm animal nourishment, veterinary, producing dairy and non dairy products returnable to the nature and by learning this knowledge we can have a step forward to sustainable farming.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دهه‌های اخیر پایداری توسعه به عنوان یکی از مهم‌ترین دغدغه‌های پیش روی انسان مطرح گردیده است. در راستای دستیابی به این هدف از جمله مهم‌ترین مسائلی که می‌بایست مورد توجه جدی قرار گیرد پایداری توسعه کشاورزی است. به نظر می‌رسد یکی از ضروریات تحقق این امر نگاه جدی به دانش بومی کشاورزی و از آن جمله دانش زنان در این زمینه است. زنان و به ویژه زنان عشایر، دارای دانشی مثال زدنی در زمینه‌های مختلف کشاورزی از جمله پرورش دام، فرآوری شیر و... می‌باشند. دانشی که در راستای تأمین امنیت غذایی و توسعه‌ی پایدار به عنوان توسعه‌ی انسان محور، شایسته‌ی ثبت و حفاظت است. مطالعه‌ی کیفی حاضر نیز در همین راستا و با هدف شناسایی و مستندسازی دانش بومی زنان کوچنده‌ی ایل کلهر در مورد مسائل مختلف مرتبط با پرورش دام انجام پذیرفت. حوزه‌ی جغرافیایی پژوهش، شهرستان گیلان غرب از استان کرمانشاه بود. به منظور گردآوری داده‌ها از تکنیک گروه‌های متمرکز استفاده شد. روش نمونه‌گیری با توجه به طبیعت تحقیق کیفی، نمونه‌گیری هدفمند انتخاب شد و داده‌های جمع‌آوری شده با استفاده از تحلیل محتوا مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. یافته‌های حاصل از زمینه‌ی واقعی زندگی نشان می‌دهد زنان عشایر دارای دانشی تحسین برانگیز در ارتباط با تغذیه دام، دامپزشکی، فرآوری شیر و محصولات غیرلبنی قابل بازگشت به طبیعت هستند که با الهام گرفتن از آن می‌توان در راستای پایداری کشاورزی و از آن جمله دامپروری گام برداشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایل کلهر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحقیق کیفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه پایدار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانش بومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان عشایر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کرمانشاه.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کشاورزی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_24421_7eea202a517f907c194711a688fed1e3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship between Self-Confidence and Performance of Amateur and Professional Woman Footballers on their Anxiety of Competition</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه اعتماد به نفس و عملکرد بر اضطراب رقابتی زنان فوتبالیست آماتور و حرفه‌ای</VernacularTitle>
			<FirstPage>135</FirstPage>
			<LastPage>149</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24422</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نوشین</FirstName>
					<LastName>اصفهانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه الزهرا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>قزل سفلو</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی مجتمع آموزش عالی گنبدکاووس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Anxiety of sports is one of the variables which is closely related to sports performance and happens in sports competitions. Considering the negative effects of competitive anxiety on performance of athletes this study tries to compare competitive anxiety of amateur or professional female futsal players and its connection with self confidence and sports performance. The statistical population of this study was 77 university students who were futsal players participating in academic tournaments. 56 of them were randomly placed in amateur group and 21 students were purposively placed in professional group. To assess the level of competitive anxiety of samples, a questionnaire of competitive-state anxiety (CSAI-2) was used. Three subscales of the questionnaire, subjective anxiety, somatic anxiety and self-confidence are assessed by a Likert scale value. In order to analyze the data after Calmograph Smirnoff test, a “t” test and Pearson correlation coefficient were used. The results of the study showed that there are significant differences between competitive anxiety (physical and mental symptoms, and self-confidence) of academic and club futsal players. A direct relationship was also found between competitive anxiety and performance in female futsal players.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اضطراب ورزشی، یکی از متغیرهایی است که با عملکرد ورزشی ارتباط نزدیکی دارد و در موقعیت رقابت‌های ورزشی ظاهر می‌گردد. این تحقیق با لحاظ اهمیت تأثیر منفی اضطراب رقابتی بر عملکرد ورزشکاران به مقایسه اضطراب رقابتی دانشجویان فوتسالیست زن آماتور با دانشجویان فوتسالیست زن حرفه‌ای، و رابطه آن با اعتماد به نفس و عملکرد ورزشی آنها پرداخته است. جامعه آماری تحقیق تعداد 77 نفر دانشجوی فوتسالیست شرکت کننده در مسابقات دانشگاهی بود که تعداد 56 نفر از دانشجویان به صورت تصادفی در گروه آماتور و تعداد 21 نفر از دانشجویان به صورت هدف‌دار در گروه حرفه‌ای قرار گرفتند. به منظور ارزیابی سطح اضطراب رقابتی نمونه‌ها از پرسشنامه اضطراب رقابتی-حالتی ( CSAI-2) استفاده گردید. این پرسشنامه سه خرده مقیاس‌ اضطراب ذهنی ، اضطراب بدنی  و اعتماد به نفس را با مقیاس ارزشی لیکرت ارزیابی می‌کند. به منظور تجزیه و تحلیل داده‌ها پس از استفاده از آزمون کالموگراف اسمیرنوف از آزمون t و ضریب همبستگی پیرسون استفاده گردید. نتایج تحقیق نشان داد که بین اضطراب رقابتی (علائم بدنی، ذهنی و اعتماد به نفس) فوتسالیست‌های دانشگاهی و باشگاهی تفاوت ‌معناداری وجود دارد. همچنین رابطه مستقیمی بین اضطراب رقابتی و عملکرد در فوتسالیست‌های زن مشاهده شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اضطراب رقابتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد به نفس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فوتسالیست</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_24422_599be9c08ee7053e1fe512794d8842cf.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
