<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1391</YEAR>
<VOL>10</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>2</MOSALSAL>
<PAGE_NO>146</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>سنجش عوامل اجتماعی مؤثر بر نگرش زنان باردار نسبت به سقط عمدی</TitleF>
				<TitleE>Examining Social Factors Affecting Pregnant Women’s Attitude towards Induced Abortion</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سقط‌جنین عمدی یکی از معضلاتی است که برخی از زنان به دلایلی نظیر تنظیم خانواده، مخفی کردن روابط نامشروع، گریز از بارداری ناخواسته، تجاوز به عنف و... به آن متوسل میشوند. تأثیرات جسمی و روحی سقط‌جنین بر زنانی که آن را تجربه میکنند و نیز شرایط فرهنگی و اجتماعی سقط، توجه به این مسئله را آشکار می‌سازد. هدف تحقیق حاضر، بررسی عوامل اجتماعی مؤثر بر نگرش زنان باردار نسبت به سقط‌جنین عمدی است. روش پژوهش، پیمایشی و جامعه آماری تحقیق، زنانِِ در سن باروری شهر تهران (سال 1385) می‌باشند. حجم نمونه بر اساس فرمول 300 نفر برآورد گردیده است. روش نمونه‌گیری نیز سهمیه‌ای تعیین گردید. نتایج تحلیل رگرسیون چند متغیره نشان می‌دهد که متغیرهای دینداری، نگرش اطرافیان نسبت به سقط ‌جنین و طبقه اجتماعی متغیرهایی هستند که بیش از 26 درصد تغییرات متغیر وابسته‌ی را تبیین می‌کنند .کم‌رنگ شدن اعتقادات مذهبی و دینداری در میان زنان با افزایش نگرش مثبت به سقط‌جنین ارتباط مستقیم دارد. سایر متغیرها نظیر سن، تحصیلات و وضعیت شغلی با نگرش زنان باردار به سقط جنین عمدی رابطه‌ای ندارند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Induced abortion is one of the problems to which some women resort for different reasons including family planning, to hide their illegal relations, avoid unwanted pregnancy, rape, etc. Physical and psychological aftermaths of abortion on women who experience it as well as cultural and social conditions of abortion show the importance of paying attention to the problem. This research aims to study the social factors affecting pregnant women’s attitude to induced abortion. The research was performed through survey method and statistical population was all women at the fertility age in Tehran in the year 2006. Sample size was calculated according to formula: 300 people and quota sampling was used. The results of multivariate regression analysis show that variables like religiosity, the attitude of the family and relatives towards abortion, and the social class involve 26 percent of variance related to the attitude of the women towards abortion. Fading faith and piety among women, according to the results, has a direct relationship with increased positive attitude towards abortion. Other variables such as age, education, and occupational status are not related to do women’s attitude towards having abortions.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>5</FPAGE>
						<TPAGE>23</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سرائی</Family>
						<NameE>Hasan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sarayi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشکده علوم اجتماعی، دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشکده علوم اجتماعی، دانشگاه علامه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hsaraie@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پگاه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>روشان شمال</Family>
						<NameE>Pegah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Roshanshomal</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جمعیت شناسی، دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جمعیت شناسی، دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>roshaan.pegah@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بارداری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دینداری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سقط‌جنین عمدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طبقه اجتماعی.</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نگرش</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی موانع‌اجتماعی دستیابی کارکنان زن بانک‌ ملی شهر تهران به موقعیت‌های‌ مدیریتی</TitleF>
				<TitleE>Recognizing the Social Barriers for Female Staff of Bank Melli in Tehran to Access Managerial Positions</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این پژوهش با هدف بررسی موانع اجتماعی دستیابی زنان به موقعیت‌های مدیریتی انجام شده است. بدین منظور براساس نظریه سقف شیشه‌ای و تعارض نقش فرضیات تحقیق مطرح گردیده است. جامعه آماری تحقیق کلیه زنان شاغل در بانک‌های ملی شهر تهران بوده که با استفاده از شیوه نمونه‌گیری سیستماتیک و بر اساس فرمول نمونه‌گیری کوکران، 323 نفر به عنوان پاسخ‌گو انتخاب شدند. یافته‌های تحقیق نشان می‌دهد که مهم‌ترین موانع اجتماعی موجود در دستیابی زنان به موقعیت‌های مدیریتی مسئولیت‌های خانوادگی زنان، تفکرات قالبی در زنان و وجود ملاحظات ارتباطی است. همچنین نتایج به دست آمده نشان داد که بین تحصیلات زنان و دستیابی آنان به موقعیت‌های مدیریتی رابطه معناداری وجود دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This research has been conducted to study the social barriers for women to have managerial positions. To this end the Glass Ceiling theory and Role Conflict hypothesis have been proposed. The statistical population has been 323 employed female staff of Bank Melli in Tehran who were selected through systematic sampling based on Cochran’s sampling formula. Findings suggest that the main social obstacles for women to gain managerial position are: women’s family responsibilities, stereotypical thoughts and relationship considerations. The results also show that there is a significant relationship between women’s educational status and their access to managerial positions.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>25</FPAGE>
						<TPAGE>42</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>جعفر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هزار جریبی</Family>
						<NameE>Jafar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hezarjaribi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده علوم اجتماعی دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده علوم اجتماعی دانشگاه علامه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jafar_hezar@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اعظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پیله‌وری</Family>
						<NameE>Azam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pilevari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مددکاری اجتماعی دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مددکاری اجتماعی دانشگاه علامه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>azam.pilevari2@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تعارض نقش.</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تفکرات قالبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سقف شیشه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>موانع اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>موقعیت‌های مدیریتی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چالش‌های زنان در ورود به شبکه‌های علمی مردانه در محیط‌های دانشگاهی</TitleF>
				<TitleE>Women’s Challenges to Enter into Male Networks in Academic Environments</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>شبکه‌سازی و ورود به شبکه‌های رسمی و غیر رسمی امروزه اصلی‌ترین مسیری است که افراد می‌توانند از آن طریق در سازمان‌ها ارتقاء پیدا کنند، به طوری که ورود به شبکه‌های علمی ‌در دانشگاه‌ها نیز به عنوان یک دغدغه مهم برای افرادی است که خواستار ارتقاء علمی ‌خود می‌باشند. در ایران علی رغم افزایش چشمگیر تعداد زنان در دانشگاه‌ها، هنوز ورود  و ارتقاء علمی آنها به عنوان هیئت علمی‌ با مشکلاتی همراه است. تحقیق حاضر در تلاش است با بهره‌گیری از یک تحقیق کیفی با نظریه زمینه‌ای به شناسایی و تبیین چالش‌های ورود زنان به شبکه‌های علمی ‌مردانه در دانشگاه‌ها بپردازد. بدین جهت تعداد 18 نفر از اساتید دانشگاه‌ها از طریق روش نمونه گیری هدفمند و شیوه گلوله برفی انتخاب شدند. داده‌های پژوهش به روش مصاحبه نیمه ساختاریافته جمع آوری شده و همچنین از روش مقایسه مداوم استراوس و کوربین استفاده شده است. یافته‌های تحقیق حاکی از آن است که شرایط قانونی، فرهنگی و خانوادگی از جمله مهم‌ترین موانع ورود زنان به شبکه‌های علمی مردانه در دانشگاه‌ها می‌باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Networking and entering into official and unofficial networks is the main way for individuals to get promoted in organizations. So entering into academic networks at universities has become a challenge for people who would like to promote their academic position. In Iran despite a notable increase in the women’s presence in universities, their entrance into academic networks and promoting their position as an academic member has remained to be a problem. Applying a qualitative method and the Ground Theory, the present research tries to study the challenges ahead of women to enter male academic networks at universities. 18 professors have been selected through purposive sampling and snow ball method. Data were collected using semi-structured interviews and Strauss &amp; Corbin’s constant comparative method.  The research findings suggest that the most important obstacles to women’s entry to male academic network of universities are legal, cultural and family problems among others.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>43</FPAGE>
						<TPAGE>63</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>آرین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قلی پور</Family>
						<NameE>Ariyan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Gholipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت دولتی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت دولتی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>agholipor2@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سمیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لبافی</Family>
						<NameE>Somayeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Labafi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای مدیریت رسانه دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای مدیریت رسانه دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s_labafi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جلال پور</Family>
						<NameE>Mahdiyeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jalalpour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد  MBAدانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد  MBAدانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mjalalpoor@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه علمی.</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه‌های علمی مردانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریه مبنایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نیاز برآورده نشده  بهداشت بارداری و تعیین کننده های آن در میان زنان کُرد شهر مهاباد</TitleF>
				<TitleE>Unmet Needs of Pregnancy Health and Its Determinants among Women in Kordshahr, Mahabad</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>نیاز برآورده‌نشده  شکاف بین ایده آل ها و رفتار باروری زنان را نشان می دهد. هدف از این مقاله اندازه‌گیری و بررسی تعیین کننده های این نیاز در میان زنان کُرد 49-15 ساله ی همسردار شهر مهاباد است. این پژوهش با استفاده از داده‌های پیمایش باروری مهاباد در فروردین 1391 و با انتخاب نمونه‌ای بالغ بر 700 خانوار انجام شده است. بر پایه‌ی این بررسی، میزان نیاز برآورده‌نشده  برای فاصله‌گذاری و توقّف فرزندآوری، و نیاز برآورده‌نشده  برای استفاده از روش های مُدرن پیش‌گیری از حاملگی به ترتیب 85/10 و 85/9 درصد، و مجموع نیاز برآورده‌نشده 7/20 درصد است. ترس زنان از عوارض جانبی وسایل پیش‌گیری از حاملگی بیش‌ترین سهم را در عدم استفاده‌ی آن‌ها از این وسایل دارد. محدودیّت های اجتماعی و فرهنگی شامل مخالفت همسر و اطرافیان، و عوامل مذهبی در اولویّت‌های بعدی قرار می‌گیرند. یافته‌های تحقیق در تأیید نظریه‌‌های بوشان و بولاتو می‌باشد. با توجّه به نقش تعیین‌کننده‌ی برخی از مشخّصه‌های فرهنگی در کنار سایر مشخّصه‌های اقتصادی اجتماعی و عوامل مرتبط با تنظیم خانواده در پیش‌بینی احتمال نیاز برآورده‌نشده‌ی تنظیم خانواده، انجام مطالعات تطبیقی با روش‌های ترکیبی در مناطق ناهمگن از نظر قومی و فرهنگی به منظور سنجش نیاز برآورده‌نشده‌ی تنظیم خانواده و استخراج مضامین فرهنگی مؤثّر بر این پدیده پیشنهاد می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Unmet needs show the gap between ideals and reproductive behavior of women. This article aims to evaluate and examine the determinants of the need among married Kurdish women of 15-49 in Mahabad. This research was conducted through the data of fertility survey in March 2012, in Mahabad with a sample size of 700 families. According to the results the rates of unmet needs for birth intervals and child bearing stoppage, and unmet needs to use modern ways of pregnancy prevention are respectively 10.85 and 9.85 percent and the total rate of unmet needs is 20.7 percent. Women’s worry about side effects of pregnancy prevention means is the most important reason for avoiding pregnancy prevention. Social and cultural limits such as husband’s and other family members’ disagreement, as well as religious reasons come next.  Findings of the study are in agreement with Bhushan and Bollato’s theories. Considering determinant role of some cultural characteristics as well as economical and social ones and factors related to family planning to predict the possibility of any unmet needs for family planning, it is recommended to undertake some comparative studies through component method in areas which are heterogeneous in terms of ethnos and culture in order to evaluate the unmet needs of family planning and to find the influencing factors.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>65</FPAGE>
						<TPAGE>86</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حاتم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>Hatam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>hoseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار جمعیّت‌شناسی گروه علوم اجتماعی، دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار جمعیّت‌شناسی گروه علوم اجتماعی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h-hosseini@basu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عرفانی</Family>
						<NameE>Amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Erfani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار جامعه‌شناسی گروه جامعه‌شناسی، دانشگاه نیپیسینگ، کانادا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار جامعه‌شناسی گروه جامعه‌شناسی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amire@nipissingu.ca</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سلیمان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پاک سرشت</Family>
						<NameE>Soleyman</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pakseresht</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار جامعه‌شناسی گروه علوم اجتماعی، دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار جامعه‌شناسی گروه علوم اجتماعی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pakseresht@basu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بِلال</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بگی</Family>
						<NameE>Balal</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Beigi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد پژوهش اجتماعی، دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد پژوهش اجتماعی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>belal.bagi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تنظیم خانواده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حاملگی ناخواسته</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان کُرد.</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مهاباد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیاز برآورده‌نشده</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>استفاده دانشجویان دختر از لوازم آرایشی و عوامل جامعه شناختی مؤثر بر آن</TitleF>
				<TitleE>Female Students’ Use of Cosmetics and Its Sociological Factors Affecting It</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف اصلی این مطالعه بررسی نقش عوامل جامعه‌شناختی مؤثر بر استفاده دختران جوان از لوازم آرایشی می‌باشد. این پژوهش با روش ییمایش انجام و داده‌های آن از طریق پرسشنامه جمع آوری شدند. جامعه آماری کلیه دانشجویان دختر دانشگاه آزاد واحد اسلام آبادغرب بود. تعداد جامعه آماری برابر 784 نفر است. از این تعداد، 400 نفر بر اساس نمونه‌گیری تصادفی ساده برای مطالعه انتخاب شدند. یافته‌های پژوهش نشان می‌دهد بین متغیرهای، تمایل به جلب توجه، تشخص طلبی، میزان نوگرایی، میزان گرایش‌ دینی و تحصیلات پدر و مادر با استفاده از لوازم آرایشی رابطه معنی دار وجود دارد. نتایج ضریب رگرسیونی نشان می‌دهد که شش متغیر تمایل به جلب توجه، میزان تشخص طلبی، میزان نوگرایی، میزان درآمد، وضعیت شغلی و وضعیت تأهل، به ترتیب میزان اهمیتی که در تبیین متغیر وابسته داشته‌اند، وارد معادله شده و در مجموع مقدار 51 درصد از واریانس متغیر وابسته را تبیین  نموده‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This research tries to study the role of sociological factors affecting young girls’ use of make-up tools. The study has been conducted through survey method and the data has been collected by questionnaire. The statistical population was 784 girl students from Islam Abad Gharb Azad University, 400 of whom were selected by simple random sampling to be studied. The findings reveal that there is a significant relationship between variables of attention seeking, individuation, modernism, religious orientation and parents’ level of education have a significant relationship with using cosmetics. The results of regression coefficient show that six variables of attention seeking, individuation, modernism, income, job status, marital status, have been entered into the equation respectively based on their importance in explaining the dependant variables, and explain total amount of 51% of variance of the dependant variables.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>87</FPAGE>
						<TPAGE>106</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>گلمراد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مرادی</Family>
						<NameE>Golmorad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moradi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مربی جامعه شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد اسلام آبادغرب</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مربی جامعه شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moradi.pop@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تشخص طلبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشجو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دختران.</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گرایش‌ دینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لوازم آرایشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوگرایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سنجش میزان توانمندی اقتصادی و اجتماعی زنان قالیباف روستایی و عوامل مؤثر بر آن (مطالعه موردی استان همدان)</TitleF>
				<TitleE>An Assessment of the Economic and Social Ability of Female Rural Rug Makers  (Case study: Hamedan Province)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پژوهش حاضر با هدف بررسی میزان توانمندی اقتصادی و اجتماعی زنان قالیباف روستایی استان همدان و عوامل مؤثر بر توانمندی آنها انجام شده است. روش تحقیق پیمایشی بوده و از پرسشنامه محقق ساخته استفاده شده است. به این منظور 404 نفر از زنان قالیباف استان همدان براساس جدول کرجسی و مورگان انتخاب شدند. نتایج تحقیق نشان می‌دهد میانگین توانمندی اجتماعی زنان قالیباف روستایی از توانمندی اقتصادی آنها بالاتر است. نتایج تحلیل رگرسیون نیز نشان داد متغیرهای مساحت فرش دستباف تولیدی، دسترسی به مواد اولیه و ابزار قالیبافی، سطح دانش تخصصی و مدت زمان قالیبافی در طول روز از مهم‌ترین عوامل مؤثر بر توانمندی اقتصادی زنان قالیباف هستند که در مجموع 42 درصد از تغییرات متغیر توانمندی اقتصادی را تبیین می‌کنند. در مورد توانمندی اجتماعی نیز متغیرهای رضایت از شغل قالیبافی، توانمندی اقتصادی، سطح دانش تخصصی و میزان تحصیلات در مجموع 43 درصد از تغییرات متغیر  توانمندی اجتماعی را تبیین می‌کنند. با توجه به نتایج این پژوهش، تقویت شاخص‌هایی که بر توانمندی اقتصادی و اجتماعی زنان قالیباف مؤثر هستند، به ویژه شاخص‌های دسترسی به مواد اولیه و ابزار قالیبافی و دانش تخصصی قالیبافان از طریق برگزاری دوره‌های آموزشی به منظور افزایش توانمندی آنها، ضروری است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study evaluates the economic and social power of rural women in Hamadan who manufacture rugs and factors affecting it. Survey method was applied through questionnaires to conduct the research. 404 female rug makers were selected from Hamedan province based on Krejcie &amp; Morgan table. The results suggest that social ability mean of female rug weavers is higher than their economic potency. The results of regression analysis also showed that the variables of handmade rug’s size, availability of materials and tools of rug making, the level of related technical knowledge, and rug weaving time length during a day are among the most important factors of rural women’s economic ability which defines 42 percent of variance of their economic ability. Regarding social potency, the variables of job satisfaction, economic ability, level of related technical knowledge, and level of education explicate 43 percent of the variables of social ability.  Considering the results of this research, strengthening the indicators affecting economic and social power of female rug makers especially indicators of availability of materials and tools of rug making, and related technical knowledge of rug making through holding courses to empower them is necessary.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>107</FPAGE>
						<TPAGE>126</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حشمت‌اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سعدی</Family>
						<NameE>Heshmatollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hsaadi482@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شعبانعلی فمی</Family>
						<NameE>Hosein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shabanali Fami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hfami2008@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سمیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لطیفی</Family>
						<NameE>Somayeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Latifi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه ترویج و آموزش کشاورزی، دانشجوی کارشناسی ارشد توسعه روستایی دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه ترویج و آموزش کشاورزی، دانشجوی کارشناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>somaye.latifi84@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استان همدان.</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانمندی اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانمندی اقتصادی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان روستایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قالیبافی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سنجش آگاهی‌های حقوقی زنان از قوانین خانواده بر اساس فرضیه شکاف آگاهی و اطلاعات (مطالعه موردی دانشجویان دختر دانشگاه اصفهان)</TitleF>
				<TitleE>Evaluation of Women’s Awareness of Family Laws and Analysis of Information Gap (Case study: female students of Isfahan University)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>از آنجا که آگاهی از قوانین حقوقی در نظام اجتماعی می‌‌تواند جهت احیای حقوق و رشد شخصیت افراد مؤثر باشد و رسانه‌ها و وسایل ارتباط جمعی نیز از عوامل مهم اجتماعی شدن و افزایش آگاهی افراد است، مطالعه حاضر با هدف سنجش آگاهی حقوقی زنان از قوانین خانواده بر اساس فرضیه شکاف آگاهی و اطلاعات انجام شد. مطالعه به سه روش اسنادی، پیمایشی و کیفی صورت گرفت. جامعه آماری تمام دانشجویان دختر دانشگاه اصفهان و نمونه آماری تعداد 384 نفر از این دانشجویان بود که به صورت سهمیه‌ای انتخاب شده و با استفاده از ابزار پرسش‌نامه که دارای اعتبار و قابلیت اعتماد قابل قبول بود، مورد سنجش قرار گرفتند. برای پردازش و تجزیه و تحلیل اطلاعات نیز از نرم افزار spss استفاده گردید. نتیجه‌ی حاصل از تحلیل نشان داد که بین میزان استفاده از رسانه‌های مکتوب و آگاهی حقوقی دانشجویان ارتباط معنی‌داری وجود ندارد و فرضیه شکاف آگاهی و اطلاعات مبنی بر اینکه افراد دارای پایگاه اجتماعی اقتصادی بالا، به دلیل استفاده بیشتر از رسانه‌های مکتوب آگاهی بیشتری نسبت به افراد دارای پایگاه اجتماعی اقتصادی پایین دارند، رد شد. در مجموع آگاهی حقوقی دختران دانشجو از حقوق خود در نهاد خانواده بسیار کم بود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Since social awareness of laws can help restore people’s rights and develop their personality and the mass media play a key role in socialization and apprising people of their own rights, the present study aims to assess the awareness of women of their rights in their families and to examine the theory of awareness gap. The study was conducted by three methods: Documentary, survey, and qualitative. Statistical society included all female students at the University of Isfahan and the statistical sample size was 384 students who were selected by quota and assessed by questionnaires. The data were analyzed through SPSS and the results indicate that there is no significant relationship between students’ use of written media and their legal awareness. Therefore the theory of awareness gap based on the reason that ‘people who have higher social-economic position are more aware of their rights because they use written media more than those who have lower social-economic position’ was rejected. In general girl students’ awareness of their legal rights in the family was not considerable.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>127</FPAGE>
						<TPAGE>140</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>وحید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاسمی</Family>
						<NameE>Vahid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghasemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>v.ghasemi@ltr.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عمرانیان</Family>
						<NameE>fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>omraniyan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد مطالعات زنان دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد مطالعات زنان دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fatemehomranian@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اطلاعات حقوقی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آگاهی حقوقی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رسانه‌های مکتوب.</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرضیه شکاف آگاهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قوانین خانواده</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				