<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1398</YEAR>
<VOL>17</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>162</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>واکاوی نگرش‌ها و باورهای پولی زنان و بررسی نقش اشتغال و شخصیت بر آن (مطالعه موردی : زنان شاغل و غیر شاغل شهرستان کاشان)</TitleF>
				<TitleE>Analysis of Women’s Attitudes and Beliefs towards Money and the Effect of Employment and Personality on it (Case: Employed and Unemployed Women in Kashan)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>به‌رغم این واقعیت که پول در زندگی انسان‌ها نقشی مهم ایفا می‌کند و بر نگرش‌ها و رفتار آن‌ها تأثیر می‌گذارد، تحقیقات تجربی اندکی به منظور بررسی عواملی مؤثر بر این نگرش‌ها صورت گرفته و روان‌شناسی پول و باورهای افراد نسبت به پول و سبک‌های رفتاری آن‌ها یکی از حوزه‌های مغفول علم روان‌شناسی و ارتباطات است. از سویی دیگر، با توجه به افزایش فرصت‌های اشتغال برای زنان و افزایش تمایل آن‌ها به درآمدزایی در سال‌های اخیر، پژوهش حاضر با هدف واکاوی نگرش‌های پولی زنان شاغل و غیرشاغل شهرستان کاشان و بررسی تأثیر ویژگی‌های جمعیت‌شناختی و شخصیت بر این نگرش انجام گرفته است. نتایج این تحقیق حاکی از آن است که زنان بررسی‌شده بیشتر به پول به‌عنوان یک منبع یا ابزار تأمین امنیت (و نه ابزار تأمین قدرت) نگاه می‌کنند و میزان پول به‌دست‌آمده را بازتاب تلاش و کوشش خود برای دستیابی به آن می‌دانند. همچنین، زنان شاغل بیش از زنان غیرشاغل قائل به نگهداری و حفظ پول و ناکافی‌بودن آن هستند. علاوه بر آن، زنان چهل‌ساله و بالاتر نسبت به زنان سایر گروه‌ها تمایل بیشتری به حفظ و نگهداری از پول دارند. همچنین، گروه درآمدی بالاتر به طور درخور توجهی درآمد و پول خود را حاصل تلاش و کوشش خود می‌دانند. نتایج حاصل از بررسی همبستگی ابعاد شخصیتی و نگرش پولی زنان نیز حاکی از وجود رابطه‌ای معنا‌دار ولی ضعیف بوده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Despite the fact that money plays an important role in people&#039;s lives, attitudes and behaviors, there are little empirical research to examine the factors influencing these attitudes and the beliefs of individuals about their money and their behavioral styles, and the psychology of money is one of the neglected fields of the science of psychology and communication.in the other hand with regards to the increased willingness of women to employment in recent years, this study aims to explore the attitudes towards money in employed and unemployed women in Kashan city and explore the impact of demographic and personality traits on its. The results of this study show that women look at money as a source of security, not power, and that the amount of money reflected their efforts to achieve it. Also, empoyed women tend to retention of money and inadequate than women who are unemployed. In addition, women over 40 years are more likely than women in other groups to retention of money. As well as, higher income groups significantly belive their income is reflect of their effort. The results show the significant but weak relationship between personality and money attitudes.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>513</FPAGE>
						<TPAGE>538</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صادقی آرانی</Family>
						<NameE>zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>sadeqi arani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مدیریت دانشگاه کاشان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مدیریت دانشگاه کاشان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sadeqiarani@kashanu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اسماعیل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مزروعی نصرآبادی</Family>
						<NameE>Esmaeil</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mazroui Nasrabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مدیریت دانشگاه کاشان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مدیریت دانشگاه کاشان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>drmazroui@kashanu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مصلحی وادقانی</Family>
						<NameE>Mahdiyeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moslehi Vadeghani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی دانشگاه کاشان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahdiehmoslehi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان شاغل و غیرشاغل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شخصیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهرستان کاشان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نگرش و باورهای پولی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] خرمایی، فرهاد؛ فرمانی، اعظم (1393). «بررسی شاخص‌های روان‌سنجی فرم کوتاه پرسش‌نامة پنج عامل بزرگ شخصیت»، روش‌ها و مدل‌های روان‌شناختی، ش 16، ص29ـ40.##[2] فرزین‌فر، زهره؛ سعیدا اردکانی، سعید؛ الحسینی المدرسی، سیدمهدی (1395). «نقش نگرش پولی در خرید وسواسی جوانان»، پژوهش‌های مدیریت در ایران، س 20، ش2، ص 177ـ194.‎##[3] فرنهام، آدریان؛ آرگایل، مایکل (1384). روان‌شناسی پول، ترجمة شهلا یاسائی، تهران: جوانة رشد.##[4] کردی، حسین؛ هادی‌زاده، سکینه (1391). «بررسی سبک زندگی زنان شاغل و غیر‌شاغل»، فصل‌نامة علمی‌ـ پژوهشی زن و جامعه، س 3، ش4، ص 21ـ42.‎##[5] کوئن، بروس، (1372). مبانی جامعه‌شناسی، ترجمة غلام‌عباس توسلی و رضا فاضل، تهران: سمت.##[6] Allport, G. W. (1961). Pattern and growth in personality, Oxford, England: Holt, Reinhart &amp; Winston.##[7] Bailey, W. C., and Jean M. L. (1993). “A cross‐cultural examination of the aetiology of attitudes towards money”. Journal of Consumer Studies &amp; Home Economics, 17: PP 391-402.##[8] Cervone, D. and Lawrence A. P. (2016). Personality, binder ready version: theory and research. John Wiley &amp; Sons.##[9] Costa, P. and McCrae R. (1987). “Neuroticism, somatic complaints, and disease: is the bark worse than the bite?” Journal of personality, 55, (2): PP 299-316.##[10] Forman, N. (1987). Mind Over Money: How to Banish Your Financial Headaches and Achieve Moneysanity, Doubleday Canada; Garden City, NY: Doubleday.##[11] Foxall, G. R. (2005). Understanding Consumer Choice, UK, Palgrave Macmillan.##[12] Furnham, A. (1984). “Many sides of the coin: The psychology of money usage” Personality and individual Differences, 5 (5): PP 501-509.##[13] Goldberg, H. and Robert T. L. (1978). Money madness: The psychology of saving, spending, loving, and hating money, London, Springwood Books.##[14] Gresham, A. and Gwen F. (1989). “The differing attitudes of the sexes toward money: an application of the money attitude scale” Advances in marketing, 8: PP 380-384.##[15] Hanley, Alice, and Mari S. Wilhelm. (1992). “Compulsive buying: An exploration into self-esteem and money attitudes” Journal of economic Psychology, 13 (1): PP 5-18.##[16] Hofstede, G. (2011). Dimensionalizing Cultures: The Hofstede Model in Context. Online Readings in Psychology and Culture, 2(1). http://dx.doi.org/10.9707/2307-0919.1014##[17] John, O. P., Naumann, L.P., and Soto, C.J. (2008). “Paradigm shift to the integrative big five trait taxonomy” Handbook of personality: Theory and research, 3 (2): PP 114-158.##[18] John, O.P. and Srivastava, S. (1999). The Big-Five Taxonomy: History, Measurement, and Theoretical Perspectives, Handbook of Personality: Theory and Research (2d ed.) edited by L. Pervin and OP John. New York, Guilford Press.##[19] LePine, J. A. and Van Dyne, L. (2001). “Voice and cooperative behavior as contrasting forms of contextual performance: evidence of differential relationships with big five personality characteristics and cognitive ability” Journal of applied psychology, 86 (2): PP 326-336.##[20] Lim, Vivien KG, and Thompson SH Teo. (1997). &quot;Sex, money and financial hardship: An empirical study of attitudes towards money among undergraduates in Singapore.&quot;, journal of Economic Psychology, 18, no. 4: PP 369-386.##[21] Lim, Vivien KG, Thompson SH Teo, and Geok Leng Loo. (2003). “Sex, financial hardship and locus of control: an empirical study of attitudes towards money among Singaporean Chinese”, Personality and Individual Differences, 34 (3): PP 411-429.##[22] Masuo, D. M., Malroutu, Y. L., Hanashiro, R. and Hoon Kim J. (2004). “College students&#039; money beliefs and behaviors: An Asian perspective”, Journal of Family and Economic Issues, 25 (4): PP 469-481.##[23] McCrae, R. and Costa P.T. (1985). “Updating Norman&#039;s &quot;adequacy taxonomy&quot;: Intelligence and personality dimensions in natural language and in questionnaires”, Journal of personality and social psychology, 49 (3): PP 710-721.##[24] McCrae, R. and John O.P. (1992). “An introduction to the five‐factor model and its applications”, Journal of personality, 60 (2): PP 175-215.##[25] Mihaly, Nikolett &amp; Kovács, Ildikó &amp; Madarász, Imre &amp; Mészáros, Aranka. (2017). Correlations between attitude to money and demographic variables on a sample of university students. Regionalnaya ekonomika. Yug Rossii, 3: 55-74. 10.15688/re.volsu.2017.3.6.##[26] Mitchell, T. R., S. Dakin, A. Mickel, and S. Gray. (1998). “The measurement of money importance”, In annual meeting of the Academy of Management, San Diego.##[27] Prince, M. (1991). “Gender and money attitudes of young adults”, gender and consumer behavior. ConferenceProceedings, (Ed. by J.A. Costa), Association for Consumer Research, Valdosta, GA: PP 284–291.##[28] Prince, M. (1993). “Women, men, and money styles”, Journal of economic Psychology, 14 (1): PP 175-182.##[29] Rim, Y. (1982). “Personality and attitudes connected with money”, Paper given at the Economic Psychology Conference.##[30] Roberts, J.A. and Jones E. (2001) “Money attitudes, credit card use, and compulsive buying among American college students”, Journal of consumer affairs, 35 (2): PP 213-240.##[31] Roberts, J. A., and Cesar J. S.M. (1999). “Demographics and money attitudes: a test of Yamauchi and Templers money attitude scale in Mexico”. Personality and individual Differences, 27 (1): PP 19-35.##[32] Rubinstein, C. R. (1981). “Survey report on money”, Psychology today, 15 (5): PP 29-44.##[33] Sabri, M. F., Hayhoe, C. R., &amp; Goh Lay Ai. (2006). “Attitudes, values and belief towards money: gender and working sector comparison”, Pertanika Journal of Social Sciences &amp; Humanities, 14 (2): PP 121-130.##[34] Shafer, A.B. (2000). “Mediation of the Big Five’s effect on career decision making by life task dimensions and on money attitudes by materialism”, Personality and Individual Differences, 28 (1): PP 93-109.##[35] Simkiv, M. (2013). “Money attitude of Ukrainian young people: socio-demographic aspect”, Journal of Education Culture and Society, 2: PP 36-45.##[36] Schmitt, D. P, Allik, J., McCrae R. and Verónica B.M. (2007). “The Geographic Distribution of Big Five Personality Traits: Patterns and Profiles of Human Self-Description across 56 Nations”, Journal of Cross-Cultural Psychology, 38 (2): PP 173-212.##[37] Taneja, R. M. (2012). “Money attitude-an abridgement”, Researchers World, 3 (3): PP 94 -98.##[38] Tang, Th.Li-Ping. (1995). “The development of a short money ethic scale: Attitudes toward money and pay satisfaction revisited”, Personality and individual differences, 19 (6): PP 809-816.##[39] Tang, Th.Li‐Ping. (1993). “The meaning of money: Extension and exploration of the money ethic scale in a sample of university students in Taiwan”, journal of Organizational Behavior, 14 (1): PP 93-99.##[40] Tang, Th. Li‐Ping. (1992). “The meaning of money revisited: The Development of the Money Ethic Scale”, journal of Organizational Behavior, 13 (2): PP 197-202.##[41] Tatarko, A. and Peter S. (2012). “Social capital and attitudes towards money”, SSRN Electronic Journal, DOI: 10.2139/ssrn.2011044.##[42] Tung, R. L., and Chris B. (2009). “Comparing the attitudes toward money, material possessions and savings of overseas Chinese vis-à-vis Chinese in China: convergence, divergence or cross-vergence, vis-à-vis ‘one size fits all’human resource management policies and practices”, The International Journal of Human Resource Management, 20 (11): PP 2382-2401.##[43] Wernimont, P.F. and Susan F. (1972). “The meaning of money”, journal of Applied Psychology, 56 (3): 218.##[44] Yamauchi, K.T., and Donald J. T. (1982). “The development of a money attitude scale”, Journal of personality assessment, 46 (5): PP 522-528.##[45] Zhao, H. and Scott E. S. (2006). “The Big Five personality dimensions and entrepreneurial status: A meta-analytical review’, Journal of applied psychology, 91 (2): PP 259- 271.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زنان و دگرگونی‌های آینده؛ تحلیلی بر تصاویر ذهنیِ دخترانِ متولد دهه 1370 از آینده</TitleF>
				<TitleE>Women and future transformations; an analysis of images of the future in the minds of women born in 1370s</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در دنیایی که تغییرْ وجه مشخص و ثابت آن است، تغییرات نسلی سرعت بیشتری گرفته‏اند و نسل به مفهومی با عمر کوتاه‏تر از یک دهه تبدیل شده است. متولدانِ هر دهه سبک زندگی متفاوتی دارند، نیازهایشان متفاوت است و خواسته‏ها و آرزوهای دیگری دارند. از این منظر، مطالعه در ویژگی‏ها و نگرش‏های یک نسل و مطالعات میان‏نسلی برای فهم بهتر رفتارهای اجتماعی و نحوة ساخت واقعیت اجتماعی آینده ضروری است. پژوهش حاضر مطالعه‏ای آینده‌پژوهانه است که به کشف کلان‏روایت‏های شکل‏دهنده به تصاویر آینده در ذهن دختران دانشجویِ متولد دهة 1370 پرداخته است. داده‏های این پژوهش از مصاحبه‏های نیمه‏ساختاریافته به‏دست آمده و با روش‏های کیفیِ تحلیل مضمون و تحلیل روایت، تجزیه و تحلیل شده‏اند. نتایج تحقیق نشان‌دهندة 8 کلان‏روایت از آینده در ذهن مصاحبه‌شوندگان است. این کلان‌روایت‏ها به ترتیب: ۱. گام‏های کوچک و تغییرات تدریجی، ۲. گذر از زندگی سنتی به زندگی مدرن، ۳. اجتماعِ بی‌آینده، ۴. رنگِ من، ۵. بهشت وطن، ۶. سهم‏خواهی زنانه، ۷. آیندة بی‏جنسیت و ۸. همیشه‌مادر نام گرفتند. در‌نهایت، یافته‏های این مقاله نشان می‏دهد که هر‌چند مصاحبه‌شوندگان مانند اکثر جوانان دنیا با دو مقولة ناامیدی اجتماعی و فردگرایی به‏عنوان تصاویر منفی از آینده مواجه‌اند، سه روایتِ آیندة بی‌جنسیت، پذیرش نقش مادری و تصویر مثبت از آیندة ایران نشان‏دهندة نقش سازندة زنان متولد دهة هفتاد در آیندة کشور است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In a world where change is the unchanged rule, generational changes are faster and the term &quot;generation&quot; has become a concept which is only used for a decade. Each generation has different lifestyles, their needs are different and they have other desires and wishes. From this perspective, the study of the characteristics and attitudes of a generations and intergenerational studies is essential for a better understanding of social behaviors and the way in which future social reality is constructed. The present study as a futuristic study explores the images of the future in the minds of female students born in the 1370s decade. The data of this research were obtained through semi-structured interviews and analyzed by qualitative methods of thematic analysis and narrative analysis.  The results of the research show that 8 macro narratives create images of the future in the minds of Interviewees. These macro narratives are as follows: 1. Small steps and gradual changes; 2. the transition from traditional to modern life; 3. Social without future; 4. my color; 5. Paradise Homeland; 6. Female participation; 7. future without gender and 8. Mother forever. Finally, the findings of this paper show that although interviewees, like most young people in the world, face two categories of social disappointment and individualism as negative images of the future; however, 3 narratives include future without gender, acceptance of the role of motherhood and a positive image of Iran&#039;s future reflects the constructive role of women born in the 70s in the future of the country.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>539</FPAGE>
						<TPAGE>555</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طاهری دمنه</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Taheri Demneh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت‌علمی گروه آینده‌پژوهی، دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت‌علمی گروه آینده‌پژوهی، دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.taheri@ast.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حیدری دارانی</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Heidari Darani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد آینده‌پژوهی، دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد آینده‌پژوهی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>z.heidari@ast.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آینده‏پژوهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل کیفی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تصاویر آینده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تغییرات نسلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] ایسنا، (1398):##http://www.isna.ir/news/98041910098/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D8%B1%DA%A9%D8%AA-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%DB%8C-%D9%85%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D9%86-%D8%A8%DB%8C%D8%B4%D8%AA%D8%B1-%D8%A7%D8%B2-%D8%B2%D9%86%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D8%B3%D8%AA##[2] پیشگاهی‏فرد، زهرا؛ پولاب، ام‏البنین (1388). «آینده‏پژوهی وضعیت اشتغال زنان در منطقة خاورمیانه با تأکید بر جایگاه ایران»، زن در توسعه و سیاست، س 3، ش 7، ص 89ـ106.##[3] خواجه‏نوری، بیژن؛ پرنیان، لیلا؛ جعفری، مازیار (1392). «مطالعة رابطة جهانی‏شدن فرهنگی با فردگرایی و جمع‏گرایی جونان: مورد مطالعه شهر شیراز»، جامعه‏شناسی کاربردی، س 24، ش 52، ص 43ـ66.##[4] درویشی سه‏تلانی، فرهاد؛ همتی، زهره (1396). «سناریوهای پیش روی حضور زنان ایرانی در عرصة سیاست 1396ـ1406، یک بررسی آینده‏پژوهانه»، زن در توسعه و سیاست، س 3، ش 16، ص 379ـ396.##[5] طاهری دمنه، محسن (1394). «بررسی تحلیلی تصاویر آیندة جامعة ایرانی در ذهن جوانان تحصیل‏کردة کشور بر‌اساس روش تحلیل لای‏های علّی (CLA)»، پایان‏نامة دکتری، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران.##[6] طاهری دمنه، محسن (1397)، «تحلیلی آینده‌پژوهانه در بن‌مایه‏های سازندة تصاویر آینده»، فصل‌نامة مطالعات راهبردی سیاست‌گذاری عمومی، س ۸، ش ۲۹، ص ۴۵ـ۶۵.##[7] فاضلی، نعمت‏الله (25/02/1397): سایت فرهنگ‏شناسی:##http://farhangshenasi.ir/article/fs-172/%D9%85%D8%B3%D8%A7%D9%84%D9%87-%D9%86%D8%B3%D9%84-%D9%88-%D9%85%D8%AA%D9%88%D9%84%D8%AF%DB%8C%D9%86-%D8%AF%D9%87%D9%87-%D9%87%D9%81%D8%AA%D8%A7%D8%AF##[8] فیشر، هلن (1395). جنس اول، توانایی‏های زنان برای دگرگونی جهان، ترجمة نغمه صفاریان، تهران: نشر نو.##[9] مرکز آمار ایران (1396 و 1397)، نتایج طرح آمارگیری نیروی کار:## https://www.amar.org.ir/Portals/0/News/1397/nirooye%20kar1-97.pdf##[10] پورعزت، علی‌اصغر (1382)، «تصویرپردازی از آینده: استراتژی اقدام در سیستم‏های اجتماعی»، سخن سمت، ش 10، ص 31ـ52.##[11] پورعزت، علی‏اصغر (1384)، «تصویرپردازی بصیرت بخش از آیندة موعود: استراتژی فوق فعال انتظار شهر عدل در ایران»، کمال مدیریت، ویژه‌نامة مدیریت دولتی و چشم‌انداز جمهوری اسلامی ایران، ش 8 و 9، ص 57ـ89.##[12] طاهری دمنه، محسن؛ کاظمی، معصومه (1397). «تمایل به مهاجرت در بین جوانان؛ مطالعه‏ای کیفی در تصاویر آینده». فصل‏نامة علمی پژوهشی مطالعات میان‏رشته‏ای در علوم انسانی، س 10، ش 4، ص 53-78.##[13] Bell, W. (2003). Foundations of futures studies: History, purposes, and knowledge. Volume 1, Human science for a new era. New Brunswick: Transaction Publishers.##[14] Dator, J. (2002). “Introduction: The future lies behind-Thirty years of teaching futures studies”. American Behavioral Scientist, 42, 3, PP 298-316.##[15] European Parliamentary Research Service, (2019), “Women in politics: A global perspective”. https://www.europarl.europa.eu/RegData/etudes/BRIE/2019/635543/EPRS-BRI(2019)635543_EN.pdf##[16] Floersch, J. Longhofer, J. L, Kranke, D. Townsend, L. (2010). “Integrating thematic, grounded theory and narrative analysis: A case study of adolescent psychotropic treatment”. Qualitative Social Work, 9, 3, PP 407-425.##[17] Geramn convention bureau, (2014), “meeting and convention 2030: a study of megatrends shaping our industry”. https://www.izt.de/fileadmin/publikationen/GCB-zukunftsstudie-en-final-np. pdf##[18] Kaboli, S. A, Tapio, P. (2017). “How late-modern nomads imagine tomorrow? A Causal Layered Analysis practice to explore the images of the future of young adults”. Futures, 96, PP 32-43.##[19] Masini, E. B. (1987). “Women as builders of the future”. Futures, 19, 4, PP 431-436.##[20] Ono, Ryota (2003), “learning from young people’s image of the future: a case study in Taiwan and use”, Futures, 35, PP 737- 758.##[21] Polak, Fred. (1973), the image of the future, Elsevier: Amsterdam.##[22] Rubin, A. (2013). “hidden, inconsistent, and influential: images of the future in changing times”. Futures, 45, PP 38-44.##[23] Taheri Demneh, M., Morgan, D. (2018). “Destination Identity: Futures Images as Social Identity”. Futures Studies, 22, 3, PP 51-64##[24] The Millennium Project. (2019). “15 global challenges, global challenge 11: How can the changing status of women help improve the human condition? ”##[25] UNESCO. (2018). “Global education monitoring report gender review 2018: Meeting our commitments to gender equality in education”.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر سرمایه اجتماعی و عوامل اقتصادی بر شادی زنان (تحلیل اقتصادسنجی درباره زنان شهر تهران)</TitleF>
				<TitleE>The Impact of Social Capital and Economic Factors on Women&#039;s Happiness
(An econometric analysis of women in Tehran)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر سرمایة اجتماعی و عوامل اقتصادی بر شادی زنان انجام شده است. جامعة آماری این تحقیق شامل زنان 18ـ65 سالة شهر تهران است. حجم نمونه در این پژوهش با استفاده از فرمول کوکران تعداد 384 نفر تعیین شده و نمونه‌ها با استفاده از روش نمونه‌گیری خوشه‌ای چند‌مرحله‌ای در مناطق 22گانة شهر تهران انتخاب شده‌اند. ابزار گردآوری داده‌ها پرسش‌نامة استاندارد اصلاح‌شدة سنجش شادی آکسفورد بوده است. برآورد میزان تأثیر متغیرها بر شادی زنان با استفاده از نرم‌افزار Eviews و برآورد رگرسیون مقطعی با استفاده از برآوردگر حداقل مربعات معمولی انجام شده است. نتایج حاصل از تحلیل رگرسیون نشان می‏دهد که در میان متغیرهای اقتصادی، درآمد خانوار بر شادی زنان تأثیر مثبت داشته و  قابل اعتماد است. همچنین یافته‌های پژوهش نشان می‏دهد انسجام اجتماعی، اعتماد اجتماعی و مشارکت اجتماعی، به‌عنوان متغیرهای بررسی‌شده در ارتباط با سرمایة اجتماعی، رابطة معنادار و مثبتی با شادی دارند. علاوه بر این، بررسی اثر تحصیلات نشان می‏دهد این متغیر با شادی زنان رابطة معنادار و معکوسی دارد. بدین معنا که با افزایش سطح تحصیلات زنان، میزان شادی آن‏ها کاهش می‏یابد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The purpose of this study was to investigate the effect of social capital and economic factors on women&#039;s happiness. The statistical population of this research includes 18-65 year old women in Tehran. Sample size in this study, 384 people were selected using Cochran formula and the samples were selected using multistage cluster sampling method in 22 areas of Tehran. The data gathering tool was a modified standard Oxford Happiness Inverntory (OHI) test. Estimating the effect of variables on women&#039;s happiness has been done by using the software Eviews and estimate the cross-sectional regression by the Ordinary Least Squares (OLS) estimator. The results of regression analysis show that among economic variables, household income has a positive effect on women&#039;s happiness and is reliable . Research findings also show that social coherence, social participation, social trust as the variables studied in relation to social capital, have a meaningful and positive relationship with happiness. That is, with the rise of social capital in women, their happiness increases. In addition, studying the effect of education shows that this variable has a significant and inverse relationship with women&#039;s happiness. That is, with the increase in the level of education of women, their happiness levels are reduced.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>557</FPAGE>
						<TPAGE>580</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عزیزی</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Azizi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه اقتصاد دانشگاه الزهرا، دانشکده علوم اجتماعی و اقتصادی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه اقتصاد دانشگاه الزهرا، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>z.azizi@alzahra.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرحسینی</Family>
						<NameE>zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mirhosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مطالعات زنان و خانوادة دانشگاه الزهرا، دانشکده علوم اجتماعی و اقتصادی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مطالعات زنان و خانوادة دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>z.mirhosseini@alzahra.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه‏ السادات</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>همایونی</Family>
						<NameE>Fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Homayouni</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی سیاسی، واحد علوم تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی سیاسی، واحد علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>homayouni@atu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اشتغال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>درآمد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایة اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شادی زنان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] ابراهیم نجف‏آبادی، اعظم؛ سام آرام، عزت‏اله (1392). «بررسی رابطة سرمایة اجتماعی و احساس شادی (مورد مطالعه زنان 15ـ24 سالة شهر اصفهان)»، جامعه‏شناسی مسائل اجتماعی ایران، س 2، ش 5، ص9ـ31.##[2] احمدی، یعقوب (1395). «بررسی تأثیر سبک زندگی بر شادی زنان (مورد مطالعه: زنان 18ـ30 سال سنندج)»، همایش بین‏المللی زنان و زندگی شهری، تهران، شهرداری تهران.##[3] امیر مظاهری، امیر‌مسعود؛ فخاریان، منا (1395). «نقش سرمایة اجتماعی در شادی جوانان (مورد مطالعه دانشجویان دانشکدة روان‏شناسی و علوم اجتماعی تهران مرکز)»، مطالعات جامعه‏شناسی، س 9، ش 33، ص7ـ24.##[4] پسندیده، عباس (1395). الگوی اسلامی شادکامی با رویکرد روان‏شناسی مثبت‏گرا، چ 3، تهران: مؤسسة علمی فرهنگی دارالحدیث‌ـ سازمان چاپ و نشر.##[5] چوقادی، فریبا (1389). «مطالعة عوامل روانی اجتماعی مؤثر بر شادی زنان شهرضا»، پایـان‏نامة کارشناسی ‏ارشد، دانشگاه اصفهان.##[6] خورسندی، مرتضی؛ عزیزی، زهرا (1395). «برآورد آستانة تأثیر بیکاری بر شادی»، سیاست‏گذاری پیشرفت اقتصادی، س 3، ش 7، ص59ـ79.##[7] خورسندی، مرتضی؛ علی‌بابائی، نسترن (1395). «بیکاری بدتر است یا تورم؟ مقایسة اثر بیکاری و تورم بر شادی»، فصل‌نامة پژوهش‌نامة اقتصادی، س16، ش63، ص1ـ24.##[8] شجاعی‏باغینی، محمدمهدی و همکاران (1387). مبانی مفهومی سرمایة اجتماعی، تهران: پژوهشکدة مطالعات فرهنگی و اجتماعی.##[9] صیادی‏فر، سمیه؛ دوستی، علی (1384). «حفظ یا حذف شادی»، روزنامة همشهری، 22/12/1384.##[10] عسگری‏زاده، دنیا (1389). «ارتباط شادمانی و فناوری ارتباطات و اطلاعات بر رشد اقتصادی»، پایـان‏نامة کارشناسی‏ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد فیروزکوه.##[11] فیتز پتریک، تونی (1383). نظریة رفاه؛ سیاست اجتماعی چیست؟، ترجمة هرمز همایون‏پور، تهران: گام نو.##[12] قطره‏ای، فرشته (1385). «بررسی رابطة شادکامی (نشاط) و کیفیت عوامل آموزشی در دورة ابتدایی مدارس شهر تهران»، پایـان‏نامة کارشناسی‏ارشد، دانشگاه تربیت معلم.##[13] محسنی تبریزی، علیرضا (1375). «بیگانگی مانعی برای مشارکت و توسعة ملی»، نامة پژوهش، ش اول، ص90ـ109.##[14] محمدیان، منصور؛ صاحبه، گل‌خندان و همکاران (1394). «تحلیل عوامل اجتماعی‌ـ اقتصادی مؤثر بر شادی»، برنامه‌ریزی رفاه و توسعة اجتماعی، ش 25، ص165ـ192.##[15] منتظری، علی و همکاران (1397). «شادکامی زنان و مردان ایرانی 20 تا 40 ساله و عوامل مرتبط با آن: یک مطالعة ملی»، پایش، س 17، ش 4، ص409ـ420.##[16] متوسلی، محمود؛ زبیری، هدی (1392). «انسجام اجتماعی؛ منشأ توسعة اقتصادی»، توسعة روستایی، دورة 5، ش 2، ص49ـ74.##[17] نصرتی‏نژاد، فرهاد؛ سخایی، ایوب، شریفی، حجت (1394). «مطالعة رابطة بین سرمایة اجتماعی جوانان و میزان شادکامی آنان»، مطالعات توسعه اجتماعی‌ـ فرهنگی، دورة 4، ش 2، ص143ـ167.##[18] هزارجریبی، جعفر؛ صفری شالی، رضا (1389). «بررسی مفهوم شادکامی اجتماعی و عوامل مؤثر بر آن (مطالعة موردی در استان مرکزی)»، برنامه‏ریزی رفاه و توسعة اجتماعی، ش 3، ص31ـ72.##[19] هزارجریبی، جعفر؛ مرادی، سجاد (1396). «درک شهروندان از معانی و تعاریف شادکامی (پژوهشی کیفی در استان ایلام)»، برنامه‏ریزی رفاه و توسعة اجتماعی، س 8، ش 33، ص77ـ134.##[20] Abbott P., Sapsford R. (2006). “Life-satisfaction in post-Soviet Russia and Ukraine”. Journal of Happiness Studies, 1;7(2): 251-87.##[21] Agan Y., Sevinc E., Orhan M. (2009). “Impact of main macroeconomic indicators on happiness.” European Journal of Economic and Political Studies, 2(2): PP 13-21.##[22] Argyle M., Lu L. (1990). “The happiness of extrovert” Personality and Individual Differences, 11: PP 1011-1017.##[23] Argyle M. (2001). “Personality, self – esteem and demographic predictions of happiness and depression”. In H. Cheng &amp; A. Farnham (Eds.), The Psychology of happiness.##[24] Clark A. E., Oswald A. J. (1994). “Unhappiness and unemployment”. The Economic Journal. 104(424): PP 648-59.##[25] Easterlin R. A. (1974). “Does economic growth improve the human lot? Some empirical evidence”. InNations and households in economic growth (pp. 89-125). Academic Press.##[26] Easterlin R. A. (2003). “Happiness of women and men in later life: Nature, determinants, and prospects”. InAdvances in quality-of-life theory and research (pp. 13-25). Springer, Dordrecht.##[27] Nordenmark M. (2018). “The importance of job and family satisfaction for happiness among women and men in different gender regimes”. Societies, 8(1): P 1.##[28] Oishi S., Kesebir S., Diener E. (2011). “Income inequality and happiness”. Psychological Science. 22(9):1095-100.##[29] Seligman M. E., Royzman E. (2003). “Happiness: The three traditional theories. Authentic happiness newsletter”. Veenhoven, R. The utility of happiness. Social Indicators Research, 20, PP 254-333.##[30] Yang J., Liu K., Zhang Y. (2018). “Happiness inequality in China”. Journal of Happiness Studies, PP 1-25.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>‌مدل‌سازی ارزیابی سیاست‌های علم و فناوری زنان موردکاوی حمایت از محققان زن در بخش پژوهش و فناوری</TitleF>
				<TitleE>Modeling the evaluation of women&#039;s science and technology policies
Case studies supporting women researchers in research and technology</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقالة حاضر تلاشی است بر ارائة مدل ارزیابی سیاست‌های علم و فناوری زنان با تأکید بر حمایت از محققان زن در بخش پژوهش و فناوری. ابتدا با مرور ادبیات موضوع و انجام‌دادن مصاحبه‌های خبرگی، ابعاد و مؤلفه‌های ارزیابی سیاست به دست آمد و مدل اولیه‌ای پیشنهاد شد. این مدل از طریق پرسش‌نامة خبرگی و با استفاده از آرای 43 نفر از محققان زن و 36 نفر از خبرگان سیاست‌گذاری مورد آزمون قرار گرفت. بر این اساس، مدل نهایی از هفت بعد (اهداف سیاست، پیش‌فرض‌های سیاست، تطابق نهادی، طراحی سیاست، اجرای سیاست، کفایت منابع و نتایج و پیامدها) و درمجموع از 15 مؤلفه و 41 شاخص تشکیل شده است. روش تحقیق کاربردی، مقطعی، توصیفی، پیمایشی و آمیخته است که با تشکیل جدول‌های توزیع فراوانی و با استفاده از نرم‌افزار SPSS جهت تحلیل پرسش‌نامه و تعیین روابط بین متغیرها و پدیده‌ها صورت گرفته است. نتایج آزمون‌های میانگین نشان داد که مدل از نظر هر دو جامعه مورد تأیید است. در‌نهایت و براساس نتایج به‌دست‌آمده، توصیه‌های سیاستی اراﺋﻪ شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Women make up half of the country&#039;s educated population and have an important contribution to society&#039;s development. Due to the importance of science and technology in the country&#039;s development, policymakers have adopted policies for the participation of women in this area. However, so far, a model for evaluating these policies has not been presented. In this paper, first, by reviewing the subject literature and carrying out expert interviews, the dimensions and components of policy evaluation were considered and the initial model was proposed. This model was tested through a questionnaire using 43 female researchers and 36 policy makers. Accordingly, the final model consists of seven dimensions (policy objectives, policy assumptions, institutional matching, policy design, policy implementation, resource adequacy, and outcomes and outcomes), and a total of 15 components and 41 indicators. The research method is applied, cross-sectional, descriptive, survey and hybrid, which has been developed by generating distribution tables using SPSS. The results of the mean tests showed that the model was approved for both societies. Finally, based on this research, policy recommendations were presented.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>581</FPAGE>
						<TPAGE>602</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رابعه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امامی رضوی</Family>
						<NameE>Rabeah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Emami Razavi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری دانشگاه صنعتی مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>r_emami@ymail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدابراهیم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سنجقی</Family>
						<NameE>Mohammad ebrahim</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sanjaghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sanjaghi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بوشهری</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Booshehri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>arb1148@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جعفری</Family>
						<NameE>Seyed Asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jafari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jafari1647@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ابوالفضل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>باقری</Family>
						<NameE>Abolfazl</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bagheri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ab.5209@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی سیاست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>علم و فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل ارزیابی سیاست</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] امامی میبدی، راضیه؛ اشتریان،کیومرث (1391). «طراحی نظام ارزیابی سیاست‌های عمومی در جمهوری اسلامی ایران»، پژوهش‌نامة علوم سیاسی.##[2] بوشهری، علیرضا؛ باقری، ابوالفضل (1395). ارزیابی سیاست‌های علم و فناوری: موردکاوی به‌کارگیری نخبگان وظیفه در پروژه‌های تحقیقاتی»، مجلة بهبود مدیریت، دورة 10، ش 33، پاییز، ص 107ـ129.##[3] طباطبائیان، سید حبیب‌الله؛ فاتح‌راد، مهدی؛ شجاعی، سید محمدحسین؛ سلطان‌زاده، جواد (1391). ارزیابی سیاست‌های علم و فناوری، ناشر، مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور.##[4] قاضی‌نوری، سپهر و سروش (1391). سیاست‌گذاری تولید علم و فناوری و نوآوری، تهران: دانشگاه تربیت مدرس.##[5] Aligica, P. (2005). ‘Institutional analysis and economic development policy: notes on the applied agenda of the Bloomington School. Extending Peter Boettke and Christopher Coyne’s Outline of the Research Program of the Workshop in Political Theory and Policy Analysis’. Journal of Economic Behavior and Organization, 57(2), PP 159–165.##[6] Amblard, L. &amp; Mann. C. (2011). ‘Ex-ante institutional compatibility assessment of policy options. Methodological insights from a case study on the Nitrate Directive in Auvergne. Journal of Environmental Planning and Management, Taylor &amp; Francis (Routledge): STM, Behavioural’. Science and Public Health Titles, 2011, 54 (5), PP 661 -684.##[7] Bikar, V., Capron, H. &amp; Cincera, M., 2004. An Integrated Scheme for the Evaluation on Institutional set-Ups: The case of the Belgian Regional Innovation system. Working Paper- Universite Libre De Bruxelles.##[8] Bristol-Myers Squibb Foundation (BMSF). (2004). Step-By-Step Guide to Monitoring and Evaluation. Bristol-Myers Squibb Company.##[9] Fahrenkrog, G., Polt, W., Rojo, J., Tübke, A., Zinöcker, K., ETH, S. A., ... &amp; Woitech, B. (2002). RTD evaluation toolbox. Seville: European Commission.##[10] Fornell, C., &amp;Lacker, D.F. (1981). ‘Evaluation structural equation models with unobserved variables and measurement error’. Journal of Marketing Research, 18(1), PP 39-50.##[11] Hansen, H, F. (2005), Choosing Evaluation Models: A Discussion on Evaluation Design.##[12] Kellogg, W. K. (2004). Logic model development guide. Michigan: WK Kellogg Foundation.##[13] Keskitalo, E. C.H.; M. Legay, M. Marchetti, S. Nocentini, P. Spathelf (2015) ‘The role of forestry in national climate change adaptation policy: cases from Sweden, Germany, France and Italy’. International Forestry Review 17(1): PP 30-42.##[14] Knowles, J. (2007). Natural Resource Management and Livelihoods Program, Cambodia (2006 – 2010): Draft Strategy For Monitoring And Evaluation Phnom Penh. Royal Danish Embassy (Cambodia). Cited in 1.##[15] Kusek, J. Z., &amp; Rist, R. C. (2004). Ten steps to a results-based monitoring and evaluation system: a handbook for development practitioners. Washington, DC: World Bank Publications.##[16] Ostrom, E., (2005a). ‘Doing Institutional Analysis- Digging Deeper Than Markets and Hierarchies. In: Handbook of new Institutional Economics’. Netherland: Springer, PP 819-848.##[17] Stewart, J., Jr., Hedge, D. M., &amp; Lester, J. P. (2008). Public policy: An evolutionary approach (3rd ed.). Boston, MA: Wadsworth Thomson Learning.##[18] Swanson, D. et al., (2010). ‘Seven tools for creating adaptive policies’. Technological Forecasting &amp; Social Change, 77(6), PP 924-939.##[19] Sidney, M.S. Policy Formulation: Design and Tools. In Fischer, F., Sidney, M.S. &amp; Miller, G. J. (Eds.). (2006). Handbook of public policy analysis: theory, politics, and methods. Boca Raton, FL: CRC Press.##[20] Theesfeld, I., Schleyer, C. &amp; Aznar, O., (2010). ‘The Procedure for institutional compatibility assessment: ex-ante policy assessment from an institutional perspective’. Journal of Institutional Economics, PP 377-399.##[21] Wollmann, H. (2006). Policy Evaluation and Evaluation Research. In: In Fischer, F., Sidney, M.S. &amp; Miller, G. J. (Eds.). (2006). Handbook of public policy analysis.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>واکاوی سازه‏های تأثیرگذار بر بهبود مشارکت زنان روستایی در ارتقاء امنیت غذایی خانوار</TitleF>
				<TitleE>An analysis of  Effective constructs on Improving Participation of Rural Women in Promoting Household Food Security</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این پژوهش با هدف کلی بررسی سازه‏های تأثیرگذار بر بهبود مشارکت زنان روستایی در ارتقاء امنیت غذایی خانوار انجام شد. جامعة آماری پژوهش شامل کلیة زنان روستایی در شهرستان طارم علیا بود (10796N=). با استفاده از جدول نمونه‏گیری کرجسی و مورگان 398 نفر با روش نمونه‏گیری طبقه‏ای با انتساب متناسب انتخاب شدند. ابزار اصلی پژوهش پرسش‌نامه‏ای بود که روایی آن از سوی جمعی از متخصصان امنیت غذایی و اعضای هیئت‌علمی گروه مدیریت و توسعة کشاورزی دانشگاه تهران و پایایی آن از سوی ضریب آلفای کرونباخ و پایایی ترکیبی تأیید شد. تجزیه و تحلیل داده‏ها در دو بخش آمار توصیفی و استنباطی با استفاده از نرم‌افزارهای SPSSwin18 و Lisrel8.54 انجام شد. نتایج پژوهش نشان‌دهندة وضعیت نامناسب امنیت غذایی و مشارکت پایین زنان روستایی در ارتقاء امنیت غذایی بود. نتایج تحلیل همبستگی نشان داد که سازه‏های اقتصادی، اجتماعی و روان‌شناختی رابطة مثبت و معنا‏داری با بهبود مشارکت زنان در ارتقاء امنیت غذایی دارد. علاوه بر این، نتایج مدل‌سازی معادلات ساختاری پژوهش نشان داد که سازه‏های اقتصادی، اجتماعی و روان‌شناختی، با ضریب تبیین 81‌درصد (99/0, γ=92/7t=) اثر مثبت و معنا‏داری بر بهبود مشارکت زنان روستایی در ارتقاء امنیت غذایی خانوار دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This research was conducted with the general purpose of investigating the effective constructs on improving the participation of rural women in promoting household food security. The statistical population of the study included all rural women in Tarom Olia (N = 10796) out of which 398 people were selected using Kerjeci and Morgan sampling table and stratified random sampling method was applied to select and interview the respondents. The main instrument of this study was a questionnaire. The validity of research instrument was confirmed by a panel of food safety experts and faculty members of the Department of Agricultural Management and Development of Tehran University and its reliability was confirmed by Cronbach&#039;s alpha coefficient. Data analysis was performed in two sections of descriptive and inferential statistics using SPSSwin18 and Lisrel8.54 software. The results of the study indicated the prevalence of poor food security status and low participation of rural women in promoting food security. The results of correlation analysis showed that economic, social and psychological constructs have a positive and significant relationship with the improvement of women&#039;s participation in promoting food security. In addition, the results of structural equation modeling showed that the (economic, social and psychological) constructs with a coefficient of 81% (γ = 0.99, t = 7.92) had a positive and significant effect on improving the participation of rural women in promotion Household food security</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>603</FPAGE>
						<TPAGE>630</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شعبانعلی فمی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shabanali Fami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه مدیریت و توسعة کشاورزی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه مدیریت و توسعة کشاورزی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hfami@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جعفری</Family>
						<NameE>Fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jafari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری توسعة کشاورزی دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری توسعة کشاورزی دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fatima.aria@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مسلم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سواری</Family>
						<NameE>Moslem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Savari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی، دانشگاه علوم کشاورزی و منابع طبیعی خوزستان، ملاثانی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moslem_savari@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شوکتی آمقانی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shokati Amghani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش آموخته دکتری توسعة کشاورزی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش آموخته دکتری توسعة کشاورزی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohammad_bts@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهسا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>معتقد</Family>
						<NameE>Mahsa</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Motaghed</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری توسعة کشاورزی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری توسعة کشاورزی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahsamotaghed440@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>امنیت غذایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ناامنی غذایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بهبود مشارکت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان روستایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] اعظمی، موسی؛ هاشمی امین، ناهید؛ سروش مهر، هما (1396). «سنجش ناامنی غذایی خانوارهای روستایی و عوامل مؤثر بر آن در استان خوزستان: مطالعة موردی دهستان بستان»، روستا و توسعه، س 20، ش 4، ص 73ـ94.##[2] افشار، افشین؛ پورقادری، مونا؛ حکیم، سیده سارا؛ صفری، علی‌اکبر؛ براتی، حجت‌الله (1397). «بررسی سریع ناامنی غذایی در خانوارهای ساکن شهر کرج»، دانشگاه علوم پزشکی قزوین، س 22، ش 2، ص 75.##[3] امینی، مظفر و احمدی، محمدعلی (1388). «خوداتکایی اقتصاد زنان روستایی و تبیین عوامل اقتصادی مؤثر بر آن (مطالعة موردی در دو منطقة جلگه‌ای و کویری مرکز استان اصفهان)‏»، فصل‌نامة پژوهش زنان، ش 4، ص 7ـ29.##[4] انستیتو تحقیقات تغذیه‏ای و صنایع غذایی کشور (1370ـ1374). طرح جامع مطالعات مصرف مواد غذایی و تغذیة انستیتو.##[5] بوذرجمهری؛ خدیجه، شایان، حمید؛ صادقی، فخری (1389). «تبیین مشارکت زنان روستایی در فعالیت‏های کشاورزی (مطالعة موردی: دهستان‏های بناجوی شرقی و شمالی شهرستان بناب آذربایجان شرقی»، مطالعات جغرافیایی مناطق خشک، س اول، ش اول، صص69ـ86.##[6] پاکروان، محمدرضا؛ حسینی، صفدر؛ سلامی، حبیب‌الله‏؛ یزدانی، سعید (1394). «شناسایی عوامل مؤثر بر امنیت غذایی خانوارهای شهری و روستایی ایران»، تحقیقات اقتصاد و توسعة کشاورزی، د 46، ش3، ص 395ـ408.##[7] پیاب، م؛ درستی مطلق، ا؛ اشراقیان، م؛ سیاسی، ف؛ کریمی، ت (1389). «رابطة ناامنی غذایی با برخی عوامل اجتماعی‌ـ اقتصادی و تغذیه‏ای در مادران دارای کودک دبستانی شهرستان ری»، علوم تغذیه و صنایع غذایی ایران، س 7، ش اول، ص 75ـ84.##[8] تنهایی، مریم؛ زارع، ابراهیم؛ شیرانی بیدآبادی، فرهاد؛ جولایی، رامتین (1394). «بررسی وضعیت امنیت غذایی با استفاده از شاخص تنوع غذایی: مطالعة موردی مناطق روستایی شهرستان مرودشت»، استان فارس، روستا و توسعه، س 4، ش 18، ص 17ـ35.##[9] جمینی، داوود؛ امینی، عباس؛ قادرمرزی، حامد؛ توکلی، جعفر (1396). «سنجش امنیت غذایی و واکاوی چالش‌های آن در مناطق روستایی (مطالعة موردی: دهستان بدر، شهرستان روانسر)»، برنامه‏ریزی منطقه‏ای، ش27.##[10] چراغی، مهدی؛ قدیری معصوم، مجتبی؛ رضوانی، محمد (1394). «نقش درآمدهای غیر‌کشاورزی در امنیت غذایی خانوارهای روستایی»، تکنولوژی غذا و تغذیه، د 13، ش 4.##[11] درویش‌پور، کریم؛ رحمان‌پور، حسین؛ درویش‌پور، رحیم؛ درویش‌پور، علی‌محمد (1393). «نقش زنان روستایی در توسعه»، امنیت و پایداری مواد غذایی، اولین همایش ملی زن و توسعة پایدار روستایی.##[12] دماری، بهزاد (1395). «گزارش نهایی طرح بررسی، تحلیل و تدوین سند ملی تغذیه و امنیت غذایی کشور» (طی سال‌های 1391 لغایت 1394)، قم: اندیشة ماندگار.##[13] روشن‌نیا، داوود؛ خادمی، رقیه؛ کردی، لیلا؛ صلحی فام اصل، ژیلا (1394). «بررسی نقش زنان روستایی در توسعه و موانع و محدودیت‏های آن»، ماهنامة اجتماعی، اقتصادی، علمی و فرهنگی کار و جامعه، ش 190، ایران، ص 82ـ98.##[14] سبکبار فرجی، حسنعلی؛ خاکی، اشین؛ نعمتی، مرتضی (1383). «ارزیابی نقش ICT در توانمندسازی زنان روستایی: مطالعة موردی روستای قرن‌آباد». انجمن جغرافیای ایران، س 7، ش 22، ص 126.##[15] شاهرخی ساردو، صالح؛ نوری‌پور، مهدی (1394). «بررسی وضعیت شاخص‏های کیفیت زندگی در مراکز دهستان‏های شهرستان جیرفت»، اقتصاد فضا و توسعة روستایی، د4، ش12.##[16] شاهرودی، ع؛ چیذری، م و توسلی، ب (1385). «تأثیر دانش بومی زنان روستایی بر توسعة پایدار کشاورزی»، ماهنامة جهاد، س 26، ش 240، ص138ـ150.##[17] صمدیان، فرزانه (1394). «واکاوی امنیت غذایی در سطح خانوار از منظر مصرف (در سطح گروه‏های مختلف دهک هزینه‏ای در مناطق شهری و روستایی)‏»، مؤسسة تحقیقاتی تدبیر اقتصاد، تهران.##[18] ضیایی، سیده محدثه؛ شیرانی بیدآبادی، فرهاد؛ اشراقی، فرشید (1394). «عوامل مؤثر بر ناامنی غذایی مناطق روستایی شهرستان گرگان»، پژوهش‏های اقتصاد روستا، س اول، ش 2، ص 10.##[19] علوی، سمیه؛ امامی، محمد؛ قهدریجانی، محمد؛ تاج‌الدینی، هادی (1391). «اشتغال زنان روستایی و تأثیر آن بر امنیت غذایی»، دومین سمینار ملی امنیت غذایی دانشگاه آزاد اسلامی واحد سوادکوه.##[20] قنبری، یوسف؛ حجاریان، احمد؛ انصاری، رحیمه؛ کیانی، فاطمه (1393). «شناسایی عوامل و موانع مشارکت زنان روستایی در فعالیت‌های کشاورزی (مطالعة موردی: شهرستان فریدون شهر)»، پژوهش و برنامه‌ریزی روستایی، ش 2، ص 71ـ87.##[21] گودرزی، فریدون؛ شادی‌طلب، ژاله؛ طالب، مهدی (1387). «عوامل مؤثر بر امنیت غذایی در جامعة روستایی (مطالعة موردی دهستان پیر شهرستان خرم‌آباد)‏»، پایان‌نامة کارشناسی ارشد، توسعة روستایی، دانشکدة علوم اجتماعی، دانشگاه تهران، ایران، ص101ـ135.##[22] مرکز آمار ایران (1391). «اطلاعات هزینه و درآمد خانوارهای روستایی و شهری ایران سال 1388». قابل دسترسی در:##http://sanameh. Sci.org.ir/Alluser/DirectoryTreeComplete.aspx.##[23] مهرابی بشرآبادی، حسین؛ اوحدی، عبدالحسین (1393). «بررسی عوامل مؤثر بر امنیت غذایی در ایران»، اقتصاد کشاورزی، ص 111ـ121.##[24] میرزائیان، بتول؛ رحمانی، بیژن؛ رضویان، محمدتقی؛ فرجی‌راد، عبدالرضا (1397). «تحلیل اثربخشی مؤلفه‏های اقتصادی در رفاه خانوارهای روستایی مورد: بخش مرکزی شهرستان اسلام‌آباد غرب»، اقتصاد فضا و توسعة روستایی، د 7، ش23.##[25] میرک‌زاده، علی‌اصغر؛ علی‌آبادی، وحید؛ شمس، علی (1389). «واکاوی موانع مشارکت زنان روستایی در برنامه‏های آموزشی و ترویجی»‏، فصل‌نامة روستا و توسعه، س13، ش2.##[26] نادری مهدیی، کریم؛ جلیلیان، سارا (1395). «واکاوی ناامنی غذایی و برخی عوامل مؤثر بر آن در زنان روستایی سرپرست خانوار شهرستان اسلام‌آباد غرب»، پژوهش و برنامه‏ریزی روستایی، س 5، ش2، ص 30ـ45.##[27] ندیمی، نغمه؛ نصابیان، شهریار؛ دقیقی اصل، علیرضا (1390). «بررسی امنیت غذایی در ایران و عوامل مؤثر بر آن»، پایان‏نامة کارشناسی‏ارشد توسعة اقتصاد و برنامه‌ریزی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، دانشکدة اقتصاد و حسابداری.##[28] نوروزی، نیکی؛ مقدسی، رضا؛ شمس‌الدینی، سولماز (1392). «بررسی فقر و ناامنی غذایی و عوامل مؤثر بر آن در خانوارهای روستایی استان خورزستان»، اولین همایش ملی چشم‌انداز اقتصاد ایران.##[29] هاشمی‌تبار، محمود؛ اکبری، احمد؛ درینی، مهسا (1397). «تحلیل عوامل مؤثر بر امنیت غذایی در نواحی روستایی جنوب استان کرمان»، اقتصاد فضا و توسعة روستایی، س 7، ش 2، ص1ـ18.##[30] یوسفی، مریم؛ رحمدل، مهدی (1395). «نقش زنان روستایی در تأمین امنیت غذایی»، نخستین کنگرة ملی زنان موفق ایران.##[31] Abebaw, D., Fentie, Y., Kassa, B. (2010). &quot;The impact of food security program on household food consumption in Northwestern Ethiopia: a matching estimator approach&quot;. Journal of food policy, 35, PP 286-293.##[32] Alaimo, K. Olson, C. M., Frongillo, E. A. (2001). &quot;Low family income and food insufficiency in relation to overweight in US children: is there a paradox? &quot; Arch PediatrAdolesc Med , 155: PP 1161-1167.##[33] Anriquez, G., Daidone, S., &amp; Mane, E., (2013). &quot;Rising food prices and undernourishment: A cross-country inquiry&quot;, Food Policy 38,PP190-202.##[34] Bagheri, S.A., Zamani, A., Vakili,M.,&amp; Shenavar, R. (1391/2012). &quot;Food Security&quot;. Journal of Social Workers, 21(1), PP28-33. (In Persian).##[35] Bala, B.K.Alias, E.F.Arshad, F.M, Noh K.M. and Hadi, A.H.A. (2014). &quot;Modelling of food security in Malaysia&quot;, Simulation Modelling Practice and Theory 47, PP 152-164.##[36] Bernstein, M. )2010(. &quot;Fair Trade Cooperatives and Women&#039;s Empowerment: Impacts for US Policy on Food Security&quot;. Paper presented at the Annual Meeting of the Southern Political Science Association, New Orleans, January 6-8, PP 1- 22.##[37] Dauda, R. O. S. (2010). &quot;Women’s status, household food security and coping strategies in Nigeria: a survey based analysis&quot;.##[38] De Schutter, O. (2013). &quot;Gender equality and food security: Women’s empowerment as a tool against hunger,Asian Development Bank&quot;.##[39] Doppler, W. (2002). &quot;Farming and Rural Systems Approaches&quot;. Published Lecture Material, Hohenheim, PP: 12.##[40] Ecker, O. (2012). &quot;Agricultural growth is good, but is not enough to improve nutrition&quot;, International Food Policy Research Institute, Secure Nutrition Seminar, World Bank, June.##[41] FAO, IFAD, UNICEF, WFP and WHO. (2019). the State of Food Security and Nutrition in the World 2019. Safeguarding against economic slowdowns and downturns. Rome, FAO.##[42] FAO. (2014). &quot;Report on use of the Household Food Insecurity Access Scale and Household Diatary Score in Two Survey Rounds in Manica and Sofala Province&quot;, Mozambique,2006-2007.##[43] FAO. (2018). “Global Report on Food Crisis&quot;, Food Security Information Network,Available at: http://www.fao.org/resilience/resources/resources-detail/en/c/1187704/.##[44] Ferotafar, L. (2013). &quot;The analysis of Food security situation and its Factors affecting in rural householders in Baladarband districts&quot;, master thesis, Supervisor: K.Zarafshani, agricultural faculty, Department of Agricultural Extension and Education, Razi University of Kermanshah. (In Persian).##[45] Francina, P. X., &amp; Joseph, M. V. (2013). Women empowerment: The psychological dimension. Rajagiri Journal of Social Development, 5(2), PP 61-74.##[46] Gangadharappa, H.V, Pramod, K. T. M. Shiva, K. H. G. (2007). &quot;Gastric floating drug delivery systems: a review&quot;. Indian J. Pharm. Ed. Res. 41, PP 295–305.##[47] Gensch, R. (2008). &quot;Productive sanitation: Increasing food security by reusing tread exceta and grey water in agriculture&quot;. Urban, Agricultur magazine No.20.##[48] Gustafson,D.J. (2013). &quot;Rising food costs and glaobal food security: Key issue and relevance for India&quot;. Indian Journal of Medical Research,138 ,PP 398-410.##[49] Heflin, C. M. Siefert, K. Williams, D. R. (2005). &quot;Food Insufficiency and Women&#039;s Mental Health: Findings from a 3-Year Panel of Welfare Recipients&quot;. Social Science and Medicine 61, PP 1971-1982.48.##[50] Krejcie, R.V., &amp; Morgan, D.W. (1970).‏&quot;Determining sample size for research activities&quot;. Educational and psychological measurement, 30(3), PP 607-610.##[51] Malapit, H. J. L., &amp; Quisumbing, A. R. (2015). &quot;What dimensions of women’s empowerment in agriculture matter for nutrition in Ghana? &quot; Food Policy, 52, PP 54-63.##[52] Medel-Anonuevo, C. (1995). Women, Education and Empowerment: Pathways towards Autonomy, UIE Studies 5.##[53] Menon, S. T. (1999). Psychological empowerment: Definition, measurement, and validation. .Journal of Behavioural Science, 161.##[54] Mousseau, F. Institute, O. (2009). &quot;‏Impact of market access on food security – application of food factor analysis&quot;. Pakistan journal of social Sciences (pjss), 2, PP 4-11.##[55] Mssrf, M.S. (2004). &quot;‏Swaminathan Research Foundation, Centre for Research on Sustainable Agricultural and Rural Development&quot;, World Food Programme. Atlas of the Sustainability of Food Security in India, Pp. 294. http://openlibrary.org/ b/OL3333082M/Atlas_of_the_sustainability_of_food_security_in_India (accessed 25.09.09).##[56] Najibi, N., Dorosty Motlagh, AR., Sadrzadeh Yeganeh, H., Eshraghian, M R., Daneshi, M. and Azizi, S. (2013). &quot;Food Insecurity status and some associated socioecono,ic factors among newly diagnosed patients with type2 diabetes in Shiraz&quot;. Journal of Arak University of Medical Sciences, 1, PP 98-106. (In Persian).55.##[57] Nord, M. and Coleman-Jensen, A., (2010). &quot;Food Security in the United States: Definitions of Hunger and Food Security. U.S. Department of Agriculture&quot;, Economic Research Service. Available at www.ers.usda.gov/.##[58] Nord, M., M. Andrews, and S. Carlson. (2004). &quot;Household Food Security in the United States&quot;, Food Assistance and Nutrition Research Report Number 42. United States Department of Agriculture, Economic Research Service, PP 124- 143.##[59] Ojeleye, O.A., Adabisi, O.A., Fadiji,T.O. (2014). &quot;Assessment of Farm Household Food Security and Consumption Indices in Nigeria&quot;, Journal homepage:http;//aessweb.com/.##[60] Olumakaiye, M. F., &amp; Ajayi, A. O. (2006). &quot;Women’s empowerment for household food security: The place of education&quot;. Journal of Human Ecology, 19(1), PP 51-55.##[61] Pimental, D. (2007). &quot;Area- Wide Pest Management&quot;, Environmental, Economic, and Food‏, 3, PP 35-47.##[62] Rostami. F, Shahmoradi, M. and Baghaei, S. (2015). &quot;Factors affecting on rural households food security (Case study: Karnachy Village in kermanshah County) &quot;, Iranian Journal of Agricultural Economics and Development Research , 4, PP 725-737. (In Persian).##[63] Saadi, H. Azizi, M. and Azami, M. (2014). &quot;Extension Education and Food security of Farmer households (Case study: Qorveh county, Kurdistan Province)‏&quot;, Iranian Journal of Agricultural Economics and Development Research, 3, PP 483-499. (In Persian).##[64] Saadi,H. and Vahdat Moaddab, H. (2014). &quot;Assessment of female-headed households food security and the affecting factors: Case Study: Women in Razan City&quot;. Journal Women in Development and Politics, 3, PP 411-426. (In Persian).##[65] Safarpour, M.,Dorosty Motlagh, A., Hosseini, S. M., Ranjbar Noshari,F.,Safarpour,M., Daneshi, Maskooni, M., Azizi, S, &amp; Kashani, A. (2011). &quot;Prevalence and outcomes of food insecurity and its relationship with some socioeconomic factors&quot;. Journal of Knowledge and Health, 4, PP 193-198. (In Persian).##[66] Salimian, S. (2007). &quot;Population growth&quot;, the environment and food supply.##[67] Savari, M., ShabanAli Fami, H. and Ameri, J. (2015). &quot;Food security and the factors affecting it’s in the rural community of Dianah Valley&quot;. Journal of Rural Research, 2, PP 311-332. (In Persian). ##[68] See, L. Fritz, S. You, L. Ramamkutty,N. Herrero, M. (2015). &quot;Improved Global cropland data as an essential ingredient for food security&quot;, Global Food Security, 4, PP 37-45.##[69] Sen, A. (2007). Population and reasoned agency: population growth and food security. Development, 50(1), PP 98-102.##[70] Sharafkhani, R., Dastgiri,S., Ghareaghagiasl,R. &amp; Ghavamzadeh, S. (2011). &quot;Prevalence and determinants of household food insecurity: a cross-sectional study (Sou Village, city of Khoy -1388) . &quot; Urmia Medical Journal, 2, PP 128-123.##[71] Sharaunga, S., Mudhara, M., &amp; Bogale, A. (2016). &quot;Effects of ‘women empowerment’on household food security in rural KwaZulu‐Natal province&quot;. Development Policy Review, 34(2), PP 223-252.##[72] Shook, C. L. Ketchen, D. J. Jr. Hult, G. T. M. Kacmar, K.M. (2004). &quot;An assessment of the useof structural equation models in strategic management research&quot;. Strategic Management Journal, 25, PP 397–404.##[73] Sinyolo, S., Mudhara, M., and Wale, E. (2014). &quot;Water security and rural household food security: empirical evidence from the Mzinyathi district in South Africa&quot;, Food Sec, 6, PP 483-499.##[74] Siyoum, A.D. (2012). &quot;Broken Promises Food Security Interventions and Rural Livelihoods in Ethiopia&quot;, Phd thesis, Waganingen University.##[75] Sraboni, E., Malapit, H. J., Quisumbing, A. R., &amp; Ahmed, A. U. (2014). &quot;Women’s empowerment in agriculture: What role for food security in Bangladesh? &quot;. World Development, 61, PP 11-52.##[76] USDA Food Security Module. (2008). &quot;Guide to Measuring Household Food Security&quot;. Availableat:http://www.sciencedirect.com/science?_0b=RedirctURLmetod=externObjLink&amp;_locaor=url&amp;_cd=3021&amp;_plsSign=2B&amp;_targetURL=http%253A%252F%252Fwww.ers.usda.gov%252FBriefing%252FFoodSecurity%252F (Accessed June 15, PP 37 – 44.##[77] World Bank .(2014). &quot;World development indicators database&quot;. Accessed June 6,2014: http;//data.worldbank.org//.##[78] World Bank. (1986). &quot;Managing Agricultural Production Risk&quot;.##[79] Zimmerman, Marc A. (1995). &quot;Psychological empowerment: Issues and illustrations&quot;. American Journal of Community Psychology 23(5): PP 581-599.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کاربرد رویکرد آینده‌پژوهی در تحلیل سیستمی پیامدهای استراتژی‌ مرسوم‌ توانمندسازی اقتصادی زنان سرپرست خانوار استان ایلام</TitleF>
				<TitleE>Application of Future Studies Approach in System Analysis of the Consequences of the Common Strategy for the Economic Empowerment of Female Heads of Household of Ilam Province</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>استراتژی مرسوم توانمندسازی اقتصادی زنان سرپرست خانوار تحت پوشش کمیتة امداد امام و ادارة بهزیستی که در قالب تأمین مالی خرد و اعطای اعتبارات اندک است، تأثیرات و پیامدهای مثبت و منفی دارد. پژوهش حاضر با استفاده از روش تحلیل ساختاری، به مطالعه و تجزیه و تحلیل آرای کارشناسان مورد مطالعه پرداخته است. هدف اصلی این مقاله شناسایی پیامدهای مثبت و منفی استراتژی توانمندسازی ذکرشده در مقیاس منطقه‏ای (استانی) و تحلیل اثر‏گذاری و اثر‏پذیری آن‏ها بر‌هم است. به منظور گردآوری اطلاعات، ابتدا از روش مصاحبة عمیق با 28 نفر از کارشناسان آگاه و خبره در حوزة توانمندسازی زنان در نهاد‏های مختلف استان استفاده و اطلاعات کیفی جمع‏آوری شد و پس از تحلیل کیفی داده‏ها به روش مفهوم‏سازی و توسعة طبقات و استخراج شاخص‏ها (تأثیرات مثبت و منفی)، پرسش‌نامة محقق‌ساختة ماتریس تحلیل متقاطع طراحی شد. از روش مثلث‏سازی و بهره‏گیری از اطلاعات اسنادی و کتابخانه‏ای، مشاهدة مستقیم و مصاحبة عمیق به منظور اطمینان از اعتبار داده‏های کیفی استفاده شد. پس از طیِ فاز اول و دوم، پرسش‌نامة طراحی‌شده در اختیار خبرگان مورد نظر قرار گرفت و آن‏ها میزان ارتباط متغیرهای مورد نظر را در ماتریس متقاطع و در ارتباط متقابل با‌هم بررسی کردند. برای تجزیه و تحلیل داده‏‏ها از نرم‌افزار میک‌مک (Micmac) استفاده شده است. نتایج نشان داد که در آینده مهم‏ترین شاخص‏های مثبت اثر‏گذار یا تعیین‌کننده در تحلیل سیستمی پیامدهای استراتژی مرسوم توانمندسازی زنان سرپرست خانوار تحت پوشش دو نهاد حمایتی گفته‌شده، شامل متغیرهای «ایجاد اشتغال پایدار»، «دسترسی به منابع»، «افزایش تولید» و «کارآفرینی» و در بعد منفی شامل متغیرهای «هدررَوی منابع مالی به دلیل سوء مصرف وام‏ها و نارسایی اعتبارات خرد»، «توجه عمده (و صرفاً) نهاد‏ها به پرداخت وام» و «افزایش مصرف‏گرایی‏های کاذب» است که در قسمت شمال شرقی ماتریس اثر قرار دارند. بر‌اساس نتایج به‌دست‌آمده، برنامة مرسوم توانمندسازی اقتصادی زنان سرپرست خانوار در آینده باید به نحوی مدیریت و ساماندهی شود که حداقل اثر‏گذاری منفی و حداکثر آثار مثبت را به همراه داشته باشد. به عبارتی دیگر، سیستم توانمندسازی ذکرشده در آینده باید به دنبال تقویت و بیشینه‌کردن آثار و پیامدهای مثبت ذکرشده و کمینه‌نمودن اثر منفی گفته‌شده باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The traditional strategy of economic empowerment of female heads of households in the form of microfinance and credit granting has positive and negative effects and consequences. The present study uses a structural analysis method to study and analyze the opinions of the experts. The main purpose of this paper is to identify the positive and negative Consequences of the empowerment strategy in the regional (provincial) scale and to analyze their influence and dependence. In order to collect information, deep interviewing method with 28 knowledgeable experts in the field of empowerment of women in different institutions of the province was first used and qualitative information was collected and after qualitative analysis of the data by conceptualization and development method Classification and extraction of indicators (positive and negative effects), a researcher-made cross-sectional analysis matrix was designed. Triangulation method and documentary and library information, direct observation and deep interviewing were used to ensure the reliability of qualitative data. After the first and second phases, the designed questionnaires are provided to the experts and they examine the relationship between the variables in the cross-sectional matrix and the interrelationship between them. Micmac software has been used to analyze the data. The results showed that in the future, the most important positive indicators for the system analysis of the consequences of the traditional strategy of empowerment of female headed households were &quot;job creation&quot;, &quot;access to resources&quot;, &quot;increase in production&quot; and &quot;entrepreneurship&quot; and in the dimension Negative include the variables of &quot;waste on financial resources due to misuse of loans and microfinance&quot;, &quot;major attention (and merely) of institutions to pay loans&quot; and &quot;increased false consumerism&quot;.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>631</FPAGE>
						<TPAGE>652</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>معصومه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جمشیدی</Family>
						<NameE>masomeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>jamshidi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدعو گروه کارآفرینی و توسعه روستایی، دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدعو گروه کارآفرینی و توسعه روستایی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>masomeh_jamshidi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهدی زاده</Family>
						<NameE>hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mahdizabeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه کارآفرینی و توسعة روستایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه کارآفرینی و توسعة روستایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hossein.mahdizadeh@ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آینده ‏پژوهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استان ایلام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل سیستمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانمند‏سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان سرپرست خانوار</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] ابوت، پاملا؛ والاس، کلر (1385). جامعه‏شناسی زنان، (منیژه نجم عراقی)، چاپ چهارم، تهران: نشر نی.##[2] بادانی، معصومه (1396). «تأثیر صندوق‏های اعتبارات خرد زنان بر توسعة روستایی و عوامل مؤثر بر مشارکت در آن (مطالعة موردی: شهرستان مرودشت)»، پایان‌نامة کارشناسی ارشد، دانشکدة کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرودشت.##[3] جکسون، مایکل سی (1393). تفکر سیستمی: کل‏گرایی خلاق برای مدیران، ترجمة علی‏محمد احمدوند و غلام جاپلقیان، تهران: جهان جام‌جم.##[4] جمشیدی، معصومه (1397). «نظام معنایی (شرایط، تعاملات و پیامدهای) بازدارنده‏ها و پیش‌برنده‏های توانمندسازی زنان: (موردی: زنان سرپرست خانوار تحت حمایت کمیتة امداد امام(ره) و ادارة بهزیستی استان ایلام)»، طرح پژوهشی، کارفرما استانداری ایلام.##[5] جمشیدی، معصومه؛ مهدی‌زاده، حسین (1398). «طراحی الگوی توانمندسازی اقتصادی زنان سرپرست خانوار در استان ایلام»، پژوهش‏های ترویج و آموزش کشاورزی، دورة13، ش 2، ص 39ـ50.##[6] حسن‌زاده، علی؛ ازوجی، علاء‏الدین؛ قویدل، صالح (1385). «بررسی آثار اعتبارات خرد در کاهش فقر و نابرابری‏های درآمدی»، اقتصاد اسلامی، س 6، ص 45ـ69.##[7] رحمانی، مریم؛ زند رضوی، سیامک؛ ربانی، علی؛ ادیبی، مهدی (1387). «نقش اعتبارات خرد در توانمندسازی زنان: مطالعة موردی روستای پشت رود بم»، مطالعات زنان، س6، ش 3، ص 105ـ132.##[8] رضوانی، محمد رضا؛ دربان آستانه، علی‏رضا؛ احمد‌آبادی، حسن (1394). «تحلیل اثرات اعتبارات خرد بر پایداری اقتصاد روستایی (مورد مطالعاتی: اعتبارات صندوق کارآفرینی امید در شهرستان نیشابور)»، مجلة جغرافیا و توسعه ناحیه‏ای، س 13، ش اول، پیاپی 24، ص 209ـ233.##[9] زرافشانی، کیومرث؛ علی‌بیگی، امیر‌حسین؛ فقیری، مژگان (1391). «رتبه‏بندی صندوق‏های اعتبارات خرد بر‌اساس توانمندسازی زنان روستایی استان کرمانشاه»، زن در توسعه و سیاست، دورة 10، ش اول، ص 105ـ124.##[10] زرگرانی، سعید (1392). «بررسی اعتبارات خرد بر اشتغال زنان روستایی (استان کردستان)»، سایت اندیشه‌سرای تعاون، س 6، ص45ـ69.##[11] سن، آمارتیا (1381). توسعه به‌مثابة آزادی، ترجمة وحید محمودی، تهران: دستان.##[12] شکوری، علی ‏(1387). «سیاست‏های حمایتی و توانمندسازی زنان»، مجلة دانشکدة ادبیات و علوم انسانی، س16، ش61، ص129ـ159.##[13] عیوضی، محمد‌رحیم؛ براتی، ناصر؛ پور‌احمد، احمد؛ کشاورز ترک، عین‏الله (1394). «طراحی الگوی فرایندی نظام برنامه‏ریزی فرهنگی‌شده در شهر اسلامی‌ـ ایرانی با رویکرد آینده‌پژوهی»، فصل‌نامة مطالعات شهر ایرانی اسلامی، ش 20، ص 5ـ15.##[14] فقیری، مژگان؛ زرافشانی، کیومرث؛ علی‌بیگی، امیر‌حسین (1393). «بررسی تأثیر صندوق‏های اعتبارات خرد بر توانمندسازی زنان روستایی استان کرمانشاه»، فصل‌نامة روستا و توسعه، س 17، ش3، ص 1ـ22.##[15] فیتزپتریک، تونی (1381). نظریة رفاه، ترجمة هرمز همایون‌پور، تهران: گام نو.##[16] قدیری معصوم، مجتبی؛ احمدی، افسانه (1394). «سازه‏های مؤثر بر موفقیت صندوق‏های اعتبارات خرد در توانمندسازی اقتصادی زنان روستایی شهرستان فیروزکوه»، پژوهش‏های جغرافیای انسانی، دورة 47، ش 4، ص 772ـ759.##[17] کمره‏ای، مریم (1389). بررسی اثرات صندوق‏های اعتبارات خرد بر توانمندسازی اقتصادی و اجتماعی زنان روستایی (مطالعة موردی: روستاهای تمیسیان و کامان در شهرستان دماوند)، پایان‌نامة کارشناسی ارشد توسعة روستایی، دانشکدة علوم اجتماعی، دانشگاه تهران.##[18] لاله‌پور، منیژه؛ رحمانی، رباب؛ قربانی، اعظم (1396). جایگاه صندوق اعتبارات خرد زنان روستایی در کارآفرینی و فقر‏زدایی (مطالعة موردی: روستاهای استان آذربایجان شرقی)، همایش ملی بررسی راهکارهای مدیریت توسعة کارآفرینی در ایران، خراسان رضوی، دانشگاه حکیم سبزواری.##[19] محمد‌پور، احمد؛ بوستانی، داریوش؛ علیزاده، مهدی (1391). «ارزیابی کیفی عملکرد سازمان‏های بهزیستی و کمیتة امداد در کاهش فقر زنان سرپرست خانوار شهر ساری»، فصل‌نامة رفاه اجتماعی، س 12، ش 46، ص 319ـ352.##[20] مداحی گیوی، مهری (1386). «بررسی اثربخشی صندوق‏های اعتبارات خرد زنان روستایی در بهبود زندگی آنان در استان‏های خراسان رضوی، کرمانشاه، مازندران، هرمزگان از دیدگاه زنان عضو»، پایان‌نامة کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی، مؤسسة عالی آموزش و پرورش مدیریت و برنامه‏ریزی.##[21] محقق‌نیا، محمد‌جواد؛ باوفا گلیان، علی‌اکبر (1396). «شناسایی عوامل مؤثر بر تأمین مالی خرد در ایران»، فصل‌نامة پژوهش‌نامة اقتصادی، س 17، ش 65، ص 199ـ222.##[22] مظفری، محمد‌مهدی؛ ضیایی، محمد‌صادق (1396). «بررسی اثرات صندوق اعتبارات مالی خرد بر میزان توانمندسازی مدیریتی زنان روستایی (مطالعة موردی: منطقة الموت)»، فصل‌نامة دانش سرمایه‏گذاری، س 6، ش 24، ص 231ـ249.##[23] معظمی، میترا؛ رحیمی، عباس (1384). «بررسی پوشش و پایداری برنامة اعتبارات خرد»، مرکز تحقیقات روستایی و دفتر امور زنان روستایی وزارت جهاد کشاورزی، س 4، ش اول، ص 10ـ28.##[24] مهدیزاده، جواد (1386). برنامه‏ریزی راهبردی توسعة شهری تجربیات اخیر جهانی و جایگاه آن در ایران، تهران: شرکت طرح و نشر پیام سیما.##[25] وفایی، نظامعلی؛ نادری مهدیی، کریم (1396). «نقش اعتبارات خرد بانک کشاورزی بر بعد اقتصادی زندگی خانوارهای آسیب‏پذیر روستایی شهرستان همدان»، فصل‌نامة علمی تخصصی مطالعات محیط زیست، منابع طبیعی و توسعة پایدار، س اول، ش 2، ص 17ـ32.##[26] یعقوبی، جعفر (1384). «بررسی اثرات اعتبارات خرد بر اشتغال زنان روستایی استان زنجان»، پژوهش زنان، دورة سوم، ش اول، ص 125ـ146.##[27] Charan, P., Shankar, R and Baisya, R.K. (2008). &quot;Analysis of interactions among the variables of supply chain performance system implementation&quot;, Business Process Management Journal, Vol. 14, No. 4. PP 512–529.##[28] Chermack, Thomas J. (2004). &quot;The role of system theory in scenario planning&quot;, Journal of futures studies, Vol. 8, No. 4, pp. 15-30.##[29] Dutta, A., Banerjee, S. (2018). &quot;Does microfinance impede sustainable entrepreneurial initiatives among women borrowers? Evidence from rural Bangladesh&quot;, Journal of Rural Studies, Vol. 60, PP 70-81.##[30] Godet, M. Durance, PH. G. (2008). &quot;Strategic Foresight (La Prospective): Use and Misuse of Scenario Buildin&quot;, LIPSOR Working Paper (Cahiers du LIPSOR), www.laprospective.fr.##[31] Gordon, Theodore. (1994). &quot;Trend Impact Analysis&quot;, AC/UNU Millennium project.##[32] Haile, H. B., Bock, B., Folmer, H. (2012). &quot;Microfinance and female Empowerment: Do institutions matter?&quot;, Women&#039;s Studies International Forum, Vol. 35, No. 4, Pp. 256-265.##[33] Ikemi, M. (2011). &quot;A Challenge of Microcredit Program in Rural Africa&quot;, Econ. J. of Hokkaido University, Vol. 5, No. 40, PP. 15-28.##[34] Kabeer, N. (2001). Reflection on the measurement of Women`s empowerment in Sisask, A. (ed.) Discussing Women`s empowerment: Theory and Practice, Pp. 57-17, Stockholm: Sida http://www.sida.se/shared/jsp/download.jsp?f=sidastudies+No3.pdf&amp;a=2-80.##[35] Kulkarni, V. S. (2011). Women’s Empowerment and Microfinance; An Asian Perspective Study, International Fund for Agricultural Development (IFAD). It’s online at: http://www.ifad.org/operations/projects/regions/pi/paper/13.pdf##[36] Lavoic, M. (2002). The role of Microfinance in poverty reduction and promoting Gender Equity, South Asia Partnership Canada, June 12.##[37] Maclsaac. N. (1997). The role of Microcridit in poverty Reduction and promoting Gender Equity, South Asia Partnership Canada, June 12.##[38] Nor, N. H. M., et al., (2012). Women Entrepreneurship in Micro Credit Performance: The Preliminary Study in Kelantan, Knowledge Management International Conference (KMICe), Johor Bahru, Malaysi4 – 6 July 2012. It’s online at: http://www.kmice.cms.net.my/ProcKMICe/KMICe2012/PDF/CR300.pdf##[39] Peruginia, C., Vladisavljević, M. (2019). &quot;Gender inequality and the gender-job satisfaction paradox in Europe&quot;, Labour Economics, Vol. 60, Pp. 129-147.##[40] Sage, A.P. (1977). Interpretive Structural Modeling: Methodology for Large-Scale Systems, McGraw-Hill, New York.##[41] Schreiner, M. A. (1999). A Framework for the discussion of the social benefits of Microfinance, Center for social development Washington University, June.##[42] Warfield, J. N. (1976), Societal Systems: Planning, Policy, and Complexity, Wiley Interscience, New York.##[43] Weber, O., Ahmad, A. (2014). &quot;Empowerment through Microfinance: The Relation Between Loan Cycle and Level of Empowerment&quot;, World Development, Vol. 62, PP 75-87.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>فراتحلیل پژوهش های طلاق در ایران در دو دهه اخیر (1377-1397) و ارائه راهکارهای کاهش طلاق و پیامدهای منفی آن برای زنان و فرزندان</TitleF>
				<TitleE>Meta-analysis of Divorce Researches in Iran in the Last Two Decades (1377-1397) and Suggesting Solutions to Reduce Divorce and Its Negative Consequences</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>رشد طلاق در جامعة ایران و تبعات منفی آن توجه به این مسئلة اجتماعی را ضروری ساخته است. در این زمینه، هدف پژوهش حاضر ارائة راهکارهایی برای کاهش طلاق و پیامدهای منفی آن بوده است. به این منظور، با استفاده از روش فراتحلیل کیفی، با بررسی 70 پژوهش منتخب حوزة طلاق در دو دهة اخیر (1377ـ1397)، به دسته‏بندی عوامل طلاق و پیامدهای منفی آن و سپس ارائة راهکارهایی برای کاهش طلاق و پیامدهای منفی آن پرداخته است. طبق یافته‏ها، عوامل طلاق را براساس منشأ عوامل می‏توان در چهار دستۀ همسرگزینی نادرست، نقص دانش و مهارت همسران، عملکرد نامطلوب همسران و شرایط اقتصادی نامطلوب قرار داد. بر این اساس، برای کاهش طلاق، راهکارهایی بر پایة اجرای دوره‏های آموزشی و مشاوره‏ای از سوی نهادهای مسئول و الزام همسران به شرکت در آن با در نظر گرفتن ضمانت اجرای قانونی مناسب پیشنهاد می‏شود. پژوهش‏ها همچنین به پیامدهای منفی طلاق برای زنان و فرزندان پرداخته‏اند که برای کاهش این پیامدها می‏توان راهکارهایی بر محور رفع چالش‏های حقوقی و خلأهای قانونی، آموزش والدین برای به حداقل رساندن آسیب‏های طلاق برای فرزندان، ‏ارائة خدمات مشاوره‏ای، فرهنگ‏سازی برای حمایت خانواده از زنان مطلقه و اصلاح نگرش جامعه به زنان مطلقه و فرزندان طلاق ارائه کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The growth of divorce in Iranian society and its negative consequences have made it necessary to pay attention to this social problem. The purpose of this study was to present strategies to reduce divorce and its negative consequences. For this purpose, using qualitative meta-analysis method, by examining 70 selected divorce studies in the last two decades (1377-97), it has classified the factors of divorce and its negative consequences and then presented strategies for reducing the divorce and its negative consequences. Based on the findings, the factors of divorce can be classified into four categories of Incorrect spouse choice, Lack of knowledge and skills of spouses and maladaptation, Bad performance of spouses, and adverse economic conditions. accordingly, we can propose solutions based on training courses and consulting services by the Responsible entities, and Oblige spouses to participate. Researches has also studied the negative consequences of divorce for women and children. To reduce these consequences, Solutions included Eliminate legal challenges, Teaching parents to minimize divorce harm for children, providing counseling services, culturalization for family support for divorced women, and Reforming society&#039;s attitude to divorced women and children of divorce are proposed.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>653</FPAGE>
						<TPAGE>674</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>شهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>روشنی</Family>
						<NameE>shohre</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>rowshani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مطالعات زنان دانشگاه الزهرا(س)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مطالعات زنان دانشگاه الزهرا(س)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shohre.rowshani@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تافته</Family>
						<NameE>maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>tafte</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه الزهرا(س)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه الزهرا(س)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maryamtafte@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خسروی</Family>
						<NameE>zohre</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>khosravi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد روان‌شناسی دانشگاه الزهرا(س)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد روان‌شناسی دانشگاه الزهرا(س)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>z.khosravi@alzahra.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیامدها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهکارها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طلاق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فراتحلیل</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] آزاد ارمکی، تقی؛ غیاثوند، احمد (1383). جامعه‌شناسی تغییرات فرهنگی در ایران، تهران: آن.##[2] اسماعیل‏زاده، علی‏اصغر؛ سلطانی،‏ مهدی؛ فیضی، ایرج و همکاران (1392). «فراتحلیل تحقیقات انجام‌شده در زمینة طلاق در طول سال‏های 1378ـ1388»، طرح پژوهشی.##[3] آقاجانی مرسا، حسین (1386). جامعه‏شناسی همسرگزینی، ازدواج و طلاق، تهران: علم.##[4] پیران، پرویز (1369). «در پی تبیین جامعه‏شناختی طلاق»، رونق، س اول، ش اول، ص 34ـ41.##[5] جلیلیان، زهرا (1375). «عوامل اجتماعی مؤثر بر درخواست طلاق در شهر تهران»، پایان‏نامة کارشناسی ارشد جامعه‏شناسی، دانشگاه علامه طباطبائی.##[6] حبیب‏پورگتابی، کرم؛ نازک‌تبار، حسین (1390). «عوامل طلاق در استان مازندران»، مطالعات راهبردی زنان، س 14، ش 53، ص 87ـ127.##[7] حسنی، محمدرضا؛ هدایتی، منصوره؛ محمدزاده، فاطمه (‏1396). «فراتحلیل مطالعات انجام‌‏شده دربارة نگرش به طلاق در سال‏های 1382ـ1394». مطالعات اجتماعی ایران، س 11، ش 3، ص 126ـ151.##[8] حسینی، حسن (1386). جامعه‏شناسی نظام گسیختگی خانواده و طلاق، تهران: سلمان.##[9] ذوالفقاری، شادی (1392). «فراتحلیلی بر پژوهش‌های انجام‌شده در زمینة علل مؤثر بر طلاق»، پایان‏نامة کارشناسی ارشد، دانشکدة روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبایی.##[10] رفیع‏پور، فرامرز (1378). آنومی یا آشفتگی اجتماعی، تهران: سروش.##[11] زارعان، منصوره (1396). «فراتحلیل عوامل مؤثر بر طلاق (مروری بر مطالعات ثبت‌شده در دهۀ اخیر)»، پژوهش‏های مشاوره، س 16، ش 61، ص 135ـ149.##[12] زارعان، منصوره؛ سدیدپور،‏ سمانه‏سادات (1395). «فراتحلیل تحقیقات مربوط به طلاق: رویارویی عوامل فردی و اجتماعی»، بررسی مسائل اجتماعی ایران، س 7، ش 2، ص 191ـ218.##[13] ساروخانی، باقر (1376). طلاق، پژوهشی در شناخت واقعیت و عوامل آن، تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##[14] سالنامة آمارهای جمعیتی 1387 و 1396. سایت سازمان ثبت احوال.##[15] شیرکوه‌محمدی، سیدعلی‏نقی؛ خرازی، کمال؛ کاظمی‏فرد، محمد؛ پورکریمی، جواد (1395). «مدیریت آموزش چندفرهنگی در مدارس ایران: فراتحلیلی کیفی»، مدیریت مدرسه، س 4، ش 2، ص 87ـ107.##[16] صادقی فسائی، سهیلا؛ خادمی، عاطفه (1395). «فراتحلیل چهار دهه پژوهش در حوزة مشارکت زنان». مطالعات اجتماعی روان‌شناختی زنان،‏ س 14، ش 2، ص 35ـ62.##[17] عرب، سیدمحمد؛ ابراهیم‏زاده پزشکی، رضا؛ مروتی شریف‏آبادی، علی (1393). «طراحی مدل فراترکیب عوامل مؤثر بر طلاق با مرور نظام‏مند مطالعه‏های پیشین»، مجلة تخصصی اپیدمیولوژی ایران، س 10، ش 4، ص 10ـ22.##[18] فیروزجائیان گلوگاه، علی‏اصغر؛ صادقی،‏ سهیل و همکاران (1397). «فراتحلیل مطالعات انجام‌شده در حوزة طلاق در ایران»، مطالعات زن و خانواده،‏ س 6، ش 2، ص 111ـ143.##[19] کلانتری، عبدالحسین (1393). طلاق در ایران، تهران: جامعه‏شناسان.##[20] کلانتری، عبدالحسین؛ روشنفکر، پیام؛ جواهری، جلوه (1390). «مرور سه دهه تحقیقات علل طلاق در ایران»، مطالعاتراهبردی زنان، ش 53، ص 129ـ162.##[21] کلانتری، عبدالحسین؛ روشنفکر، پیام؛ جواهری، جلوه (1390). «مرور نظام‏مند تحقیقات انجام‌شده در ایران با تأکید بر ملاحظات جنسیتی (1376ـ1390)». زن در توسعه و سیاست،‏ س 9، ش 3، ص 111ـ131.##[22] گیدنز، آنتونی (1386). جامعه‌شناسی، ترجمة منوچهر صبوری، تهران: نی.##[23] محبی، سیده فاطمه (1391). «تبیین جامعه‌شناختی طلاق»، کتاب اندیشه‏های راهبردی، زن و خانواده، ص 961ـ984، تهران: پیام عدالت.##[24] محبی، فاطمه (1380). «آسیب‏شناسی اجتماعی مسائل زنان‌ـ طلاق». مطالعات راهبردی زنان، ش 12، ص 8ـ23.##[25] محمدی، زهرا (1383). بررسی آسیب‏های اجتماعی زنان در دهة 1370ـ1380، تهران: روابط عمومی شورای فرهنگی اجتماعی زنان.##[26] مشفق، محمود (1395). «سنجش اندازة اثر تعیین‏کننده‏های گرایش به طلاق در پیمایش‏های انجام‌شده طی دورة 1374-1394»، پژوهش‌نامة مددکاری اجتماعی،‏ س 2، ش 9، ص 1ـ41.##[27] منادی، مرتضی (1385). جامعه‌شناسی خانواده، تهران: دانژه.##[28] نوروززهی، هاشم (1390). آسیب‌های اجتماعی در کلان‌شهر تهران (فراتحلیل پژوهش‌های طلاق و حاشیه‏نشینی)، تهران: جامعه و فرهنگ.##[29] نیازی، محسن؛ عسگری کویری، اسما و همکاران (1396). «فراتحلیل مطالعات و تحقیقات دربارة عوامل مرتبط با طلاق در ایران برای دورة 1386-1396». مطالعات اجتماعی روان‏شناختی زنان، س 15، ش 4، ص 202-177.##[30] یحیی‏زاده، حسین؛ حامد، محبوبه (1394). «مسائل فرزندان طلاق در ایران و مداخلات مربوطه: فراتحلیل مقالات موجود»، مطالعات زن و خانواده، س 3، ش 2، ص ‏91ـ120.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				