<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه کردستان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت مدرسه</JournalTitle>
				<Issn>2538-4724</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Talent Management in the Organizational Health</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش مدیریت استعداد در سلامت سازمانی مدارس متوسطه آموزش و پرورش اهواز</VernacularTitle>
			<FirstPage>47</FirstPage>
			<LastPage>61</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58090</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حجت الله</FirstName>
					<LastName>درفش</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم تربیتی ، دانشگاه شهید چمران اهواز. خوزستان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>فرهادی راد</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم تربیتی ، دانشگاه شهید چمران اهواز. خوزستان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آزیتا</FirstName>
					<LastName>ابهرک پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی،دانشگاه شهید چمران اهواز-خوزستان - ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;sub&gt;The aim of this study was the Role of Talent Management on High schools Organizational Health of Ahvaz Secondary Schools. The method of study was descriptive-correlation. Population was all principal, assistants and secondary school teachers from Ahvaz Educational Administrate district 2 (N=1283). Through simple random sampling selected sample that include 295 people from the mentioned schools of Ahvaz. The tools were questionnaires of Talent Management derived from Swim model (2009) and Organizational Health Inventory for Schools of Hoy and Feldman (1987). Data were analyzed using statistical tests of correlation coefficient and multiple regression analysis with stepwise method. The results showed that significant correlation was observed among Talent Management and its components with Organizational Health. Also multiple regression analysis with stepwise method showed that from the Talent Management components, only performance management of employee and reward &amp; recognition of employee have predicted of Organizational Health, so that 0/17 of the total variance of Organizational Health was explained by these components.&lt;/sub&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدفِ پژوهش حاضر آگاهی از نقش مدیریت استعداد در ایجاد سلامت سازمانی مدارس متوسطه اهواز بود. روش پژوهش توصیفی-همبستگی و جامعه آماری آن عبارت بودند از کلیه مدیران، معاونان و دبیران دبیرستان‌های آموزش و پرورش اهواز (1283نفر) که در نیمسال دوم سال تحصیلی 96-1395مشغول به کار بودند. با استفاده از روش نمونه­گیری تصادفی ساده و از طریق فرمول کوکران 295 نفر به عنوان حجم نمونه انتخاب شدند. ابزار گردآوری داده­ها شامل پرسشنامه­های مدیریت استعداد مدل سوئیم (2009) و سلامت سازمانی مدرسه ساخته شده توسط هوی و فیلدمن (1987) است. پایایی هردو پرسشنامه با روش ضریب آلفای کرونباخ به ترتیب 95/. و90/0گزارش شده است. داده‌ها با استفاده از آزمون‌های ضریب همبستگی پیرسون و تحلیل رگرسیون چندگانه تحلیل شدند. یافته ها نشان دادند که بین مدیریت استعداد و مولفه‌های آن با سلامت سازمانی همبستگی ساده مثبت و معنی‌دار وجود دارد.همچنین رابطه چندگانه میان مولفه های مدیریت استعداد با سلامت سازمانی نشان داده شد. از میان مولفه­های مدیریت استعداد فقط مدیریت عملکرد کارکنان و پاداش و قدردانی از کارکنان توان پیش‌بینی سلامت سازمانی را داشتند، به طوری که 17/0 از واریانس سلامت سازمانی توسط این متغیرها قابل تبیین بود. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت استعداد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلامت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش و پرورش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدارس متوسطه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jsa.uok.ac.ir/article_58090_807ac878b1f114b1c20a0c24b194343b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
