<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>شماره 4 (پیاپی 24)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying the effective factors on reducing the employee service sabotage using meta-synthesis method</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی عوامل مؤثر بر کاهش تخریب خدمات توسط کارکنان با استفاده از روش فرا ترکیب</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5084</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2018.5084</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>صدیقه</FirstName>
					<LastName>باقری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدمهدی</FirstName>
					<LastName>پرهیزگار</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت،  دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمد</FirstName>
					<LastName>باقری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت،  دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اوژن</FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت،  دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research aims at finding an answer to this question: what factors can lead to a reduction in the employees&#039; tendency to commit service sabotage? To this purpose and regarding the extensive studies done in this field, the qualitative meta-synthesis method was used. The reason for choosing meta-synthesis approach is that it can help discover the new and fundamental themes and metaphors by providing the researchers with a systematic frame and by combining different qualitative researches and consequently making it possible to have a comprehensive and broad perspective toward issues. The sample intended for meta-synthesis in this research is composed of selected qualitative studies based on their relevance to the research question. In this study, a sample of 151 related studies was extracted from both internal and external databases during the years 2002 to 2018. After screening the researches with respect to their title, abstract, content and quality, 71 internal and external studies were left, results of which were combined with each other. The implementation of this process resulted in the extraction of 47 factors effective on reducing the service sabotage, which were categorized in eight groups including individual, interpersonal, organizational, family, ethical, beliefs related, economic and environmental factors. furthermore, the present study provides managers with a both categorized and classified list of effective factors on reducing the service sabotage done by the employees and will enable them to manage these behaviors better and yet reduce the costs of such behaviors for their organizations.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش به دنبال یافتن پاسخ این سوال است که چه عواملی بر کاهش تخریب خدمات توسط کارکنان موثرند؟ برای این منظور با توجه به گستردگی تحقیقات انجام شده در زمینه تخریب خدمات، از روش کیفی فراترکیب استفاده شده است. دلیل انتخاب روش فراترکیب این است که این روش با فراهم کردن یک نگرش نظام‌مند برای پژوهشگران از طریق ترکیب پژوهش‌های کیفی مختلف، موضوع‌ها و استعاره‌های جدید و اساسی را کشف می‌کند و دید جامع و گسترده‌ای را نسبت به مسائل به وجود می‌آورد. نمونه مورد نظر برای فراترکیب، از مطالعات کیفی منتخب و بر اساس ارتباط آنها با سوال پژوهش تشکیل می‌شود که در این مطالعه نمونه اولیه شامل 151 تحقیق مرتبط بود که از پایگاه‌های اطلاعاتی داخلی و خارجی در بازه زمانی سال‌های 2002 تا 2018 میلادی استخراج شد. پس از غربال‌گری تحقیقات از نظر موارد مختلفی از قبیل عنوان، چکیده، محتوا وکیفیت، 71 مطالعه داخلی و خارجی باقی ماند که نتایج آنها با یکدیگر تلفیق گردید. نتیجه اجرای این فرایند استخراج 47 مولفه موثر بر کاهش تخریب خدمات و دسته‌بندی این مولفه‌ها در 8 گروه شامل عوامل فردی، بین فردی، سازمانی، خانوادگی، اخلاقی، اعتقادی، اقتصادی و محیطی بود. بنابراین، مطالعه حاضر عوامل موثر بر کاهش تخریب خدمات توسط کارکنان را به صورت طبقه‌بندی شده در اختیار مدیران قرار می‌دهد تا بتوانند این رفتارها را مدیریت کنند و هزینه‌های این‌گونه رفتارها برای سازمان‌ها را کاهش دهند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تخریب خدمات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش فرا ترکیب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل اعتقادی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5084_6996bacdb4b78488b84265061ad0f9dc.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
