<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 4 (پیاپی 28)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Employers&#039; Critical Attitude Toward the Labor Law of the Islamic Republic of Iran from the Perspective of HRM</ArticleTitle>
<VernacularTitle>واکاوی نگرش انتقادی کارفرمایان به قانون کار جمهوری اسلامی ایران از منظر مدیریت منابع انسانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>55</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6238</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.46392.3635</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>عباسی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه حضرت معصومه (س)، قم، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیده فاطمه</FirstName>
					<LastName>فقیهی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه حقوق، دانشگاه حضرت معصومه (س)، قم، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>قاطع</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته کارشناسی ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه حضرت معصومه (س)، قم، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Given the importance of labor law in regulating labor-employer relations and its determinant role in the economic development of manufacturing firms, this study was done aiming at analyzing the labor law of the Islamic Republic of Iran from the viewpoint of employers from the perspective of human resources management. This research is an applied one in terms of objectives, and the grounded theory was applied for data analysis. Statistical population includes employers of industrial companies located in Tehran, among whom 8 employrs were selected through Snowball sampling method and theoretical saturation rule, and in-depth interview was utilized as collection instrument. The results of data analysis showed that for employers the most important weakness of the law is the lack of transparency and different inferences from the text of the law and the limited powers of the employer in the labor law. According to the employers, the current law may not be effective in arbitration between the worker and employer, and this widens the gap between the actual human resource conditions and the content of the law.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توجه به اهمیت قانون کار در تنظیم روابط کارگر و کارفرما و نقش تعیین‌کننده آن در پیشرفت اقتصادی بنگاه‌های تولیدی، این تحقیق با هدف &quot;تحلیل قانون کار جمهوری اسلامی ایران از دیدگاه کارفرمایان از منظر مدیریت منابع انسانی&quot; انجام شده است. تحقیق از نظر هدف، کاربردی و در تجزیه‌وتحلیل داده‌ها از روش‌ نظریۀ داده‌بنیاد استفاده شده است. جامعه آماری این تحقیق را کارفرمایان شرکت‌های صنعتی مستقر در استان تهران تشکیل می‌دهند که با روش نمونه‌گیری گلوله‌برفی و بر اساس قاعده اشباع نظری با هشت نفر از این کارفرمایان مصاحبه عمیق صورت گرفته است. نتایج تحلیل داده‌ها نشان داد که مهمترین ضعف قانون از نظر کارفرمایان، عدم شفافیت و استنباط‌های مختلف از متن قانون و اختیارات محدود کارفرما در قانون کار می‌باشد. بنا بر نظر کارفرمایان، قانون فعلی نمی‌تواند چندان در داوری بین کارگر و کارفرما مؤثر واقع شود و این امر باعث می‌شود شکاف‌ بین شرایط واقعی حاکم بر منابع انسانی و محتوای قانون گسترش یابد. با توجه به عرضه زیاد نیروی کار به ویژه نیروی تحصیل کرده، بنگاه‌ها به سادگی به نیروی کار دسترسی دارند و این موجب شده است که کارفرمایان، کم توجه به قانون کار، هزینه چندانی برای جذب و نگهداشت نیروی انسانی صرف نکنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارگر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارفرما</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل قانون کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت منابع انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_6238_2d3a5f9273855158a5ab921767196d7e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
