<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 1 (پیاپی 5)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Organizational Culture and Professional Ethics on the Effectiveness of the Organization</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیرفرهنگ سازمانی و اخلاق حرفه ای بر اثربخشی سازمان</VernacularTitle>
			<FirstPage>7</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1295</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فتاح</FirstName>
					<LastName>شریف زاده</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امین</FirstName>
					<LastName>بازیار</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مدیریت دولتی ،دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اختر</FirstName>
					<LastName>تیرجو</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مدیریت دولتی ، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;The present study aimed to evaluate the impact of organizational culture on organizational effectiveness in the intervention of professional ethics Guarantee Fund of Iran&#039;s exports. This article purpose is practical, given the nature of the description, and the method is survey.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;Statistical society includes all employees of the Export Guarantee Fund of Iran, Tehran (140) people. A questionnaire was used to collect data.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;The questionnaire has 37 questions and answers package, has been the whole five-item Likert. Cronbach&#039;s alpha coefficient was used to validate the questionnaire (96%) was obtained as a result of this calculation.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size: small;&quot;&gt; And for analysis of structural equation modeling techniques were used. The results show that there is a significant positive relationship between organizational culture and professional ethics and effectiveness of the organization. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;The results show that there is no significant positive relationship between cultural-ideological (as one of the dimensions of organizational culture), and the effectiveness of the organization. The dominant culture, culture is hierarchical.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size: small;&quot;&gt; In relation to professional ethics as a moderating variable, it can be concluded that all the factors affecting professional ethics, but compliance with laws and scientific standards, the rate of roughly the same relationship between organizational culture and organizational effectiveness modulate.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقاله حاضر با هدف بررسی تأثیر فرهنگ سازمانی با مداخله اخلاق حرفه ای بر اثربخشی سازمانی در صندوق ضمانت صاردات ایران می باشد. این مقاله از نظر هدف، کاربردی، با توجه به ماهیت توصیفی، و از نظر روش پیمایشی می باشد. جامعه آماری شامل کلیه کارمندان سازمان صندوق ضمانت صادرات ایران در شهرتهران (140) نفر می باشد.برای جمع آوری داده ها از پرسشنامه محقق ساخته استفاده شد. پرسشنامه مزبور دارای 37 سوال بسته پاسخ، دارای طیف 5 گزینه ای لیکرت بوده است. برای اعتبار سنجی این پرسشنامه از ضریب آلفای کرونباخ استفاده گردید که نتیجه این محاسبه معادل 96 درصد حاصل گردید. و برای تجزیه و تحلیل اطلاعات از فنون مدل یابی معادلات ساختاری استفاده شده است. نتایج حاصل از تحقیق نشان می دهد که بین فرهنگ سازمانی و اخلاق حرفه‎ای و اثربخشی سازمان رابطه مثبت و معناداری وجود دارد. نتایج این تحقیق نشان می دهد که بین فرهنگ ایدئولوژیک(به عنوان یکی از ابعاد فرهنگ سازمانی)، و اثربخشی سازمان رابطه مثبت و معنا داری وجود ندارد. فرهنگ غالب سازمان، فرهنگ سلسله مراتبی  می باشد. در رابطه با اخلاق حرفه ای به عنوان متغیر تعدیل کننده، می توان بیان نمود که کلیهعوامل مؤثر بر اخلاق حرفه‎ای، بجز رعایت قوانین و استانداردهای علمی، به میزان تقریباَ یکسانی رابطه فرهنگ سازمانی و اثربخشی سازمان را تعدیل، می نمایند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثربخشی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق حرفه ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صندوق ضمانت صادرات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1295_eb89206ac35fbff93fdd28dbb352f8f8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 1 (پیاپی 5)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Academic Evaluation Criteria in Mind Research Students in the School of Management and Accounting of Allameh Tabatabai University</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معیارهای ارزشیابی اساتید در اندیشه دانشجویان، پژوهشی در دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه علامه طباطبائی</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>44</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1296</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>واعظی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت دولتی دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نسیم</FirstName>
					<LastName>مداح شریعتی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدصادق</FirstName>
					<LastName>آزمندیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;Evaluation, is acquisition and necessary for all organizations and institutions of higher education, justice and perfection are targeting, is more necessary. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;The evaluation of university professors as one of the main pillars in this area is important. Implementation of a proper evaluation requires the selection of appropriate criteria such as choosing the correct criteria thus makes a valid evaluation. In this study is to identify and rank the seven criteria of teacher evaluation is discussed from the perspective of students.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;The students of the Faculty of Management and Accounting of Allameh Tabatabai University and questionnaires were used to collect data. Analysis of the data showed that measures student knowledge and scientific capability, responsibility, ability to communicate with students, being supportive of the students, the ability to create interest and motivation, teaching skills and standards of behavior are appropriate justice.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; Test ratings also showed that among the criteria for support measures with regard to students with the knowledge and scientific capability professor highest priority, and the criteria of justice in behavior have the lowest priority.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ارزشیابی، فرایندی فراگیر و ضروری برای تمامی سازمان هاست و برای مؤسسات آموزش عالی، که عدالت و تعالی را هدف خود قرار داده اند، ضرورتی بیشتر دارد. در این میان ارزشیابی اساتید دانشگاه ها به عنوان یکی از اصلی ترین ارکان در این زمینه اهمیت ویژه ای دارد. اجرای یک ارزشیابی درست مستلزم انتخاب معیارهای مناسب است چون انتخاب معیارهای صحیح نتیجه ارزشیابی را معتبر می سازد. در این پژوهش به شناسایی و رتبه بندی هفت معیار ارزشیابی اساتید از دیدگاه دانشجویان پرداخته شده است. جامعه آماری دانشجویان دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه علامه طباطبائی بوده اند و برای گردآوری داده ها از پرسشنامه استفاده شده است. تحلیل داده های گردآوری شده نشان داد از نظر دانشجویان معیارهای دانش و توانمندی علمی، مسئولیت پذیری، توانایی برقراری ارتباط با دانشجویان، حامی بودن نسبت به دانشجویان، قابلیت ایجاد علاقه و انگیزه، مهارتهای تدریس و عدالت در رفتار معیارهای مناسب می باشند. همچنین آزمون رتبه بندی نشان داد که در بین معیارهای مذکور معیارهای حامی بودن نسبت به دانشجویان به همراه دانش و توانمندی علمی استاد بالاترین اولویت، و معیار عدالت در رفتار پایین ترین اولویت را دارا می باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزشیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت رفتاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگیزه بخشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسئولیت پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانایی علمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1296_b3c9d01f2f285551553aa8a01b0f9229.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 1 (پیاپی 5)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigate and Analysis the Relevance Rate of Payam Noor University with Conceptual Model of Holographic</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی و تحلیل میزان سنخیت دانشگاه پیام نور با الگوی مفهومی سازمان هولوگراف</VernacularTitle>
			<FirstPage>45</FirstPage>
			<LastPage>63</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1297</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>فروتنی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>ضماهنی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی  دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فریدون</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیر</FirstName>
					<LastName>لعلی سرابی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;Holographic organization design according to the five elements of capacity building dynamic, holistic environment, efficient human capital, &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;Increasing self-management and smart structure is intended to crystallize the quality of the learning abilities in all components so that the self-regulation system and the ability to re-continuously be used.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;In this paper the main causes of holographic depth theoretical principles derived and then using the Delphi technique and scoring twenty-three factors extracted by exploratory factor analysis identified five new components and were named.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; These components could cover 87% of the factors affecting the holographic design. However, due to the combination (quantity and quality) of research methodology, statistical population of teachers and administrators of Payam Noor University were selected. This study of exploratory nature, the fundamental objective is applied and descriptive survey method &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;to verify the validity of the experts and a comprehensive table of explained variance was used. Cronbach alpha reliability of the instrument to &quot;0.964&quot; was approved. Confirmatory factor analysis was used to test the hypotheses.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; The findings show that Payam Noor University&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;except dynamic capacity building in other components compatible with the organization&#039;s Holographic and in this case it is recommended that Android owners mechanisms such as double-loop learning, develop work teams, systems thinking and dynamic synergies for increased capacity-building component in Payam Noor University use.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">طراحی سازمان هولوگراف با توجه به مؤلفه‏های پنج‏گانه ظرفیت­سازی پویا، محیط کل­گرا، سرمایه انسانی کارآمد، خودمدیریتی فزاینده و ساختار هوشمندانه درصدد است تا کیفیت کل و قابلیت یادگیری را در کلیه اجزاء متبلور سازد به گونه­ای که سیستم توانایی خودسازماندهی و بازآفرینی را به­طور پیوسته دارا باشد. در این مقاله ابتدا عوامل اصلی سازمان هولوگراف از عمق مبانی نظری استخراج و سپس به کمک تکنیک دلفی و امتیازدهی به بیست­وسه عامل مستخرج، از طریق تحلیل عاملی اکتشافی پنج­مؤلفه جدید شناسایی و نام­گذاری ­گردید. این مؤلفه­ها توانست 87% از عوامل مؤثر بر طراحی سازمان هولوگراف را پوشش ­دهد. لذا با توجه به ترکیبی(کمّی و کیفی)  بودن متدولوژی تحقیق، جامعه آماری آن از اساتید و مدیران دانشگاه پیام­نورانتخاب گردید. تحقیق حاضر از نظر ماهیت اکتشافی، از نظر هدف بنیادی­ـ کاربردی و از نظر روش توصیفی- پیمایشی می باشد. برای تأیید روایی ابزار تحقیق از خبرگان امر و روش کمّی جدول واریانس تبیین شده جامع استفاده گردید. پایایی ابزار نیز با ضریب آلفای کرون‏باخ برابر با «964/0» مورد تأیید قرار گرفت. برای آزمون فرضیه­ها از تحلیل عاملی تأییدی استفاده گردید. یافته‏های تحقیق نشان می دهد که دانشگاه پیام‏نور به جز مؤلفه ظرفیت سازی پویا در سایر مؤلفه­ها با مدل سازمان هولوگراف سنخیت دارد و در این مورد پیشنهاد می‏گردد صاحبان اندیشه از مکانیسم هایی مانند یادگیری دوحلقه­ای، توسعه تیم­های کاری، تفکر سیستمی و هم­افزایی جهت افزایش مؤلفه ظرفیت­سازی پویا در دانشگاه پیام‏نور استفاده کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان هولوگراف</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‏سازی ساختاری تفسیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودسازماندهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش تحقیق ترکیبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه پیام نور</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1297_c43c47ab31cb9ecd229b99498d6e75ea.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 1 (پیاپی 5)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Prioritizing the Position Governmental Organization in the Field of Tourism Policy of the Islamic Republic of Iran by using Fuzzy TOPSIS Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اولویت‌بندی جایگاه سازمان‌ها دولتی در عرصه اجرا سیاست‌های صنعت گردشگری جمهوری اسلامی ایران با استفاده از رویکرد تاپسیس فازی</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>82</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1298</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زین العابدین</FirstName>
					<LastName>رحمانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یزدان</FirstName>
					<LastName>شیرمحمدی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;One of the key issues for government agencies to implement policies has been developed,&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;the world&#039;s largest tourism industry and the World Tourism Organization has warned that many of the policies developed at the national level has rarely been implemented.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; Tourism policy requires coordination and cooperation among all actors. The main objective of this study is to identify, prioritize and implement policies designed to cast the country&#039;s tourism, &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;that affect the implementation or failure of the policies formulated. Delphi method to determine the policies of tourism industry players from four stages are used.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; Delphi Group has 30 members. To prioritize tourism policy actors of the first technique is used. To assess the impact of each variable on the implementation of tourism policies of factor analysis in LISREL software has been used. The number of players in the tourism policy of 23 agencies and departments that ranked each of these actors have been identified. The experts were used to determine its validity. The results of this study showed that the implementation of tourism policies, cooperation of all well-known actors is essential and if even one of the actors in policy development and implementation of policies not cooperate tourism, tourism policy will not come into force.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از مباحث مهم و کلیدی برای سازمان‌های دولتی اجرای سیاست‌های تدوین شده است، صنعت گردشگری بزرگترین صنعت دنیا بوده و سازمان جهانی جهانگردی هشدار داده است که بسیاری از سیاست‌های تدوین شده در سطح ملی به ندرت اجرایی شده است.. اجرای سیاست‌های گردشگری نیازمند هماهنگی و همکاری و مشارکت میان همه بازیگران است. هدف اصلی این پژوهش شناسایی، اولویت‌بندی و طراحی مدل بازیگران سیاست‌های اجرای گردشگری کشور است، که بر اجرا و یا شکست سیاست‌های تدوین شده اثر می‌گذارند. جهت مشخص نمودن بازیگران سیاست‌های گردشگری از روش دلفی از چهار مرحله استفاده شده است. تعداد اعضای گروه دلفی 30 نفر است. جهت اولویت‌بندی بازیگران سیاست‌های گردشگری از روش تاپسیس فازی استفاده شده است. جهت سنجش اثرگذاری هر یک از متغیرها بر اجرای سیاست‌های گردشگری از آزمون‌ تحلیل عاملی در نرم‌افزار لیزرل بهره گرفته شده است. تعداد بازیگران اجرای سیاست‌های گردشگری ایران 23 ارگان و وزارت‌خانه است که رتبه‌بندی هر یک از این بازیگران مشخص شده است. جهت تعیین روایی پرسشنامه نیز از نظر خبرگان استفاده شد. نتایج حاصل از این پژوهش نشان داد که در اجرای سیاست‌های گردشگری، همکاری همه بازیگران شناخته شده ضروری است و در صورتی که حتی یکی از بازیگران اجرای سیاست‌ها گردشگری در اجرای سیاست‌ها همکاری نکند، سیاست‌های گردشگری به اجرا در نخواهد آمد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست‌های گردشگری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اجرای سیاست‌های گردشگری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازیگران سیاست‌های گردشگری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1298_c9a61f5a28b0e7c065441ff6ba63ca82.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 1 (پیاپی 5)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Competency Modeling of Human Resources based on the Teachings of Nahj al-Balagha
(Case Study; Compatible Competencies Survey of Human Resources at the University of Imam Sadeq (AS))</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدلسازی شایستگی‌های منابع انسانی بر اساس آموزه‌های نهج‌البلاغه ( مطالعه موردی؛ سنخیت سنجی شایستگی‌های منابع انسانی در دانشگاه امام صادق(ع))</VernacularTitle>
			<FirstPage>83</FirstPage>
			<LastPage>108</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1299</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی اکبر</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>درویش</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدجواد</FirstName>
					<LastName>سبحانی فر</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه امام حسین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حامد</FirstName>
					<LastName>فاضلی کبریا</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;One of the issues today in the field of management, human resource management in particular is used dramatically, the concept of competence and merit.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;In fact, as V.A.Kampr form raises, competency models can be used as a way of integrating the various human resource measures to be applied.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;This means that any of the following human resource management systems will be designed based on merit and competence, in fact, is the core of all human resources activities.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; This adorable creates a paradigm in human resource management literature, which is known competency-based human resource management. In this study, considering the main question &quot;What is the concept of human resource competency in &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt;&quot;&gt;Nahj al-Balagha&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;?&quot; &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;Try to be careful and comprehensive study holy book Nahj al-Balagha using the content analysis technique qualitative research and quantitative research methods Interpretive Structural Modeling and questionnaires by 40 scholars and experts in the field of management and Nahj al-Balagha,&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;the code 332 is extracted from the text of Nahj al-Balagha, organizer of forty-eight basic attributes and six themed titles (God-centered, justice, knowledge, wisdom, strength, and health), human resource competencies to be modeled&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; as well as to the ultimate test model, the human resources component of Imam Sadiq (as) human resource competency components extracted compatible with radar survey and model them.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از موضوعاتی که امروزه در حوزه مدیریت، خصوصا مدیریت منابع انسانی بصورت چشمگیری بکار گرفته می­شود، مفهوم شایستگی و شایسته­سالاری می­باشد. در واقع همان‌گونه که وی.ای.کامپرفرم مطرح می‌کند، مدلهای شایستگی می‌تواند به عنوان شیوه‌ای برای یکپارچه کردن اقدامهای مختلف منابع انسانی به کار رود. این بدین معناست که می‌توان هر یک از زیر سیستم‌های مدیریت منابع انسانی را بر اساس شایستگی طراحی کرد و در واقع  شایستگی،‌ هسته مرکزی تمامی فعالیت‌های منابع انسانی سازمان است. این شایستگی موجب به وجود آمدن پارادایمی در ادبیات مدیریت منابع انسانی شده، که به مدیریت منابع انسانی مبتنی بر شایستگی معروف است. در این پژوهش با توجه به پرسش اساسی آن «مدل مفهومی شایستگی منابع انسانی در نهج البلاغه کدام است؟ » سعی می­شود با مطالعه دقیق و جامع کتاب شریف نهج البلاغه با استفاده از تکنیک روش تحقیق کیفی تحلیل مضمون و روش تحقیق کمی مدلسازی ساختاری تفسیری و تکمیل پرسش نامه توسط 40 تن از نخبگان و متخصصان حوزه مدیریت و نهج البلاغه، ضمن استخراج 332 کد از متن نهج البلاغه، چهل و هشت مضمون پایه و شش مضمون سازمان دهنده با عناوین( خدا مجوری، عدالت محوری، معرفت، درایت، قوت و سلامت)، شایستگی های منابع انسانی مدل سازی شود و همچنین در نهایت در راستای تست مدل، مولفه­های نیروی انسانی دانشگاه امام صادق(ع) با مولفه­های شایستگی منابع انسانی استخراج شده سنخیت سنجی و مدل رادار آن ارائه شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهج البلاغه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مضمون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل سازی ساختاری تفسیری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1299_f155f09dc515d1c794ed499ae538b3a4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 1 (پیاپی 5)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Improve the Efficiency of Managers in the Governmental Section</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بهبود بهره وری مدیران در بخش دولتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>105</FirstPage>
			<LastPage>119</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1300</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>بودلایی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی دانشگاه علامه طاطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>قزل</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مدیریت دولتی،دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>داوود</FirstName>
					<LastName>فیروز</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مدیریت دولتی،دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمد</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی ،دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;In today&#039;s rapidly changing world what can be vital and growing progressive government agencies and government to ensure the existence of a strong and efficient management system. To have effective and efficient management system, managers should also be efficient and appropriate training.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; Leaders also need to foster a comprehensive framework to select and develop appropriate and effective managers to achieve objectives and strategies. However, due to the positive effects of labor productivity in the public sector management, &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;attention to factors affecting the productivity of human resources to improve the efficiency of managers and professionals as the most influential persons in public organizations is inevitable.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; In this regard, this study pave the way for professional emphasis on productivity and provides managers and professional discusses about the difficulties that are encountered in the management of public organizations. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;The article is an overview of seven key factors affecting the productivity of professional and how draws them together. In the end, the goal is improvement of professional orientation and motivation to support the organization&#039;s mission.&lt;/span&gt;
&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">    درجهان متلاطم امروز آن­ چه که می­تواند حیات بالنده و روبه رشد سازمان­های دولتی و حکومتها را تضمین نماید، وجود نظام مدیریتی مقتدر و کارآمد است. برای داشتن نظام مدیریتی موثر و کارآمد نیز بایستی مدیرانی بهره­ور و شایسته تربیت نمود. تربیت و پرورش مدیران نیز به چارچوبی جامع و کامل نیاز دارد تا با انتخاب و پرورش صحیح و اثربخش مدیران به اهداف و استراتژی­های سازمان جامه عمل بپوشاند. از طرفی باتوجه به آثار مثبت مدیریت بهره­وری نیروی انسانی در بخش دولتی، ضرورت توجه به عوامل موثر بر بهبود بهره­وری منابع انسانی به خصوص بهره­وری مدیران و حرفه­ای­ها به عنوان موثرترین افراد درسازمان­های دولتی اجتناب­ناپذیراست. در همین راستا، این تحقیق زمینه‌ای برای تأکید بر بهره‌وری حرفه‌ای‌ها و مدیران فراهم می‌آورد و در باب دشواری‌هایی که حرفه‌ای‌ها در مدیریت سازمان­های دولتی با آن مواجه‌اند، بحث می‌کند. همچنین این مقاله یک نمای کلی از هفت عامل اساسی مؤثر بر بهره‌وری حرفه‌ای‌ها و چگونگی ارتباط آن­ها با هم ترسیم می‌کند. در پایان به بررسی نحوه بهبود هدف‌مداری و انگیزش حرفه‌ای‌ها برای پشتیبانی از مأموریت سازمان اشاره می­شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهره وری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حرفه ای ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هدف مداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگیزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان های دولتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1300_bccdd0f2cfaaa90483a6d9ec67dcc464.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 1 (پیاپی 5)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Design and Define Corporate Identity Model 
(Case Study: Payam Noor University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی و تبیین مدل هویت‌یابی سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>119</FirstPage>
			<LastPage>134</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2082</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>موغلی</LastName>
<Affiliation>استاد تمام مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طاهره</FirstName>
					<LastName>فیضی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیرحسین</FirstName>
					<LastName>امیرخانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>لطفی جلال‌آبادی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری دانشگاه پیام نور، مدرس دانشگاه هوایی شهید ستاری</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;The issue of this study is to identify factors affecting the corporate identity after identifying three categories of factors: human resources, prestige and culture organizations are summarized identity and using surveys by a descriptive questionnaire,&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; the impact on human resources as the independent variable and the culture of the organization&#039;s identity and image as an intervening variable as the dependent variable was tested on organizational identification. Fit the conceptual model through factor analysis using LISREL software has been investigated. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt;The findings included identification of factors affecting organizational culture based on values and PNU variables that are 10 main hypothesis to explain direct and indirect relations&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN;&quot; lang=&quot;EN&quot;&gt; among these factors identify the institutional organization and in the end, all the main assumptions and hypothesis part 32 is approved. Based on the effect of the culture, identity, human resource factors, the image of the organization have been prioritized. In addition, the effect of culture medium strong identity and image of the organization is evaluated. The main proposals presented research on the effects and the subsequent scholars to become a model in other organizations as a general model is recommended.&lt;/span&gt;
&lt;span style=&quot;color: #0d0d0d; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: &#039;Times New Roman&#039;;&quot;&gt; &lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این تحقیق، شناسایی عوامل اثرگذار بر هویت‌یابی سازمانی است که پس از شناسایی در سه دسته عوامل منابع انسانی، وجهۀ سازمان و فرهنگ هویت‌ساز خلاصه شده و با روش تحقیق پیمایش، به وسیله یک پرسشنامۀ توصیفی، اثر زمینۀ منابع انسانی به عنوان متغیّر مستقل و فرهنگ هویت‌ساز و وجهۀ سازمان به عنوان متغیّرهای میانجی بر هویت‌یابی سازمانی به عنوان متغیّر وابسته آزمون شده است. تناسب مدل مفهومی تحقیق از طریق فن تحلیل عاملی با استفاده از نرم‌افزار لیزرل بررسی شده است. یافته‌های تحقیق شامل عوامل مؤثر بر هویت‌یابی سازمانی بر اساس ارزش‌های فرهنگ بومی و متغیّرهای دانشگاه پیام نور است که به صورت 10 فرضیۀ اصلی برای بیان روابط مستقیم و غیر مستقیم میان عوامل مذکور با هویت‌یابی سازمانی سازماندهی و در نهایت، همۀ فرضیات اصلی و تعداد 32 فرضیۀ جزیی به تأیید رسیده است. بر اساس میزان تأثیر به ترتیب فرهنگ هویت‌ساز، عوامل منابع انسانی، وجهۀ سازمان اولویت‌بندی شده‌اند. در ضمن، اثر واسطه‌ای فرهنگ هویت‌ساز و وجهۀ سازمان قوی ارزیابی شده است. اهمّ پیشنهادهای تحقیق بر مبنای همین اثرات ارائه و به محققان بعدی نیز بررسی مدل در سایر سازمان‌ها برای تبدیل شدن آن به یک مدل عمومی توصیه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هویت‌یابی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت منابع انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وجهۀ سازمان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2082_81178352a101934410fae8064bb0c4a2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 1 (پیاپی 5)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Critical Incident Technique: A Philosophical, Executive and Critical Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیلی بر روش‌شناسی فن وقایع حساس: نگاهی فلسفی، اجرایی و انتقادی</VernacularTitle>
			<FirstPage>135</FirstPage>
			<LastPage>161</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2696</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>اصغری صارم</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>دانایی فرد</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آرین</FirstName>
					<LastName>قلی پور</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>فانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; font-style: normal; mso-bidi-font-size: 14.0pt; mso-ascii-theme-font: major-bidi; mso-hansi-theme-font: major-bidi; mso-bidi-theme-font: major-bidi;&quot;&gt;The Critical Incident Technique (CIT), a research method that relies on a set of procedures to collect, content analyze, and classify observations of human behavior, was introduced to the social sciences by Flanagan (1954), about 60 years ago. Despite the antiquity of&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt; font-style: normal; mso-bidi-font-size: 14.0pt; mso-ascii-theme-font: major-bidi; mso-hansi-theme-font: major-bidi; mso-bidi-theme-font: major-bidi;&quot;&gt;CIT, it is less well known in Iran. The purpose of this paper is to informe Iranian organizational researchers about CIT. In this paper, we have discussed the philosophical foundation of critical incident technique (CIT). The critical incident technique, is particularly useful when researchers are interested in understanding the details of interactional events. The executive steps of conducting a research by CIT, is discussed. In addition, some criteria for evaluating CIT research, are provided. &lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt; font-style: normal; mso-ansi-font-size: 9.0pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;روش­شناسی «فن وقایع حساس» با وجود قدمت بیش از نیم قرن، هنوز در ایران ناشناخته بوده و در بیشتر کتاب­های روش پژوهش از این روش‌شناسی سخنی به میان نیامده است. با وجود ابداع روش­شناسیِ «فن وقایع حساس» در دوره تسلط اثبات­گرایی بر علم‌الاجتماع، این روش‌شناسی در سال­های اخیر و در حوزه پژوهش­های کیفی و پارادایم­های تفسیری و ساخت­گرایی با اقبال قابل‌توجهی روبرو شده است. مقاله حاضر در تلاش است با واکاوی مبانی تاریخی- فلسفی این روش­شناسی، پژوهشگران کشورمان را با آن آشنا کرده و سپس با تشریح اسلوب اجرایی پژوهش وقایع حساس در حوزه علم­الاجتماع، آن‌ها را به انجام پژوهش­هایی با این شیوه پژوهشی ترغیب کند. در این مقاله جایگاه پارادایمی این روش­شناسی، سیر تطور، شیوه انجام پژوهش با این روش‌شناسی و چگونگی تعیین مؤثق‌بودن و پایایی نتایج به‌دست آمده از آن مورد بحث قرار می‌گیرد. مقاله حاضر با بیان مزیت­ها و انتقادات مترتب بر این روش­شناسی به پایان می­رسد.&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فن وقایع حساس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وقایع حساس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارادایم تفسیری و ساخت‌گرایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پژوهش کیفی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2696_ea41def41aaa32b2102298a00586c834.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
