<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing a Model for the Higher Education Governance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل حکمرانی آموزش عالی کشور</VernacularTitle>
			<FirstPage>11</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5881</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.44417.3478</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>یحیی</FirstName>
					<LastName>داداش کریمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت دولتی، واحد علوم تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>میرسپاسی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، واحد علوم تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>نجف‌بیگی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، واحد علوم تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Governance can be considered a way of exercising power in the management of the social and economic resources of a country. A review of past research in the field of governance has determined that, each research, in terms of the type of approach, emphasis and goals pursued, has been characterized by a number of specific characteristics and has not been able to cover a set of governance features. In the research, efforts have been made to address this gap and identify the effectiveness and efficiency indicators of the higher education governance system with regard to political, economic and administrative contexts and provide a model for the governance of higher education in the country. This research can be considered as qualitative research. The statistical population of the study consisted of two groups of academic directors and professors interviewed by semi-structured interviews. In this research, the aim of the study was to provide a model of governance in higher education, so some quality analysis methods, such as theme analysis, have been used to analyze the interviews. The findings of the research indicated that the final model of higher education governance was composed of nine factors: Political social Transparency, economic Transparency, administrative Transparency, social political Responsiveness, economic Responsiveness, administrative Responsiveness, Political social Partnership, economic Partnership and administrative Partnership.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بررسی پژوهش‌های گذشته درزمینة حکمرانی نشان‌دهندة این موضوع بوده که درمجموع هریک از پژوهش‌ها با توجه بـه نـوع رویکـرد، تأکید و اهدافی که دنبال می‌کرده، بـه بیـان چنـد ویژگـی خـاص پرداخته و قادر به پوشـش دادن مجموعـه ویژگـی‌هـای حکمرانی نبوده است. در این راستا، در این پژوهش تلاش شده تا این خلأ برطرف شده و شاخص‌های شفافیت، پاسخگویی و مشارکت نظام حکمرانی آموزش عالی با در نظرگرفتن زمینه‌های سیاسی، اقتصادی و اداری مورد شناسایی قرار گرفته و مدل حکمرانی آموزش عالی در کشور ارائه شود. پژوهش حاضر را می‌توان پژوهش کیفی دانست. همچنین جامعة آماری این پژوهش مشتمل بر دو گروه افراد مدیران و استادان دانشگاهی بوده است که از طریق مصاحبة باز انجام شده است. در این پژوهش با توجه به اینکه هدف پژوهش ارائه مدل حکمرانی در آموزش عالی بوده است از روش تحلیل مضمون (تم)، به‌منظور تجزیه ‌و تحلیل مصاحبه‌ها (کدگذاری و تعیین تم‌های فرعی و اصلی) استفاده شده است. یافته‌های پژوهش بیانگر این موضوع بوده که مدل نهایی حکمرانی آموزش عالی مشتمل بر نه عامل: شفافیت سیاسی اجتماعی، شفافیت اقتصادی، شفافیت اداری (بوروکراتیک)، پاسخگویی سیاسی اجتماعی، پاسخگویی اقتصادی، پاسخگویی اداری (بوروکراتیک)، مشارکت سیاسی اجتماعی، مشارکت اقتصادی، مشارکت اداری (بوروکراتیک) بوده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکمرانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکمرانی آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پاسخگویی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شفافیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5881_5ad9cd83cfa5d635cedb54241a70d08b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Performance Appraisal: the Arena for Confrontation of Meanings</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی عملکرد: عرصة تقابل معناها</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>44</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5884</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.43482.3413</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>هادی</FirstName>
					<LastName>عارف</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید رضا</FirstName>
					<LastName>سیدجوادین</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت منابع انسانی، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌اصغر</FirstName>
					<LastName>پورعزت</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>قنبر</FirstName>
					<LastName>محمد الیاسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه توسعة کارآفرینی، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Sensemaking perspective is one of the strongest conceptual frameworks for explaining human and social phenomena in organizations. The aim of this study is to apply sensemaking perspective to better understand the performance appraisal system in organization. Employees’ perceptions and interpretations and their actions play a pivotal role in performance appraisal effectiveness. Human beings are meaning making creatures and for understanding their actions, one has to enter into their worlds of meaning. The research method of this study is Charmaz’s constructivist Grounded Theory. The sampling method is theoretical sampling and the data gathering method is interviewing. Seventeen emlpyees from two companies with performance appraisal system were interviewed. In line with Charmaz’s constructivist approach to grounded theory, initial and focused coding formed the basis of our data analysis. Findings show that employees’ create four meanings out of performance appraisal: performance appraisal as the managers’ tool of oppression, performance appraisal as all encompassing behavioural record, performance appraisal as a torn paper, and performance appraisal as an unknown phenomenon.In the contexts of performance appraisal employees adopt four action strategies:exhibitive performance, authentic performance, indifference and senseseeking. Analyses demonstrate that the employees’ perceived agency in influencing their performance scores is the main determining factor in relating employees interpretations of performance appraisal to their actions.Given the importance of employees’ interpretations and actions in the effectiveness of HRM practices, this research can help organizations manage employees’ meaning and consequently improve the effectiveness of performance appraisal. Additionally findings of this research enhances the extant understanding of the HRM-performance relationship.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">دیدگاه معناسازی یکی از قدرتمندترین چارچوب‌های مفهومی برای تبیین پدیده‌های انسانی و اجتماعی در سازمان به شمار می‌رود. هدف این پژوهش عبارت است از به‌کارگیری دیدگاه معناسازی برای درک بهتر نظام ارزیابی عملکرد در سازمان و پویش‌های انسانی و اجتماعی پیرامون آن. ادراکات و تفاسیر کارکنان و کنش‌هایی که آنان براساس این تفاسیر انجام می‌دهند، نقش مهمی در سرنوشت ارزیابی عملکرد و اثربخشی آن در سازمان دارد. انسان موجود معناساز است و برای فهم کنش وی باید به دنیای معانی‌اش وارد شد. روش پژوهش مقاله حاضر نظریة داده‌بنیاد با رویکرد برساخت‌گرایی چارمز است. روش نمونه‌گیری این مقاله نمونه‌گیری نظری و روش گردآوری داده نیز مصاحبه است. درمجموع با ۱۷ کارمند از دوشرکت دارای نظام ارزیابی عملکرد مصاحبه شد. به‌منظور تحلیل داده‌ها، از روش‌های کدگذاری اولیه و متمرکز استفاده شد. براساس نتایج کارکنان چهار معنای اصلی را به نظام ارزیابی عملکرد نسبت می‌دهند:‌ ارزیابی عملکرد به‌مثابه اهرم فشارمدیر، ارزیابی عملکرد به‌مثابه نامه اعمال، ارزیابی عملکرد به‌مثابه کاغذپاره و ارزیابی عملکرد امری ناشناخته. همچنین کارکنان در مواجهه با ارزیابی عملکرد، چهار استراتژی کنشی را اتخاذ می‌کنند:‌ عملکرد نمایشی،‌ عملکرد اصیل، ‌بی‌تفاوتی و معناجویی. تحلیل‌ها نشان می‌دهد مؤلفه تعیین‌کنندة ارتباط میان معانی و کنش‌ها ادراک عاملیت نمرة عملکرد در نزد کارکنان است. با توجه به اهمیت تفاسیر و کنش‌های کارکنان در اثربخشی اقدامات منابع ‌انسانی یافته‌های این پژوهش سازمان‌ها را در مدیریت معانی و درنتیجه بهبود اثربخشی ارزیابی عملکرد یاری خواهد رساند. همچنین یافته‌های این پژوهش می‌تواند درک موجود نسبت به رابطة اقدامات منابع انسانی با عملکرد فردی و سازمانی را نیز بهبود دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معناسازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریة داده‌بنیاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5884_b3adc34e6f82624963e5aeeea2a12f30.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification of Moral Barriers in Organizations with Mixed Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی موانع اخلاق گرایی در سازمان‌‌ها با رویکرد آمیخته</VernacularTitle>
			<FirstPage>45</FirstPage>
			<LastPage>62</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5886</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.44536.3490</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>عاقلی</LastName>
<Affiliation>مربی گروه مدیریت، واحد اشکذر، دانشگاه آزاد اسلامی، یزد، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-1390-8061</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>آجرلو</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه روانشناسی، دانشگاه پیام نور تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>رستمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت، دانشگاه پیام نور تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study was to identify the obstacles of ethics in organizations. This research is applied in terms of its purpose and from the point of view of collecting data, there is a quantitative survey. Also, the present study has been analyzed using the methodology of mixed research (quantitative and qualitative). In the first stage, to identify the ethical barriers in organizations, an interview with 20 experts and human resources managers of governmental organizations in Tehran was carried out and a qualitative content analysis method was developed and a questionnaire was designed. Which is based on quantitative research. The statistical population of the quantitative study was 300 employees of government departments (three post offices, social security and justice) in Tehran, which was determined by using the appropriate sample size method for the modeling of structural equations. Sampling method was simple random sampling in quantitative study. Data analysis was performed using structural equation modeling method by Liserl software. Finally, using the KMO and Bartlet indexes, the adequacy of the data was confirmed. To evaluate the model, the factor load factor was calculated and, given that the factor load of all the items was higher than 0.4, the model was confirmes, criteria Personal and lack of motivation. The conceptual model derived from the research steps can be used as a criterion for managers of organizations to eliminate existing barriers to ethics in organizations.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف شناسایی موانع اخلاق­گرایی در سازمان­ها صورت گرفت. این پژوهش از لحاظ هدف کاربردی و از نظر شیوة جمع‌آوری داده­ها تو­صیفی پیمایشی بوده و با روش پژوهش آمیخته (کیفی- کمی) مورد تحلیل قرار گرفت. نمونة آماری پژوهش حاضر در بخش کیفی 20 نفر از خبرگـان و مـدیران منابع انسانی سازمان­های دولتی در تهران بوده و در بخش کمی، 300 نفر از کارکنان ادارات دولتی (سه ادارة پست، تأمین اجتماعی و دادگستری) در شهر تهران بوده­اند که با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. جهت جمع­آوری ­اطلاعات از روش مصاحبه و پرسشنامه بهره­ گرفته شد. جهت سنجش و برازش مدل­ها از روش تحلیل عاملی تأییدی و نرم­افزار لیزرل استفاده شد. نتایج بخش کیفی حاکی از این است که موانع اخلاق­گرایی در سازمان­ها را می­توان در سه حوزة اصلی محیطی (بی‌ثباتی اقتصادی، بی‌ثباتی قانونی و معضلات فرهنگی)، سازمانی (نارضایتی شغلی، عدم حمایت مدیران، عدم آموزش­های کافی، نبودن نظام‌های جامع و اخلاقی و تعارضات اخلاقی) و فردی (ارزش­ها و باورها، ملاک­های شخصی و نبودن انگیزش) دسته‌بندی کرد. نتایج حاصل از بخش کمی نیز نشان می­دهد که در حوزة محیطی عوامل اقتصادی بیشترین تأثیر را بر اجتناب از اخلاق­گرایی در سازمان دارد (R=0.48). همچنین در حوزة سازمانی ناضایتی شغلی بیشترین تاثیر را دارد (R=0.50) و در بخش فردی، باورها و ارزش­ها بیشترین تأثیر را بر عدم اخلاق­گرایی در سازمان دارند (R=0.41). مدل مفهومی به دست آمده از مراحل پژوهش می­توانـد بـه‌عنـوان معیاری برای مدیران سازمان­ها در جهت از بین بردن موانع موجود بر سر راه اخلاق­گرایی در سازمان­ها قرار گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق حرفه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق‌گرایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5886_1ab4703ca3c3d1c2e5f26511114e1dd8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing of organizational ideology pattern with a fuzzy TISM approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگوی ایدئولوژی سازمانی با رویکرد TISM فازی</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>76</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5882</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.42380.3324</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>بیات</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت دولتی، واحد همدان، دانشگاه آزاد اسلامی، همدان، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>لطیفی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت، دانشگاه امام صادق، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>مرادی</LastName>
<Affiliation>استادیار،گروه مدیریت دولتی،دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>اسلامبولچی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت دولتی، واحد همدان، دانشگاه آزاد اسلامی، همدان، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present study aims to design an organizational ideology model with a fuzzy TISM approach. In order to achieve this goal, in the first stage, while reviewing the subject literature, using the views of 16 experts with targeted non-random sampling, with the help of Fuzzy Delphi technique, in two steps, through online surveys, 14 criteria effective for organizational ideology, was identified. In the next step, using Fuzzy TISM approach, in new dimensions of classification, levels and relationship of criteria were determined. Finally, it was concluded that the structure and configuration criteria have the highest dependency power and all the criteria affect it. The criterion of values and norms is at the ninth and lowest level. The identification criterion is at the eighth level and does not affect any criteria. In any case, these elements are key players that are essential in the organizational ideology of mission-oriented organizations and should be taken into consideration. The subject of organizational ideology; also, the fuzzy TISM method is new in domestic.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در پژوهش حاضر، باهدف طراحی الگوی ایدئولوژی سازمانی، با رویکرد TISM فازی انجام‌ شده است. به‌منظور رسیدن به این هدف، در مرحلة اول ضمن بررسی ادبیات موضوع، با استفاده از نقطه نظرات 16 نفر از خبرگان با نمونه­گیری غیرتصادفی هدفمند، با کمک فن دلفی فازی، در دو مرحله، از طریق نظرسنجی آنلاین، 14 معیار مؤثر برای ایدئولوژی سازمانی، شناسایی شد. در مرحلة بعدی، با استفاده از رویکرد TISM فازی در ابعاد جدیدی دسته­بندی، سطوح و روابط معیارها، مشخص شد. درنهایت نتیجه‌گیری شد که معیار ساختار و پیکربندی دارای بالاترین قدرت وابستگی است و تمام معیارها بر آن تأثیر می­گذارند. معیار ارزش­ها و هنجارها در سطح نهم و پایین­ترین سطح است. معیار همانندسازی نیز در سطح هشتم قرار دارد و هیچ معیاری آن را تحت‌تأثیر قرار نمی­دهد. در هر صورت، این عناصر، بازیکنان کلیدی هستند که در الگوی ایدئولوژی سازمانی سازمان­های مأموریت‌محور ضروری هستند و باید مورد توجه قرار گیرند. موضوع ایدئولوژی سازمانی و همچنین روش TISM فازی در مجلات داخلی جدید و نو است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایدئولوژی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان‌های ماموریت‌محور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌سازی ساختاری تفسیری کل فازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5882_d80bea5eef7a17ae6a3eda5196a439d9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying and Prioritizing Intellectual Capital Indicators with the aim of improving the company&#039;s performance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و اولویت بندی شاخص‌های سرمایة فکری با هدف بهبود عملکرد شرکت</VernacularTitle>
			<FirstPage>77</FirstPage>
			<LastPage>90</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5173</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2018.5173</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میرزاحسن</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، ، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌اکبر</FirstName>
					<LastName>جوکار</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>الهام</FirstName>
					<LastName>کشاورز</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>موسی</FirstName>
					<LastName>خادمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study is to evaluate and rank factors of intellectual capital that aims to improve the performance of corporation. After designing and distributing questionnaires among coil industry experts, priority and importance of each of these factors with using Fuzzy TOPSIS, FAHP, vikor, ELECTRE were evaluated. According to the results of the above methods in cases not compatible with each other, to achieve the overall ranking of integration methods have been used. The results obtained, according to the company&#039;s performance improvement indicate that the net profit is the most important; competitive advantages, customer retention, market value of the company; innovation capacity and volume of transaction are at ranking highest respectively. Based on integration method is most important factors of intellectual capital in order of importance include: Human capital,Structural Capital, Relational Capital, Innovation Capital, Customer Capital factors and also, the most important factors of Human capital, Structural Capital, Relational Capital, Innovation Capital, Customer Capital regarding to company performance improvement in order of importance Include: Leadership ability,Employees’competence, Employees’ experience, Employees’ creativity, Individual-level knowledge, Customer satisfaction, Motivation of the personnel, Customer loyalty, Employees’ attitude,Organizational structure, Staff’s experience, Organizational learning, Marketing capability, Databases,Management system,Use of knowledge,Strategically values,Operation process, Information system, Corporate culture,Brand value, Mission-vision, Relationship with suppliers and competitors, Size of organization, Innovation culture, Relationship with other organization, Market intensity,Company lifecycle,Customer appropriateness, Innovation mechanism and Innovation achievements</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف پژوهش حاضر بررسی و رتبه‌بندی سرمایة فکری است که به بهبود عملکرد شرکت کمک می‌کند. پس از طراحی و توزیع پرسشنامه میان متخصصان صنعت فنر، اولویت و اهمیت هریک از این عوامل با استفاده از روش‌های FuzzyTOPSIS, FAHP،Vikor، ELECTRE مورد ارزیابی قرار گرفت. با توجه به اینکه نتایج حاصل از اجرای روش‌های فوق در مواردی با یکدیگر هم‌خوانی نداشت، برای رسیدن به یک اجماع کلی از رتبه‌بندی عوامل از تکنیک‌های ادغامی استفاده شد که شامل روش‌های میانگین، بردا و کپ لند است. با توجه به ارتقای عملکرد شرکت به این نتیجه رسیدیم که سود خالص در مقایسه با دیگر عوامل بالاترین رتبه را دارد و سپس مزیت رقابتی، حفظ مشتری، ارزش بازار شرکت، ظرفیت نوآوری و حجم معاملات به ترتیب بالاترین رتبه را دارند. براساس روش ادغام مهم‌ترین بعد از ابعاد سرمایة فکری به ترتیب اهمیت عبارت‌اند از: سرمایة انسانی، سرمایة ساختاری، سرمایة ارتباطی، سرمایة مشتری و سرمایة نوآوری و همچنین با توجه به زیر معیارهای سرمایة انسانی، سرمایة ساختاری، سرمایة ارتباطی، سرمایة مشتری و سرمایة نوآوری مهم‌ترین عوامل به ترتیب اهمیت عبارت‌اند از: توانایی رهبری، شایستگی کارکنان، تجربة کارکنان، خلاقیت کارکنان، سطح دانش فردی، رضایت مشتری، انگیزش کارکنان، وفاداری مشتری، نگرش کارکنان، ساختار سازمانی، آموزش کارکنان، یادگیری سازمانی، قابلیت بازاریابی، پایگاه اطلاعات، سیستم‌های مدیریت، استفاده از دانش، ارزش‌های استراتژیکی، فرایند عملیاتی، سیستم اطلاعاتی، فرهنگ شرکت، ارزش برند، بینش و رسالت، ارتباط با تأمین‌کنندگان و رقبا، اندازه سازمان، فرهنگ نوآوری، ارتباط با سازمان‌های دیگر، کثرت بازار، چرخه زندگی شرکت، تناسب مشتری، مکانیزم نوآوری و دستاورد نوآوری.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة فکری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش‌های تصمیم‌گیری چند معیاره</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5173_05bb898400dd1218d5e330f4cc08f341.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Structural Modeling of Social Health Based on the Role of Individual, Occupational and Organizational Factors Among Faculty Members of Islamic Azad University of East Azerbaijan province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدل‌‌یابی ساختاری سلامت اجتماعی براساس نقش عوامل فردی، شغلی و سازمانی در میان اعضای هیئت‌علمی دانشگاه‌ آزاد اسلامی استان آذربایجان شرقی</VernacularTitle>
			<FirstPage>91</FirstPage>
			<LastPage>104</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5885</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.45074.3530</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رحیم</FirstName>
					<LastName>عبداله‌فام</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت آموزشی، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جهانگیر</FirstName>
					<LastName>یاری</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت آموزشی، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهنام</FirstName>
					<LastName>طالبی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت آموزشی، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>داود</FirstName>
					<LastName>ابراهیم‌پور</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه جامعه‌شناسی، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Abstract &lt;br /&gt;Social health has been influenced by several factors as a factor in evaluating and recognizing an individual&#039;s social function and has been studied in different researches from different angles. In this regard, the present study was conducted with the purpose of structural analysis of factors related to social health of faculty members of Islamic Azad University of East Azarbaijan. In this research, 320 faculty members of Islamic Azad University of East Azarbaijan Province were randomly selected. A standard questionnaire was used to collect data that validity and reliability of each of them was confirmed. The collected data were analyzed by a Structural Equation Modeling method using PLS software and a suitable model was presented. Based on the findings, the factors affecting social health are: Occupational factors (occupational characteristics), individual (personality type and self-efficacy) and organizational (organizatio-nal support, organizational trust, and organizational health). In addition to the three mentioned factors. The components of each of these factors have a positive correlation with social health and its dimensions. The dimensions of social health include social cohesion, social acceptance, social participation, social adaptation and social flourishing.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">چکیده&lt;br /&gt;سلامت اجتماعی به‌عنوان عاملی برای ارزیابی و شناخت فرد از عملکرد اجتماعی خویش تحت‌تأثیر عوامل متعددی قرار داشته و در پژوهش‌های مختلف از زوایای گوناگون مورد بررسی قرار گرفته است. در همین راستا، پژوهش حاضر با هدف تحلیل ساختاری عوامل مرتبط با سلامت اجتماعی اعضای هیئت‌علمی دانشگاه آزاد اسلامی استان آذربایجان شرقی انجام شده است. در این پژوهش 320 نفر از اعضای هیئت‌علمی دانشگاه آزاد اسلامی استان آذربایجان شرقی به صورت تصادفی طبقه­ای انتخاب شدند. برای گردآوری داده­ها از پرسشنامه استاندارد استفاده شده که روایی و پایایی هریک از آن‌ها تأیید شده است. داده‌های جمع‌آوری شده با استفاده از روش مدل‌سازی معادلات ساختاری، از طریق نرم‌افزار PLS تجزیه و تحلیل گشت و مدل مناسب ارائه شد. براساس یافته­های به دست آمده عوامل مؤثر بر سلامت اجتماعی عبارت‌اند از: عوامل شغلی (ویژگی‌های شغلی)، فردی (تیپ شخصیتی و خودکارآمدی) و سازمانی (حمایت سازمانی، اعتماد سازمانی و سلامت سازمانی). علاوه‌بر این‌که عوامل سه‌گانه شغلی، فردی و سازمانی بر سلامت اجتماعی مؤثر هستند، مؤلفه‌های هر کدام از این عوامل نیز با سلامت اجتماعی و ابعاد آن همبستگی مثبتی دارند. ابعاد سلامت اجتماعی شامل انسجام اجتماعی، پذیرش اجتماعی، مشارکت اجتماعی، انطباق اجتماعی و شکوفایی اجتماعی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلامت اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویژگی‌های شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تیپ شخصیتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودکارآمدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حمایت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلامت سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5885_1b3c4a2afcf5dbcba28f8a5da1f6e6d5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>an ethnographic approach to antecedents in coaching process</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رویکرد قوم نگارانه به پیشایندها در فرایند مربیگری</VernacularTitle>
			<FirstPage>106</FirstPage>
			<LastPage>124</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6011</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.44566.3493</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید عباس</FirstName>
					<LastName>مرادی شیرازی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرجان</FirstName>
					<LastName>فیاضی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت منابع انسانی، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>حیدری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی</FirstName>
					<LastName>بابایی زکلیکی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت، دانشگاه الزهرا، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The fundamental condition of any construct architecture is attention to its cornerstone. Because not paying attention to cornerstone causes a faulty structure. In coaching process, antecedents can be regarded as cornerstone, influential factors that must be taken into consideration before doing coaching action. The purpose of this study has been identification of antecedents in coaching process. Research orientation was descriptive-exploratory and its approach is inductive. ethnography research strategy for collecting data and thematic analysis and MAXQDA software and for data analysis were applied. Study population was knowledge-based firms and the field of study for the implementation of ethnography strategy was Asan Pardakht company, as a leading company in payment industry. After data analysis, 198 codes, 12 sub-themes and 3 main themes (Problem finding and context preparing, Planning and Provisioning, informing and empowering) were identified as antecedents of coaching process. Finally, according to the results, some researches with different topics were proposed for future studies.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شرط اساسی معماری هر سازه‌ای، توجه به سنگ بنای آن است؛ چرا که نتیجه بی‌توجهی به سنگ بنا، چیزی جز سازه‌ای معیوب نخواهد بود. سنگ‌بنای فرایند مربی‌گری را می‌توان پیشایندها دانست؛ عوامل تأثیرگذاری که قبل از ورود به فعل یا عمل مربی‌گری باید به آنها توجه اساسی کرد. هدف از این تحقیق شناسایی پیشایندها در فرایند مربی‌گری بوده است. جهت‌گیری تحقیق از نوع تحقیقات توصیفی- اکتشافی به شمار می‌رود و رویکرد آن، استقرایی بود. به منظور گردآوری داده‌ها، استراتژی‌‌ تحقیق قوم نگاری و جهت تجزیه و تحلیل داده‌ها، تکنیک تحلیل تم و نرم‌افزار MAXQDA مورد استفاده قرار گرفتند. جامعه تحقیق، شرکت‌های دانش‌بنیان و میدان مطالعه برای پیاده‌سازی استراتژی قوم‌نگاری نیز، شرکت دانش بنیان آسان پرداخت به عنوان یکی از شرکت‌های پیشرو در صنعت پرداخت بود. پس از تحلیل داده‌ها، 198 کد، 12 تم فرعی و 3 تم اصلی (مسئله‌یابی و بسترسازی، طرح‌ریزی و فراهم‌سازی و آگاهی‌بخشی و آماده‌سازی) به عنوان پیشایندهای فرایند مربی‌گری شناسایی شدند. در نهایت با توجه به نتایج، پژوهش‌هایی با موضوعات مختلف برای مطالعات آتی پیشنهاد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیشایندها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مربیگری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قوم‌نگاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل تم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_6011_00370022de407a00a44ec56bcd339a65.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing  a Model of Supportive Organization
in the Red Crescent Society of Islamic Republic of Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل سازمان حمایتگرا در جمعیت هلال‌احمر جمهوری اسلامی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>125</FirstPage>
			<LastPage>136</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6142</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.6142</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>الوداری</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زینب</FirstName>
					<LastName>علی‌نجفی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Due to the importance of human resources, today&#039;s organizations are competing to attract and retain human resources over the provision of welfare programs and the attention of staff. They invest and strive to implement and improve employee supportive programs &amp; as much as possible Provide appropriate facilities and amenities to staff. For this reason, organizations need to take on a new face of behavior and move towards support.This study is aimed to Designing &amp; verification a model of Supportive Organization in Red Crescentsociety.The current study is a descriptive study in which 945 personnel are selected as the sample. Data was gathered by use of structural equations model and then it was analyzed using Lizrel software. Due to the results, the supportive organization is related to some variables including organizational justice, superior support, suitable pay, promotion, job security, autonomy, training, Islamic belief, organizational empathy and participative management.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توجه به اهمیت منابع انسانی، سازمان‌های امروزی برای جذب و نگهداری نیروی انسانی بر سر ارائة برنامه‌های رفاهی و میزان توجه به کارکنان رقابت کرده و روی اجرا و بهبود برنامه‌های حمایت از کارکنان سرمایه‌گذاری و تلاش می‌کنند تا حد امکان تسهیلات و امکانات رفاهی مناسبی را برای کارکنان خود فراهم نمایند و به همین علت سازمان‌ها باید چهرة رفتاری جدیدی به خود گیرند و به سمت حمایتگری پیش بروند. هدف این پژوهش طراحی و تبیین مدل سازمان حمایتگرا در جمعیت هلال‌احمر جمهوری اسلامی ایران است. پژوهش‌ حاضر مطالعه‌ای توصیفی، پیمایشی است که 945 تن از کارکنان جمعیت هلال‌احمر کشور در آن شرکت کرده و داده‌ها به روش تحلیل عاملی مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفتند. نتایج پژوهش‌ حاکی از آن است که وجود عدالت سازمانی و حمایت سرپرستان با سازمان حمایتگرا مرتبط هستند. همچنین پرداخت‌های مناسب، فرصت ارتقا، استقلال در کار، امنیت شغلی، نبودن فشار نقش و آموزش شغلی، نیز با سازمان حمایتگرا در ارتباط هستند و نهایتاً ارزش‌ها و باورهای دینی، همدلی سازمانی و مدیریت مشارکتی ازجمله متغیرهای دیگر مرتبط با سازمان حمایتگرا هستند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان حمایتگرا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جمعیت هلال‌احمر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حمایت سازمانی ادراک شده</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_6142_bd943454af39868c8ed1a270b5b81cd0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification of Generational Differences in public Organizations Employees</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی تفاوت‌های نسلی در کارکنان سازمان‌های دولتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>137</FirstPage>
			<LastPage>154</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6117</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.43993.3449</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>جلالی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت منابع انسانی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جلیل</FirstName>
					<LastName>دلخواه</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت و برنامه‌ریزی،  دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیر</FirstName>
					<LastName>افسر</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت صنعتی،  دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Human resource management today is more than ever encountered with the diversity of human resources in the organization. One of the factors of this diversity, in addition to other differences, is the difference between generations. The difference between generations has always been a problem. The purpose of the present research is to identify the generational differences between employees of public organizations. This research in terms of approach and strategy is in the category of qualitative research. Also, the present study is descriptive-exploratory type. The statistical population of the present study was executives and assistants of public agencies and organizations of Qazvin province. In order to identify the differences a semi-structured deep interview was conducted with 19 managers and deputies of executive and governmental agencies. After collecting data, theme analysis was used to analyze the interviews. The results showed that the staff of the studied organizations can be classified into three young, middle-aged and experienced generations. The extracted human resource differences related to the field of human resources were categorized into five dimensions :occupational, personality, educational, technical and motivational.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدیریت منابع انسانی امروزه بیش از هر زمانی با تنوع نیروی انسانی در سازمان مواجه است. یکی از عوامل این تنوع علاوه‌بر تفاوت‌های موجود، تفاوت بین نسل‌ها است. تفاوت میان نسل‌ها همواره مسئله‌ساز بوده است. هدف پژوهش حاضر شناسایی تفاوت‌های نسلی بین کارکنان سازمان‌های دولتی است. پژوهش حاضر از نظر رویکرد و استراتژی در دسته پژوهش‌های کیفی قرار می‌گیرد. همچنین پژوهش حاضر از لحاظ نوع از نوع توصیفی- اکتشافی است. جامعة آماری پژوهش حاضر مدیران و معاونان سازمان‌ها و دستگاه‌های اجرایی و دولتی استان قزوین است که جهت شناسایی تفاوت‌ها با 19 نفر از مدیران و معاونان دستگاه‌های اجرایی و دولتی به‌عنوان افراد نمونه، مصاحبه عمیق نیمه ساختاریافته انجام شد. بعد از گردآوری داده‌ها، به‌منظور تحلیل مصاحبه‌ها از شیوة تحلیل تم استفاده شد. نتایج نشان داد که کارکنان سازمان‌های مورد مطالعه را می‌توان در سه نسل جوان، میانسال و با تجربه طبقه‌بندی کرد. تفاوت‌های نسلی استخراج شده مرتبط با حوزة منابع انسانی در پنج بعد تفاوت‌های شغلی، شخصیتی، آموزشی، فنی و انگیزشی دسته‌بندی شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفاوت‌های نسلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسل جوان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسل میانسال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسل با تجربه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_6117_d632fd1be4237d6e1489d033005c2c1e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 27)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Promotion Determinants of Organizational Virtuousness of Tabriz Treatment and Educational Centers</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تعیین‌کننده‌های ارتقای فضیلت سازمانی در مراکز آموزشی درمانی شهر تبریز</VernacularTitle>
			<FirstPage>155</FirstPage>
			<LastPage>164</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6226</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.37363.3073</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهرام</FirstName>
					<LastName>جلیل‌زاده امین</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری گروه مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد بناب، بناب، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نادر</FirstName>
					<LastName>بهلولی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد بناب، بناب، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>رحیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار،گروه مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد بناب،بناب،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امین</FirstName>
					<LastName>نجفقلی‌دوست</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری گروه مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد بناب، بناب، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study was to investigate the promotion determinants of organizational virtuousness in Tabriz state hospitals.The statistical population of this research consists of the staff of Tabriz state hospitals and the size of statistical sample is 362 individuals based on Cochran formula. The stratified random sampling method was used to collect the samples and the data collection tool was a questionnaire which was provided to statistical sample. The multiple regression analysis was used to analyze the statistical data. The results from the mean equation test showed that the average obtained for organizational virtuousness is higher than the average level and it is in a desired level. According the results from the estimation of linear regression model, about 65% change is explained in the organizational virtuousness with independent variables in the model. Moreover, the variables of organizational structure, human resources, private environment and public environment affect organizational virtue with explanatory coefficient of 0.278, 0.136, 0.487 and 0.154, respectively.Unlike the ideas of many experts in environmental issues and their negative impact on the virtue-based ethics of the public sector, the researchers of this study believe that the most important reason behind the loss of morality and negligence of virtuosity in organizations should be sought within the organizations and their daily activities.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف کلی پژوهش حاضر بررسی تعیین‌کننده‌های ارتقای فضیلت سازمانی در مراکز آموزشی درمانی شهر تبریز است. برای این منظور فضیلت سازمانی براساس مدل پژوهش کمرون و همکاران (2004) و عوامل مؤثر بر ارتقای فضیلت سازمانی  براساس مطالعه کتب و مقالات مرتبط و با مبنا قرار دادن پژوهش نجف بیگی و همکاران (1393) در ۳۱ عامل به صورت اولیه شناسایی شد. جامعة آماری پژوهش حاضر کارکنان بیمارستان‌های دولتی تبریز است و حجم نمونة آماری براساس فرمول کوکران ۳۶۲ نفر برآورد و از روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای استفاده شده است. ابزار جمع‌آوری اطلاعات پرسشنامه است که پس از سنجش روایی و پایایی و اطمینان از آن در اختیار نمونة آماری قرار گرفت. برای تجزیه و تحلیل داده‌های آماری از آزمون رگرسیون خطی چندگانه استفاده شد. نتایج حاصل از آزمون برابری میانگین با عدد 3 در سطح معنی‌داری ۰۵/۰ نشان می‌دهد که میانگین به دست آمده برای فضیلت سازمانی از سطح متوسط، بالاتر و در سطح مطلوبی قرار دارد. براساس نتایج حاصل از تخمین مدل رگرسیون خطی، حدود ۶۵ درصد تغییر در فضیلت سازمانی با متغیرهای مستقل موجود در مدل توضیح داده می‌شود. همچنین متغیرهای ساختار سازمانی، منابع انسانی، محیط اختصاصی و محیط عمومی به ترتیب با ضریب تبیینی ۲۷۸/۰، ۱۳۶/0، ۴۸۷/۰ و ۱۵۴/0 بر فضیلت سازمانی مؤثرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فضیلت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل درون‌سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل برون‌سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مراکز آموزشی درمانی شهر تبریز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_6226_930ec891a1491c7b040a5de1cdf6c149.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
