<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 4  (پیاپی 12)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Design a model of project-oriented organization based on organizational performance (case study: Academic Jihad of Fars Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگوی سازمان پروژه‌محور مبتنی بر عملکرد سازمانی (مطالعۀ موردی: جهاد دانشگاهی استان فارس)</VernacularTitle>
			<FirstPage>13</FirstPage>
			<LastPage>29</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2340</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>طالعی فر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>درویش</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>موغلی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نرگس</FirstName>
					<LastName>عباسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه آمار، دانشگاه پیام نور، شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;font-family: Calibri; font-size: small;&quot;&gt;Everybody admitted that in present stressful and competitive situation, using traditional forms of organizations are unforgivable mistake. Hence, regarding new organizational features is an important worry of researchers. So, the aim of this research is to design project-oriented organization model (as a newfound organizational features) based on organizational performance. The research is an applied research in terms of purpose and an exploratory study that strives to accomplish designing a model for the organization in case study (academic jihad of Fars Province) using mixed approach (qualitative and quantitative). Results indicated that the research final model including project management with five dimensions (necessities of knowledge, risk, processing, human resource, governance and leadership) and two moderator variables of organization&#039;s project nature and organization&#039;s project technology. Out of dimensions of project management, risk management necessities have the highest priority in forming project-oriented organization model. In addition, based on the factor loading of the final research model, it is suggested to manager that attention to the used technology transfer in organization&#039;s projects, size and type of organization&#039;s project, incoming pressures to organization&#039;s project and necessities of risk management of the project should be their priority in order to design these kinds of organization.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;همگان اذعان دارند که در شرایط پرتنش و پررقابت فعلی، استفاده از شکل‌های سنتی سازمانی، اشتباهی نابخشودنی است. از این رو، نگاه به چهره‌های جدید سازمانی از دغدغه‌های مهم پژوهشگران است. لذا هدف این تحقیق، طراحی مدل سازمان پروژه‌محور (به عنوان یکی از چهره‌های سازمانی نوظهور) مبتنی بر عملکرد سازمانی است. این تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از حیث ماهیت، از&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;نوع &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;تحقیقات &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;اکتشافی &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;است که با رویکرد آمیخته (کمی و کیفی) می‌کوشد طراحی مدل چنین سازمانی را در مورد مطالعه (جهاد دانشگاهی استان فارس) به انجام رساند. نتایج تحقیق حکایت از آن دارد که مدل نهایی تحقیق، متشکّل از متغیّر مدیریت پروژه با پنج بعد (الزامات دانشی، ریسک، فرایندی، منابع انسانی، حاکمیت و رهبری) و دو متغیّر میانجی طبیعت پروژۀ سازمان و فنّاوری پروژه‌های سازمان است. از بین ابعاد مدیریت پروژه، الزامات مدیریت ریسک دارای بالاترین اولویت در شکل&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family: &#039;B Zar&#039;; font-size: 14pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;گیری مدل سازمان پروژه‌محور است. همچنین مبتنی بر بارهای عاملی مدل نهایی تحقیق، به مدیران پیشنهاد می‌شود که توجه به ابعاد&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;انتقال فنّاوری به کار رفته در پروژه‌های سازمان، اندازه و نوع پروژه‌های &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;سازمان، فشارهای وارد به پروژه‌های سازمان و الزامات مدیریت ریسک پروژه را در اولویت خود برای طراحی ساختار چنین سازمانی قرار دهند.&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt; </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان پروژه‌محور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جهاد دانشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان فارس</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2340_a629680a478be0ca86a934838dc3cd6e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
