<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 2 (پیاپی 26)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Introducing the Qualitative Method of Comprehensive Complex Analysis (GABEK) for management Research (Case Study: a model for Inter-organizational cooperation)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معرفی روش کیفی تحلیل جامع پیچیدگی (GABEK) برای پژوهش های مدیریت (موردمطالعه: مدل همکاری میان سازمانی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>27</FirstPage>
			<LastPage>46</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5637</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.40987.3230</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>رحمان سرشت</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهرام</FirstName>
					<LastName>خلیل نژاد</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>خاشعی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت بازرگانی،  دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهرام</FirstName>
					<LastName>جبارزاده کرباسی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت  بازرگانی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Abstract&lt;br /&gt; Research in the social sciences, given the complex nature of the issues, requires the use of methods that can identify the various dimensions of phenomenons by using systematic approach and provide a basis for decision making by providing consistent and reliable axes. In recent years, the GABEK method has been able to provide researchers with a powerful tool by providing a framework for structuring data. Accordingly, in this study, while introducing the mentioned method, by presenting a sample in the country, its dimensions are examined. Accordingly, a study was designed to provide a framework for inter-organizational cooperation. The required information was obtained from semi-structured interviews with 17 public and private sector experts. The results of the study showed that GABEK method is an applied tool for analyzing and presenting qualitative data. The final results of the study model were also presented in the form of a Gestalt tree, in which the elements are divided into four categories: Requirements for the front-end phases, cooperation Formation, Inter-organizational cooperation Results and cooperation Barrier.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش در علوم اجتماعی با توجه به ماهیت پیچیده مسائل نیازمند به‌کارگیری روش‌هایی است که بتوانند با رویکردی نظام‌مند ابعاد مختلف پدید‌ها را شناسایی و با ارائه چارچوب‌هایی منسجم و قابل‌اعتماد مبنایی ارزشمند برای تصمیم‌گیری فراهم کنند. در سال‌های اخیر روش گابک با ارائه چارچوبی مناسب جهت ساختاردهی به داده‌ها نامرتب توانسته ابزاری قدرتمند در اختیار پژوهشگران قرار دهد. بر این اساس در این مطالعه ضمن معرفی روش مذکور با ارائه نمونه‌ای انجام‌شده در کشور ابعاد مختلف آن موردبررسی قرار می‌گیرد. بر این اساس مطالعه‌ای باهدف ارائه چارچوبی برای همکاری میان سازمانی طراحی شد. اطلاعات موردنیاز از مصاحبه‌های نیمه ساختاریافته با 17 نفر از خبرگان و صاحب‌نظران بخش‌های دولتی و خصوصی به دست آمد. نتایج مطالعه نشان داد که روش گابک ابزاری سودمند برای تحلیل و ارائه داده‌های کیفی است. نتایج نهایی مدل موردمطالعه نیز در قالب درخت گشتالت عرضه شد که عناصر را در چهار دسته «ضروریات همکاری»، «شکل‌دهنده‌های همکاری»، «نتایج همکاری میان سازمانی» و «موانع همکاری» قرار می‌دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گابک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گراف شبکه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درخت گشتالت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همکاری میان سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5637_87880aa82885859d19508ff9877a0817.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
