<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 4  (پیاپی 12)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A three-layer pattern for Feasibility and establishment of knowledge management by Meta-Synthesis Method (Integrated approach)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ الگوی سه لایه‌ای امکان‌سنجی و استقرار اثربخش مدیریت دانش با استفاده از روش فراترکیب</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>107</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2632</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>دهقانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه سیستان و بلوچستان.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-4738-7500</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نورمحمد</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>موغلی</LastName>
<Affiliation>استاد  گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور،تهران،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>وظیفه</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;line-height: 115%; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt;&quot;&gt;Knowledge is increasingly known as a basis for creating a competitive advantage for organizations.Successful knowledge programs need some kind of planning. This research aims to design a pattern for Feasibilityand establishment of knowledge management by using Meta-synthesis method. In order to design and explain a comprehensive pattern, all dimensions of knowledge management have been identified through systematic literature review using 258 papers and Meta-Synthesis method. Then the importance and priority of each proposed dimension was determined using Shannon quantitative method based on content analysis. The results reveal; Rules and Regulations, Meetings, Crisis Management, Commitment toKnowledge program, Evaluation and reward, Documenting experiences, Employee communications (dynamic interactions), Trust, documents and Internal structured knowledge, are the major criteria knowledge management Feasibilityand establishment. At the end the research results demonstrate a three-layer pattern for Feasibilityand establishment of knowledge management. &lt;/span&gt; &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;font-size: small;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: &#039;B Lotus&#039;; mso-ascii-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ascii-theme-font: major-bidi; mso-hansi-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-hansi-theme-font: major-bidi; mso-bidi-language: FA;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;دانش به‌طور فزاینده به‌عنوان اساسِ ایجاد یک مزیت رقابتی برای سازمان‌ها شناخته می‌شود. پژوهش حاضر باهدف ارائۀ الگوی سه لایه‌ای امکان‌سنجی و استقرار اثربخش مدیریت دانش با استفاده از روش فراترکیب انجام شده است. فراترکیب مستلزم این است که پژوهشگر یک بازنگری دقیق و عمیق انجام داده، یافته‌های پژوهش‌های کیفی مرتبط را ترکیب کند. با استفاده از روش فراترکیب، 278 مقالۀ حوزۀ مدیریت دانش، ارزیابی و با تحلیل محتوا، ابعاد و کدهای مربوطه استخراج و میزان اهمیت و اولویت هر یک به کمک روش کمّی آنتروپی شانون تعیین شد. بر اساس یافته‌ها مشخص شد کدهای قوانین و مقررات، برگزاری جلسات به منظور ترکیب دانش، توجه به توانمندی مدیریت بحران در جذب، التزام به برنامۀ دانشی، ارزیابی و پاداش دانشی، مستندسازی تجربیات به‌منظور برونی‌سازی دانش، وجود نرم‌افزار دانش برای ارتباط کارکنان (ایجاد تعامل پویا)، اعتماد در کار تیمی، استفاده از اسناد به‌منظور ترکیب دانش و وجود مخازن دانش برای ذخیرۀ دانش ساختم‌اند درونی،&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family: &#039;B Lotus&#039;; mso-ascii-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ascii-theme-font: major-bidi; mso-hansi-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-hansi-theme-font: major-bidi; mso-bidi-language: FA;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;دارای بیشترین ضریب اهمیت می‌باشند. درنهایت پس از طی گام‌های پژوهش، الگوی امکان‌سنجی و استقرار اثربخش مدیریت دانش در سه لایۀ امکان‌سنجی، طراحی مفهومی و ساختار اجرا و استقرار مدیریت دانش ارائه شد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امکان‌سنجی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استقرار مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراترکیب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آنتروپی شانون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2632_83b6c3d4f9b0252e9b4874bcba71318c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
