<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 4 (پیاپی 28)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Classification of Knowledge Intensive Business Services  by Distinguishing their Knowledge Bases</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طبقه‌بندی خدمات دانشی کسب‌وکار با متمایز ساختن پایگاه‌ دانش (تحلیلی، ترکیبی، نمادی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>147</FirstPage>
			<LastPage>168</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6481</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2020.50190.3918</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>قلی‌زاده</LastName>
<Affiliation>پژوهشگر پسادکتری گروه مدیریت، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی</FirstName>
					<LastName>سرلک</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت رفتار سازمانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Knowledge intensive business services (KIBS) are known to play a significant role in innovation systems. Past research has however mostly treated KIBS as a homogenous group; it is now time to understand better the variety that exists among KIBS. The main purpose of this study was the classification of knowledge intensive business services by distinguishing their knowledge bases (analytical, synthetic or symbolic). In this Delphi study, after reviewing previous research and examining the upstream documentation and infrastructure at ABFA, the areas of knowledge associated with a description of business services were identified. The results of data analysis showed that in all knowledge areas identified including creation, upgrading and development of water and wastewater facilities, center of supervision, operation and maintenance of facilities, sales and customer service, supply and support management, human resources management, management Financing, partner relationship management, developing management systems have analytical and synthetic knowledge.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">خدمات کسب‌وکار دانشی (کیبس) با ایفای یک نقش مهم در سیستم‏های نوآوری شناخته می‏شوند. با این حال، تحقیقات پیشین عمدتاً با کیبس به‌عنوان یک گروه همگن برخورد کرده است؛ حال زمان آن است که درک بهتری از تنوعی صورت گیرد که در میان کیبس وجود دارد. هدف اصلی این پژوهش، طبقه‌بندی خدمات دانشی کسب‌وکار با متمایز ساختن پایگاه دانش (تحلیلی، ترکیبی، نمادی) بود. در این پژوهش که به روش دلفی انجام شد، پس از مرور پژوهش‌های پیشین‌ و بررسی اسناد بالادستی و زیرساخت‌های موجود در شرکت آبفا قم، حوزه‌های دانشی به همراه خدمات کسب‌وکار هر حوزه، فرایندها و فعالیت‌ها شناسایی شد. نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده‌ها نشان داد که در همه حوزه‌های دانشی شناسایی شده که شامل ایجاد، بهسازی و توسعة تأسیسات آب و فاضلاب؛ راهبری، بهره‌برداری و نگهداشت تأسیسات؛ فروش و خدمات مشترکین؛ مدیریت تأمین و پشتیبانی؛ مدیریت منابع انسانی؛ مدیریت و تأمین منابع مالی؛ مدیریت ارتباطات با ذی‌نفعان؛ توسعة سیستم‌های مدیریتی؛ دانش تحلیلی و دانش ترکیبی وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">واژه‌های کلیدی: تنوع</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خدمات کسب‌وکار دانش‏بنیان (کیبس)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مبانی دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوآوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_6481_b79e359ca59c8811ab8d42036306dc09.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
