<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 4  (پیاپی 12)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Design a model of project-oriented organization based on organizational performance (case study: Academic Jihad of Fars Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگوی سازمان پروژه‌محور مبتنی بر عملکرد سازمانی (مطالعۀ موردی: جهاد دانشگاهی استان فارس)</VernacularTitle>
			<FirstPage>13</FirstPage>
			<LastPage>29</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2340</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>طالعی فر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>درویش</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>موغلی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نرگس</FirstName>
					<LastName>عباسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه آمار، دانشگاه پیام نور، شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;font-family: Calibri; font-size: small;&quot;&gt;Everybody admitted that in present stressful and competitive situation, using traditional forms of organizations are unforgivable mistake. Hence, regarding new organizational features is an important worry of researchers. So, the aim of this research is to design project-oriented organization model (as a newfound organizational features) based on organizational performance. The research is an applied research in terms of purpose and an exploratory study that strives to accomplish designing a model for the organization in case study (academic jihad of Fars Province) using mixed approach (qualitative and quantitative). Results indicated that the research final model including project management with five dimensions (necessities of knowledge, risk, processing, human resource, governance and leadership) and two moderator variables of organization&#039;s project nature and organization&#039;s project technology. Out of dimensions of project management, risk management necessities have the highest priority in forming project-oriented organization model. In addition, based on the factor loading of the final research model, it is suggested to manager that attention to the used technology transfer in organization&#039;s projects, size and type of organization&#039;s project, incoming pressures to organization&#039;s project and necessities of risk management of the project should be their priority in order to design these kinds of organization.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;همگان اذعان دارند که در شرایط پرتنش و پررقابت فعلی، استفاده از شکل‌های سنتی سازمانی، اشتباهی نابخشودنی است. از این رو، نگاه به چهره‌های جدید سازمانی از دغدغه‌های مهم پژوهشگران است. لذا هدف این تحقیق، طراحی مدل سازمان پروژه‌محور (به عنوان یکی از چهره‌های سازمانی نوظهور) مبتنی بر عملکرد سازمانی است. این تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از حیث ماهیت، از&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;نوع &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;تحقیقات &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;اکتشافی &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;است که با رویکرد آمیخته (کمی و کیفی) می‌کوشد طراحی مدل چنین سازمانی را در مورد مطالعه (جهاد دانشگاهی استان فارس) به انجام رساند. نتایج تحقیق حکایت از آن دارد که مدل نهایی تحقیق، متشکّل از متغیّر مدیریت پروژه با پنج بعد (الزامات دانشی، ریسک، فرایندی، منابع انسانی، حاکمیت و رهبری) و دو متغیّر میانجی طبیعت پروژۀ سازمان و فنّاوری پروژه‌های سازمان است. از بین ابعاد مدیریت پروژه، الزامات مدیریت ریسک دارای بالاترین اولویت در شکل&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family: &#039;B Zar&#039;; font-size: 14pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;گیری مدل سازمان پروژه‌محور است. همچنین مبتنی بر بارهای عاملی مدل نهایی تحقیق، به مدیران پیشنهاد می‌شود که توجه به ابعاد&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;انتقال فنّاوری به کار رفته در پروژه‌های سازمان، اندازه و نوع پروژه‌های &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: windowtext; font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;سازمان، فشارهای وارد به پروژه‌های سازمان و الزامات مدیریت ریسک پروژه را در اولویت خود برای طراحی ساختار چنین سازمانی قرار دهند.&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt; </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان پروژه‌محور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جهاد دانشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان فارس</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2340_a629680a478be0ca86a934838dc3cd6e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 4  (پیاپی 12)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling of organizational innovation ability</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدل‌سازی قابلیت نوآوری سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2341</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>حقیقی کفاش</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهمن</FirstName>
					<LastName>حاجی پور</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نادر</FirstName>
					<LastName>مظلومی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>مومنی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت سیاستگذاری بازرگانی،دانشکده مدیریت و حسابداری،دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;font-family: Calibri; font-size: small;&quot;&gt;Different studies on strategic management area show that innovation ability is one of the important organizational abilities that lead to make stable competitive superiority in business field. Hence, organizations are looking for discovery and detection of a mechanism for making, establishing and internalization of innovation ability in organizations. This issue, of course, involves recognizing effective factors on this important ability. Present research, has been discovered that innovation ability is depended to other abilities in organizations that prepare the way for formation it besides deep and criticized study on scientific literature and basis of this area. Operational ability, human ability and structural ability are three important abilities that play the major role in formation of innovation ability. While confirming the direct relationship between innovation ability and these three abilities, the research has extracted effective components on each of these abilities to show that final model of innovation ability in organization depends directly and significantly on three dimensions and 9 component and 22 indices. Also, these indices were taken under vote of 55 active and large companies in different industries to measure the level of importance and impact of each index.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;font-size: x-small;&quot;&gt; مطالعات مختلف حوزه مدیریت راهبردی نشان می‌دهد که یکی از مهمترین قابلیت‌های سازمانی که منجر به ایجاد برتری رقابتی پایدار در عرصه کسب و کار می‌شود، قابلیت نوآوری است. از این رو سازمان‌ها در پی کشف و یافتن ساز و کاری برای ایجاد، استقرار و نهادینه سازی قابلیت نوآوری در سازمان‌شان هستند، که این کار البته مستلزم شناخت عوامل اثرگذار بر این قابلیت مهم است. این پژوهش ضمن مطالعه عمیق و منتقدانه در مبانی و ادبیات علمی این حوزه، دریافته است که قابلیت نوآوری به قابلیت‌های دیگری در سازمان وابسته است که بستر شکل گیری آن را ایجاد می‌کنند. قابلیت عملیاتی، قابلیت انسانی و قابلیت ساختاری، سه قابلیت مهمی هستند که در شکل گیری قابلیت نوآوری در سازمان بیشترین ایفای نقش را برعهده دارند. این پژوهش ضمن تأیید رابطه مستقیم میان قابلیت نوآوری و این سه قابلیت، مولفه‌های موثر بر هر یک از این قابلیت‌ها را استخراج نموده است تا نشان دهد که الگوی نهایی قابلیت نوآوری در سازمان به سه بُعد و نُه مولفه و بیست و دو شاخص وابستگی مستقیم و معنادار دارد. همچنین این شاخص‌ها در پنجاه و پنج شرکت بزرگ و فعال در صنایع مختلف مورد نظرخواهی قرار گرفته تا بدین وسیله میزان اثرگذاری و اهمیت هریک از این شاخص‌ها سنجیده شود.&lt;/span&gt; &lt;br /&gt; </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت‌های سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت عملیاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2341_cc1b3c7eb59cf7a19cb4d23a9a3b9189.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 4  (پیاپی 12)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The model of electronic human resource management in public organizations based on assumptions of modern governmental services</ArticleTitle>
<VernacularTitle>الگوی مدیریت منابع انسانی الکترونیک در سازمان‌های دولتی براساس مفروضات خدمات دولتی نوین</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>59</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2342</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>ترابی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میرعلی</FirstName>
					<LastName>سید نقوی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وجه الله</FirstName>
					<LastName>قربانی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;font-family: Calibri;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size: small;&quot;&gt;It is a long time that management theorists have considered electronic human resource management as a phenomenon of 21&lt;/span&gt;&lt;sup&gt;&lt;span style=&quot;font-size: x-small;&quot;&gt;st&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;span style=&quot;font-size: small;&quot;&gt; century, but truly in time of developing each theory, related challenges and topics to it will not appear. Movement from human resource management of private sector to public sector is not possible with using private sector techniques in completely different area but the field that public sector works in it can basically change its nature. Present qualitative research intends to discover electronic human resource management model in governmental organizations using grounded theory and choosing modern public services and civil rights. For this reason, 11 semi-structured interviews with experts were conducted. Data analysis in codification process was done with MAXQDA software and leads to appearance of 114 concepts in frame of 17 main groups. Electronic human resource management model in governmental organizations, including casual conditions, mechanisms, grounded conditions, moderator conditions and consequences that is necessary to prepare the way according to the mentioned model for implementing desired situation besides considering multiplicities.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt; mso-bidi-language: FA;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;نظریه پردازان مدیریت، مدت زمان طولانی است که به مدیریت منابع انسانی الکترونیک به عنوان رویداد قرن 21 نگریسته­ اند، اما حقیقتاً در زمان مطرح شدن هر نظریه، چالش­ها و موضوعات مربوط به آن پدیدار نمی ­شوند. حرکت از سمت مدیریت منابع انسانی بخش خصوصی به بخش دولتی، با استفاده از تکنیک ­های بخش خصوصی در محیط کاملا متفاوت، ممکن نیست بلکه زمینه ­ای که بخش دولتی در آن فعالیت می­ کند، می­ تواند اساساً ماهیت آن را تغییر دهد. این پژوهش کیفی با اتخاذ رهیافت حقوق مدنی و خدمات دولتی نوین به دنبال کشف الگوی مدیریت منابع انسانی الکترونیک در سازمان­های دولتی با استفاده از نظریه داده بنیاد است. بدین منظور 11 مصاحبه نیمه ساختار­یافته با خبرگان صورت پذیرفته است. تحلیل داده­ها در فرایند کدگذاری باز با کمک نرم افزار &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 10pt; mso-bidi-font-family: &#039;B Lotus&#039;; mso-bidi-language: FA;&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;MAXQDA&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family: &#039;B Lotus&#039;; font-size: 10pt; mso-bidi-language: FA;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; منجر به ظهور 114 مفهوم در قالب 17 مقوله اصلی شد. الگوی مدیریت منابع انسانی الکترونیک سازمان­های دولتی پژوهش حاضر، شامل شرایط علی، مکانیزم ­ها، شرایط زمینه­ای، شرایط میانجی و پیامدها می باشد که لازم است با توجه به الگوی ذکر شده، ضمن توجه داشتن به چندگانگی­ ها زمینه پیاده ­سازی وضع مطلوب را فراهم کرد.&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت منابع انسانی الکترونیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خدمات دولتی نوین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وزارت ارتباطات و فناوری اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرم افزار MAXQDA</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2342_d8e385d0a6aa56590ca6a982a48f60f6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 4  (پیاپی 12)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The application of fusion model of dynamic balanced scored card and data development analysis in order to evaluate the performance of broadcasting centers</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاربرد مدل تلفیقی کارت امتیازی متوازن پویا و تحلیل پوششی داده ها به منظور ارزیابی عملکرد مراکز صدا و سیما</VernacularTitle>
			<FirstPage>61</FirstPage>
			<LastPage>73</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2344</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>جعفری اسکندری</LastName>
<Affiliation>دکتری مهندسی صنایع، استادیار دانشگاه پیام نور،تهران ،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>کشوری</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مهندسی صنایع،گرایش مدیریت سیستم و بهره وری، خرم آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;line-height: 115%; font-family: &#039;Calibri&#039;,&#039;sans-serif&#039;; font-size: 11pt; mso-bidi-language: FA; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: Arial; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-language: EN-US;&quot;&gt;Nowadays, performance evaluation is one the important factors of organization&#039;s success. Therefore, in performance evaluation, it is necessary to use a system that measures all dimensions of financial and non-financial of organization performance and calculates organization&#039;s efficiency. The research is intends to present a new model for performance evaluation of broadcasting centers by fusing dynamic balanced scored cards and data enveloped analysis. Thus, using the idea of managers and experts, a questionnaire was designed by researcher and after distributing among sample population, 15 indices were extracted based on four dimensions of balanced scored card for performance evaluation of broadcasting centers. Then, using Vensim software, diagrams of cause-effect and stock-flow were drawn and the audiences&#039; satisfaction standard was simulated, in addition, sensitivity analysis, input and output determination for data enveloped analysis and finally, specifying efficient and inefficient centers have been presented. The obtained results indicated the appropriate applying of presented fusion model in broadcasting centers&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه یکی از مهمترین عوامل موفقیت سازمان ها ارزیابی عملکرد است. بنابراین ضروری است در ارزیابی عملکرد از سیستمی استفاده شود که در تمامی ابعاد مالی و غیر مالی عملکرد سازمان مورد سنجش قرار گیرد و میزان کارایی سازمان محاسبه گردد. این تحقیق در پی ارائه مدلی جدید برای ارزیابی عملکرد مراکز استانی صدا و سیما با تلفیق کارت امتیازی متوازن پویا و تحلیل پوششی داده ها است، بنابراین با استفاده از نظر مدیران و کارشناسان خبره، پرسشنامه محقق ساخته ای طراحی و پس از توزیع در میان نمونه هدف، 15 شاخص بر مبنای ابعاد چهار گانه کارت امتیازی متوازن برای ارزیابی عملکرد مراکز صدا و سیما استخراج گردید. در ادامه با استفاده از نرم افزار ونسیم، نمودار علی – معلولی و نمودار موجودی – جریان ترسیم شد و معیار رضایت مخاطبان شبیه سازی گردید، همچنین تحلیل حساسیت، تعیین ورودی ها و خروجی ها برای مدل تحلیل پوششی داده ها  و در نهایت تعیین مراکز کارا و ناکارا ارائه شده است. نتایج حاصل نمایانگر کاربرد مناسب مدل تلفیقی ارائه شده در مراکز استانی صدا و سیما است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارت امتیازی متوازن پویا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پوششی داده ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پویایی سیستم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صدا و سیما</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2344_c335c0b508cf398f6b277b2d38a9bd5a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 4  (پیاپی 12)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying factors and components of intuition in decision making in viewpoint of Holy Quran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسائی عوامل و مولفه های شهود در تصمیم گیری از دیدگاه قرآن کریم</VernacularTitle>
			<FirstPage>75</FirstPage>
			<LastPage>91</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2345</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>لطف الله</FirstName>
					<LastName>فروزنده دهکردی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>محمودی میمند</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت بازرگانی و MBA، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>عابسی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>حدادزاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;font-family: Calibri; font-size: small;&quot;&gt;The matter of intuition and intuitive decision making has attracted increasingly attention in scientific gatherings and research as an effective factor on management all around the world. Present research is based on the grounded strategy and it has identified the Islamic factors and components that are effective on managers&#039; intuition and their decision making besides explaining intuition. The factors were identified through studying and prudence in Holy Quran and with concentration on sign&#039;s commentary. In order to avoid non-specialized understanding, Almizan exegesis has been put on the research basis. According to extracted concepts and theorems, the research theory was made based on divine outlook and the concepts of intuition have been explained in this framework. What arises from intuition&#039;s concept out of Quran is that &quot;intuition is a spiritual power and superior to reason. Results explained intuition in frame of inspiration, heart sight, faculty of distinction and divine light. 22 components were extracted that were classified in two groups of deterrent and propellant using the ideas of experts of university and Howzeh. Based on Islamic basis, the effectiveness of these factors on intuition is certain, undeniable and fundamental.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مسأله شهود و تصمیم­ گیری شهودی به عنوان یک عامل موثر مدیریت، توجه فزاینده­ای را در محافل علمی و پژوهش ها در سطح دنیا به خود جلب کرده است. این تحقیق مبتنی بر راهبرد داده‎بنیاد می­باشد و ضمن تبیین شهود، عوامل و مولفه­ های اسلامی که بر شهود مدیران و تصمیم­ گیری آنها موثر هستند را شناسائی کرده است. عوامل مذکور از طریق مرور و تدبر در قرآن کریم و با تمرکز بر تفسیر آیات انتخاب شده شناسائی شدند. برای پرهیز از برداشت های غیر تخصصی، تفسیر المیزان مبنای تحقیق قرار گرفته است. بر اساس قضایا و مفاهیم مستخرج، تئوری این تحقیق بر اساس جهان­ بینی الهی شکل گرفت و مفهوم شهود نیز در همین چارچوب تبیین شده است. آنچه از مفهوم شهود در قرآن بر می­ آید، این است که شهود نیرویی معنوی و برتر از عقل است. نتایج حاصل از این تحقیق، تبیین شهود در قالب الهام، رویت قلب، قوه تشخیص و نور الهی بود و نیز استخراج بیست و دو مولفه بود که با استفاده از نظرات خبرگان حوزوی و دانشگاهی در قالب دو گروه پیش‏ران‏ ها و بازدارنده­ ها دسته­ بندی شد. بر اساس مبانی اسلامی، تأثیرگذاری این عوامل بر شهود، قطعی، غیر قابل انکار و بنیادی است. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تصمیم گیری شهودی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مولفه های شهود اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قرآن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تئوری داده بنیاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2345_46305f69f3a43af53d86f5270c96ddd4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 4  (پیاپی 12)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A three-layer pattern for Feasibility and establishment of knowledge management by Meta-Synthesis Method (Integrated approach)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ الگوی سه لایه‌ای امکان‌سنجی و استقرار اثربخش مدیریت دانش با استفاده از روش فراترکیب</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>107</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2632</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>دهقانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه سیستان و بلوچستان.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-4738-7500</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نورمحمد</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>موغلی</LastName>
<Affiliation>استاد  گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور،تهران،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>وظیفه</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;line-height: 115%; font-family: &#039;Times New Roman&#039;,&#039;serif&#039;; font-size: 12pt;&quot;&gt;Knowledge is increasingly known as a basis for creating a competitive advantage for organizations.Successful knowledge programs need some kind of planning. This research aims to design a pattern for Feasibilityand establishment of knowledge management by using Meta-synthesis method. In order to design and explain a comprehensive pattern, all dimensions of knowledge management have been identified through systematic literature review using 258 papers and Meta-Synthesis method. Then the importance and priority of each proposed dimension was determined using Shannon quantitative method based on content analysis. The results reveal; Rules and Regulations, Meetings, Crisis Management, Commitment toKnowledge program, Evaluation and reward, Documenting experiences, Employee communications (dynamic interactions), Trust, documents and Internal structured knowledge, are the major criteria knowledge management Feasibilityand establishment. At the end the research results demonstrate a three-layer pattern for Feasibilityand establishment of knowledge management. &lt;/span&gt; &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;font-size: small;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: &#039;B Lotus&#039;; mso-ascii-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ascii-theme-font: major-bidi; mso-hansi-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-hansi-theme-font: major-bidi; mso-bidi-language: FA;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;دانش به‌طور فزاینده به‌عنوان اساسِ ایجاد یک مزیت رقابتی برای سازمان‌ها شناخته می‌شود. پژوهش حاضر باهدف ارائۀ الگوی سه لایه‌ای امکان‌سنجی و استقرار اثربخش مدیریت دانش با استفاده از روش فراترکیب انجام شده است. فراترکیب مستلزم این است که پژوهشگر یک بازنگری دقیق و عمیق انجام داده، یافته‌های پژوهش‌های کیفی مرتبط را ترکیب کند. با استفاده از روش فراترکیب، 278 مقالۀ حوزۀ مدیریت دانش، ارزیابی و با تحلیل محتوا، ابعاد و کدهای مربوطه استخراج و میزان اهمیت و اولویت هر یک به کمک روش کمّی آنتروپی شانون تعیین شد. بر اساس یافته‌ها مشخص شد کدهای قوانین و مقررات، برگزاری جلسات به منظور ترکیب دانش، توجه به توانمندی مدیریت بحران در جذب، التزام به برنامۀ دانشی، ارزیابی و پاداش دانشی، مستندسازی تجربیات به‌منظور برونی‌سازی دانش، وجود نرم‌افزار دانش برای ارتباط کارکنان (ایجاد تعامل پویا)، اعتماد در کار تیمی، استفاده از اسناد به‌منظور ترکیب دانش و وجود مخازن دانش برای ذخیرۀ دانش ساختم‌اند درونی،&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family: &#039;B Lotus&#039;; mso-ascii-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-ascii-theme-font: major-bidi; mso-hansi-font-family: &#039;Times New Roman&#039;; mso-hansi-theme-font: major-bidi; mso-bidi-language: FA;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;دارای بیشترین ضریب اهمیت می‌باشند. درنهایت پس از طی گام‌های پژوهش، الگوی امکان‌سنجی و استقرار اثربخش مدیریت دانش در سه لایۀ امکان‌سنجی، طراحی مفهومی و ساختار اجرا و استقرار مدیریت دانش ارائه شد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امکان‌سنجی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استقرار مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراترکیب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آنتروپی شانون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2632_83b6c3d4f9b0252e9b4874bcba71318c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
