<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>شماره 4 (پیاپی 24)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing a Strategic Model for Money Laundering Prevention in
 Banking System of Iran. (Case study: Bank Saderat Iran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین الگوی راهبردی پیشگیری از پولشویی در ساختار بانکی کشور (مطالعه موردی بانک صادرات ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>11</FirstPage>
			<LastPage>24</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5030</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2018.5030</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اصغر</FirstName>
					<LastName>ابوالحسنی هستیانی</LastName>
<Affiliation>دانشیاراقتصاد، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>قربان</FirstName>
					<LastName>دانیالی</LastName>
<Affiliation>دانشجویی دکتری مدیریت کارآفرینی، پژوهشگاه شاخص پروژه شیخ صدوق، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The issue of combating money laundering and its international and internal standards are very important that in accordance with these standards, the financial action group and even the International Bank for Recognition are conducting a ranking of the banks and the styles of them in the countries. In this regard and in accordance with the standards, the banking systems of each country are required to executive the bylaws and regulations which is related to anti-money laundering laws to pave the way for international cooperation.&lt;br /&gt; On this basis, it is important to develop and present a model for preventing and combating money laundering. The main purpose of this paper were developed to adopt by using content analysis method and utilizing the opinions of experts and exploratory analysis, Kolmogorov-Smirnov test, Delphi method, Bartlett test, Levine test and T-test with Using of SPSS22 dimensions, components and indicators of the desired model were extracted for Bank Saderat Iran and frameworks of the elements of the model.&lt;br /&gt; Furthermore the model was evaluated and the results show that the measures taken to prevent and combat money laundering are not consistent with the international standards developed by the financial group.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">موضوع مبارزه با پولشوئی و استانداردهای آن در ابعاد بین المللی و داخل کشورها از اهمیت خاصی برخوردار است تا جای که گروه اقدام مالی و حتی بانک تسویه بین المللی با عنایت به این استانداردها به رتبه بندی بانکها و سبک های مترتب بر آن در کشورها مبادرت می نمایند. &lt;br /&gt; در این راستا سیستمهای بانکی هر کشور موظفند با پیاده سازی نظامات و دستور العمل های مرتبط با قوانین مبارزه با پول شویی خود در جهت استانداردهای مذکور حرکت نمایند و هم مسیر را برای مراودات بین المللی هموار نمایند. &lt;br /&gt; بر این مبنا تدوین و ارائه الگوی پیشگیری و مبارزه با پول شویی از اهمیت ویژه ای برخوردار است. در مقاله حاضر نیز هدف اصلی تدوین چنین الگویی می باشد برای اتخاذ این امر با استفاده از روش تحلیل محتوا و بهره گیری از نظرات خبرگان امر و آنالیز اکتشافی، آزمون کلمو گروف- اسمیرنف، روش دلفی، آزمون بارتلت، آزمون لوین و تی تست با استفاده از SPSS22 ابعاد، مؤلفه ها و شاخص های الگوی مطلوب برای بانک صادرات ایران استخراج و چارچوب های عناصر الگو تدوین گردید. &lt;br /&gt; در ادامه الگوی مورد نظر ارزیابی قرار گرفت. نتایج نشان می دهد اقدامات بعمل آمده درخصوص پیشگیری و مبارزه با پول شویی در مقایسه با استانداردهای بین المللی تدوین شده توسط گروه مالی، انطباق کامل ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پول شویی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیشگیری از پول شویی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم بانکی ایران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5030_d6ffebadbe62c7793178120643065e5d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
