<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>شماره 3 (پیاپی 3)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of Solutions to Improve the Political, Social, Administrative and Technical Feasibility of Public Policies Through Evidence-based Policy Making Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی راهکارهای ارتقای قابلیت‌پذیری سیاسی، اجتماعی، اداری و فنی خط‌مشی‌های عمومی کشور با استفاده از رویکرد خط‌مشی‌گذاری مبتنی بر شواهد</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>34</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1108</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>دانایی‌فرد</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی،  دانشکده مدیریت و اقتصاد دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل</FirstName>
					<LastName>آذر</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت و اقتصاد دانشگاه تربیت مدرس.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدعباس</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی ، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> The purpose of this study is to investigate solutions to improvement of social, political, technical and administrative feasibility and assessment of the government&#039;s public policies in area of high education through evidence-based policy making approach.  In terms of methodology, this study is a survey (non-experimental) one. The data was collected through a questionnaire. Results from analysis of collected data from 140 policy makers and higher education experts revealed that utilizing statistical evidence in compiling, executing and evaluating the government&#039;s policies in area of higher education makes improvement of political, technical and administrative feasibility and assessment of these policies. Moreover, lack of up-to-dated information and statistical evidence, difficult access to them, lack of on-time statistics&#039; broadcasting, incomprehensible produced statistics, and lack of possibility of comparing available statistic with previous ones and etc. are the most important problems and difficulties of utilizing statistical evidence-based policy making approach.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف مطالعۀ حاضر، بررسی راهکارهای ارتقای امکان‌پذیری و قابلیت‌پذیری سیاسی، اداری، اجتماعی و فنی خط‌مشی‌های عمومی دولت در حوزۀ آموزش عالی کشور با استفاده از رویکرد خط‌مشی‌گذاری مبتنی بر شواهد است. از لحاظ روش‌شناسی تحقیق حاضر جزء تحقیقات پیمایشی (غیر آزمایشی) بوده و اطلاعات تحقیق با  استفاده از پرسشنامه گردآوری شده است. نتایج حاصل از تحلیل داده‌های گردآوری شده از 140 خط‌مشی‌گذار و کارشناس حوزۀ آموزش عالی کشور نشان می‌دهد که استفاده از شواهد آماری در تدوین، اجرا و ارزیابی خط‌مشی‌های دولت در حوزۀ آموزش عالی، سبب بهبود قابلیت‌پذیری و امکان‌پذیری سیاسی، اجتماعی، اداری و فنی این خط‌مشی‌ها می‌شود و به روز نبودن آمارها و اطلاعات، دسترسی سخت به آمارها و اطلاعات، عدم انتشار به موقع آمارها، قابل فهم نبودن آمارهای تولید شده، عدم امکان مقایسۀ آمارهای موجود با آمارهای قبلی و ... از ‌مهم‌ترین مسائل و مشکلات به کارگیری رویکرد خط‌مشی‌گذاری مبتنی بر شواهد آماری است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‌مشی‌گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‌مشی‌گذاری مبتنی بر شواهد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بخش دولتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آمار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1108_726bab86ad57e9fab65e792d83744be0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
