<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 4 (پیاپی 8)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing and Explaining of the Servant Organization Model (Case study: Imam Khomeini Relief Foundation )</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی وتبیین مدل سازمان خادم(مورد مطالعه:کمیته امداد امام خمینی(ره ) )</VernacularTitle>
			<FirstPage>57</FirstPage>
			<LastPage>76</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1455</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>درویش</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام  نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>حسن‌زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت فنّاوری اطلاعات دانشگاه تربیت مدرس.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>منتظری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>فتحی‌زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور تهران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Given the many problems that most organizations face, we can stem some of the most important &lt;br /&gt;problems in the absence of service attitude in the organization members who prioritize solely &lt;br /&gt;considering their individual interests, so the formation of the servant organizations has utmost &lt;br /&gt;importance for considering the public interest and providing excellent services. &lt;br /&gt;This article, based on the qualitative research, studies the factors affecting the formation of servant organization in Imam Khomeini relief foundation using grounded conceptualization. In this regard, 11 executives of Relief Foundation of Kerman province and 11 faculty members interviewed as sample and using semi-structured method and the interview text analyzed in three stages: open coding, axial and selective. The results showed that the stewardship attitude in agency members as the central issue and in interaction with other factors led to the formation of a servant organization. How these factors interact shown in the final model of the study. Informing employees of their work value and its impact on others&#039; lives and also informing them of the opportunities and divine grace that stewardship has brought them has a considerable impact in shaping the stewardship attitudes of staff and finally, this attitude will be the basis for the formation of a servant organization.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> با توجه به مشکلات فراوانی که بیشتر سازمان ها با آن مواجه اند، می توانیم ریشه برخی از مهمترین مشکلات را در نبود نگرش خدمتگزاری در سطح اعضای سازمان که صرفا توجه به منافع فردی خود را در اولویت قرار داده اند را نام ببریم و به همین لحاظ شکل گیری سازمان های خادم جهت توجه به منافع عموم جامعه  و ارائه خدمات متعالی دارای اهمیت فراوانی است . &lt;br /&gt; این مقاله، مبتنی بر پژوهشی کیفی، با استفاده از راهبرد مفهوم سازی داده بنیاد به مطالعه عوامل مؤثر برشکل گیری سازمان خادم در نهاد کمیته امداد امام خمینی(ره)می پردازد. در این راستا با 11 تن از مدیران کمیته امداد شهرستانهای استان کرمان و11تن از اعضاء هیات علمی دانشگاه ها به عنوان نمونه و به روش نیمه ساختار یافته مصاحبه شد ومتون مصاحبه در سه مرحله کدگذاری باز، محوری و انتخابی مورد تحلیل قرار گرفت. نتایج نشان داد که نگرش خادمانه دراعضاء سازمان به عنوان مقوله محوری و در تعامل با عوامل دیگر، باعث شکل گیری سازمان خادم می گردد.نحوه تعامل این عوامل در مدل نهایی تحقیق نشان داده شده است. مطلع نمودن کارکنان از ارزش کار خود و تاثیری که برزندگی دیگران دارند و همچنین اگاه نمودن آنان از فرصت وتوفیق الهی که عرصه خدمت گزاری برایشان فراهم آورده است در شکل گیری نگرش خادمانه کارکنان تاثیر بسزایی دارد و در نهایت این نگرش پایه ای برای شکل گیری سازمان خادم خواهد بود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خدمت محوری سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان خادم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریه مفهوم سازی داده بنیاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش خدمت گرا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1455_c67235ba3c18c300330c9fcd91ee674a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
