<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 4  (پیاپی 12)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling of organizational innovation ability</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدل‌سازی قابلیت نوآوری سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2341</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>حقیقی کفاش</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهمن</FirstName>
					<LastName>حاجی پور</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نادر</FirstName>
					<LastName>مظلومی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>مومنی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت سیاستگذاری بازرگانی،دانشکده مدیریت و حسابداری،دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;font-family: Calibri; font-size: small;&quot;&gt;Different studies on strategic management area show that innovation ability is one of the important organizational abilities that lead to make stable competitive superiority in business field. Hence, organizations are looking for discovery and detection of a mechanism for making, establishing and internalization of innovation ability in organizations. This issue, of course, involves recognizing effective factors on this important ability. Present research, has been discovered that innovation ability is depended to other abilities in organizations that prepare the way for formation it besides deep and criticized study on scientific literature and basis of this area. Operational ability, human ability and structural ability are three important abilities that play the major role in formation of innovation ability. While confirming the direct relationship between innovation ability and these three abilities, the research has extracted effective components on each of these abilities to show that final model of innovation ability in organization depends directly and significantly on three dimensions and 9 component and 22 indices. Also, these indices were taken under vote of 55 active and large companies in different industries to measure the level of importance and impact of each index.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;font-size: x-small;&quot;&gt; مطالعات مختلف حوزه مدیریت راهبردی نشان می‌دهد که یکی از مهمترین قابلیت‌های سازمانی که منجر به ایجاد برتری رقابتی پایدار در عرصه کسب و کار می‌شود، قابلیت نوآوری است. از این رو سازمان‌ها در پی کشف و یافتن ساز و کاری برای ایجاد، استقرار و نهادینه سازی قابلیت نوآوری در سازمان‌شان هستند، که این کار البته مستلزم شناخت عوامل اثرگذار بر این قابلیت مهم است. این پژوهش ضمن مطالعه عمیق و منتقدانه در مبانی و ادبیات علمی این حوزه، دریافته است که قابلیت نوآوری به قابلیت‌های دیگری در سازمان وابسته است که بستر شکل گیری آن را ایجاد می‌کنند. قابلیت عملیاتی، قابلیت انسانی و قابلیت ساختاری، سه قابلیت مهمی هستند که در شکل گیری قابلیت نوآوری در سازمان بیشترین ایفای نقش را برعهده دارند. این پژوهش ضمن تأیید رابطه مستقیم میان قابلیت نوآوری و این سه قابلیت، مولفه‌های موثر بر هر یک از این قابلیت‌ها را استخراج نموده است تا نشان دهد که الگوی نهایی قابلیت نوآوری در سازمان به سه بُعد و نُه مولفه و بیست و دو شاخص وابستگی مستقیم و معنادار دارد. همچنین این شاخص‌ها در پنجاه و پنج شرکت بزرگ و فعال در صنایع مختلف مورد نظرخواهی قرار گرفته تا بدین وسیله میزان اثرگذاری و اهمیت هریک از این شاخص‌ها سنجیده شود.&lt;/span&gt; &lt;br /&gt; </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت‌های سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت عملیاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2341_cc1b3c7eb59cf7a19cb4d23a9a3b9189.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
