<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 4 (پیاپی 8)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing manager&#039;s Competency Model in Country&#039;s Cultural Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل شایستگی مدیران در سازمان‌های فرهنگی کشور</VernacularTitle>
			<FirstPage>19</FirstPage>
			<LastPage>36</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1453</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، پردیس فارابی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>رحمتی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، پردیس فارابی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمد مهدی</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی دانشگاه تهران، پردیس فارابی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>ودادی</LastName>
<Affiliation>استاد یار دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، پردیس فارابی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Starting point of implement various HR systems such as talent management and succession planning in any organizations is identifying needed competencies. To identify the competencies needed for cultural organizations effective management; this study conducted in two phases of design and validates the model. The model was designed through qualitative content analysis of conducted semi-structured &amp; in-depth interviews with a sample of 15 Cultural experts. Three wave experts Delphi and analysis of questionnaires and structured Interviews used to validating model. Finally, Cultural Competencies Model included; 3 core competencies (Cultural identity, Cultural motivation and Software intelligence), 8 main/principal competencies and 23 subsidiary competencies, design and validated</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شناخت شایستگی‌ها، نقطۀ شروع پیاده‌سازی سیستم‌های متعدد منابع انسانی مانند مدیریت استعداد و جانشین‌پروری در سازمان است. پژوهش حاضر به منظور شناسایی شایستگی‌های مدیریت اثربخش سازمان فرهنگی در دو فاز طراحی و اعتباریابی مدل انجام شد. با انجام مصاحبه‌های نیمه‌ساختاریافته و عمیق با نمونه‌ای 15 نفره از خبرگان فرهنگی و تحلیل تم مصاحبه‌ها انجام شده، مدل به شیوه‌ای کیفی طراحی شد. اعتباریابی مدل از طریق سه مرحلۀ دلفی خبرگان و تحلیل داده‌های حاصل از مصاحبه‌های ساختاریافته و پرسشنامه انجام گرفت. در نهایت مدل شایستگی مدیران سازمان‌های فرهنگی در بر دارندۀ سه شایستگی محوری (منش فرهنگی، انگیزه فرهنگی و هوش نرم)، هشت شایستگی اصلی و 23 شایستگی فرعی طراحی و پیشنهاد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منش فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگیزه فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش نرم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1453_c1b235aaaf6ea0590c5a0897254b1201.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
