<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 2 (پیاپی 10)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effective factors on change management at physical education faculty</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل موثر بر مدیریت تغییر در دانشکده‌های تربیت بدنی</VernacularTitle>
			<FirstPage>7</FirstPage>
			<LastPage>20</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1857</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>اندام</LastName>
<Affiliation>دانشیار  گروه مدیریت دانشگاه شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آلیس</FirstName>
					<LastName>خاچیان</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه علوم پزشکی ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>عسگری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت ورزش دانشگاه شاهرود</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;font-family: Calibri; font-size: small;&quot;&gt;Continuous changes at educational area are considered as an important challenge for managers. Change management is one of the important subjects in management science. The aim of present research is to study effective factors on change management at physical education faculty that was done in qualitative method. Statistical universe included managers and members of scientific mission in physical education faculty of public universities. Among them, 13 people were selected by snowball method. The tool for gathering data was semi-structured interview. To analyze interviews&#039; contents, conventional content analysis was used. After analyzing contents, extracted codes were classified in different main concept so that 21 extracted concepts were categorized in three main themes including intra-organization environment, extra-organization environment and change process. Validity and reliability of the research were confirmed in four dimensions of trustability, shiftability, dependability and conformability. Three main extracted themes were known as effective factors on change management at physical education faculties. According to the results, managers should plan appropriately for making change to react changes properly.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;font-size: small;&quot;&gt;    تغییرات مداوم در محیط‌های آموزشی چالش مهمی برای مدیران به حساب می‌آید. مدیریت تغییر یکی از مهم‌ترین مباحث علم مدیریت است. هدف پژوهش حاضر بررسی عوامل موثر بر مدیریت تغییر در دانشکده‌های تربیت‌بدنی بود که به روش کیفی انجام شد. جامعه‌ی آماری، مدیران و اعضای هیات علمی دانشکده‌های تربیت بدنی دانشگاه&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;های دولتی بودند که 13 نفر به روش گلوله برفی انتخاب شدند. ابزار جمع‌آوری اطلاعات مصاحبه نیمه ساختارمند بود. برای تجزیه و تحلیل متن مصاحبه‌ها از تحلیل محتوای قراردادی استفاده شد. پس از انجام تحلیل محتوا کدهای مستخرج به چند مفهوم اصلی تقسیم شدند به نحوی که 21 مفهوم مستخرج در سه درون‌مایه اصلی محیط درون سازمان، محیط برون سازمانی و فرآیند تغییر قرار گرفتند. روایی و پایایی پژوهش حاضر در چهار بعد اعتماد پذیری، انتقال پذیری، وابستگی و اتکا پذیری، تایید پذیری ریشه دارد. سه درون‌مایه اصلی استخراج شده به عنوان عوامل اصلی موثر بر مدیریت تغییر در دانشکده‌های تربیت‌بدنی شناخته شد. با توجه به نتایج پژوهش مدیران باید در جهت ایجاد تغییرات، برنامه&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;ریزی مناسب انجام داده تا بتوانند در برابر تغییرات واکنش مناسب نشان دهند.&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغییر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت تغییر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشکده تربیت بدنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرآیند تغییر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_1857_b9c4b2121d896b9afe4f1534a80e729f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
