<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 4 (پیاپی 28)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Monitoring the Effectiveness of Spiritual Leadership on Organizational Paranoid with Mediating the Organizational Commitment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پایش اثرپذیری پارانوئید سازمانی از رهبری معنوی با میانجی‌گری تعهد سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>135</FirstPage>
			<LastPage>146</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">5883</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.30473/ipom.2019.35145.2773</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>بخت آزمای</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی، واحد ممقان، دانشگاه آزاد اسلامی، ممقان، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>روشنی</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته گروه مدیریت اجرایی، واحد ممقان، دانشگاه آزاد اسلامی، ممقان، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, spiritual leadership is considered as an important factor in reducing organizational paranoia. Organizational commitment can be used as a tool to help leadership in this regard. Therefore, as the organizational commitment of the staff is strengthened, the amount of organizational paranoia will decrease as much. The purpose of this study was to investigate the role of spiritual leadership on organizational paranoid with emphasis on the mediating role of organizational commitment in the social security organization of the East Azarbaijan Province. The research type is applied and the statistical population of this research includes all managers and staff of Social Security Organization of East Azarbaijan province. The sample size of the study has been obtained 267 people by using the Sample Size Determination in Limited Communities formula. A questionnaire has been used to collect the required data, which after confirming its validity and reliability, was distributed among the statistical population. Descriptive and inferential statistics and partial least squares approach were used to analyze the data. Results show that spiritual leadership has a positive and significant effect on organizational paranoid regarding the mediating role of organizational commitment. Spiritual leadership has a negative and indirect effect on organizational paranoid. Organizational commitment has a negative and indirect role on organizational paranoid, and spiritual leadership has a positive and significant role on organizational commitment. &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه رهبری معنوی به‌عنوان عامل مهمی بر کاهش پارانوئید سازمانی مطرح است که در این میان تعهد سازمانی می&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;تواند به‌عنوان ابزاری در جهت کمک به رهبری در این رابطه مورد استفاده قرار گیرد. بنابراین، هر چه تعهد سازمانی کارکنان تقویت گردد به همان اندازه میزان پارانوئید سازمانی کاهش خواهد یافت. پژوهش حاضر با هدف بررسی نقش رهبری معنوی بر پارانوئید سازمانی با تأکید بر نقش میانجی تعهد سازمانی در سازمان تأمین اجتماعی استان آذربایجان شرقی انجام شده است. روش پژوهش کاربردی بوده و جامعة آماری این پژوهش شامل کلیة مدیران و کارکنان سازمان تأمین اجتماعی استان آذربایجان شرقی است. حجم نمونه با استفاده از رابطة تعیین حجم نمونه در جامعه‌های محدود، 267 نفر محاسبه شده است. برای جمع‌آوری داده&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;های لازم از پرسشنامه استفاده‌ شده است که پس از تأیید روایی و پایایی در بین جامعة آماری توزیع شده است. برای تجزیه ‌و تحلیل داده&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;ها از آمارهای توصیفی و استنباطی و از رویکرد حداقل مربعات جزئی استفاده ‌شده است. نتایج بررسی‌ها نشان می‌دهد که بین رهبری معنوی بر پارانوئید سازمانی با توجه به نقش میانجی تعهد سازمانی تأثیر مثبت و معنی‌داری دارد. رهبری معنوی بر پارانوئید سازمانی نقش منفی و معکوسی دارد. تعهد سازمانی بر پارانوئید سازمانی نقش منفی و معکوسی دارد. رهبری معنوی بر تعهد سازمانی نقش مثبت و معنی‌داری دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">واژه‌های کلیدی: رهبری معنوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارانوئید سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعهد سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_5883_5965bfc354424e5bdbc15f3741c89b46.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
