<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانـشـگـاه پــیــام نـــور</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه علمی مدیریت سازمان‌های دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2322-522X</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 3  (پیاپی 11)</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Examining the relationship between managers&#039; narcissism and hypocrisy behaviors with the moderator role of managers&#039; Machiavellian behavior in governmental organizations of Kermanshah City</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی ارتباط بین خودشیفتگی مدیران و رفتارهای منافقانه با نقش میانجی رفتار ماکیاولی گری مدیران در سازمان های دولتی شهر کرمانشاه</VernacularTitle>
			<FirstPage>107</FirstPage>
			<LastPage>128</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2074</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اردﺷﯿﺮ</FirstName>
					<LastName>شیری</LastName>
<Affiliation>اﺳﺘﺎدﯾﺎر ﮔﺮوه ﻣﺪﯾﺮﯾﺖ داﻧﺸﮑﺪه ادﺑﯿﺎت و ﻋﻠﻮم اﻧﺴﺎﻧﯽ داﻧﺸﮕﺎه اﯾﻼم</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ﺻﺒﺮﯾﻪ</FirstName>
					<LastName>ﺧﻠﺪ ﺷﺮﻓﯽ</LastName>
<Affiliation>داﻧﺸﺠﻮی ﮐﺎرﺷﻨﺎﺳﯽ ارﺷﺪ ﻣﺪﯾﺮﯾﺖ ﺳﺎزﻣﺎنﻫﺎی دوﻟﺘﯽ (ﻧﻈﺎرت و ﺑﺮﻧﺎﻣﻪرﯾﺰی)داﻧﺸﮕﺎه اﯾﻼم</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ﻣﻬﺪی</FirstName>
					<LastName>دﻫﻘﺎﻧﯽ</LastName>
<Affiliation>داﻧﺸﺠﻮی دﮐﺘﺮی  ﻣﺪﯾﺮﯾﺖ ﺑﺎزارﯾﺎﺑﯽ ﺑﯿﻦ اﻟﻤﻠﻞ داﻧﺸﮕﺎه ﺳﻤﻨﺎن</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>یاسینی</LastName>
<Affiliation>اﺳﺘﺎدﯾﺎر داﻧﺸﮑﺪه ادﺑﯿﺎت و ﻋﻠﻮم اﻧﺴﺎﻧﯽ داﻧﺸﮕﺎه اﯾﻼم</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;font-family: Calibri; font-size: small;&quot;&gt;In the modern world, human resource is considered as the best competitive advantage of an organization and human has got importance in organizations&#039; theory more than ever. Human resource can help organizations in competition just as it can be a serious barrier on the way of organization. Thus, the aim of this research is to study and examine the relationship between managers&#039; narcissism and hypocrisy behaviors with the moderator role of managers&#039; Machiavellian behavior in governmental organizations of Kermanshah City. The population of statistical universe included 4588 people that 355 of them were selected as statistical sample through using simple random classified sampling and Cochran&#039;s formula. A questionnaire, designed by the researcher, was used for gathering data that its&#039; face validity was confirmed by professors and experts. To examine the questionnaire&#039;s reliability, Cronbach&#039;s Alpha was used. The research is an applied research in terms of purpose and is a descriptive and correlation research in viewpoint of gathering data. Correlation test and structural equations model available in Lisrel and SPSS software were utilized to analyze the questionnaire&#039;s data. Results showed that managers&#039; narcissism has significant and direct impact on (0.74) on hypocrisy behaviors. Machiavellian behavior has significant and direct impact (0.66) on hypocrisy behavior, so the moderator role of Machiavellian behavior in the relationship between managers&#039; narcissism and managers&#039; hypocrisy behavior is confirmed.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">منابع انسانی دردنیای امروز،بهترین مزیت رقابتی هرسازمان تلقی می­شود وانسان بیش از هرزمان دیگری درنظریه سازمان­ها اهمیت یافته است.نیروی انسانی به همان اندازه که می‌تواند سازمان‌ها را در رقابت یاری دهد، ممکن است مانعی جدی بر سر راه سازمان باشد؛ در نتیجه هدف از این پژوهش مطالعه و بررسی ارتباط بین خودشیفتگی مدیران و رفتارهای منافقانه با نقش میانجی رفتارهای ماکیاولی­گری مدیران در سازمان­های دولتی شهر کرمانشاه است. حجم  جامعه­ی مورد مطالعه 4588 نفر بودند که 355 نفر با استفاده از روش نمونه­گیری طبقه­­ای تصادفی ساده و فرمول کوکران به عنوان نمونه­ی آماری انتخاب شدند. ابزار گردآوری اطلاعات در این پژوهش پرسشنامه محقق ساخته بود که روایی صوری آن مورد تأیید اساتید و نخبگان قرار گرفت. برای پایایی آن از ضریب آلفای کرونباخ استفاده شده است. پژوهش حاضر بر اساس هدف پژوهش کاربردی و همچنین بر اساس چگونگی به دست آوردن داده‌های مورد نیاز، از نوع پژوهش‌های توصیفی و همبستگی است. برای تجزیه‌وتحلیل داده‌های پرسشنامه از آزمون­های همبستگی و مدل معادلات ساختاری، موجود در بسته­های نرم‌افزاری اس پی اس اس و لیزرل استفاده شده است. نتایج حاکی از آن است که خودشیفتگی مدیران بر رفتارهای ماکیاولی­گری دارای اثر مستقیم و معنا داری برابر با 0.74 است و همچنین خودشیفتگی نیز دارای اثر مستقیم معناداری برابر با 0.87 بر رفتار منافقانه می­باشد. رفتارماکیاولی­گری نیز بر رفتار منافقانه دارای اثر مستقیم و معنا داری برابر با 0.66 است؛ پس میانجی بودن رفتار ماکیاولی­گری در ارتباط بین خودشیفتگی مدیران و  رفتار منافقانه مدیران نیز تأیید می­شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودشیفتگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار منافقانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماکیاولی گری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان های دولتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://ipom.journals.pnu.ac.ir/article_2074_8166e0ebf15883d8e68192ef0cf71c1a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
