<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume></Volume>
				<Issue>مقالات آماده انتشار</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship between School Culture and School Effectiveness with the Moderating Role of School Size (Case Study: Ardabil Province Secondary Schools)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطه فرهنگ مدرسه و اثربخشی مدرسه با نقش تعدیل‌گری اندازه مدرسه (مورد مطالعه: مدارس دوره اول متوسطه استان اردبیل)</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">76938</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2020.302364.1008045</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>یوسفی</LastName>
<Affiliation>استاد مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل</FirstName>
					<LastName>زاهد بابلان</LastName>
<Affiliation>استاد مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>معینی کیا</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم تربیتی دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی  دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2020</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of the present study was to investigate the relationship between school culture and school effectiveness with the moderating role of school size. The research method was descriptive-correlation and based on structural equation model. The statistical population of the study consisted of 3064 teachers from 422 schools in Ardebil province&#039;s public secondary school teachers in the academic year 2018-19. A statistical sample of 418 people was selected from 202 schools using proportional stratified sampling. Data were collected by school culture questionnaire of Gruenert and Valentine (1998) and school effectiveness questionnaire of Hoy (2009). Their Cronbach&#039;s alpha coefficients were 0.94 and 0.90, respectively. (1) Results of correlation coefficient test showed that there is a positive significant relationship between all dimensions of school culture and school effectiveness. (2) By applying the structural equation model, it was first shown that the assumed model had an acceptable fit, secondly, the direct effect and the significant relationship between school culture and school effectiveness were confirmed. (3) The moderating role of school size on the relationship between school culture and school effectiveness was not confirmed by both structural equation modeling and hierarchical regression. According to the results of this study, effectiveness as a basic goal for schools, regardless of small, medium and large school sizes, is uniformly affected by school culture.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف پژوهش حاضر بررسی رابطه بین فرهنگ مدرسه و اثربخشی مدرسه با نقش تعدیل‌گری اندازه مدرسه بود. روش تحقیق توصیفی-همبستگی و مبتنی بر مدل‌یابی معادلات ساختاری بود. جامعه آماری پژوهش، کلیه معلمان مدارس دولتی دوره اول متوسطه استان اردبیل در سال تحصیلی 98-1397 به حجم 3064 نفر از 422 مدرسه بود. نمونه آماری پژوهش به حجم 418 نفر با استفاده از روش نمونه‌گیری طبقه‌ای نسبتی از 202 مدرسه انتخاب شد. داده‌ها از طریق پرسشنامه فرهنگ مدرسه گرونرت و ولنتاین (1998) با ضریب آلفای 94/0 و پرسشنامه اثربخشی مدرسه هوی (2009) با ضریب آلفای 90/0جمع‌آوری شد. (1) نتایج اجرای آزمون ضریب همبستگی نشان داد که بین تمام ابعاد فرهنگ مدرسه و اثربخشی مدرسه رابطه معنادار مثبت وجود دارد. (2) با اجرای مدل معادله ساختاری؛ اولاً نشان داده شد که مدل مفروض از برازش قابل قبولی برخوردار است، ثانیاً اثر مستقیم و رابطه معنادار بین فرهنگ مدرسه و اثربخشی مدرسه تأیید شد. (3) نقش تعدیل‌گری اندازه مدرسه در رابطه بین فرهنگ مدرسه و اثربخشی مدرسه با هر دو روش مدل‌یابی معادلات ساختاری و رگرسیون سلسله مراتبی تأیید نشد. براساس یافته‌های حاصل می‌توان نتیجه گرفت که اثربخشی به عنوان یک هدف اساسی، بدون توجه به اندازه‌های کوچک، متوسط و بزرگ مدرسه، به‌طور یکنواخت تحت تأثیر فرهنگ مدرسه قرار دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ مدرسه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثربخشی مدرسه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازه مدرسه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معلمان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
