<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analysis of Relationship Between Entrepreneurial Culture and Emotional Intelligence</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل رابطة فرهنگ سازمانی کارآفرینانه و هوش عاطفی</VernacularTitle>
			<FirstPage>5</FirstPage>
			<LastPage>31</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36638</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2014.36638</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدمحمد</FirstName>
					<LastName>مقیمی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000000298662170</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هادی</FirstName>
					<LastName>غفوریان یاورپناه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مهندسی مالی، دانشگاه صنعتی مالزی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study is to present a theoretical framework in order to understand the relationship between emotional intelligence constructs and organizational culture. In this research, in addition to the study of emotional intelligence and organizational culture, entrepreneurial culture theoretical basis and its relationship with the emotional intelligence are analyzed.
Therefore, the confirmed questionnaire are distributed among 84 number of Qom College University of University of Tehran (N=5) and the data are being analyzed using descriptive and inferential statistical tests. The results show a significant correlation between emotional intelligence and organizational culture(0&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;77). Self awareness(0&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;82) and self motivation(0&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;57) had the most correlation with entrepreneurial culture which complies with the theoretical basis.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش طراحی چارچوبی نظری برای درک رابطة هوش عاطفی و فرهنگ کارآفرینانه است، در این پژوهش ضمن مطالعۀ مبانی نظری هوش عاطفی و فرهنگ کارآفرینانه، میزان ارتباط آن­ها بررسی شد. به این منظور پرسشنامه‌های تأییدشده (آلفای کرونباخ 92 درصد) میان 84 نفر از کارشناسان پردیس فارابی دانشگاه تهران (تعداد جامع برابر با 155 نفر است) توزیع شد و داده‌های به­دست­آمده با اجرای آزمون‌های آماری توصیفی و استنباطی جزیه و تحلیل شد. نتایج نشان­دهندة ارتباط زیاد هوش عاطفی با فرهنگ کارآفرینانه است (ضریب همبستگی 77/0) و مؤلفه‌های خودآگاهی (ضریب همبستگی 82/0) و خودانگیزی (ضریب همبستگی 57/0) بیشترین ارتباط را با فرهنگ کارآفرینانه دارند، که مباحث نظری این نتایج را تأیید می­کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودآگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودانگیزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ کارآفرینانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش عاطفی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36638_1c1b868235d5d09ff744e4f630f3639e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Introduction to Designing and Explaining of Strategic Management Decision Support Model Using DEA and Entropy in Business Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقدمه‌ای بر طراحی و تبیین مدل پشتیبانی از تصمیم مدیریت راهبردی با به کارگیری DEA و انتروپی در سازمان‌های تجاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>33</FirstPage>
			<LastPage>61</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36639</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2014.36639</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید حسین</FirstName>
					<LastName>اخوان علوی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>عابسی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Strategic control can provide performance support from decision and strategy. Now, appropriate and role of operations research (OR) for strategic support is proved and model is useful tool for fulfill this role. New field of performance and strategy linkage have suitable capacity for this type of modeling. &lt;br /&gt;This paper is tried with using case study Research method in the fields of performance measurement (productivity / financial approach) and relation between performance and strategy and also using DEA and entropy and particular heir combination method (Developed by j. Michael Velayas,1992) and modification of that method, explain theoretical basics of designing S.D.S.M process-functional model that results of its implementation provide ability for top managers of business organizations to support from strategies and strategic decisions.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">کنترل راهبردی حمایت عملکرد از تصمیم و راهبرد را به همراه دارد. امروزه، نقش مناسب تحقیق در عملیات برای پشتیبانی راهبردی اثبات شده است و مدل، ابزار مفیدی برای تحقق این نقش است. حوزة جدید مربوط­سازی عملکرد و راهبرد ظرفیت مناسبی برای این نوع مدل‌سازی دارد. در مقالة حاضر با روش مطالعة موردی تلاش شده در حوزه‌های مطالعاتی اندازه‌گیری عملکرد (دیدگاه مالی- بهره‌وری) و مربوط‌کردن عملکرد و راهبرد، و همچنین، از طریق دو روش مقداری DEA و انتروپی و به­طور مشخص، روش پیوند آن­ها ( توسعه­داده­شده توسط ولایاس،1992) و اصلاح روش مذکور، مبانی نظری، طراحی مدل فرآیندی – کارکردی پشتیبانی از تصمیم راهبردی تبیین شود که نتایج اجرای آن، به مدیران عالی سازمان‌های تجاری امکان پشتیبانی از راهبرد‌ها و تصمیم‌های راهبردی را می­دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتروپی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طراحی مدل پشتیبانی تصمیم راهبردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">DEA</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36639_d855118aba4574e8fc09f49f1bf24d74.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The impact of team reflexivity on team performance in project teams</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر انعکاس گری تیمی بر عملکرد تیمی در تیم های پروژه ای</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36640</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2014.36640</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بنفشه</FirstName>
					<LastName>ندیمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آرین</FirstName>
					<LastName>قلی پور</LastName>
<Affiliation>دانشیارگروه مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شیوا</FirstName>
					<LastName>ابن یامینی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Team reflexivity as a conscious reflection on team functioning, is a key factor of team effectiveness. Because reflexivity (including some of the behaviors that) is caused of learning from past mistakes and errors (team learning) improve the performance of the team. The present study attempts to demonstrate the key role of the team reflexivity on team performance (especially in a project team with complex tasks in an environment with high uncertainty). In this regard, impact of team reflexivity on team  performance (considering the intervention role of team learning) in 44 five-member project team (including 220) were studied in Tehran. The findings supported a significant positive impact of team reflexivity on team performance through team learning. Furthermore, the findings also showed feedback seeking has a moderating impact on the effect of team reflexivity on team performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">انعکاس­گری تیمی به عنوان واکنش آگاهانه تیم به وظایف، از عوامل مهم در اثربخشی تیم­های کاری محسوب می­شود. زیرا شامل مجموعۀ رفتارهایی است که سبب یادگیری از اشتباهات گذشته  (یادگیری تیمی) و بهبود عملکرد تیم می­شوند. بنابراین، هدف پژوهش حاضر نشان دادن نقش کلیدی انعکاس­گری تیمی در عملکرد تیمی (به­ویژه در تیم­های پروژه­ای که وظایف پیچیده­ای دارند و در محیطی با عدم اطمینان بالا فعالیت می­کنند) است. این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نظر نحوة گردآوری اطلاعات، توصیفی و از نوع همبستگی است. برای بررسی چگونگی تأثیر انعکاس­گری بر عملکرد تیمی (با در نظر گرفتن یادگیری تیمی به عنوان متغیر مداخله­گر)، 44 تیم پروژه­ای پنج‌نفرۀ مختلف(220 نفر) در تهران بررسی شدند. تجزیه و تحلیل داده­ها به روش مدل­سازی معادلات ساختاری انجام گرفت. یافته­های پژوهش تأثیر مثبت و معنادار انعکاس­گری بر عملکرد تیمی با مداخلة یادگیری تیمی را تأیید کرد. به علاوه، یافته­ها نشان می­دهد بازخورجویی در رابطة انعکاس­گری و عملکرد تیمی به عنوان تعدیل­کننده عمل می­کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انعکاس¬گری تیمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازخورجویی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد تیمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">یادگیری تیمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36640_fd332a42968187c5f24b1c7db6e2887f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Managing product variety in the apparel supply chain; A concurrent engineering approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>الگویی مبتنی بر مهندسی همزمان برای مدیریت تنوع محصول در زنجیرة تأمین صنعت پوشاک</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>109</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36641</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2014.36641</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>شهبازی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت تولید و عملیات، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی</FirstName>
					<LastName>خاتمی فیروزآبادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت صنعتی، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جهانیار</FirstName>
					<LastName>بامداد صوفی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت صنعتی، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوالفضل</FirstName>
					<LastName>کزازی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت صنعتی، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Providing wider variety of products often leads to higher complexity in the manufacturing and business system. Finding appropriate methods and techniques to manage these difficulties is going to be an attractive topic for researchers in operations management. By adopting a qualitative approach we have investigated the product variety management in the apparel supply chain. The main contributions of this research are as follow: (1) identification and assortment of dimensions of product variety in the apparel products, (2) developing variety reduction model along the apparel supply chain, and (3) introducing a descriptive framework to fill the variety gaps, in different levels of decision making.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توجه به اهمیت تنوع و سفارشی­سازی محصول در دهه­های اخیر، شرکت­های بزرگ تولیدی الگوهای مدیریتی را جستجو می­کنند که با کمترین تغییرات و نوسان­های ساختاری و فرایندی در درون زنجیرة تأمین، آن­ها را قادر به تولید و عرضة محصولات بسیار متنوع کند. به عبارت دیگر، آن­ها به دنبال افزایش سطح تنوع و سفارشی­سازی محصولات به منظور توسعة توان رقابتی از یک سو، و حفظ کارایی زنجیرة تأمین از سوی دیگر، هستند. در این تحقیق با اتخاذ رویکرد کیفی با استفاده از مشاهدات میدانی و مصاحبة­ با طراحان، تولیدکنندگان و مشتریان، موضوع تنوع و سفارشی­سازی در صنعت پوشاک بررسی شده است. زنجیره­های تأمین پوشاک داخل کشور که با مقیاس تولید صنعتی تولید می­کنند، جامعة هدف این تحقیق است. سه نتیجة مهم و متمایز این مطالعه نسبت به مطالعات پیشین عبارت­ است از ١. دسته­بندی مناسب ابعاد تنوع در صنعت پوشاک، ٢. توسعة مدلی از فرایند کاهش تنوع در زنجیرة تأمین صنعت پوشاک و ٣. توسعة مدل اقدام­­های مدیریتی برای کاهش شکاف تنوع در مراحل مختلف مدل پیشین و در سه سطح تصمیم­گیری راهبردی، عملیاتی و مشتری.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تنوع محصول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنجیرة تأمین پوشاک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محصولات استاندارد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محصولات نوآورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهندسی همزمان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36641_d064caa8b478d4aaa301550046200cef.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying the Challenges of Organizational Culture and Practical Solutions to Change 
Case: Governmental Organizations of Tehran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی چالش های فرهنگ سازمانی و پیشنهاد راهکارهای تغییر آن مورد مطالعه: سازمان های دولتی شهر تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>111</FirstPage>
			<LastPage>135</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36642</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2014.36642</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>آرش</FirstName>
					<LastName>رسته مقدم</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکدة روان¬شناسی و علوم تربیتی، گروه مدیریت و برنامه¬ریزی آموزشی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>رحیمیان</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة روان¬شناسی و علوم تربیتی، گروه مدیریت و برنامه¬ریزی آموزشی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>عباس پور</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة روان¬شناسی و علوم تربیتی، گروه مدیریت و برنامه¬ریزی آموزشی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Culture is one of the basic concepts of organizational behavior in macro level which has been borrowed from anthropology and organizational sociology. This concept is the result of interpretative paradigm in organization and management studies and is one of the Morgan’s organization metaphors. The purpose of this research is to identify the challenges of organizational culture in governmental sections of the Tehran city. The research strategy is survey and the research tool is a questionnaire developed by investigators based on “Robbins” model. The face validity and reliability of the model is confirmed (alpha=0.92). The level of analyze is organizational values. The statistical population is the employees of governmental organizations of the Tehran city. The sample size is 1008 which is selected by stratified sampling. Descriptive statistics and inferential statistics (dependent t-test) are used for data analysis. The results of research show challenges in all organizational culture components. This article ends with the explanation of research results and solutions for change regarding the new models of organizational change.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">فرهنگ از مفاهیم بنیادین رفتار سازمانی در سطح کلان است که صبغة مفهومی آن در انسان­شناسی و جامعه­شناسی سازمانی ریشه دارد. طرح این مفهوم در مطالعات سازمان و مدیریت ره­آورد پارادایم تفسیرگرایی است که در استعارة سازمان به مثابة فرهنگ مورگان متبلور شده است. هدف پژوهش حاضر شناخت چالش­های فرهنگ سازمان در دستگاه­های دولتی شهر تهران است. روش پژوهش، پیمایشی و ابزار تحقیق، پرسشنامة محقق­ساخته بر اساس مدل رابینز است. روایی صوری و پایایی­ (آلفای برابر با 92 درصد) پرسشنامه تأیید شد. سطح تحلیل پژوهش بر ارزش­های سازمانی متمرکز است. جامعة آماری، کارکنان سازمان­های دولتی در شهر تهران است. نمونه­ای به روش طبقه­ای و با حجم 1008 نفر انتخاب شد. آمار توصیفی و استنباطی (تی همبسته) برای تحلیل داده­ها به­کار گرفته شد. نتایج پژوهش حاکی از وجود چالش­هایی در همة مؤلفه­­های فرهنگ سازمانی است. در نهایت، یافته­های پژوهش تببین و راهکارهایی برای تغییر فرهنگ سازمانی با توجه به مدل­های نوین تغییر سازمانی پیشنهاد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغییر سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چالش¬های فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل رابینز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36642_aca5de98be06268fa6f8a3f4d8ef47d2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Study of Current State of Entrepreneurial Organizational Culture in Iran`s Public Sector and Recommendations to Improve It</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی وضعیت فرهنگ سازمانی کارآفرینانه در بخش دولتی ایران و پیشنهاد راهکارهایی برای ارتقای آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>137</FirstPage>
			<LastPage>158</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36643</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2014.36643</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>یزدانشناس</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت، دانشگاه حضرت معصومه (س)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, governments are looking for efficient and innovative mechanisms in different departments of administrative system. It seems that old approaches are not effective anymore and public bureaucracies have faced with necessities of change, transformation, creativity, initiation, and, innovation. In this regard, introducing entrepreneurship theories within public sector is a relative new approach. It seems that many factors affect the effective use of entrepreneurial approach in public sector organizations and culture can play a vital role in this effective application. This paper tries to provide guidelines for improving current state of Iranian public sector organizations through descriptive survey of organizational entrepreneurship and entrepreneurial culture within these organizations. Statistical population consists of top executives of 27 Iranian public organizations and data were gathered through questionnaire and also through interviewing with these executives and were analyzed by inferential statistical techniques. Findings show that studied organizations are not in favorable situation regarding entrepreneurship and entrepreneurial culture. This organizational entrepreneurship should be promoted in the base of entrepreneurial culture characteristics. The results of structural equations modeling comfirm the effects of dimensions of entrepreneurial culture on organizational entrepreneurship.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، اغلب دولت­ها روش­های نوین را در بخش­های مختلف نظام اداری جست‌وجو می­کنند. معرفی نظریه­های کارآفرینی در بخش دولتی از جملة این روش­ها است. عوامل مختلفی در به­کارگیری مؤثر رویکرد کارآفرینی در سازمان­های بخش دولتی مؤثرند. در این­زمینه، فرهنگ سازمانی می­تواند مهم‌ترین نقش را داشته باشد. بنابراین، مقالة حاضر قصد دارد به روشی توصیفی- پیمایشی، و از طریق بررسی وضعیت کارآفرینی و فرهنگ کارآفرینانه در سازمان­های دولتی ایران، راهکارهایی را برای ارتقای وضعیت موجود پیشنهاد دهد. مدیران ارشد اداره­های مرکزی بیست‌و‌هفت سازمان دولتی ایران جامعة آماری پژوهش حاضر را تشکیل می­دهد. اطلاعات مورد نیاز با ابزارهای پرسشنامه و مصاحبه جمع­آوری شد. داده­ها با اجرای آزمون­های آمار استنباطی تجزیه و تحلیل شد. یافته­ها نشان می­دهد سازمان­های مورد مطالعه از نظر کارآفرینی وضعیت مناسبی ندارند و فرهنگ حاکم بر آن­ها، از نظر کارآفرینانه­بودن، شرایط مطلوبی ندارد. برای ارتقای فرهنگ کارآفرینانه باید بر بهبود شاخص­های آن در وضعیت موجود تأکید کرد. ضمن اینکه نتایج مدل­سازی معادلات ساختاری، تأثیرگذاری این شاخص­ها را بر کارآفرینی سازمانی تأیید کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ کارآفرینانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی دولتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36643_1dbe1264c841df5f56188b94c1054c78.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying the Affecting Factors on Organizational Cynicism and Measuring Them in Qom Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی عوامل مؤثر بر بدبینی سازمانی و سنجش آن در دانشگاه‌های دولتی استان قم**</VernacularTitle>
			<FirstPage>159</FirstPage>
			<LastPage>180</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36644</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2014.36644</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>زارع</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زلفا</FirstName>
					<LastName>حق¬گویان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>کریمی اصل</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Organizational cynicism is one of the issues that attract the interest of behavioral scholars and scientists because of its impact on the Organizational performance. The goal of this research is measuring the level of organizational cynicism in employees of Qom universities. In terms of goal, this is an applied research while it is a descriptive survey-type in terms of data collection method. To measure the affecting factors on organizational cynicism in employees of Qom universities a questionnaire is used. To analyze data and examine the constituents and indices, T- test is applied. Research findings indicate that the organizational factors in terms of importance are in average status, the effect of individual and Environmental factors on organizational cynicism is lower than job factors. Likewise, the findings indicate that the extent of organizational cynicism in employees of Qom universities is not higher.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بدبینی سازمانی، از موضوعاتی است که به دلیل نقش و تأثیرش بر عملکرد سازمان، توجه برخی صاحب­نظران و علاقمندان به مسائل رفتاری را جلب کرده است. هدف این تحقیق سنجش میزان بدبینی سازمانی کارکنان دانشگاه­های دولتی استان قم است. نوع تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش گردآوری داده­ها، توصیفی و از شاخة پیمایشی است. جامعة آماری این تحقیق،کارکنان دانشگاه‌های دولتی استان قم است.
در این تحقیق پس از شناسایی عوامل مؤثر بر بدبینی سازمانی، وضعیت این عوامل در دانشگاه­های دولتی استان قم بررسی شده است. عوامل مؤثر شناسایی­شده عبارت است از عوامل محیطی (فراسازمانی)، عوامل سازمانی، عوامل شغلی و عوامل فردی. ابزار تحقیق، پرسشنامه است که روایی و پایایی آن تأیید شد. سپس، پرسشنامه در نمونة مورد نظر توزیع شد. برای بررسی وضعیت ابعاد و شاخص­ها آزمون آماری تی اجرا شد.
نتایج آزمون فرضیه­ها نشان داد عوامل سازمانی وضعیت متوسط دارد، میزان عوامل فردی و محیطی برای بدبینی سازمانی کم، و میزان عوامل شغلی بالا است. همچنین، میزان متغیر بدبینی سازمانی بین کارکنان دانشگاه­های دولتی استان قم کم است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بدبینی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه¬های دولتی استان قم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل شغلی و عوامل فردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل محیطی (فراسازمانی)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36644_c41e57e56e7e1d5ad16a7eb50526ee5d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effect of Organizational Justice and Organizational Climate on Counterproductive Behaviors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر عدالت سازمانی و جوّ سازمانی بر رفتارهای ضد تولید</VernacularTitle>
			<FirstPage>181</FirstPage>
			<LastPage>197</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36645</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2014.36645</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>هاجر</FirstName>
					<LastName>براتی</LastName>
<Affiliation>دکتری روان¬شناسی، دانشکدة علوم تربیتی و روان¬شناسی، گروه روان¬شناسی، دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>عریضی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة علوم تربیتی و روان¬شناسی، گروه روان¬شناسی، دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آذر</FirstName>
					<LastName>براتی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت صنعتی، دانشکدة مدیریت،گروه مدیریت، دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کامران</FirstName>
					<LastName>سرهنگی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، دانشکدة مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد ارومیه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>رنجبر</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، پردیس فارابی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The behaviors of employees in organizations must be in product direct. But sometimes this behaviors not only isn`t in product way, but also disrupt product process. In spite, some factors like suitable organizational climate and existence of organizational justice can buffer these disruptive behaviors. The aim of current study was to investigate the effect of organizational climate and organizational justice on counterproductive behaviors in one of the companies of Isfahan City. Method: The sample consisted of 132 personnel of this company that were selected randomly. The instruments used in this research consisted of Organizational Climate Questionnaire, Organizational Justice Questionnaire and Counterproductive Behaviors Checklist. Finding: The result showed that there were negative relationships between counterproductive behaviors with organization and innovative climate, cooperative climate, distributional justice, and procedural justice. Also there were negative relationships between counterproductive behaviors with individual and cooperative climate and, procedural Justice. Also innovative climate, cooperative climate and distributional justice have direct and procedural justice has indirect effect on counterproductive behaviors. Conclusion: Based on finding, organizations can buffer disruptive and counterproductive behaviors by encouraging innovation and cooperation and developing fair procedures and distributions.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رفتار کارکنان در سازمان باید در جهت تولید باشد. اما گاه این رفتارها نه­تنها در مسیر تولید نیست؛ بلکه، در فرایند تولید نیز اختلال ایجاد می­کند. با این وجود، برخی عوامل مانند جوّ سازمانی مناسب و وجود عدالت سازمانی مانع رفتارهای مخرب می­شود. هدف از پژوهش حاضر بررسی تأثیر عدالت سازمانی و جوّ سازمانی بر رفتارهای ضد تولید در کارکنان یکی از سازمان­های شهر اصفهان است. نمونة پژوهش شامل 132 نفر از کارکنان این سازمان بود که به روش تصادفی ساده انتخاب شدند. ابزارهای این پژوهش پرسشنامه­های عدالت سازمانی و جوّ سازمانی و فهرست وارسی رفتار ضد تولید است. نتایج نشان داد که رفتار ضد تولید نسبت به سازمان با جوّ سازمانی نوآورانه، جوّ سازمانی همکارانه، عدالت توزیعی و عدالت رویه­ای رابطة منفی دارد و رفتار ضد تولید نسبت به فرد با جوّ سازمانی همکارانه و عدالت رویه­ای رابطة منفی دارد. همچنین، جوّ نوآورانه، جوّ همکارانه و عدالت رویه­ای تأثیر مستقیم، و عدالت توزیعی تأثیر غیرمستقیم بر رفتارهای ضد تولید دارد. بر اساس یافته­ها، سازمان­ها می­توانند با تشویق نوآوری و همکاری و نیز توسعة رویه­ها و توزیع­های عادلانه از رفتارهای مخرب و ضد تولید کارکنان جلوگیری کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جوّ نوآورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جوّ همکارانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتارهای ضد تولید</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت توزیعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت رویه¬ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36645_d3972c521236db710b290d6fab32f840.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
