<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>19</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Human resource management audit in Iranian cement industry and its role in organizational productivity improvement</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ممیزی مدیریت منابع انسانی در صنعت سیمان ایران و نقش آن در بهبود بهره‌وری سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>5</FirstPage>
			<LastPage>36</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22843</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>خائف‌الهی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشکده علوم انسانی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>معمارپور</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مهندسی صنایع دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پیمان</FirstName>
					<LastName>متقی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دوره دکتری مدیریت دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The results of audit provide feedback about the extent of human resources management participation in the realization of the strategic objectives of organization for management. Human resource management audit indicates to what extent human resources management performance is in the direction of productivity improvement. The aim of this article is study of different amount of organizational productivity, before and after human resources management audit in cement industry of Iran. The results of this research indicated that after human resources management audit, organizational productivity improved in comparison with previous human resources management audit. Also, it was cleared that amount of personnel work (business) and family activities balance index did not meaningfully changed after audit, and in the end, has been dealt with study reasons of  proper change lack of this index and procedures of its promotion.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نتایج ممیزی برای مدیریت، درباره میزان مشارکت مدیریت منابع انسانی در تحقق اهداف استراتژیک سازمان باز‌خورد ایجاد می‌کند. ممیزی مدیریت منابع انسانی به طور هدفمند نشان می‌دهد که عملکرد مدیریت منابع انسانی تا چه حد درجهت بهبود بهره‌وری عمل می‌کند. هدف این مقاله، بررسی تفاوت میزان بهره‌وری سازمانی قبل و بعد از ممیزی مدیریت منابع انسانی در صنعت سیمان ایران است. نتایج این تحقیق نشان داد که بهره‌وری سازمانی پس از اجرای ممیزی مدیریت منابع انسانی، نسبت به قبل از آن بهبود یافته است. هم‌چنین مشخص شد که میزان شاخص توازن فعالیت‌های کاری ـ خانوادگی پرسنل پس از ممیزی، تغییر معناداری نکرده است که در انتها به بررسی دلایل عدم تغییر مناسب این شاخص و راهکارهای ارتقای آن پرداخته شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهره‌وری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جایگزینی شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت سیمان ایران.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">غیبت شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ممیزی مدیریت منابع انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_22843_b6e4374f1def63220e843c2542cc76a2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>19</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of the relation between employees participation in the organizations decisions and their empowerment in telecommunication company of Mazandaran province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه بین میزان مشارکت کارکنان در تصمیم‌های سازمانی و توانمندسازی آنان در شرکت مخابرات استان مازندران1</VernacularTitle>
			<FirstPage>37</FirstPage>
			<LastPage>57</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22844</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>امام قلی‌زاده</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی دانشگاه شمال</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید رضا</FirstName>
					<LastName>برقعی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت پردیس قم، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت پردیس قم، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Employee empowerment is a new approach of internal motivation of job means to free internal energy of employee and also provides opportunities for them to actualize their talent, abilities and competencies.
Current research implemented within models of Votten and Kamron that implicate multi-dimensions of empowerment have four dimensions of feeling competent, feeling being Meaningful, self-determination and feeling effective and surveys model of Thomas Velthos and increasing dimension trust.
Result has yield level of employee empowerment getting upper of mean in the total dimension psychological empowerment.  
The findings of this study have shown that higher levels of PDM are associated with significantly higher competence, meaning, impact and self-determination (p_value&gt;0.05). A significant positive correlation was found between employees’ participation decisions making and total dimension empowerment. Coefficient correlation PDM and empowerment is 0.71 that indicates a strong relation between the two variables.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">توانمندسازی نیروی انسانی به عنوان یک رویکرد نوین انگیزشی درون شغل به معنی آزاد کردن نیروهای درونی کارکنان و هم‌چنین فراهم کردن بسترها و به وجود آوردن فرصت‌ها برای شکوفایی استعدادها، توانایی‌ها و شایستگی افراد می‌باشد.
تحقیق حاضر سعی دارد تا رابطه بین میزان مشارکت کارکنان در تصمیمات سازمانی را با توانمندسازی آنان در شرکت مخابرات استان مازندران بر طبق مدل توماس ولتهوس، مبنی بر چند وجهی بودن توانمندسازی با چهار بعد احساس شایستگی، احساس معنادار بودن، احساس خودسازماندهی یا انتخاب و احساس مؤثر بودن و هم‌چنین مدل وتن و کمرون با بعد اعتماد بررسی نماید. میزان مشارکت کارکنان نیز با استفاده از مدل ادوارد لاولر با سه بعد میزان نفوذ و کنترل، دسترسی به اطلاعات و تقویت کننده‌های سازمانی سنجش شده است.
نتایج تحقیق تمامی فرضیات مبنی بر ارتباط معنادار بین مشارکت کارکنان در تصمیم‌گیری‌ها و توانمندسازی آنان را تأیید کرد (در این تحقیق p-value مربوط به تمامی آزمون فرض‌ها بالاتر از 5 % به دست آمد)، هم‌چنین ضریب همبستگی بین میزان مشارکت کارکنان و توانمندسازی آنان 71/0 به دست آمده، که نشان دهنده ارتباط قوی بین این دو متغیر می‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احساس خود سازماندهی.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احساس شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احساس معنا‌دار بودن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت در تصمیم‌گیری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_22844_c864eec5f845bf2aa58013a8011031db.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>19</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of the condition of Information and Communication Technology development in Iran and World</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی وضعیت توسعه فن آوری اطلاعات و ارتباطات در ایران و جهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>88</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22845</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>رحمان پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد برنامه‌ریزی آموزشی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>لیاقتدار</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی گروه علوم تربیتی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>افشار</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی گروه کتابداری و اطلاع‌رسانی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays Information and Communication Technology(ICT) function as a powerful tool influencing human affairs including social, economical, cultural and political issues. Countries which invoke these technology are seriously developing much faster from those which make weaker steps. In this sense, it is useful to make comparison between the available statistics in Iran with those of other countries. This article, investigates the present day condition of ICT in Iran and the beyond. To survey this issue we had used descriptive – comparative method. Invoking indexes of telecommunication and internet duplicated by ITU and UNESCO. First of all kinds of development in some selected countries was take into account and then comparison was made between Iran and other countries which have the same position as Iran. The results showed that America, Europe, and East Asia are fundamentally more successful in ICT, internet and telecommunication as opposed of developing countries. Iran, too, gained low middle concerning the same countries. Of the factors making barriers, was insufficient knowledge of ICT, lack of comprehensive policy,  and shortage of expertise.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه فن‌آوری اطلاعات و ارتباطات به عنوان ابزاری توانمند، امور اقتصادی، اجتماعی، فرهنگی و سیاسی بیش‌تر کشورهای جهان را تحت تأثیر قرار داده است. فاصله کشورهایی که از این فن‌آوری به عنوان محور توسعه برنامه‌های ملی خود استفاده می‌کنند و کشورهایی که به صورت مناسب از این پدیده استفاده نمی‌کنند، به شدت روبه افزایش است. بررسی آمارها و اطلاعات موجود کشورها در این زمینه، واقعیت مذکور را تأیید می‌کند.
بررسی وضعیت توسعه فن‌آوری اطلاعات و ارتباطات در ایران و جهان هدف پژوهش حاضر است. بدین منظور، با استفاده از روش توصیفی ـ مقایسه‌ای به ارزیابی و بررسی این روند پرداخته شد. از شاخص‌های مربوط به زیر‌ساخت‌های مخابراتی و اینترنتی به عنوان معیار بررسی در این پژوهش استفاده شد. نتایج حاصل از تحلیل‌ها نشان داد که از جمله قطب‌های موفق در زمینه توسعه فن‌آوری اطلاعات و ارتباطات در جهان، آمریکا، اروپا و آسیای شرقی می‌باشند. جایگاه ایران نیز در مقایسه با کشورهای هم‌طراز، متوسط پایین ارزیابی شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جهان.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فن‌آوری اطلاعات و ارتباطات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_22845_a0163d3ef054c9cf3f3bc65823d18e74.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>19</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing logical model of dimensions of interaction between political and administrative subsystems in truth-centered government based upon &#039;nahjolbalgha&#039; of imam ali (peace be upon him)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل منطقی ابعاد تعامل خرده سیستم‌های سیاسی و اداری در حکومت حق‌مدار بر مبنای نهج البلاغه امام علی (ع)</VernacularTitle>
			<FirstPage>89</FirstPage>
			<LastPage>118</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22846</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سکینه</FirstName>
					<LastName>بیگدلی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت دولتی دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>پورعزت</LastName>
<Affiliation>¬دانشیار گروه مدیریت دولتی دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The investigation of relationship between political and administrative subsystems in the &#039;supreme model&#039; of governance during history of humankind contribute to designing and modeling of better models of governance and administration. This model is retrieved in Imam Ali&#039;s words and manners. The present study seeks to investigate and describe the appropriate relationship between elected and appointed officials in the truth-centered government. The main question of this study is concerned with the way these two subsystems in Alavian truth-centered government interact with each other and researchers focus on identifying this interaction. 
To extract a good model based upon Nahjolbalagha, as the main text of this research, and bring forth the dominant criteria of the truth-centered government, the researchers enjoyed both content analysis and logical analytical methods. These two methods helped to categorize the main points of the text and collect them in a logical construction. The final logical model consists of 29 statements based upon five axioms of truth-centered approach government. Finally, it is concluded from this research that in the truth-centered government all of these interactions are interwoven and harmonized supporting principal goals of government rather than it’s the subsystems or social actors’ goals, while they are sub-optimized.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بررسی نحو? تعامل دو خرده سیستم سیاسی و اداری در نمونة أعلی حکومت‌داری در طول تاریخ بشر، به طراحی و مدل‌سازی نمونه‌های برتر حکومت‌داری و اداره کمک می‌کند. مشخصات چنین الگویی را می‌توان به‌خوبی از سنت و کلام  امام علی (ع) بازیابی نمود. سؤال اصلی تحقیق، بر نحو? تعامل دو خرده‌سیستم سیاسی و اداری در حکومت حق‌مدار  علوی ناظر بوده، پژوهشگران برشناسایی ابعاد اثرگذار بر این تعامل تأکید داشته‌اند.
این پژوهش در دو مرحله ابتدا با روش تحلیل محتوای کیفی نهج‌البلاغه و سپس طراحی مدل منطقی معرف مختصات خرده‌سیستم‌های سیاسی و اداری منطبق، بر اساس روش تحلیل منطقی انجام گرفته است. حاصل کار تدوین گزاره‌های بیست و نه‌گانه‌ای است که در پنج بخش طراحی شده‌اند. این گزاره‌ها بر اساس اصل مبنایی توحید و اصول موضوعه برابری مبتنی بر یکسانی در خلقت، آزادی و اختیار ناشی از همانندی در خلقت و قضایای مبنایی تناسب حق و تکلیف و تسهیل سیر کمال‌گرایی انسان بنیان نهاده شدند. سپس در جریان نظرسنجی از خبرگان حوزه‌های نظری گوناگون، دیدگاه‌های آنان نیز مورد بررسی قرار گرفت و در نهایت، تأیید شد.
با استناد به نهج البلاغه دو خرده‌سیستم سیاسی و اداری به گونه‌ای با یکدیگر تلفیق می گردند که هولوگرامی هماهنگ در جهت اهداف اصلی حکومت</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازیگران اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تنوع ضروری.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکومت حق‌مدار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خرده سیستم‌های سیاسی و اداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت رویه‌ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_22846_ad6f4bf0358b700a989094dc567eac37.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>19</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Organizational cynicism; causes and effects</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بدبینی سازمانی: علل و پیامدهای آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>141</FirstPage>
			<LastPage>119</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22847</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>حسن پور</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت دولتی از دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>روح الله</FirstName>
					<LastName>نوری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دوره دکتری مدیریت رفتار سازمانی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>کیایی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دوره دکتری مدیریت دولتی واحد علوم و تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Organizational cynicism is one of the most important behavioral issues that influences the performance of employees and the efficiency and effectiveness of an organization. This article contains the original concepts of organizational cynicism and it&#039;s relation to the other organizational concepts. First, the concept of cynicism and its related psychological and Islamic approaches are discussed. Then, along with the organizational cynicism definition, effected variables of cynicism in organizations are investigated. then a model about the influencing factors and the results of cynicism is designed. This model makes it easy to understand the antecedents of organizational cynicism with selecting a set of variables. Finally, it can be claimed that organizational cynicism can be handled by organizations, since it is not a inborn characteristic.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بدبینی سازمانی، یکی از موضوعات مهم رفتاری است که بر عملکرد کارکنان و در نهایت بر  کارآمدی و اثربخشی سازمان مؤثر می‌باشد. این مقاله به مفاهیم اصلی بدبینی سازمانی و رابطه آن‌ها با دیگر مفاهیم سازمانی می‌پردازد. در ابتدا، مفهوم بدبینی از نگاه رویکردهای روان‌شناسی و منابع اسلامی مورد بررسی قرار گرفته، سپس ضمن تعریف بدبینی سازمانی، به متغیرهای تأثیرپذیر پیامدهای بدبینی در سازمان پرداخته می‌شود. در ادامه مدلی در مورد عوامل تأثیرگذار و پیامدهای آن ارایه می‌شود. این مدل از طریق انتخاب مجموعه‌ای از متغیرها می‌تواند به درک بدبینی سازمانی کمک نماید. در نهایت، نتایج حاکی از آن است، از آن جایی که بدبینی سازمانی ویژگی ذاتی نیست، می‌تواند به وسیله سازمان‌ها مدیریت شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بدبینی از دیدگاه اسلام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بدبینی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد روان‌شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد سازمانی.</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_22847_3f451aaed151ede3198d80c7438ebe71.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>19</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The study of TV set customer tendencies in decision making process in Isfahan city market</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی گرایش خریداران در فرایند تصمیم‌گیری در بازار تلویزیون در شهر اصفهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>143</FirstPage>
			<LastPage>162</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22848</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>عطافر</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>محمودی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد گروه مدیریت دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Understanding customers’ needs and wants, through their view, will help to generate a stronger and more strategic focus on the achievement of marketing objective and customer satisfaction.
This study is an applied research with descriptive analytical methodology. The research was carried out among buyer of Television sets in Isfahan The sample size was 195 which have been selected randomly from the population (customers).
The results of research showed that value, viability, volume, virtue and variety had an influence on customer decision making. These elements are very important at determining buyer tendencies. Results of Freidman Test, about the relative importance of different elements of buyer disposition indicated that value is in the first rank of importance among other elements. Results of correlation test indicate that there isn’t any significant relationship between value and variety</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شتاب روزافزون در انجام مطالعات و تحقیقات بازاریابی و اهمیت آن در تولید و مصرف عصر حاضر باعث شده است تا رضایت مشتری و تحقق خواسته او در صدر اهداف شرکت‌ها قرار گیرد. هدف اصلی این تحقیق بررسی گرایش خریداران در فرایند انتخاب و  تصمیم‌گیری در بازار تلویزیون در شهر اصفهان می‌باشد.
تحقیق حاضر از نظر نحوه گردآوری داده‌ها توصیفی ـ پیمایشی و نوع تحقیق بر مبنای هدف، کاربردی است. جامعه آماری در تحقیق حاضر،  خریداران تلویزیون در شهر اصفهان می‌باشند و نمونه‌گیری به شیوه تصادفی ساده انجام گرفته است.
نتایج تحقیق نشان داد که ارزش، کارایی، حجم خرید، مزایا و تنوع در تصمیم خرید مشتریان در هنگام انتخاب تلویزیون مؤثر می‌باشد و عوامل فوق از عناصر اصلی و تعیین کننده  گرایش خریداران در هنگام خرید محصولات می‌باشد. هم‌چنین عنصر ارزش رتبه اول را از دیدگاه خریداران در تصمیم خرید آنان کسب نمود. با توجه به نتایج حاصل از آزمون همبستگی، وجود رابطه معنادار بین ارزش و تنوع  تأیید نگردید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت مشتری.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایند تصمیم‌گیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گرایش خریدار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_22848_9b9959c22dbeb9ea4dfe900dd90039f1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>19</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Multilevel approach in organization and management studies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رویکرد چند سطحی در مطالعات سازمان و مدیریت</VernacularTitle>
			<FirstPage>163</FirstPage>
			<LastPage>187</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22849</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمزه</FirstName>
					<LastName>خواستار</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دوره دکتری مدیریت ـ سیاستگذاری در بخش عمومی، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>During recent decades, researchers have attempted to understand individual and group level behavior, at micro levels while macro level researchers studied organizational and institutional level behavior. Yet few scholars have examined organizational effects on individual and group behavior and the effects of individual and group behavior on organization as a whole. Such a research can lead to a new vision in organization and management studies and make it easy to a better understanding of human organizations and communities. This article introduces multilevel approach which combines micro and macro approaches and establishes a more comprehensive knowledge of organizations. First, it reviews the problem of “level of analysis” in organizational and management theories. Then, the application of multilevel approach is shown by presenting an example. Finally the article discusses the barriers and benefits of this approach in the process of building and developing organization and management theories.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">طی دهه‌های اخیر محققان سطح خُرد سازمان برای درک رفتار فردی و گروهی تلاش زیادی کرده‌اند، در حالی که محققان سطح کلان برای درک رفتار سازمان‌ها و نهادها به تحقیق و مطالعه پرداخته‌اند. با این وجود، تحقیقات اندکی وجود دارند که در آنها تأثیر سازمان بر رفتار گروهی و فردی، یا تأثیر رفتار فردی و گروهی بر سازمان به عنوان یک کل مورد آزمون قرار گرفته باشد. انجام چنین تحقیقاتی می‌تواند منجر به ایجاد بینشی جدید در مسایل سازمان و مدیریت شده و راه را برای درک بهتر و صحیح‌تر سازمان و اجتماعات انسانی هموار سازد. در مقاله کنونی رویکرد چندسطحی که دیدگاه‌های خُرد و کلان را با هم ترکیب کرده و دانش جامع‌تری از سازمان‌ها ایجاد می‌کند، معرفی شده است. بدین منظور، ابتدا مسأله سطح تجزیه و تحلیل در تئوری‌های سازمان و مدیریت مطرح شده و سپس با ارایه یک مثال، کاربرد رویکرد چندسطحی نشان داده می‌شود. در انتهای مقاله نیز مزایا و معایب اتخاذ این رویکرد در فراگرد ایجاد و توسعه تئوری‌های سازمان و مدیریت مورد بررسی قرار می‌گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تئوری خودکارآمدی.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تئوری سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد چندسطحی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سطوح تجزیه و تحلیل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌های چندسطحی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_22849_5220146b8bc3b91cdb5edac4fac3a2bc.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
