<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Organizational Creativity Stimulator Factors based on Society Perceptions 
(Case: Persian Gulf University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عوامل محرک خلاقیت سازمانی بر اساس ادراک دانشگاهیان (مورد مطالعه: دانشگاه خلیج فارس)</VernacularTitle>
			<FirstPage>345</FirstPage>
			<LastPage>368</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57620</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57620</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>شاهبندرزاده</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه خلیج فارس، بوشهر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیرا</FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ رشد، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه خلیج فارس، بوشهر، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today’s organizations especially University and other educational institutes face a rapidly changing environment where they must continuously innovate in order to remain competitive. However, this cannot occur unless a plentiful supply of rich ideas and solutions from an organizational creativity’s process. This study was conducted with purpose of identifying organizational creativity’s stimulator factors in Persian Gulf University. In order to achieving this purpose, investigational subject has been researched under the subject of creativity literature investigation in organization. This study can be classified as an “applied research” while as for data gathering, it can be classified as a “descriptive” study with “correlation” strategy. For data acquisition, scholar made questionnaire was used that filled in by students and teachers at Persian Gulf University. The reliability of it was calculated by using of Cronbach’s alpha. Gathering data has been analyzed by using the path and linear regression analysis. The result of this study is achievement to a conceptual model that includes four main organizational creativity dimensions as dependent variable, and individual factors, group factors and organizational factor as independent dimensions. The results also indicate that the individual and organizational factors directly and the group factors both directly and indirectly influence the organizational creativity.
 
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سازمان­های امروزی به‌ویژه دانشگاه­ها و مؤسسات آموزشی، با محیط­های به‌سرعت در حال تغییر روبه‌رو هستند و باید به‌طور مستمر نوآور باشند تا بتوانند در صحنة رقابت باقی بمانند و این فقط با ایجاد نظرها و پاسخ­های قوی ناشی از فرایند خلاقیت سازمانی ممکن است. پژوهش حاضر با هدف شناسایی عوامل محرک خلاقیت سازمانی در دانشگاه خلیج فارس انجام گرفته است. بدین منظور، موضوع پژوهشی در قالب بررسی متون نظری خلاقیت در سازمان بررسی شد. پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نظر نحوة گردآوری اطلاعات، توصیفی و از نوع همبستگی است. ابزار گردآوری اطلاعات، پرسشنامة محقق­ساخته بوده است که بین دانشگاهیان دانشگاه خلیج فارس توزیع شد. برای تعیین پایایی ضریب آلفای کرونباخ محاسبه‌شده و داده­های جمع­آوری‌شده با تحلیل مسیر و تحلیل رگرسیون خطی تجزیه‌وتحلیل شد. نتایج نشان داد مدل مفهومی پژوهش دربردارندة چهار بعد اصلی خلاقیت سازمانی، عوامل فردی، گروهی و سازمانی است. همچنین، نتایج نشان داد عوامل فردی و عوامل سازمانی به‌طور مستقیم، و عوامل گروهی به‌طور مستقیم و غیرمستقیم بر خلاقیت سازمانی تأثیر می­گذارند.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خلاقیت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل فردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل گروهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57620_770305adf7e79b0f5d94707d925cbc97.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
