<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing the Strategic Model of Performance Appraisal in Construction Companies: An Integration of AHP &amp; BSC</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل راهبردی ارزیابی عملکرد در شرکت های ساختمانی با ترکیب روش های BSC و AHP</VernacularTitle>
			<FirstPage>5</FirstPage>
			<LastPage>27</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36079</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2013.36079</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>خاتمی فیروز آبادی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت صنعتی دانشکده حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد مهدی</FirstName>
					<LastName>ایزدخواه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری رشته بازاریابی بین المللی دانشگاه سمنان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today&#039;s, in the variable and complex domestic and international environments,&lt;br /&gt;organizations face with numerous challenges. Performance measurement and&lt;br /&gt;performance management in such a situation will be very complicated and difficult.&lt;br /&gt;To date, several models have been proposed to evaluate the performance of&lt;br /&gt;organizations. One of the most successful models, the balanced scorecard (BSC) is.&lt;br /&gt;But there are still some gaps in the model. In the first model, BSC, it is assumed that&lt;br /&gt;the perspective of the four perspectives and goals that are to be equal or balanced.&lt;br /&gt;However, the validity of this assumption is questionable. In this paper, using the&lt;br /&gt;balanced scorecard model, a model designed to evaluate the performance of a&lt;br /&gt;company in construction industry. Then, AHP technique was used to weighting.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سازمان­های امروزی در محیط­های بسیار متغیر و پیچیدة داخلی و بین­المللی با چالش­های متعددی مواجه­اند. در چنین فضایی، ارزیابی عملکرد و مدیریت عملکرد، بسیار پیچیده و دشوار خواهد بود. تا کنون، چندین مدل برای ارزیابی عملکرد سازمان­ها طراحی شده است. یکی از موفق­ترین مدل­ها، کارت امتیازی متوازن (BSC) است. اما همچنان کاستی­هایی در این مدل وجود دارد. در مدل اولیة BSC، فرض بر این است که اهمیت منظرها و اهدافی که در این چهار منظر قرار دارند، به صورت مساوی و یا متوازن است. این در حالی است که صحت این فرض مورد سؤال است. در این مقاله، ابتدا با استفاده از مدل کارت امتیازی متوازن، به طراحی مدل ارزیابی عملکرد در یک شرکت فعال در صنعت سازه و ساختمان پرداخته شده است. پس از آن، به منظور رفع ایرادِ متوازن بودن منظرها و اهداف، از فرایند تحلیل سلسله­مراتبی (AHP) به منظور وزن­دهی استفاده شده است. روش AHP میزان سلیقه­ای بودن وزن­دهی اهداف را کاهش می­دهد. همچنین، وزن­هایی که در این تحقیق برای منظرهای مالی، بازار، فرایندهای داخلی و رشد و یادگیری استخراج شده، تفاوت قابل ملاحظه‌ای دارند و این موضوع بر لزوم وزن­دهی در مدل کارت امتیازی متوازن تأکید دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت سازه و ساختمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایند تحلیل سلسله¬مراتبی (AHP)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارت امتیازی متوازن (BSC)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36079_28b12cd226102a63102689f33f63a9b2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Formulating a model of determinants for mosque prayers’ satisfaction and its correlation with loyalty</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین الگویی از عوامل مؤثر بر رضایت نمازگزاران از مساجد و رابطۀ آن با وفاداری</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>49</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36080</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2013.36080</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>یازرلو</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علی آباد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالحمید</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>عباسی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه حضرت معصومه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Customer satisfaction is a critical element for excellence and achievement of any&lt;br /&gt;organization in a competitive environment. Mosques as a nonprofit-religious institution&lt;br /&gt;should pay attention strongly to satisfying their customers namely prayers, so they can&lt;br /&gt;survive in a competitive environment of culture. Present study aims to design a model&lt;br /&gt;of determinants of people satisfaction to mosque and their loyalty in Golestan Province&lt;br /&gt;by a descriptive-analytical study in 2012. For this purpose, a sample of 380 prayers of&lt;br /&gt;Golestan Province has been selected by clustered sampling. Researcher-made&lt;br /&gt;questionnaire was used to assess customer satisfaction and loyalty. 500 questionnaires&lt;br /&gt;were distributed among prayers of Golestan Province. Totally, 371 filled&lt;br /&gt;questionnaires were returned. SPSS 16 LISREL 8/54 softwares were used to analyze&lt;br /&gt;the data. The result of descriptive and inferential statistical show that the Several&lt;br /&gt;factors of satisfaction index, perceived image of organization, perceived quality&lt;br /&gt;(software and hardware), clients’ expectation, perceived value and loyalty are in&lt;br /&gt;conceptual model.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در محیط رقابتی، رضایت مشتری عاملی کلیدی در کسب برتری و موفقیت سازمان است. مساجد نیز که سازمان­های غیر انتفاعی- مذهبی به شمار می­روند، باید به ارضای نیازهای مشتریان خود یعنی نمازگزاران، توجه کنند، تا بتوانند در محیط رقابتی عرصۀ فرهنگ مقاومت کنند. بنابراین، این پژوهش در سال 1391 با هدف طراحی الگویی از عوامل مؤثر بر رضایت مردم از مساجد و وفاداری آن­ها نسبت به این اماکن، در استان گلستان به روش مطالعۀ توصیفی- تحلیلی انجام شد. برای سنجش ابعاد رضایت مشتری و همچنین، وفاداری نمازگزاران از پرسشنامه­های محقق­ساخته، استفاده شد. بدین منظور، یک نمونۀ 380 نفری از نمازگزاران استان گلستان به روش نمونه­گیری خوشه­ای انتخاب شدند. مراحل توصیفی این پژوهش با استفاده از نرم افزارSPSS16 و مراحل استنباطی آن، با استفاده از نرم‌افزار LISREL 8&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;54، انجام گرفت. در مدل مفهومی تحقیق شامل متغیرهای رضایت مشتری، تصویر درک شده از سازمان، کیفیت درک شده (نرم­افزار و سخت­افزار)، انتظارات مراجعه­کنندگان، ارزش درک شده و وفاداری است. نتایج به‌دست‌آمده، تأثیرگذاری کلیۀ متغیرهای پیشنهادی بر رضایت نمازگزاران، همچنین، تأثیرگذاری رضایتمندی نمازگزاران بر وفاداری آن­ها نسبت به مساجد را در سطح اطمینان 95% تأیید کرد. در انتها، پیشنهادهایی برمبنای نتایج تحقیق و دیدگاه پاسخگویان مطرح شد.&lt;sup&gt;  &lt;/sup&gt; </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایتمندی نمازگزاران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وفاداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسجد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36080_aa65c1b6baef27e398f5f652c3606de8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling the organizational justice by inspiring of nahjolbalaghe and its validation by experts</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل عدالت سازمانی با الهام از نهج البلاغه و اعتباربخشی آن با استفاده از نظر خبرگان</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>75</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36081</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2013.36081</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>جمشیدی</LastName>
<Affiliation>دانشکده دکتری مدیریت مالی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>خنیفر</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جلال</FirstName>
					<LastName>نادری</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته کارشناسی ارشدمدیریت مالی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this research, to considering the theoretical background of the research and&lt;br /&gt;model of organizational justice, ten items were designed; then, thirty-two variables&lt;br /&gt;were extracted. Finally, the matching variables with model of organizational justice&lt;br /&gt;were performed. The proposed model was designed according to the extraction&lt;br /&gt;variables and their matching. To structural and conceptual validation, the dimensions&lt;br /&gt;of this model were validated in the form of a questionnaire. Statistic population&lt;br /&gt;consisted of management experts and Quran science experts that implement for&lt;br /&gt;structural and conceptual validation in turn. SPSS software was used to analyze data.&lt;br /&gt;Based on the results, model was strongly confirm. Finally, after revisions, the final&lt;br /&gt;model was presented.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;در این مقاله تلاش &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;شده&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;است با توجه به پیشینة نظری تحقیق و با استفاده از مدل عدالت سازمانی که شامل ابعاد مراوده­ای&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;(تعاملی)، توزیعی و رویه­ای است، حدود ده سازه طراحی و برای سازه­های طرح شده، با توجه به مبانی نظری و استنادات نهج­البلاغه و همگنی آن­ها باهم در مدل عدالت سازمانی، حدود 32 متغیر استخراج شود. سپس، متغیرها با مدل عدالت سازمانی با توجه به منابع و مصادر تطبیق داده شد. بر اساس متغیرهای استخراج شده و تطبیق آن­ها، مدل پیشنهادی طرح شد. جامعة آماری این تحقیق اساتید مدیریت و علوم قرآنی بودند، که نمونه­ای به روش تصادفی و با توجه به جدول مورگان از بین آن­ها انتخاب شد و به ترتیب، برای اعتباربخشی ساختاری و محتوایی به سؤال‌های پرسشنامه پاسخ دادند. نتایج به دست آمده از تحلیل آمار استنباطی در نرم‌افزار &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;مدل را با درصد بالایی تأیید کرد. در نهایت، پس از انجام اصلاحات لازم، مدل نهایی ایجاد شد.&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی عدالت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مبانی عدالت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهج¬البلاغه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36081_d0295e10138c8dc5b80ee19d8599ab06.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analysis and Evaluating of Quality of Tehran University Cohesive Training Systems</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی کارکردهای سیستم گلستان دانشگاه تهران از دیدگاه کارشناسان آموزش پردیس ها و دانشکده های دانشگاه تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>77</FirstPage>
			<LastPage>93</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36082</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2013.36082</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید محمد</FirstName>
					<LastName>محمودی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکدۀ مدیریت  پردیس فارابی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>جندقی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکدۀ مدیریت  پردیس فارابی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زلفا</FirstName>
					<LastName>حق گویان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدۀ مدیریت، پردیس فارابی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>کریمی اصل</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت، پردیس فارابی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of present research is to determine and prioritize criteria and scales of&lt;br /&gt;evaluating cohesive training systems. Present paper attempts to provide a paradigm for&lt;br /&gt;better devising of universities&#039; cohesive training systems by identifying such scales. Its&lt;br /&gt;population includes elite training experts in the colleges and institutes affiliated to&lt;br /&gt;University of Tehran. It attempts to study domestic and foreign papers and to identify&lt;br /&gt;criteria and scales for evaluating cohesive training systems. Identified aspects include:&lt;br /&gt;content, flexibility, organizational structure, usage convenience, usage services and&lt;br /&gt;apparent form. By using the expert’s opinions, importance ratio of each one of scales&lt;br /&gt;and aspects is determined. Also for evaluating the status of these scales in golestan&lt;br /&gt;system of Tehran University a questionnaire is compiled. that its admissibility and&lt;br /&gt;permanence is confirmed. Then the questionnaire in a sample (of our case) is&lt;br /&gt;distributed. In data analysis, T-test: statistical test is used to examine the status of&lt;br /&gt;scales and aspects. The results of this test indicated that the organizational structure&lt;br /&gt;scales and usage convenience have middle status, the status of flexibility, usage&lt;br /&gt;services and apparent form is undesirable, and the content have a desirable status.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این تحقیق سنجش کیفیت سیستم گلستان دانشگاه تهران است، که پس از شناسایی ضعف‌های آن، در جهت بهبود سیستم اقدام شود. نوع تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش گردآوری داده­ها، توصیفی - پیمایشی است. جامعة آماری را کارشناسان آموزش پردیس­ها و دانشکده­های دانشگاه تهران تشکیل داده­اند. در این تحقیق پس از شناسایی معیارها و شاخص­های ارزیابی سیستم­های جامع آموزشی، سیستم گلستان دانشگاه تهران را بر اساس این معیارها و شاخص­ها ارزیابی و تجزیه و تحلیل شد. برای گردآوری اطلاعات در زمینة مبانی نظری، تدوین مبحث­های نظری تحقیق و شناسایی ابعاد و شاخص­ها از مطالعة کتابخانه­ای استفاده شد. ابعاد شناسایی‌شده عبارت­اند از محتوا، انعطاف­پذیری، ساختار تشکیلاتی، سهولت کاربری، خدمات کاربری و شکل ظاهری. برای  سنجش وضعیت این ابعاد در سیستم گلستان دانشگاه تهران پرسشنامه­ای تدوین شد که روایی و پایایی آن مورد تأیید قرار گرفت. در تجزیه و تحلیل داده­ها برای بررسی وضعیت ابعاد و شاخص­ها از آزمون آماری تی استفاده شد. نتایج نشان داد که ابعاد ساختار تشکیلاتی و سهولت کاربری وضعیت متوسط دارند؛ وضعیت انعطاف­پذیری، خدمات کاربری و شکل ظاهری نامطلوب است؛ و محتوا وضعیت مطلوب دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابعاد ارزیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص های ارزیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجزیه و تحلیل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم گلستان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36082_5339e2bde05a17d20e921d1a07cf6306.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Exploring the Traits and Behaviors of Spiritual Leaders by Using Adaptive Neural-Fuzzy Systems</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین مؤلفه‌های رهبر معنوی با استفاده از سیستم‌های عصبی فازی انطباق پذیر</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>120</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36083</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2013.36083</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدمهدی</FirstName>
					<LastName>الوانی</LastName>
<Affiliation>استاد مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد قزوین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>معمارزاده طهران</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامیt واحد علوم و تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>کاظمی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت دولتی، دانشگاه ولیعصر(عج) رفسنجان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In last decade, with the entry of spirituality in organizational and management&lt;br /&gt;research, Spirituality leadership, also, has attracted a considerable amount of attention.&lt;br /&gt;In this study, with a developmental approach and after using experts&#039; opinions and&lt;br /&gt;literature for identifying leaders&#039; spiritual traits and behaviors, we aim to model them&lt;br /&gt;using adaptive neural-fuzzy inference systems. Empirical data collected from some&lt;br /&gt;public agencies show that leader&#039;s self-awareness, altruism, virtue, spiritual intelligence&lt;br /&gt;and employee empowerment, and a lower level of visioning, role modeling and&lt;br /&gt;fairness behavior, can increase leadership effectiveness. Citizen participation, only in&lt;br /&gt;particular situations, can be a proper instrument for gaining leadership effectiveness.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دهة اخیر، با ورود معنویت به تحقیقات سازمان و مدیریت، رهبری معنوی نیز توجه زیادی را به خود جلب کرده است. در این مطالعه، با رویکردی توسعه‌ای و با بهره‌گیری از مبانی نظری و نظرهای خبرگان، مؤلفه‌های رهبر معنوی استخراج و به روش شبکه‌های عصبی فازی انطباق‌پذیر مدل‌سازی شد. سپس، آثار آن‌ها بر اثربخشی رهبری بررسی شد. داده‌های تجربی  مؤلفه‌های رهبر معنوی و اثربخشی رهبری، که از تعدادی از دستگاه­های دولتی جمع­آوری و تحلیل شد، نشان می‌دهد ویژگی‌های خودآگاهی، انسان‌دوستی، تقوا، هوش معنوی و توانمند‌سازی کارکنان و همچنین، وجود سطوح پایین‌تری از ویژگی‌های آرمان‌سازی، مدل‌سازی نقش و رفتار منصفانه می‌تواند اثربخشی رهبری را ارتقا دهد. مشارکت‌دهی شهروندان، تنها، در برخی وضعیت‌ها  سازوکار مناسبی برای ارتقای اثربخشی رهبری است. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثربخشی رهبری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری معنوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم‌های عصبی فازی انطباق پذیر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36083_bd41bbcf0067a650b141e39dc8202669.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Effect of Porters Competitive Strategies in Response to Customer Market Orientation Needs in
Petrochemical</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر پیاده سازی استراتژی های رقابتی پورتر در پاسخگویی به نیاز بازارمحوری مشتریان شرکت پتروشیمی</VernacularTitle>
			<FirstPage>121</FirstPage>
			<LastPage>139</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36084</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2013.36084</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>وظیفه دوست</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت اجرائی دانشگاه آزاد واحد علوم تحقیقات تهران و استاد مدعو دانشگاه آزاد واحد الکترونیکی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>حاجلو</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم انسانی دانشگاه جامع علمی کاربردی تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فریده</FirstName>
					<LastName>نظرپور</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد رشته مدیریت اجرائی، گرایش استراتژیک واحد الکترونیکی دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study is to evaluate effect of porter`s competitive strategies to&lt;br /&gt;meet customer market orientation needs in petrochemical firms. Given the numbers of&lt;br /&gt;products of this company, this study examine polyethylene products, so the impact of 3&lt;br /&gt;porter`s strategies, differentiation strategy, focus strategy, cost leadership strategy,&lt;br /&gt;evaluate in response to market orientation needs of this product. porter`s generic&lt;br /&gt;strategy is the method for analysis of the competitive environment. Though the&lt;br /&gt;organization can determine it`s position in the competitive environment of the industry.&lt;br /&gt;Differentiation strategy is another method which the company offers distinct products&lt;br /&gt;and services, this make the unique situation in industry. In focus strategy, special&lt;br /&gt;costumers use the product. In cost leadership strategy, production and implementation&lt;br /&gt;of projects is performed in standard procedure with the aim of reducing prices of goods&lt;br /&gt;for customer. Market orientation also says the products have to shows market demands&lt;br /&gt;and change in taste of customer.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، با توجه به خصوصی­سازی سازمان­ها و در شرایط رقابتی روزافزون در زمینة افزایش فروش و اندازة سهم بازار، آنچه بیش از همه در فرآیند برنامه­ریزی بازار و بازاریابی اهیمت دارد، به­کارگیری استراتژی­های رقابتی است. هدف این پژوهش بررسی تأثیر استراتژی­های رقابتی پورتر(رهبری هزینه، تمرکز و تمایز) در پاسخگویی به نیاز بازارمحوری مشتریان محصولات پلی اتیلن پتروشیمی است. این تحقیق از نوع کاربردی و توصیفی/ پیمایشی است. جامعة آماری تحقیق، کلیة مدیران فعال در بخش پتروشیمی است که در  تولید محصولپلی اتیلنفعالیت دارند. تعداد کل این افراد 70 نفر است. برای دستیابی به اطلاعات و داده­ها، از ابزار پرسشنامه و همچنین مصاحبه با گروهی از کارشناسان و متخصصان، استفاده شد. برای بررسی نرمال بودن توزیع داده­ها از آزمون کولموگروف اسمیرنف استفاده شد و برای آزمون فرضیه­ها، آزمون­های تی استیودنت و فریدمن اجرا شد. نتایج حاکی از آن است که هر یک از استراتژی­های پورتردر پاسخگویی به نیاز بازارمحوری مشتریان محصولات پلی اتیلن تأثیر مثبت دارند و تأثیر استراتژی رهبری در هزینه از اولویت بالاتری برخوردار است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استراتژی های رقابتی پورتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استراتژی تمایز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استراتژی تمرکز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استراتژی رهبری در هزینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازارمحوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت پتروشیمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36084_9ab62df3efd4164ad6773b194b3b7628.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Determining Organizational Factors Affecting Educational Failure of the Students and How to Control and reduce it
(Case Study: University of Kashan)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش عوامل سازمانی در افت تحصیلی دانشجویان و راهکارهای کنترل و کاهش آن (مطالعة موردی: دانشگاه کاشان )</VernacularTitle>
			<FirstPage>141</FirstPage>
			<LastPage>168</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36085</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2013.36085</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>کوهی نصرآبادی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه علوم اجتماعی دانشگاه پیام نور مرکز اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>نوابی پور</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه شناسی ؛ مدیر شرکت"تدبیر گستر اقلیم" مستقر در مرکز رشد دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>گنجی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه علوم اجتماعی دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>صفوی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت، مدیر برنامه ریزی و توسعه دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study was to studying the affecting organizational factors on&lt;br /&gt;educational failure of Kashan University’ Students, the outcomes of educational failure&lt;br /&gt;and providing solutions for overcoming or decreasing it. In the present study, the&lt;br /&gt;qualitative grounded theory method has been used. In addition, for more access to the&lt;br /&gt;data, institutional analysis methods and analysis of documents has been used too. In&lt;br /&gt;the method of grounded theory, 15 students, 10 staff and 5 faculty members in&lt;br /&gt;university of Kashan has been interviewed and the data, using open, axial and selective&lt;br /&gt;coding, were analyzed. The paradigmatic model resulted from data analysis showed&lt;br /&gt;that the effective organizational factors on the educational failure were included:&lt;br /&gt;incompatibility with new environment, inefficient perception about the field,&lt;br /&gt;inflexibility of learning environment, prevalence of quantity-oriented evaluation and&lt;br /&gt;overcoming of theoretical environment on the experimental environment. The desired&lt;br /&gt;phenomena were result 6 action and interaction strategies Three interfering factors&lt;br /&gt;were detected in these solutions which are including: leisure and access to leisure&lt;br /&gt;facilities, university’s local society’s structure and the relationship between professor&lt;br /&gt;and student. Finally, the category of the effecting core of the educational failure of the&lt;br /&gt;students of University of Kashan was lack of participating in learning environment.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این مطالعه بررسی عوامل سازمانی مؤثر بر افت تحصیلی دانشجویان، پیامدهای حاصل از افت تحصیلی و بیان راهکارهایی برای کنترل و کاهش این مشکل است. در این تحقیق از روش کیفی (نظریة داده بنیاد) استفاده شده است. در روش نظریة داده‌بنیاد با 15 دانشجو، 10 کارمند و 5 عضو هیئت علمی دانشگاه کاشان مصاحبه شد و با از طریق کدگذاری باز، محوری و انتخابی مورد تحلیل قرار گرفت. مدل پارادایمی منتج از تحلیل داده­ها نشان داد که عوامل سازمانی مؤثر در افت تحصیلی دانشجویان، که ویژگی ساختاری آموزش در دانشگاه در نظر گرفته شده است، شامل عدم سازگاری با محیط جدید، ادراک ناکارآمدی از رشته، انعطاف­ناپذیری، ویژگی ارزشیابی­ها و غلبة دروس نظری، است. پدیده­های مورد نظر به شش راهبرد کنش و کنش متقابل منتهی می­شد. سه عامل مداخله­گر شامل فراغت و دسترسی به امکانات فراغتی، بافت جامعة محلی دانشگاه و نسبت استاد و دانشجو نیز در این راهبردها تشخیص داده شد. نتایج همچنین، نشان داد فقدان مشارکت در محیط یادگیری، هستة تأثیرگذار بر افت تحصیلی دانشجویان دانشگاه کاشان است. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">افت تحصیلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجو</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36085_95423d1cf994b69dec4ddcab5956727d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Competitive Intelligence Such as a New Construction in Strategic Thinking Development
(The Case of comparing public and private banks of Mazandaran Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>هوشمندی رقابتی، برساخته ای نوین در توسعه تفکر استراتژیک (مطالعه موردی: مقایسة بانک های خصوصی و دولتی استان مازندران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>169</FirstPage>
			<LastPage>193</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36086</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2013.36086</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رحمان</FirstName>
					<LastName>غفاری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، مدیریت دولتی، گرایش سیاستگذاری عمومی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>نظری</LastName>
<Affiliation>دانشیار، مدیریت بازرگانی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شیما</FirstName>
					<LastName>افضلی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، مدیریت اجرایی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه پیام نور، ساری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>عمرانی فر</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، مدیریت اجرایی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه پیام نور، ساری</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Now days, competitive power, according to the company’s survival. Competitive&lt;br /&gt;intelligence as a strategic management tool and one of the fastest growing areas of the&lt;br /&gt;business world is one. The purpose of the present studies, competitive intelligence and&lt;br /&gt;investigate its impact on managers are thinking strategically. First of intelligence&lt;br /&gt;terminology the competitive aspects of the market, competitors, technology and&lt;br /&gt;strategy was discussed. For this purpose, 70 supervisors and managers of state-owned&lt;br /&gt;banks (National Bank) and private banks were selected as the target population. This is&lt;br /&gt;an example of private banks and public banks, and thus the results can be generalized.&lt;br /&gt;For gathering competitive intelligence information, a questionnaire (25 questions)&lt;br /&gt;based on the literature review was developed from component and the validity and&lt;br /&gt;reliability, most of the banks in the sample analyzed. For the classification and&lt;br /&gt;interpretation of the data, descriptive statistics and inferential statistics for hypothesis&lt;br /&gt;testing, such as test and T-test was used to test correlations. Results of statistical&lt;br /&gt;analysis, competitive intelligence, and strategic decisions Byangrvjvd significant&lt;br /&gt;difference between public and private banks are .Findings is that private banks in terms&lt;br /&gt;of competitive intelligence and strategic thinking given the fundamental principles of&lt;br /&gt;the State Bank of better place.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، توان رقابتی، اساس بقای شرکت­ها است. هوشمندی رقابتی به عنوان یک ابزار مدیریت استراتژیک و یکی از سریع­ترین زمینه­های رشد کسب و کار دنیا در نپز گرفته می.­شود. هدف از تحقیق حاضر، بررسی وضعیت هوشمندی رقابتی و تأثیر آن بر تفکر استراتژیک مدیران است. جامعة أماری تحقیق حاضر، 70 نفر از سرپرستان و مدیران بانک­های دولتی (بانک ملی) و خصوصی (پاسارگارد، سرمایه و اقتصاد نوین) استان مازندران است. برای گردآوری داده­های مربوط به هوشمندی رقابتی و ابعاد چهارگانة آن، یعنی آگاهی از بازار، رقبا، فناوری و راهبرد، پرسشنامه­ای شامل 25 سؤال بر اساس مؤلفه­های حاصل از مرور متون تحقیق تدوین شد و پس از سنجش روایی و پایایی، در اختیار  نمونة آماری قرار گرفت. برای طبقه‌بندی و تفسیر داده‌ها از روش‌های آمار توصیفی و برای آزمون فرضیه­ها از روش‌های آمار استنباطی، نظیر آزمون همبستگی و آزمون تی استفاده شد. نتایج تحلیل آماری نشان داد بین هوشمندی رقابتی در تصمیم­های استراتژیک بانک‌های خصوصی و دولتی تفاوت معناداری وجود دارد. همچنین، یافته­ها حاکی از آن است که بانک­های خصوصی، از نظر هوشمندی رقابتی و توجه به مبانی تفکر استراتژیک، نسبت به بانک دولتی در جایگاه بهتری قرار دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفکر راهبردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش کسب و کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوشمندی رقابتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_36086_ece1f4ca7a9842e27fb4c44560a7f403.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
