<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship between Transformational Leadership and Organizational Excellency in the High Schools of Khorramabad with Emphasis on Organizational Wellbeing</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطۀ سبک رهبری تحولی و تعالی سازمانی در مدارس متوسطۀ دوم خرم‌آباد با تأکید بر نقش بهزیستی سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>271</FirstPage>
			<LastPage>288</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">62699</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2017.62699</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>فرح‌بخش</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة علوم انسانی، دانشگاه لرستان، خر‌م‌آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طاهره</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، دانشکدة علوم انسانی، دانشگاه لرستان، خرم‌آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study is to determine the relationship between transformational leadership and school organizational Excellency with the mediation of organizational wellbeing. The study method is descriptive. The sample consisted of 302 people from high school teachers of Khorramabad city who were selected using stratified sampling. Measuring Tools consists of three questionnaires measuring transformational leadership developed by bass and Olive (1997), Performance evaluation questionnaire based on the EFQM Excellence Model and organizational well-being Questionnaire. To analyze data the structural equation modeling was used. The result showed that transformational leadership has a significant relationship with organizational excellence.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش تعیین رابطة بین سبک رهبری تحولی و تعالی سازمانی مدارس با تأکید بر نقش بهزیستی سازمانی است. روش پژوهش توصیفی از نوع همبستگی است. نمونة آماری پژوهش شامل 302 نفر از دبیران مدارس متوسطه دوم خرم‌آباد بود که به روش نمونه‌گیری طبقه‌ای نسبی انتخاب شدند. ابزار اندازه‌گیری تحقیق سه پرسشنامة سبک رهبری تحولی باس و آلیو (1997)، پرسشنامة استاندارد ارزیابی عملکرد براساس مدل تعالی سازمان EFQM و پرسشنامة بهزیستی سازمانی بود. به‌منظور تجزیه‌وتحلیل داده‌ها مدل‌سازی معادلات ساختاری به‌کار گرفته شد. نتایج پژوهش نشان داد رهبری تحولی مدیران با تعالی سازمانی مدارس به‌طور مستقیم و غیرمستقیم رابطة معنادار دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهزیستی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعالی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری تحولی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک رهبری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_62699_6d8144a1a58d8358539c10ecf9a0cdd6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
