<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying Methods of Informal Learning in order to Development of Human Resource Managers in Large Organizations in Country</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی روش‌های یادگیری غیررسمی برای پرورش مدیران منابع انسانی در سازمان‌های بزرگ کشور</VernacularTitle>
			<FirstPage>323</FirstPage>
			<LastPage>343</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57619</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57619</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>زراعت کار</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، پردیس فارابی، دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>قنبر</FirstName>
					<LastName>محمدی الیاسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشگاه تهران،  ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>استاد، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید مهدی</FirstName>
					<LastName>الوانی</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی</FirstName>
					<LastName>بابایی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشگاه الزهرا (س)، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Based on the research findings, managers use of informal learning practices in order to develop competencies and improve their performance. However, these concerns have not been studied so far in the Iranian business environment. The aim of this study is to identify informal learning methods of human resource managers. After a three-stage coding have been identified seven categories and twenty-one learning methods of HR managers in large organizations. To prioritizing Learning methods of human resource managers, 301 questionnaires were distributed and collected. The results of Friedman test show that the method of learning through interaction with consultants, experts, and human resource managers, learning through dialogue with the experienced teacher and learning by reading books, articles and scientific resources and learning from Working failures have higher priority among HR managers.
 
 
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بر اساس یافته‌های پژوهش‌ها، مدیران برای پرورش شایستگی‌ها و بهبود عملکرد خود بیشتر شیوه‌های یادگیری غیررسمی را به‌کار می‌گیرند. اما این دغدغه تا کنون در محیط کسب‌وکار ایران پژوهش نشده است. لذا، هدف از انجام‌دادن این پژوهش شناسایی روش‌های یادگیری غیررسمی مدیران منابع انسانی است. به این منظور، با به‌کارگیری رویکرد روایتی و ابزار مصاحبه‌های واقعه‌محور، تجربه‌های ده نفر از مدیران منابع انسانی در ارتباط با طراحی و پیاده‌سازی یکی از سیستم‌های منابع انسانی شناسایی شده است. پس از کدگذاری سه‌مرحله‌ای، در مجموع هفت مقوله و 21 روش یادگیری برای مدیران منابع انسانی سازمان‌های بزرگ شناسایی شد. به منظور اولویت‌بندی روش‌های یادگیری مدیران منابع انسانی 301 پرسشنامه توزیع و جمع‌آوری شده است. نتایج آزمون فریدمن نشان می‌دهد روش‌های یادگیری از طریق تعامل با مشاوران، کارشناسان و مدیران منابع انسانی، یادگیری از طریق گفت‌وگو با مشاور- معلم باتجربه و یادگیری از طریق مطالعة کتاب‌ها، مقالات و منابع علمی و یادگیری از شکست‌های کاری چهار روش یادگیری غیررسمی با اولویت بالاتر در بین مدیران منابع انسانی بوده است.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پرورش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیران منابع انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">یادگیری غیررسمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57619_7e75e261a55216e4928e8dbab0174311.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Organizational Creativity Stimulator Factors based on Society Perceptions 
(Case: Persian Gulf University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عوامل محرک خلاقیت سازمانی بر اساس ادراک دانشگاهیان (مورد مطالعه: دانشگاه خلیج فارس)</VernacularTitle>
			<FirstPage>345</FirstPage>
			<LastPage>368</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57620</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57620</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>شاهبندرزاده</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه خلیج فارس، بوشهر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیرا</FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ رشد، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه خلیج فارس، بوشهر، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today’s organizations especially University and other educational institutes face a rapidly changing environment where they must continuously innovate in order to remain competitive. However, this cannot occur unless a plentiful supply of rich ideas and solutions from an organizational creativity’s process. This study was conducted with purpose of identifying organizational creativity’s stimulator factors in Persian Gulf University. In order to achieving this purpose, investigational subject has been researched under the subject of creativity literature investigation in organization. This study can be classified as an “applied research” while as for data gathering, it can be classified as a “descriptive” study with “correlation” strategy. For data acquisition, scholar made questionnaire was used that filled in by students and teachers at Persian Gulf University. The reliability of it was calculated by using of Cronbach’s alpha. Gathering data has been analyzed by using the path and linear regression analysis. The result of this study is achievement to a conceptual model that includes four main organizational creativity dimensions as dependent variable, and individual factors, group factors and organizational factor as independent dimensions. The results also indicate that the individual and organizational factors directly and the group factors both directly and indirectly influence the organizational creativity.
 
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سازمان­های امروزی به‌ویژه دانشگاه­ها و مؤسسات آموزشی، با محیط­های به‌سرعت در حال تغییر روبه‌رو هستند و باید به‌طور مستمر نوآور باشند تا بتوانند در صحنة رقابت باقی بمانند و این فقط با ایجاد نظرها و پاسخ­های قوی ناشی از فرایند خلاقیت سازمانی ممکن است. پژوهش حاضر با هدف شناسایی عوامل محرک خلاقیت سازمانی در دانشگاه خلیج فارس انجام گرفته است. بدین منظور، موضوع پژوهشی در قالب بررسی متون نظری خلاقیت در سازمان بررسی شد. پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نظر نحوة گردآوری اطلاعات، توصیفی و از نوع همبستگی است. ابزار گردآوری اطلاعات، پرسشنامة محقق­ساخته بوده است که بین دانشگاهیان دانشگاه خلیج فارس توزیع شد. برای تعیین پایایی ضریب آلفای کرونباخ محاسبه‌شده و داده­های جمع­آوری‌شده با تحلیل مسیر و تحلیل رگرسیون خطی تجزیه‌وتحلیل شد. نتایج نشان داد مدل مفهومی پژوهش دربردارندة چهار بعد اصلی خلاقیت سازمانی، عوامل فردی، گروهی و سازمانی است. همچنین، نتایج نشان داد عوامل فردی و عوامل سازمانی به‌طور مستقیم، و عوامل گروهی به‌طور مستقیم و غیرمستقیم بر خلاقیت سازمانی تأثیر می­گذارند.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خلاقیت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل فردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل گروهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57620_770305adf7e79b0f5d94707d925cbc97.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Survey on Strategic Alignment Business and Information Technology due to Managers Vision</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی همراستایی استراتژیک کسب وکار و فناوری اطلاعات از دیدگاه مدیران</VernacularTitle>
			<FirstPage>369</FirstPage>
			<LastPage>388</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57621</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57621</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حانیه</FirstName>
					<LastName>بذرافشان</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمدعلی</FirstName>
					<LastName>یزدان پناه</LastName>
<Affiliation>گروه پژوهش های آماری و فناوری اطلاعات، مؤسسة پژوهش و برنامه ریزی آموزش عالی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>خنیفر</LastName>
<Affiliation>استاد، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>جندقی</LastName>
<Affiliation>استاد، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Preset study is conducted to evaluate strategic alignment between business and IT in the view of organizational managers. Present study has used Luftman’s model on strategic alignment maturity and Gartlen &amp; Shenks’ factors to promote alignment in order to evaluate alignment. Research statistical population consists of managers at High Education Planning and Research Institute. No sampling is conducted due to the limitation of statistical population and method is used. Questionnaire is data collection tool. To analyze data, strategic alignment maturity is used. Strategic alignment average is achieved 2.77 which shows that this institute is in the 2&lt;sup&gt;nd&lt;/sup&gt; level of alignment maturity namely commitment level. Among strategic alignment aspects, communications, competency/value measurements, governance, authority, scope &amp; architecture of IT and skills are put in the second level. Partnership is in the third level. Then, the opinions of business and IT managers were compared. Both groups evaluated alignment maturity level in the 2&lt;sup&gt;nd&lt;/sup&gt; level.
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف بررسی و ارزیابی همراستایی استراتژیک کسب‌وکار و فناوری اطلاعات از دیدگاه مدیران سازمان انجام گرفته است. تحقیق حاضر با مدل سطح بلوغ همراستایی استراتژیک لوفتمن و عوامل ارتقای همراستایی گارتلن و شنکز همراستایی را ارزیابی کرده است. جامعة آماری تحقیق حاضر مدیران مؤسسة پژوهش و برنامه­ریزی آموزش عالی (53 نفر) می­باشند که به روش سرشماری مورد مطالعه قرار گرفته­اند. ابزار گردآوری داده­ها پرسشنامه بوده است. میانگین همراستایی استراتژیک نشان می­دهد، مؤسسه در سطح دوم بلوغ همراستایی (مرحلة تعهد) قرار دارد. از میان ابعاد همراستایی استراتژیک، ابعاد ارتباطات، شایستگی و ارزش سازمانی، مدیریت و سطح اعمال اختیار، حیطة عمل و زیرساخت فناوری و مهارت­ها در سطح دوم و بعد مشارکت در سطح سوم قرار گرفت. مدیران کسب‌وکار و مدیران فناوری اطلاعات، هر دو بلوغ همراستایی را در سطح دوم ارزیابی کردند.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استراتژی فناوری اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استراتژی کسب‌وکار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیر فناوری اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیر کسب‌وکار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همراستایی استراتژیک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57621_7ad558026434806229dfbc8d6f3984d0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Conceptual Model for Assessing Knowledge Culture</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل مفهومی برای سنجش فرهنگ دانش سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>389</FirstPage>
			<LastPage>407</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57622</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57622</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میترا</FirstName>
					<LastName>دیلمقانی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشگاه صنعتی مالک اشتر، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>فهیم نیا</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>ابویی اردکان</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The study aimed at presenting an appropriate framework for designing &amp; implementing knowledge management projects within research &amp; knowledge-based organizations while focusing on the knowledge culture. First, the available literature was reviewed &amp; the influential indices &amp; factors regarding the knowledge culture were extracted. Then, a conceptual model for evaluating the knowledge culture was designed. Finally, in order to measure the validity of the test instrument, expert judgment &amp; interview were employed. To measure the validity of the data-gathering instrument, a questionnaire was distributed to the researchers &amp; employees at the central library of the University of Tehran. It was examined through content validity &amp; factorial analysis. To assess the reliability of the instrument, internal consistency &amp; Cronbach alpha were considered. The results of the evaluation revealed a significance relationship between &amp; among all the factors under the study. This confirmed high internal consistency of several dimensions of the questionnaire. Obtaining a Cronbach alpha coefficient of more than 0.7 also pointed to the reliability of the instrument.
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف مطالعة حاضر ترسیم چارچوب مناسب برای طراحی و اجرای پروژه‌های مدیریت دانش در سازمان‌های تحقیقاتی و دانش‌بنیان با تأکید بر فرهنگ دانش است. ابتدا به روش کتابخانه‌ای متون نظری تحقیق بررسی شد. سپس، با استخراج شاخص‌‌ها و مؤلفه‌های مؤثر بر فرهنگ دانش، مدل مفهومی برای سنجش فرهنگ دانش طراحی شد. در پایان برای اعتبارسنجی ابزار تحقیق از طریق نظرسنجی و مصاحبه با خبرگان و در مرحلة بعد به منظور اعتبارسنجی ابزار جمع‌‌آوری اطلاعات، پرسشنامه بین محققان و کارکنان کتابخانة مرکزی دانشگاه تهران توزیع و به روش‌ اعتبار محتوا و اعتبار عاملی بررسی شد. برای پایایی ابزار اندازه‌گیری دو معیار همسازی درونی و آلفای کرونباخ به‌کار گرفته شد. از طریق مطالعة متون نظری و تحقیقات حوزة مدیریت دانش، اجزا، ابعاد، و عوامل مؤثر بر فرهنگ دانش شناسایی شده، سپس، مدل مفهومی فرهنگ دانش طراحی شد. نتایج ارزیابی متغیرهای ابزار نشان داد بین همة مؤلفه‌های مورد بررسی رابطة معناداری وجود دارد که نشان‌دهندة همسازی درونی بالای ابعاد پرسشنامه است. از طرفی، معیار آلفای کرونباخ با ضریب بالای 7&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 نشان‌دهندة پایایی ابزار بود.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابعاد فرهنگ دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان دانش بنیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریتدانش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57622_a2c3142be12591fc360c805947b0d6e1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Combined Study of Organizational Intelligence, Organizational Development on Performance of Companies Shahid Salimi Industrial Town of Tabriz</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی توأم نقش هوش سازمانی و بالندگی سازمانی در عملکرد شرکت‌های شهرک صنعتی شهید سلیمی ‌تبریز</VernacularTitle>
			<FirstPage>409</FirstPage>
			<LastPage>428</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57623</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57623</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میرحسین</FirstName>
					<LastName>سیدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة علوم اداری و اقتصادی، پردیس بین‌الملل دانشگاه فردوسی مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>لطیفی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة معارف اسلامی ‌و مدیریت، دانشگاه امام صادق (ع)، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study is paid examined the combined role of organizational intelligence and organizational development on organizational performance. This research is for relationship between variables, correlation, and methodology, survey research. To measure the research, the conceptual model was designed based on the literature. Sample study is 85 companies of Shahid Salimi industrial town of Tabriz that selected classified randomly. Data collection instrument was questionnaire that validity and reliability study and was confirmed. To examine the relationship between variables, structural equation modeling in Amos software application form has been used. The findings showed that the companies studied; there is a strong positive relationship between intelligence and enterprise performance. The relationship between intelligence and organizational development principles is positive and significant, but the principles of development and organizational performance, there is no significant relationship. So determined, although intelligence has a strong and positive impact on organizational performance directly but through the intermediary of institutional development could influence the performance. Accordingly, recommendations are presented for improving organizational performance based on the active participation of organizational intelligence and organizational development principles.
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش به بررسی توأم نقش هوش سازمانی و بالندگی سازمانی در عملکرد سازمانی پرداخته است. تحقیق مورد نظر از حیث ارتباط بین متغیرهای تحقیق، از نوع همبستگی و از نظر روش انجام‌دادن تحقیق پیمایشی است. برای سنجش موضوع تحقیق، مدل مفهومی ‌براساس متون نظری موضوع طراحی شد. نمونـة آماری پژوهش حاضر 85 شرکت از شرکت‌های شهرک صنعتی شهید سلیمی ‌تبریز است که به روش تصادفی طبقه‌بندی‌شده انتخاب شدند. ابزار گردآوری داده‌ها پرسشنامه است که روایی و پایایی آن بررسی و تأیید شد. برای بررسی رابطة بین متغیرهای تحقیق، مدل‌سازی معادلات ساختاری در نرم‌افزار آموس انجام گرفت. یافته‌های تحقیق نشان داد در شرکت‌های مورد مطالعه، بین هوش و عملکرد سازمانی رابطة مثبت و قوی برقرار است. همچنین، رابطة بین هوش و اصول بالندگی سازمانی، مثبت و معنادار است، ولی بین اصول بالندگی و عملکرد سازمانی رابطة معناداری وجود ندارد. بنابراین، مشخص شد، اگر چه هوش به‌طور مستقیم بر عملکرد سازمانی تأثیر مثبت و قوی دارد، با میانجی‌گری بالندگی سازمانی نتوانسته بر عملکرد تأثیرگذار باشد. بر این اساس، پیشنهادهایی برای ارتقای عملکرد سازمانی با تأکید بر هوش سازمانی و مشارکت فعال‌تر اصول بالندگی سازمانی مطرح شد.
 
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 
 

 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بالندگی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت‌های شهرک صنعتی شهید سلیمی ‌تبریز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57623_ddc7b80445abca98e4e6c8cf40f9e414.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Typology of IT Users at Valiasr University: Research based on Q methodology</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی الگوهای رفتاری کاربران فناوری اطلاعات دانشگاه ولی عصر رفسنجان: پژوهشی بر مبنای روش کیو</VernacularTitle>
			<FirstPage>429</FirstPage>
			<LastPage>451</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57624</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57624</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>طیبه</FirstName>
					<LastName>نیک رفتار</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة کارآفرینی، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالصمد</FirstName>
					<LastName>برزگر</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، دانشکدة مدیریت، دانشگاه ولی عصر (عج) رفسنجان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>شکری</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ ارشد، دانشکدة مدیریت، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Present study focuses on the perceptions of information technology users at Vali Asr university of Rafsanjan. Accordingly, after reading the concourse (different views on the subject) appropriate Q sample including 42 items that are representative of the concourse was selected. . The sample population for the study consisted of 58 professors, students and staff was selected and a questionnaire was given to them. After data gathering, they analyzed by SPSS software and three patterns revealed: Assorted, Wanderings, Science watching. Results revealed that Science Watching is important patterns of attitudes.
 
 
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر ذهنیت‌های اعضای دانشگاه ولی عصر رفسنجان را دربارة کاربرد فناوری اطلاعات مطالعه می‌کند و با به‌کارگیری روش کیو به دنبال شناخت ذهنیت‌های گروه‌های مختلف دربارة کاربرد فناوری اطلاعات است. بر این اساس بعد از مطالعة تالار گفتمان (دیدگاه‌های مختلف دربارة موضوع پژوهش)، نمونة مناسب کیو به صورت 42 گویه که نمایندة تالار گفتمان است، انتخاب شد. سپس، نمونة افراد مورد نیاز برای مطالعه شامل 58 نفر از استادان، ‌دانشجویان و کارکنان دانشگاه انتخاب شدند و پرسشنامة کیو در اختیار آن‌ها قرار گرفت. بعد از جمع‌آوری و تحلیل داده‌ها سه الگوی ذهنی آشکار شد که بر اساس گزاره‌های متمایزکننده بدین صورت نامگذاری شد: دیده‌بانان[Mj1]  علم، همه‌فن‌حریف‌ها و سرگردانان بی‌اعتنا. نتایج پژوهش نشان می‌دهد الگوی ذهنی دیده‌بانان علم به دلیل تعداد بیشتر مشارکت‌کنندگان و جایگاه مهم مشارکت‎کنندگان نمایندة این الگوی ذهنی در مطالعة کیو، نسبت به سایر الگوها غالب بود.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 



 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوهای ذهنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش‌شناسی کیو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گونه‌شناسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57624_b80b3de1d01c12edc087bf2bf68f4a74.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Effect of Organizational Culture on Organizational Performance: Emphasizing the Role of Knowledge Sharing and Organizational Agility
 with Balanced Score Card Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر فرهنگ سازمانی بر عملکرد سازمانی: تأکید بر نقش تسهیم دانش و چابکی سازمانی با رویکرد کارت امتیازی متوازن</VernacularTitle>
			<FirstPage>453</FirstPage>
			<LastPage>474</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57625</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57625</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید محسن</FirstName>
					<LastName>علامه</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت، دانشگاه اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نوربخش</FirstName>
					<LastName>عسکری</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد مدیریت اجرایی، دانشکدة آموزش‌های مجازی، دانشگاه اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>خزائی پول</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد مدیریت بازرگانی، گروه مدیریت، دانشگاه اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Features within the organization are vital part of its success; therefore, more and more to identify these features and how they impact on the output of the rapidly changing environment of today, it seems imperative. Guided by the knowledge of the organization is the function of a human and organizational culture. Knowledge management is the practice of corporate culture and how to build a cultural change, in need of innovation in knowledge management. The surveying in agility, with emphasis on the core knowledge can make a huge leap in agility and high performance organizations. The purpose of this study is to design a model to examine the impact of organizational culture, knowledge sharing and organizational agility on governor of Chahar Mahal Bakhtiari performance. This study according to purpose is applied and according to method is descriptive - survey. Data from a sample of 274 persons of employees the Governor of Chahar Mahal Bakhtiari collected and relationship between construct research models was tested using structural equation modeling. The results show that organizational culture has an impact on knowledge sharing. As well as knowledge sharing impact on organizational agility and factors such as organizational agility and knowledge sharing influence on organizational performance. So according to the organizational culture and factors influencing the development of knowledge sharing and organizational agility can help increase organizational performance.
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ویژگی‌های درون سازمان جزئی از منابع حیاتی در موفقیت آن محسوب می‌شود، بنابراین، توجه بیش­ازپیش به شناسایی این ویژگی‌ها و نیز چگونگی تأثیر آن‌ها بر خروجی‌های سازمان در محیط به‌سرعت در حال تغییر امروزی، ضروری به نظر می‌رسد. هدایت‌کردن دانش موجود در سازمان امری انسانی و تابعی از فرهنگ سازمانی است. مدیریت دانش جنبة کاربردی فرهنگ سازمانی است و چگونگی بنیان‌نهادن تغییر فرهنگی، نیازمند ابتکار در مدیریت دانش است. همچنین، بررسی و مطالعه در زمینة چابکی با تأکید بر دانش‌محوری می‌تواند جهش بزرگی را در چابک‌سازی و عملکرد بالای سازمان‌ها ایجاد کند. هدف این پژوهش طراحی مدلی برای بررسی تأثیر فرهنگ سازمانی، چابکی سازمانی و تسهیم دانش بر عملکرد استانداری چهارمحال‌وبختیاری است. این پژوهش با توجه به هدف، کاربردی و از نظر روش پژوهش توصیفی- همبستگی است. داده‌ها از نمونة 274 نفری از کارکنان استانداری چهارمحال‌وبختیاری جمع‌آوری، و رابطة بین سازه‌های مدل پژوهش با مدل‌سازی معادلات ساختاری آزمون شد. نتایج پژوهش نشان داد فرهنگ سازمانی بر تسهیم دانش تأثیرگذار است. همچنین، تسهیم دانش بر چابکی سازمانی تأثیر می‌گذارد و عواملی مانند چابکی سازمانی و تسهیم دانش بر عملکرد سازمانی تأثیرگذارند. بنابراین، توجه به فرهنگ سازمانی و عوامل مؤثر بر گسترش تسهیم دانش و چابکی سازمانی می‌تواند به افزایش عملکرد سازمان کمک کند.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تسهیم دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چابکی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57625_6b5430d06faf8095ccb9a53cd50cbba5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessing Relationship between the Iimplementation of the Electronic System and the Level of Customer Satisfaction in Branches of Bank Saderat of Mazandaran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطة بین پیاده‌سازی سیستم‌های الکترونیکی و میزان رضایتمندی مشتریان (مورد مطالعه: شعب بانک صادرات استان مازندران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>475</FirstPage>
			<LastPage>498</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57667</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57667</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>آصف</FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>استادیار، پردیس فارابی، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اسماعیل</FirstName>
					<LastName>شعبانی نژاد</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>ادیب فر</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد ابهر، ابهر، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the biggest opportunities and challenges facing organizations today is the use of web Technology. The Internet as a tool for economic exchanges create new sources of income for most of organizations put. The present study investigated the relationship between customer satisfaction and implementation of electronic systems has been. This research used a descriptive, correlational survey. The population of this study is those that export customers in the bank accounts and electronic banking services have. Model study with a sample of 384 clients was assessed using random sampling. The reliability of the questionnaire .92 was obtained. The results showed that the performance of services, response time and reduce costs, the main indicators BSI implementation of a province and among the three indicators of customer satisfaction, customer self-image is the most significant. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از بزرگترین فرصت‌ها و چالش‌هایی که سازمان‌های امروزی با آن مواجهند، به‌کارگیری تکنولوژی‌های تحت وب است. اینترنت به عنوان ابزاری برای مبادلات اقتصادی، منابع جدیدی برای ایجاد درآمد در اختیار سازمان‌ها قرار داده است. پژوهش حاضر با هدف بررسی رابطة بین پیاده‌سازی سیستم‌های الکترونیکی و میزان رضایتمندی مشتریان انجام گرفته است. روش این پژوهش توصیفی، از نوع همبستگی است. جامعة آماری این پژوهش آن دسته از مشتریان بانک صادراتند که در این بانک حساب دارند و خدمات بانکداری الکترونیکی را به‌کار گرفته‌اند. مدل تحقیق با نمونه‌ای متشکل از 384 نفر از مشتریان که با روش نمونه‌گیری تصادفی انتخاب شده بودند، آزمون شد. اطلاعات لازم با ابزار پرسشنامة محقق‌ساخته‌ای که پایایی آن 92&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 به‌دست آمد، جمع‌آوری شد. یافته‌های تحقیق نشان داد روند عرضة خدمات، سرعت پاسخگویی و کاهش هزینه‌ها، شاخص‌های اصلی پیاده‌سازی سیستم‌های الکترونیکی بانک صادرات استان مازندران هستند و  بین شاخص‌های سه‌گانة رضایت مشتری، تصویر ذهنی مشتریان قوی‌ترین شاخص است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت‌مندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم‌های الکترونیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشتریان بانک‌ها</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57667_6a979733322dbbdd1eaa985f201b9231.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Verification of the Role of Transformational Leadership Style on Organizational Culture</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش سبک رهبری تحول آفرین در فرهنگ سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>499</FirstPage>
			<LastPage>519</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57626</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57626</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>صمدی میارکلایی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد مدیریت دولتی، باشگاه پژوهشگران جوان و نخبگان، قائم‌شهر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمزه</FirstName>
					<LastName>صمدی میارکلائی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، باشگاه پژوهشگران جوان و نخبگان، قائم‌شهر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسنعلی</FirstName>
					<LastName>آقاجانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت، دانشکدة علوم اقتصاد و اداری، دانشگاه مازندران، بابلسر، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Transformational leadership refers to a process by which people are transformed and it&#039;s related to values, ethical features, and long-rang goals. Some functions of this leadership style include evaluation of affective motives on followers, their needs satisfaction, and contact methods with them as perfect persons. Also leadership styles of managers are affective factor on organizational culture process. In fact, the main purpose of present research is investigation of relationship between transformational leadership style and organizational culture. Statistical population of present study includes 113 persons of Mazandaran province education and training administrations&#039; employees and its equal sample includes 102 employees and is collected data by using questionnaire, we analyzed data by SPSS and Lisrel software. Results show that there is a significant, positive and relatively strong relationship between transformational leadership style and organizational culture. So, all dimensions of transformational leadership style have a significant and positive relationship with organizational culture.
                                                        
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رهبری تحول­آفرین بیان­‌کنندة فرایندی است که افراد را متحول می­کند و با ارزش­ها و خصیصه­های اخلاقی و اهداف بلندمدت ارتباط دارد. ارزیابی محرک­های مؤثر بر پیروان، ارضای نیازهای آنان و نحوة برخورد با آن­ها به عنوان افرادی کامل، از جمله کارکردهای این نوع رهبری است. در این میان سبک­های رهبری مدیران از عوامل اثرگذار بر فرایند فرهنگ سازمانی است. بر این اساس هدف اصلی این پژوهش بررسی آثار سبک رهبری تحول­آفرین بر فرهنگ سازمانی است. جامعة آماری این تحقیق، 113 نفر از کارکنان ادارة آموزش‌وپرورش استان مازندران می­باشند که 102 نفر به عنوان نمونه انتخاب شدند. داده­ها با به‌کارگیری پرسشنامه­ جمع‌آوری شده، و به وسیلة نرم­افزارهای اس.پی.اس.اس و لیزرل تجزیه‌وتحلیل شد. یافته­­ها نشان داد بین رهبری تحول­آفرین و فرهنگ سازمانی ارتباط مثبت و معنادار نسبتاً قوی وجود دارد. همچنین، همة ابعاد سبک­های رهبری تحول­آفرین با فرهنگ سازمانی ارتباط مثبت و معنا­دار دارد.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش‌‌­وپرورش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری تحول‌آفرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل معادلات ساختاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57626_50ed09585e953bd96ce2b4a6f8811a73.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Cultural and Technical Factors
 on E-governance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر عوامل فرهنگی و فنی بر حکمرانی الکترونیکی</VernacularTitle>
			<FirstPage>521</FirstPage>
			<LastPage>540</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57627</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57627</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>وجه الله</FirstName>
					<LastName>قربانی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرزانه</FirstName>
					<LastName>الیاسی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Over the last decade, coinciding with the growth of information and communication technologies, globalization expansion and consequently increased awareness of citizens, communities’ dissatisfactions over the lack of accountability, lack of transparency and centralized government structure is leading to the emergence of the new approach called e-governance. E-governance, against e-government by relying on bilateral cooperation is seeking for increased participation, accountability, transparency and generally provides optimal services. In this applicant project that is written with aim of clarifying the concept of e-governance and effects of cultural and technical factors, the data were firstly collected by library studies and then collected by questionnaires with Random Stratified Sampling, among 110 employees of Tehran municipality. In order to assess its validity, confirmatory factor analysis were used and for testing hypotheses structural equation modeling approach has been applied. The results show that both technical and cultural 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">افزایش آگاهی شهروندان، نارضایتی‌ها نسبت به عدم پاسخگویی، فقدان شفافیت و ساختار متمرکز دولت‌ها افزایش یافت. تا آنجا که به ظهور رویکردی نوین با عنوان حکمرانی الکترونیکی منجر شد. حکمرانی الکترونیکی، برخلاف دولت الکترونیکی با تکیه بر تعامل و همکاری دوسویه در پی افزایش مشارکت، پاسخگویی، شفافیت و به‌طور کلی عرضة خدمات بهینه است. از این رو، در پژوهش کاربردی حاضر، محقق با هدف شفاف­سازی مفهوم بدیع حکمرانی الکترونیکی و تعیین تأثیر عوامل فرهنگی و فنی در شهرداری تهران بر آن، ابتدا داده­های مورد نیاز را از طریق منابع کتابخانه­ای و در گام بعد به­وسیلة ابزار پرسشنامه و به روش نمونه­گیری طبقه­ای تصادفی از میان 110 نفر از کارکنان مرتبط با پرتال سازمانی در شهرداری تهران گردآوری کرد. به منظور سنجش روایی ابزار گردآوری، تحلیل عاملی تأییدی و به منظور آزمون فرضیه‌ها روش مدل­یابی معادلات ساختاری اجرا شد. نتایج نشان داد دو عامل فرهنگی و فنی بر اجرای حکمرانی الکترونیکی در شهرداری تهران مؤثرند.
 
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکمرانی الکترونیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دولت الکترونیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل فنی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57627_152df581a5801fb6cd10869c40b630ad.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Factors Influencing the Adoption of E-Commerce in the Iranian Agricultural Sector</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عوامل مؤثر بر پذیرش تجارت الکترونیکی در بخش کشاورزی</VernacularTitle>
			<FirstPage>541</FirstPage>
			<LastPage>565</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57628</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57628</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی نقی</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دانشیار، پردیس فارابی دانشگاه تهران،  ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمدباقر</FirstName>
					<LastName>جعفری</LastName>
<Affiliation>استادیار، پردیس فارابی دانشگاه تهران،  ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>حسینی ابوعلی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، پردیس فارابی دانشگاه تهران،  ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, E-commerce has caused tremendous changes in business relations and customer and a major share to be allocated of business transactions. The problem marketing and selling products and commodities is one of the old problems in the agriculture sector. The other hand much difference between farm gate prices and consumer prices is another problem for agricultural products market in Iran. The development of electronic commerce in agriculture is one of the solutions to fix the problems. This study has been done the aimed to investigate the factors influencing the adoption of e-commerce in the agricultural sector. The research, applied research and in terms of nature and method is survey -correlation. The statistical population is active members of the sales site &quot;large agricultural market&quot;. A total of 300 people were working in department of sales. The results show that the variables of perceived usefulness, risks (security, operational, financial, time) are significant predictors of attitudes willing to accept toward e-commerce. Work colleagues also significant predictors to be willing to accept of subjective norms. Based on the findings perceived ease of use and adaptability does not affect attitudes in the use of e-commerce in the agricultural sector.
 
 
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی عوامل مؤثر بر پذیرش تجارت الکترونیکی در بخش کشاورزی انجام گرفته است. این پژوهش از نظر هدف کاربردی و از نظر شیوة جمع‌آوری داده­ها و اطلاعات از نوع توصیفی- همبستگی است. جامعة آماری پژوهش قسمت خریدوفروش سایت بازار بزرگ کشاورزی بود که در آن 300 نفر در بخش خریدوفروش فعالیت می‌کنند.  نمونه‌ای به حجم 201 نفر به روش تصادفی ساده از بین آن‌ها انتخاب شد. ابزار تحقیق پرسشنامه است و داده‌ها به روش مدل‌سازی معادلات ساختاری تجزیه‌وتحلیل شد. یافته­های تحقیق نشان داد نگرش در رابطة سودمندی­ درک‌‌شده و ریسک‌های امنیتی، عملکردی، مالی و زمانی با پذیرش تجارت الکترونیکی نقش میانجی دارد. اثر همکاران  با واسطة هنجار ذهنی بر تمایل به پذیرش تجارت الکترونیکی مؤثر است. در این پژوهش سهولت استفادۀ ادراک‌شده و قابلیت سازگاری بر نگرش تأثیری نداشتند. در نهایت، پیشنهادهایی بر مبنای نتایج تحقیق بیان شد.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجارت الکترونیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری اطلاعات و ارتباطات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل پذیرش تکنولوژی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57628_09e9a6528f68fd89f34f54c3f9e9e9dd.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing and Testing a Model of the Mediating Role of Learning Goal Orientation at the Individual, Group and Organizational Level in the Relationship of Transformational Leadership with Adaptive Performance of Employees of a Service Organization</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی و آزمون الگویی از نقش میانجی جهت گیری هدف یادگیری در سه سطح فردی، تیمی و سازمانی در رابطة بین رهبری تحولی و عملکرد انطباقی کارکنان یک سازمان خدماتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>567</FirstPage>
			<LastPage>587</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57629</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57629</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبدالزهرا</FirstName>
					<LastName>نعامی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه روانشناسی، دانشکدۀ علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه شهید چمران ، اهواز ، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرجان</FirstName>
					<LastName>شمسی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد روانشناسی صنعتی و سازمانی، دانشکدۀ علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه شهید چمران ، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نجمه</FirstName>
					<LastName>خواجه</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد روانشناسی صنعتی و سازمانی، دانشکدۀ علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه شهید چمران ، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study was to investigate the mediating role of learning goal orientation at the individual, group and organizational level in the relationship of transformational leadership with adaptive performance. The sample consisted of 175 employees of a service organization. Fitness of the proposed model and indirect effects was examined through structural equation modeling and bootstrap procedure. Findings indicated that the proposed model fit the data properly. The results also supported the mediating role of learning goal orientation at the individual and organizational level in the relationship of transformational leadership with adaptive performance. This research suggests that there is strong need to provide conditions to encourage transformational leadership and learning goal orientation at the various levels.
 
 
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی این تحقیق بررسی نقش میانجی جهت­گیری هدف یادگیری در سطوح فردی، تیمی و سازمانی در تبیین اثر رهبری تحولی بر عملکرد انطباقی بود. جامعة آماری تحقیق حاضر همة کارمندان یک سازمان خدماتی بودند. الگوی پیشنهادی در نمونه­ای 175 نفری از کارکنان که به روش نمونه‌گیری تصادفی چندمرحله‌ای انتخاب شدند، آزمون شد. ابزار گردآوری داده‌ها پرسشنامه است. برای ارزیابی الگوی پیشنهادی و آزمون اثرهای واسطه­ای تحلیل معادلات ساختاری و روش بوت‌استراپ به‌کار گرفته شد. یافته­ها نشان داد الگوی پیشنهادی با داده­های تطابق و برازش واقعی داشتند. علاوه بر آن نتایج نشان داد جهت­گیری فردی و سازمانی میانجی‌های مناسبی در تبیین تأثیر رهبری تحولی بر عملکرد انطباقی محسوب می‌شوند. بر این اساس سازمان­ها باید شرایطی را برای تشویق رهبری تحولی و جهت‌گیری هدف یادگیری در سطوح مختلف سازمانی فراهم کنند.
 
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری تحولی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جهت­ گیری هدف یادگیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد انطباقی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57629_c9e86054e62e9cc215ab1a4a70925993.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship between Developmental Leadership and Organizational Excellence in ACECR</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطة سبک رهبری تحول گرا با تعالی سازمان در جهاد دانشگاهی</VernacularTitle>
			<FirstPage>589</FirstPage>
			<LastPage>610</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57639</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57639</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>اسلامی الوارسی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، گروه پژوهشی مدیریت توسعه، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات اجتماعی، جهاد دانشگاهی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کاوه</FirstName>
					<LastName>تیمورنژاد</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیررضا</FirstName>
					<LastName>نعیمی ثابت مقدم</LastName>
<Affiliation>کارشناس روابط عمومی، جهاد دانشگاهی دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study, to investigate the relationship between leadership styles and organizational elevation (EFQM) in ACECR (Academic Center of Education, Culture and Research) that the sample consisted of 117 middle and top managers of ACECR were selected in census. According to the purpose of research and research tools, the questionnaires were multifactorial leadership questionnaire (MLQ) and EFQM excellence model. The reliability of the questionnaire survey about the leadership style of the managers of ACECR was calculated .66 and also the reliability levels of questionnaire on organizational excellence was .87. Description and statistical inference in line with the hypothesis of research – the relationship between the developmental leadership style and organizational elevation (EFQM) in ACECR, the correlation the Spearman correlation is used. The results have shown that the developmental leadership style with excellence in ACECR there is a significant relationship.
 
 
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این تحقیق، بررسی رابطة سبک رهبری تحول‌گرا با تعالی سازمانی در دفتر مرکزی جهاد دانشگاهی است. این تحقیق از نظر هدف کاربردی و از نظر نحوۀ گردآوری داده‌ها توصیفی از نوع همبستگی است. برای انجام‌دادن این پژوهش نمونة آماری 117 نفری متشکل از مدیران میانی و ارشد دفتر مرکزی جهاد دانشگاهی، با روش تصادفی طبقه­ای انتخاب شدند. با توجه به هدف و نوع پژوهش، ابزار تحقیق پرسشنامه­های چندعاملی رهبری و تعالی سازمانی مدل EFQM بودند. میزان پایایی پرسشنامة سبک رهبری برای رؤسای جهاد دانشگاهی 66&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 و برای تعالی سازمانی نیز 87&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 محاسبه شد. برای توصیف و استنباط آماری داده­ها برای آزمون فرضیة اصلی تحقیق، آزمون همبستگی اسپیرمن اجرا شد. نتایج آزمون فرضیه ­نشان داد بین سبک­ رهبری تحول­گرا با تعالی سازمان در جهاد دانشگاهی رابطة معنادار وجود دارد. از آنجا که در اینجا سطح معناداری آزمون تساوی ضریب رگرسیون کوچکتر از 01&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 است، رابطة بین سبک رهبری تحول‌گرا و متغیر تعالی سازمانی با 99 درصد اطمینان ثابت شد.
 
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحول­گرا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعالی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جهاد دانشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک رهبری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57639_0b93fd2816847c5163cbc76b7e88435e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship between Political Appraisal, Subjective, and the Leniency Effect in Appraisers’ Performance Appraisal in Refah Bank</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطة بین ارزیابی سیاسی، شاخص‌های ذهنی و اثر ملایمت در ارزیابی عملکرد ارزیابان در بانک رفاه</VernacularTitle>
			<FirstPage>611</FirstPage>
			<LastPage>624</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">57640</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.57640</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>پریسا</FirstName>
					<LastName>دهقانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ ارشد، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آرین</FirstName>
					<LastName>قلی‌پور</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Performance management is an ongoing process of recognizing, measuring, and individual and team performance development and aligning them with the organizational strategic goals (objectives). Therefore the employee performance appraisal plays an important part in recognizing the strengths and weaknesses of the employees. On the other hand this task is done by individuals who are likely to make cognitive error including the leniency effect. With this error the appraiser evaluates all the employees with high scores regardless of their real performance. Therefore in this paper the relation between political appraisal, subjective, and the leniency effect in appraisers’ in Refah Bank is studied. To do so, 136 individuals among 278 appraisers (the principals and the vice principals) in Refah Bank in Tehran have been selected randomly to participate in this study. The results show that the political appraisal with a partial correlation of 0.613 and the subjective indicator with a partial correlation of 0.668 have a direct relation with leniency effect in performance appraisal in Refah bank.
 
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدیریت عملکرد را فرایند مستمر شناسایی، اندازه‌گیری و توسعة عملکرد فردی و تیمی، و همسوکردن آن با اهداف استراتژیک سازمان تعریف کرده‌اند. از این رو، ارزیابی عملکرد کارکنان نقشی تعیین‌کننده در شناسایی نقاط ضعف و قوت کارکنان ایفا می‌کند. از سویی، این وظیفه توسط افراد انجام می‌گیرد که در خطر خطاهای ادراکی قرار دارند. از جملة این خطاها می‌توان به اثر ملایمت اشاره کرد. در این خطا ارزیاب، همة کارکنان را صرف‌نظر از عملکرد واقعی‌شان در سطح بالا رتبه‌بندی می‌کند. واضح است با بروز چنین خطایی در سیستم ارزیابی عملکرد، فرایند مدیریت عملکرد در سازمان به‌درستی عمل نمی‌کند و جنبة نمایشی می‌یابد. در این مقاله سعی شده است رابطة بین ارزیابی سیاسی، شاخص‌های ذهنی و اثر ملایمت در ارزیابی عملکرد ارزیابان در بانک رفاه بررسی شود. این تحقیق از نوع کاربردی، و به روش توصیفی- همبستگی اجرا شده است. نمونه‌ای متشکل از 136 نفر از میان 278 ارزیاب (رؤسا و معاونان شعبة) حاضر در شعب بانک رفاه در شهر تهران با روش تصادفی ساده انتخاب شدند و در پژوهش حاضر شرکت کردند. ابزار تحقیق پرسشنامه است. نتایج تحقیق نشان داد ارزیابی سیاسی با میزان همبستگی جزئی 613&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 و شاخص‌های ذهنی در ارزیابی عملکرد با میزان همبستگی جزئی 668&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 با وجود اثر ملایمت در ارزیابی عملکرد در بانک رفاه رابطة مستقیم دارند.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثر ملایمت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی سیاسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص‌های ذهنی برای ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_57640_0c32c9b141938345243e820fbe2b04e6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
