<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Study of Organizational Culture in Islamic Republic of Iran Broadcasting (IRIB)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی فرهنگ سازمانی بر اساس مدل دنیسون (مورد مطالعه: سازمان صدا و سیمای جمهوری اسلامی ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>857</FirstPage>
			<LastPage>878</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54742</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2015.54742</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدمحمدرضا</FirstName>
					<LastName>صالحی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت رسانه، دانشکدة مدیریت و اقتصاد، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>میرسپاسی</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدة مدیریت و اقتصاد، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم ‌و تحقیقات، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اکبر</FirstName>
					<LastName>فرهنگی</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدة مدیریت و اقتصاد، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم ‌و تحقیقات، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This article studies organizational culture in IRIB based on Denison model. The main objective of the research is recognize organizational culture features and dimensions in IRIB.To do this the survey method is applied. To test reliability, Cronbach&#039;s Alpha was calculated 0.924. The statistical community of the research comprises All Employees in IRIB .After application of sampling formula to a small community, 352 participants have been selected and tested according to simple Classification and random sampling. For data analysis, Binomial test showed that Involvement, Consistency and Adoptability are not a proper state and are lower than the average state but Mission is the average state.According to Friedman test, respondents view Mission as the most important organizational culture features in IRIB.
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی این پژوهششناخت فرهنگ سازمانی در سازمان صداوسیما و بیان پیشنهادهایی جهت تقویت آن است. برای این منظور مدل دنیسون به‌کار گرفته شد. روش این پژوهش پیمایشی است. داده‌های مربوط به مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی با ابزار پرسشنامه جمع‌آوری شد. پایایی مربوط به ابزار سنجش با آلفای کرونباخ (معادل 924&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0) بررسی شد. جامعة آماری این تحقیق را کارکنان سازمان صداوسیما (در تهران) تشکیل داده‌اند. با به‌کارگیری فرمول نمونه‌گیری از جامعة محدود، 352 نفر از این جامعه به روش نمونه‌گیری طبقه‌ای و تصادفی ساده انتخاب شدند. روش تجزیه‌و‌تحلیل داده‌ها شامل دو روش توصیفی و استنباطی بوده است. نتایج آزمون دوجمله‌ای نشان داد در این سازمان «درگیرشدن در کار»، «سازگاری (ثبات و یکپارچگی)» و «انطباق‌پذیری» در وضعیتی مناسب قرار ندارند و پایین‌تر از حد متوسط هستند، اما «مأموریت» در وضعیت متوسط قرار دارد. بر اساس آزمون فریدمن ملاحظه شد که «مأموریت» مهم‌ترین مؤلفه از ابعاد اصلی فرهنگ سازمانی در سازمان صداوسیما است.
.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان صداوسیمای جمهوری اسلامی ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل دنیسون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_54742_8ac7b8ed46f2a09953e76b2464262f95.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
