<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2004</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>-</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تکنیک ارزش برتر، الگویی کاربردی و جدید برای ارزشیابی عملکـرد شورای شهر و سازمانهای محلی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11414</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>دکتر ابوالحسن</FirstName>
					<LastName>فقیهى</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>دکتر حبیب الله</FirstName>
					<LastName>سالارزهى</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Measurement and management of town councils, municipalities and other local organizations with best value model is a new and successful experience throughout Britannia local districts. This system of evaluation was measured and created by experts and specialist in the threshold of 1997 parliamentary propaganda and it was also influenced by the Labor Party tendencies. From the beginning of the year 2000, all local organizations must carry out performance of best value. This paper introduces best value, means, and system of performing this plan.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سنجش مدیریت عملکرد شوراهای شهر، شهرداری ها و سایر سازمان های محلی با
الگوی ارزش برتر، تجربه نوین و موفقیت آمیزی در سراسر حوزه های محلی انگلستان است. این مکانیسم ارزیابی در آستانه تبلیغات انتخابات پارلمانی سال 1997 میلادی و تحت تأثیر گرایتس های حزب کارگر از سوی کارشناسان و صاحبان فن ارزیابی و تدوین گردید و از آغاز سال 4000 میلادی همه سازمان های محلی نسبت به اجرای عملکرد ارزش برتر ملزم هستند. مقاله حاضر به معرفی ارزش برتر و ساز و کارهای اجرای این طرح می پردازد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش برتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنجش عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شوراهای شهر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_11414_49f2dcae6109408b3d7d5c016b1fb376.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
