<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identify Cultural Barriers Iran Administrative System Faces</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی موانع فرهنگی فراروی نظام اداری ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>67</FirstPage>
			<LastPage>87</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65642</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.201229.1006757</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حامد</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین، قزوین، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-2087-3883</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید مهدی</FirstName>
					<LastName>الوانی</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین، قزوین، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>معمارزاده طهران</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>حمیدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین، قزوین، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this survey is to identify cultural barriers the administrative system of Iran faces. Considering the existing theoretical basis and library studies, 21 cultural characteristics have been identified which the administrative system of Iran comes up with as obstacles. Delphi Method is applied to collect data. Fuzzy method is used to analyze data, and in order to cluster cultural characteristics, k-means clustering method is used. Fuzzy clustering is done for three modes in k-means algorithm, based on which fuzzy clustering with three branches is the optimal cluster. Fuzzy method shows that cultural characteristics like authority and hierarchy, low confidence in each other, favoritism, and nepotism, weakness in meritocracy and general irrational culture are the most average. Therefore, they are the characteristics the administrative system of Iran considers as the obstacles.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف شناسایی موانع فرهنگی فراروی نظام اداری ایران انجام شده است. با توجه به مبانی نظری موجود و انجام مطالعات کتابخانه‌ای، 21 ویژگی فرهنگی جامعۀ ایران که می‌تواند به‌منزلۀ مانع فراروی نظام اداری قلمداد شود، شناسایی شد. در مطالعۀ حاضر، روش دلفی به‌منزلۀ ابزار اصلی گردآوری داده‌ها استفاده شده است. به‌منظور تحلیل داده‌ها، از روش فازی و برای خوشه‌بندی ویژگی‌های فرهنگی از روش خوشه‌بندی فازی k-means بهره گرفته شده است. در الگوریتم k-means برای ۳ حالت خوشه‌بندی فازی انجام و براساس آن خوشه‌بندی فازی با سه خوشه به‌منزلۀ خوشۀ بهینه معرفی شده است. میانگین فازی نشان می‌دهد که ویژگی‌های فرهنگی شامل: اقتدارگرایی و سلسله‌مراتبی، کم‌اعتمادی نسبت به یکدیگر، پارتی‌بازی و خویشاوندگرایی، ضعف در حاکمیت شایسته‌سالار و فرهنگ عمومی غیرعقلایی دارای بیشترین میانگین و در همین خصوص، مانع فرهنگی فراروی نظام اداری ایران‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خوشه‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موانع فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام اداری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_65642_84859c2308aca8110ee46fef30a20905.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
