<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>25</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of Customer Complainant Behavior from after Sales Services of Saipa Company</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل و بررسی رفتار شاکیانه مشتریان از خدمات  پس از فروش سایپا</VernacularTitle>
			<FirstPage>145</FirstPage>
			<LastPage>174</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">29917</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2012.29917</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>زارع</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت پردیس قم دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>اسفیدانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مدیریت بازرگانی، پردیس قم دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this research is analyzing and investigating customer complainant behavior and dissatisfaction from Siapa services features in Shiraz. In addition, we are evaluating the relationship are collected from one open and two closed questionnaires between attitude toward complaint and complainant behavior. Necessary information. By using of cluster sampling, and six areas of Shiraz 147 randomized questionnaires are collected. In this research, we used the correlation and regression analysis. Results of this research show that customers who were not respected appropriatetly, used negative word of mouth communication and whom their complaints were not verified appropriately, wanted to protest Saipa company the customer that was not responded and receipted appropriately, using the negative word of the mouth and exit or switching. And also everybody that was not responded to their complaints appropriately, intend to inform their complaints about Siapa Company.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این تحقیق تحلیل و بررسی ارتباط بین رفتار شاکیانه مشتریان و نارضایتی از ابعاد خدماتی سایپا در شهر شیراز می‌باشد. در کنار این مقوله‌ها، با سنجش میزان گرایش فرد به اعتراض، ارتباط آن را با رفتار شاکیانه مشتری مورد بررسی قرار می‌دهیم. اطلاعات مورد نظر از طریق یک پرسش‌نامه باز-پاسخ و دو پرسش‌نامه بسته-پاسخ به دست آمده است. با استفاده از نمونه‌گیری خوشه‌ای، و بر اساس نواحی شهری شیراز، اقدام به جمع‌آوری 147 پرسش‌نامه به طور تصادفی نموده‌ایم. تحلیل‌های مورد استفاده در تحقیق شامل تحلیل همبستگی و رگرسیونی برای تعیین میزان همبستگی متغیر‌ها و ابعاد خدماتی می‌باشد. یافته‌های تحقیق حاکی از آن است که مشتریانی که به طور مناسب مورد رسیدگی و پذیرش قرار نگرفته‌اند، گرایش به استفاده از ارتباط دهان به دهان منفی و هم‌چنین تغییر یا عدم استفاده از محصول/خدمت را دارند و نیز کسانی که به شکایات و نظرات آنها به طور مناسب رسیدگی نشده است، علاقه زیادی به اعلام اعتراض به سایپا دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارتباط دهان به دهان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتراض</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توقف خرید</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت از خدمات.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار شاکیانه مشتری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_29917_f1d85a46d0180596a56aeb2ddbe4db6f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
