<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Relationship between Organization Justice and Social Loafing: Case Study</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطة عدالت سازمانی و تنبلی اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>115</FirstPage>
			<LastPage>133</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">53296</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2015.53296</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>دامغانیان</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة اقتصاد، مدیریت و علوم اداری، دانشگاه سمنان، ، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید مهدی</FirstName>
					<LastName>موسوی داودی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری منابع انسانی، مرکز تحصیلات تکمیلی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کیارش</FirstName>
					<LastName>فرتاش</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت تکنولوژی، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this research is to investigate the relationship between organization justice &amp; social loafing in Melat bank employees of Mazandaran province. Statistical population includes 1100 personnel of Melat bank in Mazandaran province. According to Krejcie &amp; Morgan (1970) table, the minimum statistical sample of this research should be 285 employees. The sampling method is random systematic, and 292 out of 363 dispersed questionnaires were suitable for further analysis. Analysis was done with structural equation modeling (SEM). Findings show the negative and significant relation between organization justice &amp; social loafing. Further, Interactional justice is the most influential dimension of organizational justice that affects social loafing in Melat bank employees of Mazandaran province. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش بررسی رابطة عدالت سازمانی و تنبلی اجتماعی در بین کارکنان بانک ملت استان مازندران است. جامعة آماری این تحقیق را همة 1100 نفر کارکنان شاغل در شعب این بانک ‌در استان مازندران تشکیل می‌دهد. بر اساس جدول کرجسی و مورگان (1970)، حداقل حجم نمونه برای اجرای این پژوهش 285 نفر است. روش نمونه‌گیری پژوهش حاضر تصادفی سیستماتیک و ابزار تحقیق پرسشنامه است. از 366 پرسشنامة توزیع‌شده، 292 پرسشنامة مناسب تحلیل به دست آمد. این بررسی به روش توصیفی از نوع همبستگی، و تحلیل داده‌ها به روش مدل معادلات ساختاری انجام گرفته است. یافته‌های پژوهش نشان می‌دهد عدالت سازمانی با تنبلی اجتماعی کارکنان رابطة منفی و معنادار دارد،. همچنین، از بین مؤلفه‌های عدالت سازمانی، عدالت مراوده‌ای مهم‌ترین عامل در عدم بروز تنبلی اجتماعی کارکنان بانک ملت استان مازندران است</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بانک ملت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تنبلی اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت مراوده‌ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_53296_b9b11f748b92a636a24ac4e4ac856675.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
