<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Explain role of mediator employee psychological empowerment in the relationship between effective management and organizational excellence</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش میانجی توانمندسازی روان شناختی کارکنان در رابطه میان مدیریت اثربخش و تعالی سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>487</FirstPage>
			<LastPage>514</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54111</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2015.54111</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیروس</FirstName>
					<LastName>قنبری</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رضا</FirstName>
					<LastName>اردلان</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فخرالسادات</FirstName>
					<LastName>نصیری</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ایمان</FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>      The purpose of the present study Mediating role of psychological empowerment of employees in relation to the effective management and organizational excellence.This research is based on the target application is based on a description of the method of data collection survey. The population of the city of Hamadan University research represents all employees, Sample using Cochran&#039;s formula for infinite population, 392 employees randomly from four universities in the city of Hamedan (Bu Ali Sina, Medical Sciences, industrial, Islamic Azad) were selected. Data collection questionnaires corporate identity and organizational capacities were evaluated. Data analysis using confirmatory factor analysis and structural equation modeling using LISREL and SPSS software was used. Analysis results show that the structural relationships, Effective management is that empowerment structures With high path coefficient, Could be a factor to be considered effective and powerful psychological empowerment of employeesAnd, respectively, the greatest impact on the sense of competence, sense of efficacy, freely acting a sense of meaningful staff.Also, a strong causal relationship was between psychological empowerment of employees and organizational excellence The results indicate a greater impact on feelings of competence and effectiveness of organizational excellence.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">     هدف پژوهش حاضر بررسی نقش میانجی توانمندسازی روان شناختی کارکنان در رابطه میان مدیریت اثربخش و تعالی سازمانی است. این پژوهش بر حسب هدف کاربردی و بر اساس شیوه گردآوری داده ها توصیفی از نوع پیمایشی است. جامعه آماری پژوهش را کلیه کارکنان دانشگاه های شهرستان همدان تشکیل می دهد، که با استفاده از نمونه گیری از فرمول کوکران برای جامعه نامحدود، 392 کارمند بصورت تصادفی از چهار دانشگاه شهرستان همدان (بوعلی سینا، علوم پزشکی، صنعتی و آزاد اسلامی) انتخاب شدند. جهت گردآوری داده ها از سه پرسشنامه استفاده شد. تجزیه وتحلیل داده ها با روش تحلیلی عاملی تأییدی و مدل سازی معادلات ساختاری با استفاده از نرم افزارهای LISREL و SPSS  انجام شد. نتایج تحلیل روابط ساختاری نشان داد مدیریت اثربخش با ضرایب مسیر بالایی که با سازه های توانمندسازی دارد می تواند عاملی مؤثر و قدرتمند برای توانمندسازی روان شناختی کارکنان محسوب شود و بترتیب بیشترین تأثیر را بر ابعاد احساس شایستگی، احساس مؤثر بودن، آزادی عمل و احساس معناداری کارکنان داشت. همچنین رابطه علّی بسیار قوی میان ابعاد توانمندسازی روان شناختی کارکنان و تعالی سازمانی وجود داشت و نتایج بیانگر تأثیر بیشتر ابعاد احساس شایستگی و مؤثر بودن بر تعالی سازمانی بود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت اثربخش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی روان شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعالی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارکنان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_54111_ade4a7c96be7fb90a1cfaf41a007fb81.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
