<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Investigation of the Relationship between Work Engagement and Proficiency</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه بین دلبستگی کاری و مهارت کارکنان</VernacularTitle>
			<FirstPage>135</FirstPage>
			<LastPage>156</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">53297</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2015.53297</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>. کارشناس‌ارشد، دانشکدة مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان، زاهدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نورمحمد</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان، زاهدان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study used proficiency as an effective personal resource on work engagement according to the job demand-resource model of Bakker and Demerouti (2008). This was a descriptive and cross-sectional survey. The sample includes 395 employees from four public organizations selected randomly. Descriptive statistic was used to examine the demographic variables and Inferential statistical such as independent samples t-test, one-way ANOVA and standard regression was used for hypothesis testing and answering to the research question. The result of Pearson correlation showed a significant association between work engagement and proficiency. Following, to determine how much of the variance of work engagement score could be predicted by proficiency dimensions, standard regression was performed. The results showed that 49.4% of the variance of work engagement was predicted independently by organization member proficiency while team member proficiency and individual task proficiency could not predict work engagement. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش مهارت به عنوان منبع فردی مؤثر بر دلبستگی کاری بر اساس مدل تقاضا- منابع شغلی باکر و دیمروتی (2008) شده است[j1] .این پژوهش به روش توصیفی و پیمایشی از نوع مقطعی انجام گرفته است. نمونة آماری تحقیق، 395 نفر از چهار سازمان دولتی مشهد است که به روش تصادفی انتخاب شدند. به‌منظور تجزیه‌وتحلیل داده‌ها، روش‌های آمار توصیفی برای بررسی داده‌های جمعیت‌شناختی و برای آزمون فرضیه‌ها و پاسخ به سؤال‌ها، روش‌های آمار استنباطی از جمله ضریب همبستگی پیرسون، آزمون تی نمونه‌های مستقل، آزمون تحلیل واریانس یک‌طرفه و آزمون رگرسیون چندمتغیری با به‌کارگیری نرم‌افزار SPSS انجام گرفت[j2] . نتایج ضریب همبستگی پیرسون نشان داد بین دلبستگی کاری و ابعاد مهارت همبستگی معناداری وجود دارد. در ادامه، جهت مشخص‌کردن اینکه چه مقدار از واریانس نمره‌های [j3] دلبستگی کاری به‌وسیلة ابعاد مهارت تبیین می‌شود، رگرسیون چندگانه اجرا شد. نتایج نشان داد 4&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;49 درصد از واریانس متغیر دلبستگی کاری به‌وسیلة متغیر مهارت عضویت سازمانی به‌طور جداگانه تبیین شد،  در حالی که مهارت کار فردی و مهارت عضویت تیمی قادر به پیش‌بینی دلبستگی کاری نبودند. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دلبستگی کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارت عضویت سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_53297_438973765f6f01c43a35fc64ad6fd976.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
