<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Human Resource Flexibility, Creativity, and Organizational Innovation in Insurance Companies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>انعطاف پذیری منابع انسانی، خلاقیت، و نوآوری سازمانی در شرکت‏های بیمه</VernacularTitle>
			<FirstPage>521</FirstPage>
			<LastPage>544</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68779</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.207702.1006848</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>نجفی کلیانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة اقتصاد- مدیریت و علوم اداری، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباسعلی</FirstName>
					<LastName>رستگار</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة اقتصاد- مدیریت و علوم اداری، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>رحمانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study proposes a model of the impact of HR flexibility both on creativity at the individual level and on innovation at the organizational level. The model was tested on 147 managers from 20 departments of Iranian insurance companies. This was done through a questionnaire. Content and Construct of questionnaires validity was done employing experts` opinions and confirmatory factor analysis respectively. Reliability of the instrument was assessed by Cronbach&#039;s alpha and confirmatory factor analysis; all three variables investigated were of acceptable reliability and validity. In order to analyze the data from structural equation modeling, confirmatory factor analysis and hierarchical regression were used. The results show that creativity partially mediated the impact of HR flexibility on organizational innovation. Also, the results suggest that HR flexibility has important effects on creativity at both the individual and organizational levels.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نیروی انسانی مهم‏ترین منبع سازمان است. در صورتی که منابع انسانی انعطاف‏پذیر باشد، نقش پُررنگ و مؤثری در عملکرد سازمان ایفا می‏کند. از این‏ رو، در این مطالعه تأثیر انعطاف‏پذیری منابع انسانی بر خلاقیت و نوآوری سازمانی در دو سطح فردی و سازمانی بررسی می‏‏شود. این مطالعه بر روی 147 نفر از مدیران واحدهای مختلف بیست شرکت بیمه انجام شده است. ابزار جمع‏آوری داده‏های تحقیق پرسش‏نامه است. روایی محتوا و سازة پرسش‏نامه به ترتیب با استفاده از آرای خبرگان و تحلیل عاملی تأییدی انجام شد. پایایی ابزار تحقیق از طریق آلفای کرونباخ و تحلیل عاملی تأییدی سنجیده شد و هر سه متغیر تحقیق روایی و پایایی قابل قبولی داشتند. به منظور تحلیل داده‏ها، از مدل‏سازی معادلات ساختاری، تحلیل عاملی تأییدی، و رگرسیون سلسله‏مراتبی استفاده شد. یافته‏ها نشان می‏دهد که خلاقیت به صورت نسبی رابطة بین انعطاف‏پذیری منابع انسانی و نوآوری سازمانی را میانجی می‏کند. همچنین، یافته‏ها نشان می‏دهد که انعطاف‏پذیری منابع انسانی اثر درخور توجهی بر خلاقیت در دو سطح فردی و سازمانی دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انعطاف‏ پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خلاقیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوآوری سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68779_ddcf844d9e726e89dd62a0bcaf52a8c4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of the Relationship between National Culture and Senior Public Manager&#039;s Pay System in I.R.Iran, Turkey, and Malaysia</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطۀ فرهنگ ملی و حقوق مدیران ارشد دولتی در کشورهای ج.ا. ایران، ترکیه، و مالزی</VernacularTitle>
			<FirstPage>545</FirstPage>
			<LastPage>567</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68780</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.250545.1007440</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>منصور</FirstName>
					<LastName>پاشایی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی و مدرس دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران‏- شمال، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید حسین</FirstName>
					<LastName>اخوان علوی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study focused on senior public managers’ salary system, not their compensation system. The senior public manager’s pay system in the context of the culture is realizable. One of the research objectives is that in order to design a pay system, we should realize the cultural dimensions of the country, also recognize the relations of those dimensions on pay variables. Obviously, designing senior public managers’ pay system in any country can be meaningful in the context of that country`s culture, and any system out of that context could result in different problems and eccentric inequality. In this research, we used a qualitative comparative multiple case study method to examine pay variables such as total pay, variable pay, and the ratio of the highest level senior managers’ pay to the lowest level employees in I.R.Iran, Turkey, and Malaysia. Then using “meta-analysis” or “evidence synthesis”, such as combining information from qualitative studies, we examined the relations of Hofstede’s six cultural dimensions on pay variables of those three countries. Findings of the other research projects have been analyzed based on such a methodology. The results of this research indicate that cultural dimensions have a relationship with pay variables of I.R.Iran, Turkey and, Malaysia.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">موضوع مورد بررسی در این مقاله نظام پرداخت حقوق و دستمزد مدیران ارشد دولتی است و نه جبران خدمات آن‏ها. نظام پرداخت حقوق به مدیران ارشد دولتی در بستر فرهنگی کشور قابل ‏ادراک است. به‏منظور طراحی و تدوین مدل پرداخت حقوق، نخست باید شناخت کافی از ابعاد فرهنگی کشور به‏دست آورد. همچنین، متغیرهای حقوق و دستمزد مدیران ارشد دولتی و رابطة ابعاد فرهنگی با آن متغیرها را مطالعه کرد. طراحی نظام حقوق و دستمزد مدیران ارشد دولتی هر جامعه‏ای در چارچوب فرهنگ آن جامعه می‏تواند معنی‏دار باشد. در این پژوهش معیارهای اصلی نظام پرداخت حقوق و دستمزد مدیران ارشد دولتی شامل پرداخت‏های کل، پرداخت‏های متغیر، و نسبت حداکثر به حداقل حقوق در کشورهای ج.ا.ایران، ترکیه، و مالزی با استفاده از روش تحقیق کیفی با استراتژی مطالعة چندموردی به‏صورت تطبیقی بررسی و مطالعه شد. سپس، رابطة شش بُعد فرهنگی هافستد با معیارهای پرداخت سه کشور موردنظر با استفاده از روش فراترکیب تجزیه‏وتحلیل شد. نتایج این تحقیق حاکی از آن است که ابعاد فرهنگی هافستد با معیارهای نظام حقوق و دستمزد مدیران ارشد دولتی در کشورهای ج.ا. ایران، ترکیه، و مالزی رابطه دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابعاد فرهنگی هافستد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ ملی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام حقوق و دستمزد مدیران ارشد دولتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68780_be4578189d3e1fdb1e69ecf6f1064bca.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship between Emotional Labor of Nurses with Job Burnout and Life Satisfaction Considering Moderating Role of Supervisor Support in Shiraz Hospitals</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطۀ بین بازیگری احساسی با فرسودگی شغلی و رضایت از زندگی با توجه به نقش تعدیلگر حمایت سرپرست در پرستاران بیمارستان‏های شهر شیراز</VernacularTitle>
			<FirstPage>569</FirstPage>
			<LastPage>589</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68781</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.235448.1007259</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فریده</FirstName>
					<LastName>انصافداران</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة روان‏شناسی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالزهرا</FirstName>
					<LastName>نعامی</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدة روان‏شناسی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امین</FirstName>
					<LastName>کرایی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مشاوره، واحد اهواز، دانشگاه آزاد اسلامی، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نصیر</FirstName>
					<LastName>داستان</LastName>
<Affiliation>دکتری مشاوره</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study was to investigate the role of supervisor support moderator in the relationship between emotional labor with job burnout and life satisfaction in nurses. This descriptive study is a correlational type. The statistical population was all nurses (about 1100 people) employed in government hospitals of Shiraz in 1395. 285 people -according to the table of Krejcie and Morgan, 1970- were selected by random cluster sampling, and 225 People answered the questionnaire completely. To collect the data, emotional labor, supervisor support, job burnout, and life satisfaction questionnaires were used. The reliability of these tools was obtained using Cronbach&#039;s alpha method in the range of 0.79-0.83. The face and content validity of the research tools were confirmed by experts in this field. In order to analyze the data, the Pearson Correlation Coefficient and hierarchical regression analysis were used. The results showed that emotional labor with job burnout has a positive relationship, and has a negative relationship with life satisfaction. Also, the moderating role of supervisor support was confirmed. Emotional labor strategies enhance the psychological stress of nurses, which, in a long period, can exacerbate the burnout of nurses and lead to a reduction in nursing life satisfaction. Meanwhile, supervisors&#039; support and attention can modify the negative effects of emotional labor. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از پژوهش حاضر بررسی نقش تعدیلگری حمایت سرپرست در رابطة بین بازیگری احساسی با فرسودگی شغلی و رضایت از زندگی در پرستاران است. این مطالعه توصیفی‏- همبستگی است. جامعة آماری همة پرستاران (حدود 1100 نفر) شاغل در بیمارستان‏های دولتی شهر شیراز است؛ 285 نفر (بر اساس جدول کرجسی و مورگان) به روش نمونه‏گیری تصادفی‏ خوشه‏ای انتخاب شدند و 225 نفر کاملاً به پرسش‏نامه‏ها پاسخ دادند. داده‏های پژوهش از پرسش‏نامه‏های بازیگری احساسی، حمایت سرپرست، فرسودگی شغلی، و رضایت از زندگی به‏دست آمد و پایایی این ابزارها با استفاده از روش آلفای کرونباخ در دامنه‏ای بین 79&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 تا 83&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 به‏دست آمد. روایی صوری و محتوایی ابزارهای پژوهش نیز به تأیید متخصصان این حوزه رسید. برای تجزیه و تحلیل داده‏ها از ضریب همبستگی پیرسون و تحلیل رگرسیون سلسله‏مراتبی استفاده شد. یافته‏ها نشان داد که بازیگری احساسی با فرسودگی شغلی رابطة مثبت و با رضایت از زندگی رابطة منفی دارد. همچنین، نقش تعدیل‏کنندة حمایت سرپرست تأیید شد. استراتژی‏های بازیگری احساسیْ استرس روانی پرستاران را افزایش می‏دهد؛ این تجربه در بلندمدت می‏تواند فرسودگی شغلی پرستاران را افزایش دهد و به کاهش رضایت از زندگی منجر شود. در این میان، حمایت و توجه سرپرستان می‏تواند موجب تعدیل اثرهای منفی بازیگری احساسی شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازیگری احساسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حمایت سرپرست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت از زندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرسودگی شغلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68781_667056336626fbf50470557dc0ae8a6f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Teachers’ Impression Management Tactics (Case Study: Teachers in Girls’ High Schools in Semnan, Mahdishar, and Sorkhe)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تاکتیک‏های مدیریت تصویرپردازی دبیران (مطالعۀ موردی: دبیران مدارس متوسطۀ دوم شهرستان‏های سمنان، مهدی‏ شهر، سرخه)</VernacularTitle>
			<FirstPage>591</FirstPage>
			<LastPage>615</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68782</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.217240.1006992</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>دامغانیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اداری، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید عباس</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اداری دانشگاه سمنان، سمنان، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرضیه</FirstName>
					<LastName>نیکویی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد، دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اداری، دانشگاه سمنان، سمنان،ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Impression management includes tactics that people employ to manage their impression on others’ minds. Staff relationships and identifying tactics, which teachers use to manage their impressions, have considerable importance in schools. Hence, the purpose of this qualitative study was to identify teachers’ impression management tactics with thematic analysis. Data collection instrument was semi-structured interview using a sample of 22 teachers in girls’ high schools in Semnan, Mahdishar, and Sorkhe. Interviews were done by snowball sampling method. First, primary concepts were extracted from interviews, then several sub-themes were found by coding and rating the interviews. Considering experts’ opinions, 8 main themes were found as teachers’ Impression management tactics from these sub-themes: ingratiation, self-promotion, demonstration, supplication, intimidation, conservative behaviors, silent protest, and response to challenging situations.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدیریت تصویرپردازی دربرگیرندة تاکتیک‏هایی است که افراد با بهره‏گیری از آن سعی می‏کنند تصویر خود را در ذهن دیگران مدیریت کنند. مدارس ازجمله محیط‏هایی است که در آن روابطِ بین کارکنان و شناسایی تاکتیک‏های دبیران برای مدیریت تصویرپردازی ذهنی دیگران از اهمیت خاصی برخوردار است. بنابراین، این پژوهش کیفی با هدف شناسایی تاکتیک‏های مدیریت تصویرپردازی دبیران با استفاده از تحلیل تم انجام ‏شده است. بدین منظور، مصاحبه‏ای نیمه‏ساختاریافته با ۲۲ نفر از دبیران مدارس دخترانة متوسطة دوم مستقر در شهرستان‏های سمنان، مهدی‏شهر، و سرخه از طریق نمونه‏گیری گلولة برفی انجام گرفت و از دل مصاحبه‏ها مجموعه‏ای از مفاهیم اولیه استخراج شد و با کُدگذاری و دسته‏بندی آن‏ها چندین تم فرعی حاصل شد که با نظرخواهی از خبرگان در این حوزه، تم‏های فرعی در قالب هشت تم اصلی، که همان تاکتیک‏های مدیریت تصویرپردازی دبیران است، قرار گرفت که عبارت‏اند از: خودشیرینی؛ خودارتقایی؛ تظاهر؛ تضرع؛ ارعاب؛ رفتارهای محافظه‏کارانه؛ اعتراض‏های خاموش؛ واکنش در موقعیت‏های چالشی.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تاکتیک‏های مدیریت تصویرپردازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل تم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت تصویرپردازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68782_5a935b8dcf6bf448c5bd95583f31cb4c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying, Conceptualizing, and Explaining the Process of Whistleblowing in the Organization (Case Study: Gohar-Zamin Iron Ore Company)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی، مفهوم‏سازی، و تبیین فرایند سوت‏ زنی در سازمان (مطالعۀ موردی: شرکت سنگ ‏آهن گهرزمین)</VernacularTitle>
			<FirstPage>617</FirstPage>
			<LastPage>643</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68783</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.217672.1007011</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>صفری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت سیاست‏ گذاری بازرگانی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-3286-3957</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>فتاح زیارانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‏ارشد مدیریت منابع انسانی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Immoral, illegal, and corruptive activities are observable in all governmental and non-governmental organizations all over the world. But they are different in their dimensions and aspects. So, it is important to have a regulatory system, which is aware of the organization’s details and structural defects. Henceforth, a controller person with accountability, who delivers so-called organization’s voice to officials, is required. A person with this character is called a whistleblower and her/his movements are called whistle-blowing in an organization. The purpose of this article is to study and discuss this kind of persons and their action and it’s a relation with accountability and job satisfaction in the intended organization. The results showed that the organization has skillful human capital, but the problem is the organization’s culture. Whistle-blowing and defending the whistle-blowers must be made a part of the organization’s culture, after that, constructive criticisms and good performances will become visible in the organization. The final outcome will be a healthy organization with accountable, clever, satisfied, and integrated staff. This construction with these staff will enable the organization to survive in the competitive environment. However, the survival of organizations in today&#039;s competitive world necessitates such competitive advantages.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">فعالیت‏های غیراخلاقی و غیرقانونی، صرف‏نظر از شدت و پیامدهای منفی ناشی از آن، در همة نقاط جهان و در سازمان‏های دولتی و غیردولتی دیده‏ شده است. از این نظر، وجود سیستمی نظارتی که از سازمان آگاه باشد و کاستی‏ها را مشاهده و گزارش کند قبل از بروز پیامدهای نامطلوب ضروری است. ازاین‏رو، وجود افرادی به‏عنوان ناظر با احساس مسئولیت در سازمان، که به‏عنوان صدای سازمان، فریاد سازمان را در صورت وجود انحراف به گوش مسئولان برسانند، اجتناب‏ناپذیر است. این افراد، که در این مطالعه اصطلاحاً سوت‏زن نامیده می‏شوند، باید در فرهنگ سازمانی تعریف‏ شوند و موردحمایت قانونی قرار گیرند. هدف از این مقاله بررسی و مفهوم‏سازی این مسئله و نیز تبیین آن در سازمان موردبررسی است تا میزان مسئولیت‏پذیری و رضایت شغلی کارکنان بر اساس متغیرهای متفاوت مؤثر بر آن‏ها ارزیابی شود. با به‏کارگیری روش توصیفی همبستگی و با استفاده از آزمون‏های تحلیل آماری تی‏تک نمونه‏ای و آزمون همبستگی پیرسون، متغیرها و عوامل شناسایی‏‏شده در تحقیق بررسی و تحلیل شد. پس از تحلیل‏های مربوطه و آزمون فرضیه‏های تحقیق، یافته‏های مبتنی بر آن‏ها ارائه شد. نتایج حاصل نشان می‏دهد سازمان موردبررسی در این مطالعه از سرمایة انسانی توانمند برخوردار است و با حمایت از آن‏ها راه برای انتقادهای سازندة آن‏ها و نتیجتاً سوت‏زنی در سازمان و کسب عملکرد بالاتر فراهم است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتقاد سازنده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سوت‏زنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فساد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسئولیت‏پذیری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68783_b9a6a46117e58a6c34d59e748d6248c8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing and Verifying an Interoperability Framework in Iran Healthcare System</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین مدل مرجع تعامل‌پذیری در بخش سلامت</VernacularTitle>
			<FirstPage>645</FirstPage>
			<LastPage>664</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68784</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.223471.1007093</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>کاشفی نیشابوری</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-2157-0374</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>رضاییان</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this paper is to develop an indigenous pattern of interoperability in health care system based on the proposed benchmarking interoperability models in developed countries and develop concepts and consider indicators and criteria in accordance with the current guidelines of Iran`s laws and regulations. In this regard, the researcher has attempted to explain the detailed pattern of e-government interoperability at the national level and use inductive pattern. Hence, the components used in the extraction and then based on the proposed framework for interoperability of e-government, interoperability in the field of health care was provided. We used random, stratified sampling. Our samples include community groups, managers, and experts in the field of health, information technology, and management. We used the Delphi method to validate the components and dimensions of the model. Finally, the proposed framework was validated using experts&#039; survey. Based on the findings, three integrated, unified, and independent approaches were identified to the realization of interactivity in the health system. By performing discrete simulations and considering indicators such as cost, time, and performance units, an integrated approach was selected as the optimal approach.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این مقاله توسعة الگوی بومی تعامل‏پذیری در نظام سلامت کشور مبتنی بر ترازیابی مدل‏های مطرح تعامل‏پذیری در کشورهای توسعه‏یافته و در حال توسعه و تبیین مفاهیم، شاخص‏ها، و معیارهای مورد توجه مطابق با قوانین، آیین‏نامه‏ها، و دستورالعمل‏هایِ جاری کشور است. در همین راستا، در این مقاله سعی بر آن است تا، ضمن تبیین الگوی کلان و تفصیلی تعامل‏پذیری دولت الکترونیکی در سطح ملی، با استفاده از الگوی استقرایی، مؤلفه‏‏های مهم به‏کاربرده‏شده در نظام تعامل‏پذیری استخراج و سپس چارچوب پیشنهادی برای تعامل‏پذیری در حوزة سلامت کشور ارائه شود. جامعة آماری مورد مطالعة کارشناسان مدیران و خبرگان حوزة سلامت فناوری اطلاعات و مدیریت بود که، با بهره‏گیری از الگوی نمونه‏گیری خوشه‏ای- تصادفی و با برگزاری جلسات دلفی، مؤلفه‏ها و ابعاد مورد نظر مدل پیشنهادی اعتبارسنجی شد. بر اساس یافته‏ها، سه رویکرد یکپارچه، متحد، و مستقل به عنوان رهیافت‏های مطرح در تحقق نظام تعامل‏پذیری در نظام سلامت کشور شناسایی شد که با اجرای شبیه‏سازی گسسته و با لحاظ‏‏کردن شاخص‏هایی همچون هزینه، زمان، و عملکرد واحدها، رویکرد یکپارچه مسیر بهینه در این خصوص شناسایی شد. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی قیاسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعام ل‏پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‏های عملیاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام سلامت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68784_9d3e8d3dc03b03d57f3edc05def1877b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing a New Model for Measuring Organizational Subcultures (Case Study: IOPTC)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل سنجش خرده فرهنگ های سازمانی (مطالعۀ موردی: شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>665</FirstPage>
			<LastPage>693</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68787</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2017.219708.1007035</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حشمت اله</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترا، بخش مدیریت، دانشگاه لرستان، خرم‏ آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید نجم الدین</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>استادیار، بخش مدیریت، دانشگاه لرستان، خرم ‏آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>حکاک</LastName>
<Affiliation>استادیار، بخش مدیریت، دانشگاه لرستان، خرم‏ آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیرهوشنگ</FirstName>
					<LastName>نظرپوری</LastName>
<Affiliation>استادیار، بخش مدیریت، دانشگاه لرستان، خرم‏آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The objective of this research was to develop a subculture model using grounded theory methodology. To do this, first, important work practices identified by conducting explorative interviews with a nonprobability sample of 53 experts of IOPTC chosen using purposive and snowball methods and coding those interviews. Then, these practices were grouped using content analysis and, in following, a researcher-prepared 50-item questionnaire was developed based on these practices’ dimensions which led to the initial model. Using total population sampling, the research questionnaire constructed from the model questionnaire, and six demographic questions were distributed among the personnel of the Central Office of IOPTC as research population, and answers from 255 respondents provided the data for testing the validity and reliability of the model. Next, validity analysis was performed on the initial model via Principal Component Analysis (PCA). In this process, the final valid model was developed by correcting the initial model by removing 23 invalid items from the model questionnaire and changing its dimensional composition. Using Cronbach&#039;s Alpha, the reliabilities of the final model’s dimensions were also proved. This work practices-founded model has 9 dimensions that are: development, management, participation, training, stress, support, productivity, bureaucracy, and cooperation that are measured via a 27-item questionnaire.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این تحقیقِ داده‏بنیاد توسعة مدلی برای سنجش خرده‏فرهنگ‏های سازمانی است. برای این کار، نخست، با انجام‏دادن مصاحبه‏‏های اکتشافی با نمونه‏ای غیرتصادفی از 53 خبرة برگزیدة سازمان با روش‏‏های قضاوتی و گلولة برفی و کُدگذاری متون مصاحبه‏ها، سنت‏‏های کاری مهم شناسایی شد. سپس، این سنت‏ها با روش تحلیل محتوا در قالب چند بُعد گروه‏بندی و بر اساس شاخص‏‏های این ابعاد پرسش‏نامة محقق‏ساخت پنجاه‏پرسشی تنظیم شد و بدین‏سان مدل اولیه به‏دست آمد. آن‏گاه، پرسش‏نامة تحقیق شامل پرسش‏نامة مدل همراه شش پرسش جمعیت‏شناختی تنظیم شد و به روش سرشماری میان اعضای جامعة آماری (کارکنان سازمان مرکزی شرکت خطوط لوله و مخابرات) توزیع شد؛ پاسخ‏های 255 نفر داده‏های مورد نیاز تحلیل اعتبار و پایایی مدل را فراهم کرد. نخست اعتبار مدل اولیه از طریق تحلیل عاملی بررسی شد. در این فرایند 23 پرسش نامعتبر حذف و ابعاد مدل اولیه اصلاح شد و مدل معتبر نهایی شکل گرفت. پایایی ابعاد مدل نهایی نیز با بهره‏گیری از آلفای کرونباخ تأیید شد. این مدل، مبتنی بر سنت‏های کاری، شامل نُه بُعد است: توسعه، مدیریت، مشارکت، آموزش، استرس، پشتیبانی، بهره‏وری، بوروکراسی، و همکاری؛ که با یک پرسش‏نامة 27سؤالی اندازه‏گیری ‏می‏شوند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل عاملی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنت‏های کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل خرده‏ فرهنگ</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68787_afe517a0deebf8a2d02757d9fd552995.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Transformational Leadership on Organizational Wisdom with the Mediating Role of Organizational Culture</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر رهبری تحول‌آفرین بر خرد سازمانی با نقش میانجی فرهنگ سازمانی در دانشگاه آزاد اسلامی (مطالعۀ موردی: شهر تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>695</FirstPage>
			<LastPage>724</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68788</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.222308.1007079</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>عطارنیا</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت‌-  سیاست‏گذاری، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شیما</FirstName>
					<LastName>شعله کار</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، دانشکدة علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران‏ شمال، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهزاد</FirstName>
					<LastName>شوقی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکدة اقتصاد و مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم تحقیقات تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study was to evaluate the impact of transformational leadership on organizational wisdom with the mediating role of organizational culture among Tehran Azad University`s faculty members. The method, according to purpose, was practical. The method of data collection was descriptive correlational. The type of data was quantitative. The population consisted of faculty members in Tehran Azad University. 700 members were selected using sample size calculation based on structural equation and cluster random sampling method. All of them were full-time members. To collect the data, three standard questionnaires were used, including transformational leadership by Bass &amp; Avolio (2000), organizational wisdom by Brown &amp; Greene (2006) and organizational culture by Dennison (2000). After collecting the data, they were described through the mean, standard deviation by SPSS-21, and data Statistical Inference was carried out through structural equation modeling with the help of LISREL-v8.80. The technical characteristics of questionnaires were assessed, including reliability, validity, convergent, and divergent validity. Path coefficient and significant coefficients were used to examine the hypotheses. The results showed that the degree of appropriateness of the proposed model was appropriate with regard to components research. Also, the results of the study indicated that transformational leadership has a significant impact on organizational wisdom with the mediating role of organizational culture among the faculty members.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف بررسی تأثیر رهبری تحول‏آفرین بر خرد سازمانی با نقش میانجی فرهنگ‏ سازمانی در دانشگاه آزاد اسلامی شهر تهران انجام شد. روش پژوهش برحسب هدف کاربردی، از نظر روشِ گردآوریِ داده‏ها توصیفی- همبستگی و همین‏طور از نظر نوع داده کمّی است. جامعة آماری پژوهش استادان هیئت‏علمی دانشگاه‏های آزادشهر تهران‌اند؛ با استفاده از محاسبة حجم نمونه در معادلات ساختاری و روش نمونه‏گیری تصادفی‌- خوشه‏ایِ چندمرحله‏ای، هفتصد نفر به‏عنوان حجم نمونه انتخاب شدند که همگی اعضای هیئت‏علمی تمام‏وقت‌اند. به‏منظور گردآوری داده‏ها از سه پرسش‏نامة استاندارد رهبری تحول‏آفرین باس و آولیو، خرد سازمانی براون و گرین، و فرهنگ‏ سازمانی دنیسون استفاده شد. پس از جمع‏آوری پرسش‏نامه‏ها، توصیف داده‏ها از طریق میانگین، انحراف‏معیار، و آماره های چولگی و کشیدگی  از طریق نرم‏افزار Spss-21 انجام شد و استنباط آماری داده‏ها از طریق مدل‏سازی معادلات ساختاری و به کمک نرم‏افزار LISREL-v8.80 انجام پذیرفت. ویژگی‏های فنی پرسش‏نامه‌ـ شامل پایایی، روایی همگرا، و روایی واگرا‌ـ بررسی شد. از ضرایب مسیر و ضرایب معناداری نرم‏افزار برای بررسی فرضیه‏های پژوهش استفاده شد. نتایج نشان داد درجة تناسب مدل ارائه‏شده با توجه به مؤلفه‏های پژوهش مناسب است؛ همچنین، رهبری تحول‏آفرین بر خرد سازمانی با نقش میانجی فرهنگ ‏سازمانی تأثیر دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خرد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری تحول‏آفرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک رهبری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ‏سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68788_472dd58a1caf73c5fec45e75e4d23a40.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Meta-Synthesis Studies on Managers&#039; Ethical Policy with the Perspective of the Islamic lessons</ArticleTitle>
<VernacularTitle>فراترکیب پژوهش‌های انجام شده در زمینۀ سیاست اخلاقی مدیران از منظر آموزه‌های اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>725</FirstPage>
			<LastPage>749</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68789</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.218302.1007009</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>قدرت‏ الله</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزشی، ادارة کل آموزش و پرورش استان فارس، شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>قاسم</FirstName>
					<LastName>سلیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة علوم تربیتی و روان‏شناسی، دانشگاه شیراز، شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة علوم تربیتی و روان‏شناسی، دانشگاه شیراز، شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The main purpose of this study was to conduct meta-synthesis on the studies in the field of ethics policy managers from the perspective of Islamic lessons. The research tools included the inventory studies and documents about managers&#039; ethical policy that were 20 studies. By adopting a qualitative approach to research and using the meta-synthesis method, the data analysis and coding practices were conducted. In this regard, the relevant texts were identified and after evaluation, some of them were selected and analyzed. In the next step, the texts were studied with the aim of extracting examples of ethical policy. The study explored and founded 143 codes of ethical management policy, based on Islamic lessons that covered 5 main categories with 52 sub-categories. The main categories were managerial-leadership, interactive-communicational, behavioral-characteristic, and knowledgeable-analytical. The results of the study can be used for both policymakers and higher education administrator&#039;s in the current and future conditions. Furthermore, the findings of this study may be considered as some practical guidelines for managers of higher education. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی از پژوهش حاضر فراترکیب پژوهش‏های انجام‏شده در زمینة سیاست اخلاقی مدیران از منظر آموزه‏های اسلامی است. ابزار پژوهش سیاهة مطالعات و اسناد و مدارک گذشته در زمینة سیاست‏ اخلاقی مدیران است که جمعاً بیست پژوهش را شامل می‏شود. شیوة تحلیل داده‏ها نیز کُدگذاری است. در این زمینه، با اتخاذ رویکرد کیفی در پژوهش و با بهره‏گیری از روش فراترکیب، متون مربوطه شناسایی و، پس از ارزیابی، تعدادی از آن‏ها برای استفاده در این پژوهش انتخاب و تحلیل شد. در گام بعد، متون انتخابی با هدف استخراج مصداق‏های سیاست اخلاقی بررسی شد و 143 کُد شناسایی‏شده در زمینة سیاست اخلاقی مدیران بر مبنای آموزه‏های اسلامی در 52 مفهوم و 5 مقوله، شامل مقولة مدیریتی- رهبری، ارتباطی- تعاملی، شخصیتی- رفتاری، ارزشی- اعتقادی، و دانشی- تحلیلی بررسی شد. یافته‏های مطالعاتی می‏تواند هم در سیاست‏گذاری و انتخاب مدیران آموزش عالیِ آتی و هم به عنوان راهنمای عمل مدیران کنونی مورد توجه قرار گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزه ‏های اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست اخلاقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراترکیب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت آموزش عالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68789_9ef67eeffc5005ae590c9e1419e8f5bb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Explaining the Concept of Strategic Thinking from an Islamic Perspective</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین مفهوم تفکر راهبردی از منظر اسلام</VernacularTitle>
			<FirstPage>751</FirstPage>
			<LastPage>777</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68790</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.230443.1007187</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>کبیری پور</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌‌ارشد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>سلطانی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>عبدالهی</LastName>
<Affiliation>استادیار، پژوهشگاه حوزه و دانشگاه، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>With the advent of the concept of &quot;strategic thinking&quot;, visionaries and many researchers have tried to look at a definition for offering a logical model to measure the ability to provide strategic thinking. However, despite highly enriched Islamic religious sources and Sciences, little effort has been made to extract the components of strategic thinking with an Islamic approach, and deficiency of local and Islamic research in this area is quite evident. In this study, to collect data and information required, the direct reference to the Quran, the hadith, and Islamic Science Citation text presentations and resources have been employed and, according to research, open coding practices are used. In this manner, the text of the units studied in an evolutionary process scripts, concepts, and components were converted; then, after obtaining the opinion of the experts by questionnaire, to determine the preference of the components, the Analytical Hierarchy Process (AHP) and Expert Choice software were used. In this study, the final extracted components in order of preference were: considering the divine traditions, vision, idealism, foresight, wisdom, and prudence connection.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با ظهور مفهوم «تفکر راهبردی»، متفکران و محققان بسیاری تلاش کرده‏اند تا از نگاه خود تعریف مشخصی برای آن ارائه کنند و یک مدل منطقی برای سنجش قابلیت تفکر راهبردی ارائه نمایند. باوجوداین و به‏رغم غنای بسیار زیاد منابع دینی و علوم اسلامی، تلاش‏های ناچیزی برای استخراج مؤلفه‏های تفکر راهبردی با رویکرد اسلامی ‏انجام شده و خلأ تحقیقات بومی ‏و اسلامی ‏در این زمینه کاملاً مشهود است. هدف از تحقیق حاضر شناسایی مؤلفه‏های اساسی تفکر راهبردی با بررسی منابع اسلامی‏ است. در این تحقیق، برای گردآوری داده‏ها و اطلاعات مورد نیاز، از تفاسیر قرآن کریم، احادیث و روایات، آثار و سخنرانی اندیشمندان دینی معاصر، و منابع استنادی علوم اسلامی ‏استفاده شده است. همچنین، با توجه به هدف تحقیق، از شیوة تحلیل مضمون (تم) بهره‏گیری شده و واحدهای منتخب متن مورد مطالعه در فرایندی تکاملی به کدها، تم‏ها، و محورها (مؤلفه‏های نهایی) تبدیل شده است. سپس، برای تعیین اولویت محورهای تفکر راهبردی، پس از اخذ نظر خبرگان، به‏وسیلة پرسش‏نامه، از تکنیک فرایند تحلیل سلسله‏مراتبی (AHP) استفاده شده است. بر اساس نتایج تحقیق، به‏ترتیب اولویت، محورهایِ توجه به سنت‏های الهی، بصیرت، آرمان‏خواهی، دوراندیشی، حکمت، و اتصالِ تدبیر تبیین‏کنندة مفهوم تفکر راهبردی از منظر اسلام است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مضمون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفکر راهبردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایند تحلیل سلسله‏ مراتبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_68790_5dc019f395c683e3eba0dc6f5ee02586.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing an Effective Organizational Culture Model in Project-Based Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل فرهنگ ‏سازمانی اثربخش در سازمان های پروژه‏ محور</VernacularTitle>
			<FirstPage>779</FirstPage>
			<LastPage>804</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">69364</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2018.130517.1006518</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>یزدانی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل</FirstName>
					<LastName>رجب زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Iran&#039;s oil industry, with more than a hundred years activity as the engine of the economy of Iran, to maintain its competitive position in the Oil Business, increase production capacity, avoid raw retailing, and develop oil and gas fields needs project-based organizations. These organizations rely on Human Resources to effectively carry out their missions. In Iran, as in other countries of the world, few studies have been done in the field of organizational behavior management of these organizations. This study reaches on the areas of personal, interpersonal, and organizational behavioral aspects by means of Grounded Theory and interviewing 15 high-ranking managers in these organization.  </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">صنعت نفت ایران، با قدمتی بیش از صد سال، به‏‏منزلة موتور اقتصاد کشور، برای حفظ ظرفیت تولید و جایگاه رقابتی خود در دنیا به سازمان‏های پروژه‏محور به‏منظور توسعة میدان‏های نفت و گاز و جلوگیری از خام‏فروشی متکی است؛ بالطبع، این سازمان‏ها برای اجرای مأموریت خود، به‏صورت اثربخش، به کارکنان خود، به‏عنوان مهم‏ترین منبع بهره‏وری، متکی‏اند. در ایران، همانند دیگر کشورهای دنیا، مطالعات اندکی در حوزة مدیریت رفتار سازمانی این نوع سازمان‏ها انجام شده است. با توجه به تأثیر بسیار زیاد فرهنگ‏ سازمانی در اثربخشی سازمان‏ها، این موضوع همانند دیگر عناوین، یکی از موضوعات مهم برای بررسی در شرکت‏های پروژه‏محور است. در این پژوهش، با استفاده از روش داده‏بنیاد (گراندد تئوری)، به مصاحبه با پانزده نفر از نخبگان مدیریتی در شرکت‏های پروژه‏محور اقدام شده که به ابعاد رفتاری در حوزه‏های فردی، میان‏فردی، و سازمانی‏ـکه با مدل‏های غربی تفاوت دارد‏ـ رسیده است. این نتایج در قالب چارچوب فرایندی گراندد تئوری کوربین و اشتراوسی برای استفادة محققان دانشگاهی و مدیران شرکت‏های پروژه‏محور ارائه ‏شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان پروژه‏محور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گراندد تئوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موفقیت سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_69364_fba3a67600c6e4557bf42c7755b3b19a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
