<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت فرهنگ سازمانی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6942</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Management according to culture to the Iranian organization based on Hofstede&#039;s cultural index (Case Study: the Main Headquarters of Telecommunication in the Main Provinces of Iran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدیریت به اقتضای فرهنگ در سازمان‏های ایرانی بر اساس شاخص‏های فرهنگی هافستد(مورد مطالعه: ادارات مرکزی مخابرات استان‏های اصلی ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>1091</FirstPage>
			<LastPage>1110</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">60492</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jomc.2016.60492</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>جمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی‌ارشد مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>اعتباریان</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study was to evaluate management according to culture to the Iranian organization based on Hofstede&#039;s cultural indices into the telecommunications company of main provinces of Iran. The purpose of this research perspective and from the perspective of applied nature of the cross – correlation. The research Statistical Society of research personnel`s Telecommunication Center of main provinces of Iran in 1392, the number of 4000 patients were reported. According to Table of Morgan, Sample size obtained 351 people. Inventory Questionnaire consolidated Questionnaire`s Moghimi(1388) and developed by the researchers based on Hofstede&#039;s theory (2011). The validity was confirmed by factor analysis and the factor of 6 is about 51&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;945 % of the total variance explained. The reliability calculated by Cronbach&#039;s for the questionnaire culture obtained 0.795 that showed acceptable reliability of the questionnaire culture. The results of this study showed that there are subcultures based on geographic and cultural differences between the organizations of provinces country and finally, practical suggestions for managers and supervisors were expressed with regard to cultural differences.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این تحقیق با هدف بررسی مدیریت به اقتضای فرهنگ در سازمان‏های ایرانی براساس شاخص‏های فرهنگی هافستد در شرکت مخابرات استان‏های کلان ایران انجام گرفت. پژوهش حاضر از نظر هدف‏، کاربردی و از نظر ماهیت توصیفی - همبستگی است. جامعة آماری پژوهش همة کارکنان ادارات مرکزی مخابرات استان‏های اصلی کشور است که در سال 1392 تعداد آن‏ها 4000 نفر گزارش شد. حجم نمونه براساس جدول مورگان، 351 نفر به‌دست آمد که به روش. پرسشنامة تحقیق تلفیقی از پرسشنامۀ‏ مقیمی و محقق‌ساخته با اقتباس از نظریة هافستد است. همچنین، روایی پرسشنامه از طریق تحلیل عاملی تأیید شد و 6 عامل به‌دست‌آمده 945&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;51 درصد واریانس کل را تبیین کردند. ضریب پایایی محاسبه‌شده برای پرسشنامة فرهنگ به‌وسیلة آزمون ضریب کرونباخ، 795&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 به‌دست آمد که پایایی قابل قبول را نشان می‌دهد. نتایج این پژوهش نشان داد خرده‌فرهنگ‏های متفاوتی براساس مناطق جغرافیایی وجود دارد. همچنین، براساس نتایج تفاوت‏های فرهنگی معناداری در سازمان‏های استان‏های کشور وجود دارد. در نهایت، پیشنهادهای کاربردی برای مدیران و سرپرستان با توجه به تفاوت‏های فرهنگی موجود بیان شد.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفاوت‏ های فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هافستد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jomc.ut.ac.ir/article_60492_9ab3abc9b3dcd02110226ba5de68c560.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
