<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>5</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>1</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تاثیر محیط رسوبی بر خواص مهندسی خاکهای شهر کرمان با توجه به رفتار مقاومتی آنها</title_fa>
	<title>Investigation on the effect of sedimentary basin on engineering properties of soils of Kerman city based on resistance behavior</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>مقاله استخراج شده از پایان نامه</content_type_fa>
	<content_type>Research Paper</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;محدوده شهر کرمان و شهرکهای اطراف آن از نظر ریخت شناسی، شامل دشت مسطح آبرفتی ریزدانه با مصالح عمدتا سیلت و رس می باشند که شیب بسیار ملایم دارند و زیر بنای اصلی شهر را تشکیل می&#8204;دهند. خاکهای طبیعی معمولا با گذشت زمان و تاثیر عوامل محیطی دارای ساختار می&#8204;شوند، در آبرفتهای ریزدانه کرمان نیز عوامل زمین شناسی باعث ایجاد ساختار بعد از رسوب گذاری شده است. در این مقاله ابتدا مختصرا حوزه رسوبی کرمان، کانی شناسی و خصوصیات ژئوتکنیکی غالب نهشته های این حوزه مورد بررسی قرار گرفته است. سپس به منطور بررسی تاثیر محیط رسوبی و تاریخچه زمین شناسی بر ویژگی های مهندسی این نهشته&#8204;ها تعدادی آزمایش سه محوری بر روی خاکهای بازسازی شده با رطوبتی بیشتر از حدروانی و با فشارهای همه جانبه مختلف در حالت تحکیم یافته زهکشی شده و تحکیم یافته زهکشی نشده انجام شده است. به منظور بررسی میزان انطباق رفتار خاکها در حالات طبیعی و بازسازی شده منحنی های تنش &amp;ndash; کرنش خاکها مقایسه گردید و حساسیت ساختاری خاک با استفاده از معیار حساسیت مقاومتی بررسی شد. از بررسی نتایج آزمایش&#8204;های سه محوری می توان در تفسیر محیط رسوبی و تاریخچه زمین شناسی استفاده کرد. مقایسه منحی های تنش-کرنش نمونه های طبیعی و بازسازی شده نشان می دهد که در خیلی موارد رفتار خاکهای دست نخورده و بازسازی شده مشابه بوده و سیمان شدگی، و ساختار خاک توسعه زیادی نداشته است. همچنی نتایج آنالیز نمونه&#8204;ها نشان داد که کانی&#8204;های موجود در نهشته های این شهر عمدتا شامل ایلیت، کلریت، اسمکتیت و کلسیت می باشند. مقایسه تصاویر میکروسکپ الکترونی از نمونه های بازسازی شده و دست نخورده، آرایش تصادفی نبود ساختار مشخص و فشردگی خاک های محدوده شهر را تایید کرده&#8204;اند. نتایج بررسی ها نشان داد که این خاک ها با تاثیر پذیری از محیط رسوبی و تاریخچه زمین شناسی، نسبتا مشابه و یکنواخت می باشند و در آنها ساختار و سیمان شدگی توسعه زیادی نداشته و خاکها عموما فشرده و پیش تحکیم می باشند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Kerman city and its surrounding towns in terms of morphology, consist of a flat alluvial plain of fine silt and clay materials. These sediments have very gentle slope, and constitute the city's main infrastructure. Natural soils generally are structured by passing times due to the influence of environmental factors. Geological factors in Kerman alluviums have caused fine structure after deposition. This paper studies briefly sedimentary basin Kerman, mineralogical and geotechnical properties of the sediments of these areas.semi-qualitative analysis of samples has shown that the mineral deposits in Kerman are mainly illite, chlorite, smectite and calcite. then In order to evaluate the effect of depositional environments and geological history of the engineering properties of the sediments of the Kerman city, A large number of triaxial tests on reconstituted soil moisture greater than LL and different confining pressures, consolidated drained and consolidated undrained is done . In order to evaluate the applicability of soil behavior in normal conditions and the reconstructed curves and stress - strain sensitive soils and soil structure compared with standard sensitivity and then their resistance have been investigated. The results of triaxial tests can be used to interpret the depositional environments and geological history. Comparing the curves of stress - strain in natural and reconstituted samples indicates that in many cases the behavior of intact and reconstituted soils were similar and cementation and soil structure have not been much development. Also Comparison of electron microscopy images of reconstituted and intact samples, not random arrangement of particular structure and soil compaction within the city limits have confirmed. therefore, soils of Kerman are relatively similar by the influence of depositional environments and geological history. these soils have a lot of structure and cementation and are generally compact and strengthening.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>حوزه رسوبی , خاکهای ریزدانه , خصوصیات زمین شناسی , کرمان ,</keyword_fa>
	<keyword>Sedimentary basin , Fine-grained soils , Kerman ,</keyword>
	<start_page>3245</start_page>
	<end_page>3270</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-315-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امینی زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ab.aminizadeh@gmail.com</email>
	<code>10031947532846003502</code>
	<orcid>10031947532846003502</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>اداره کل منابع طبیعی و آبخیزداری استان کرمان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ایمان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آقاملایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>imaneng189@gmail.com</email>
	<code>10031947532846003503</code>
	<orcid>10031947532846003503</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه فردوسی مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Gholam</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Lashkaripour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>غلامرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>لشکری پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>lashkaripour@um.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003504</code>
	<orcid>10031947532846003504</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه فردوسی مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>غفوری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ghafoori@um.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003505</code>
	<orcid>10031947532846003505</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه فردوسی مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
