<ici-import>
 <journal 	issn="2228-6837"/>
 <issue number="1" volume="3" year="2009" publicationDate="2009-11-01T10:20:15" numberOfArticles="7">
			<article externalId="A-10-3-18">
			<type>ORIGINAL_ARTICLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>ارزیابی ضخامت آبرفت در شهر مشهد بر اساس بررسی‌های میکروترمور</title>
						<abstract>در پژوهش حاضر بر اساس تحلیل نتایج بررسی‌های میکروترمور در 200 نقطه از شهر مشهد به‌روش نسبت طیفی و اطلاعات پروفیل سرعت موج برشی در 62 نقطه رابطهٔ توانی بین پریود تشدید و ضخامت آبرفت در شهر مشهد به‌دست آمده و بر مبنای آن نقشه هم‌ضخامت آبرفت و مقاطع عرضی از شرایط زیر سطحی شهر تهیه شده است. با توجه به رابطهٔ مذکور، حداکثر ضخامت آبرفت در جنوب شرق شهر حدود 200 متر به‌دست آمده است. ضخامت آبرفت به‌طرف ارتفاعات جنوب و جنوب‌غرب و هم‌چنین به‌طرف گسل شمال مشهد در محدودهٔ خواجه ربیع کاهش می‌یابد.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-327-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>493</pageFrom>
						<pageTo>512</pageTo>
				<keywords>
<keyword>خردلرزه‌سنجی</keyword>
<keyword>نسبت طیفی</keyword>
<keyword>پریود تشدید</keyword>
<keyword>ضخامت آبرفت</keyword>
<keyword>شهر مشهد</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>The Evaluation of Alluvial Thickness in Mashhad City Using the Microtremore study</title>
						<abstract>(Paper pages 493-512) The present study shows that the frequency of the main peak in the spectral ratio analysis of microtremores data correlates well with the sediment thickness at the many sites. In this study, based on the resonance period of microtremores in 200 points estimated by H/V spectral ratio and the shear wave velocity profile of 62 points the power relationship of between the thickness of sediments and resonance period in Mashhad city are introduced and the iso-thickness sediments map and cross sections are produced. The results show that the maximum thickness of the soft sediments is about 200 meters in south-east and central of Mashhad and its decreases to the south, south-west and north mountains area.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-327-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>493</pageFrom>
						<pageTo>512</pageTo>
				<keywords>
<keyword>خردلرزه‌سنجی</keyword>
<keyword>نسبت طیفی</keyword>
<keyword>پریود تشدید</keyword>
<keyword>ضخامت آبرفت</keyword>
<keyword>شهر مشهد</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-3-26">
			<type>ORIGINAL_ARTICLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>پیش‌بینی عدد لوژن به کمک شبکهٔ عصبی مصنوعی و مقایسهٔ آن با روش‌های آماری</title>
						<abstract>برآورد ویژگی‌های هیدروژئولوژیکی تودهٔ سنگ و پیش‌بینی میزان جریان آب از بحث‌های حیاتی و جدی در مهندسی سنگ به‌شمار می‌‌رود. از آن‌جا که در تودهٔ سنگ‌های درز و شکاف‌دار ناپیوستگی‌ها مسیرهای اصلی جریان آب را به‌وجود می‌‌آورند، مشخصات آن‌ها تأثیر چشم‌گیری بر آب‌گذری خواهد داشت. با وجود تحقیقات فراوان هنوز روش مناسبی که رابطه مشخصی بین همه پارامترها و میزان ‌آب‌گذری برقرار کند وجود ندارد. امروزه شبکه‌های عصبی ابزار قدرتمندی برای حل مسائل پیچیده از قبیل پیش‌بینی، تشخیص الگو و طبقه‌بندی انواع متغیرها هستند. در این تحقیق به کمک نوعی شبکهٔ عصبی مصنوعی، رفتار و مقدار ‌‌آب‌گذری تودهٔ سنگ‌های گرانودیوریتی ساختگاه سد شور-جیرفت از روی برخی وی‍ژگی ناپیوستگی‌ها از جمله شاخص کیفی سنگ، فراوانی درزه‌ها، بازشدگی، چگالی وزنی درزه، زون‌های خرد شده و عمق پیش‌بینی شده است. رابطهٔ این پارامتر‌ها با آب‌گذری با روش آماری رگرسیون چند متغیره نیز بررسی شده است. داده‌های به‌کار رفته در آموزش و آزمایش این شبکهٔ عصبی شامل نتایج مربوط به 304 آزمایش لوژن در تودهٔ سنگ‌های گرانودیوریتی ساخت‌گاه سد شور-جیرفت است. شبکهٔ عصبی پرسپترون چندلایه با قاعده پس انتشار خطا با الگوریتم آموزش Levenberg-Marquardt در این تحقیق استفاده شده است. این بررسی‌های نشان می‌دهد که شبکهٔ عصبی مصنوعی از توانایی فراوانی در حل چنین مسائلی برخوردار است.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-328-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>513</pageFrom>
						<pageTo>522</pageTo>
				<keywords>
<keyword>شبکه‌ عصبی پرسپترون چندلایه</keyword>
<keyword>لوژن</keyword>
<keyword>ویژگی ناپیوستگی‌ها</keyword>
<keyword>رگرسیون چندمتغیره</keyword>
<keyword>ساختگاه سد شور-جیرفت</keyword>
<keyword>پیش‌بینی</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Estimation of engineering properties of rocks</title>
						<abstract>(Paper pages 513-522) Estimation of engineering properties of rocks and flow rate is an important issue in rock engineering. Properties of discontinuities have considerable effect on rock mass inflow, because they are the main pass of water flow in fracture rock masses. Despite the bulky research about water flow in rock mass, there is no clear evidence as to relationships between all of these parameters and water inflow in rock masses. Neural network systems have a great advantage in dealing with complicated problems such as forecasting, classification and pattern recognition. In this paper, artificial neural network techniques were used in order to forecast Lugeon amount and Hydraulic conductivity behavior of Granodioritic rock mass of Shoor-Jiroft dam site from some characterization of discontinuities such as Rock quality designation, Fracture frequency, Aperture, Weighted joint density, Fracture zone and depth. Relationships between these factors were analyzed with Simple Linear Regression, Multivariate Regression and Stepwise Regress-ion. A Multilayer Perceptron Neural Network (MLPNN) with back propaga-tion procedure was developed for training the network. A Dataset containing 304 values of water pressure test in Granodioritic rock mass of Shoor-Jiroft Dam project was used to train and test the network with the Levenberg-Marquardt training algorithm. The results indicated that neural network forecast hydraulic conductivity considerably better than regression methods do.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-328-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>513</pageFrom>
						<pageTo>522</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Multilayer Perceptron Neural Network</keyword>
<keyword>Lugeon</keyword>
<keyword>discontinuity properties</keyword>
<keyword>Multivariate Regression</keyword>
<keyword>Shoor-Jiroft Dam Site</keyword>
<keyword>Forecasting</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-3-34">
			<type>ORIGINAL_ARTICLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>تأثیر بهسازی خاک به روش تزریق آمیزه سیمانی بر ظرفیت باربری پی‌‌های سطحی تحت اثر مؤلفهٔٔ قائم زلزله</title>
						<abstract>در این مقاله از یک پی منفرد صلب با ابعاد و پارامترهای هندسی مشخص بر روی خاک ماسهٔ رس‌دار استفاده شده است. مدل مذکور با نرم‌افزار تحلیلی FLAC به روش تفاضل محدود در حالت استاتیکی و تحت مؤلفهٔ قائم شتاب زمین حاصل از سه شتاب‌نگاشت زلزله، تحلیل شده است. هم‌چنین تحلیل‌های دینامیکی با درصدهای مختلف سیمان مجددا تکرار شده است. منحنی‌های نشست- بار در حالت استاتیکی و دینامیکی مقایسه شده و میزان ظرفیت باربری در این حالت‌ها بررسی شده است. پس از این تحلیل‌ها با تغییر پارامترهای الاستیک و پلاستیک خاک، ‌بر اثر تزریق درصدهای مختلف سیمان (2، 4 و6 درصد)، مجدداً تحلیل‌ها برای ترسیم نمودار نشست- بار انجام شده و ظرفیت‌های باربری در حالت‌های مختلف با یک‌دیگر مقایسه شده‌اند. نتایج تحلیل‌ها نشان می‌دهد که با اضافه کردن 2، 4 و 6 درصد سیمان با شرایط خاص که در این پژوهش به آن اشاره می‌شود، ظرفیت باربری دینامیکی به ترتیب 7/2، 2/4 و 0/7 درصد، نسبت به خاک معمولی، افزایش می‌یابد</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-329-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>523</pageFrom>
						<pageTo>542</pageTo>
				<keywords>
<keyword>نشست قائم دینامیکی</keyword>
<keyword>پی سطحی</keyword>
<keyword>نرم‌افزار FLAC</keyword>
<keyword>مؤلفهٔ قائم شتاب زمین</keyword>
<keyword>تنش نرمال</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Effects of Soil Improvement Using Cement Grouting on Seismic Bearing Capacity of Shallow Foundations under Vertical Ground Motions</title>
						<abstract>(Paper pages 523-542) This paper presents a rigid circular footing model with specified properties and dimensions on a sandy-clay soil with Mohr-Coulomb material. This model is analyzed dynamically with finite difference 2D FLAC software under vertical component of ground excitations. Then the soil is improved with cement grouting and analyzed again. Consequently, the load-settlement curves under a circular footing, due to vertical component of ground accelerations through the underlying soil, are plotted. Also the dynamic bearing capacity of natural and soil cemented foundation is presented and discussed. The analysis results show that adding 2, 4 and 6 percent of cement, with certain conditions, cause 2.7, 4.2 and 7.0 times increase in dynamic bearing capacity, respectively, in comparison to normal soil.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-329-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>523</pageFrom>
						<pageTo>542</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Dynamic vertical settlement</keyword>
<keyword>Dynamic bearing capacity</keyword>
<keyword>Shallow footing</keyword>
<keyword>Grouting</keyword>
<keyword>soil improvement</keyword>
<keyword>FLAC-2D</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-3-43">
			<type>ORIGINAL_ARTICLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>نقش نوع تغذیه از منطقهٔ غیراشباع در انحلال کلسیت و افزایش تخلخل در لنز آب شیرین سفره ساحلی کربناته</title>
						<abstract>اختلاط آب‌های با ترکیب شیمیایی متفاوت به ایجاد مخلوطی منجر می‌شود که معمولاً توانایی چشم‌گیری در انحلال کربنات‌ها دارد. این پدیده در سطح ایستابی که محل اختلاط مؤلفه‌های مختلف آب است، اتفاق می‌افتد. در این مقاله افزایش تخلخل تحت تأثیر این نوع انحلال در لنز آب شیرین سفره‌های ساحلی بررسی شده است. برای محاسبه توسعهٔ تخلخل، از ادغام پتانسیل انحلال با مدل جریان با دانسیته متغیر و انتقال اجزای محلول استفاده شده است. تأثیر افزایش تراوایی بر روی میزان افزایش تخلخل نیز بررسی شده است. نتایج نشان می‌‌دهد که بیش‌ترین افزایش تخلخل در چند متر زیر سطح ایستابی و در لبهٔ فعال لنز آب شیرین (تا فاصلهٔ 40 متری از ساحل) اتفاق می‌افتد. میزان افزایش تخلخل در این ناحیه 3-10×6/0 درصد در سال محاسبه شد. افزایش سرعت با تغییرات تراوایی این میزان را 25% افزایش می‌‌دهد.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-330-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>543</pageFrom>
						<pageTo>562</pageTo>
				<keywords>
<keyword>انحلال کلسیت</keyword>
<keyword>نفوذ آب شور</keyword>
<keyword>لنز آب شیرین</keyword>
<keyword>افزایش تخلخل</keyword>
<keyword>منطقهٔ اختلاط</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>The Effect a Recharge Type on the Calcite Dissolation and Porosity Enhancement in Fresh Water lens of Carbonate Coastal aquifer</title>
						<abstract>(Paper pages 543-562) When two solutions are mixed, concentrations in the mixture are volume-weighted averages of the two end-members, but the thermodynamic activities of the species controlling the water–mineral reactions are non-linear functions of the mixing ratio. Therefore, two end member solutions in equilibrium with carbonate phase could lead to a mixture undersaturated with respect to carbonate. A favorite place for this phenomenon is water table, where mixing of different waters is taking place. In this paper, Porosity change in freshwater lens of an island was calculated by coupling dissolution potential with a variable density flow and solute transport model. The effect of permeability enhancement on the rate of porosity change was evaluated. Dissolution due to this mixing takes place in water table and active edge of freshwater lens (40m from coastline). The results indicate an increase rate of 0.6×10-3 percent of porosity per year. Permeability enhancement increases the rate of dissolution and porosity change in fresh water lens.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-330-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>543</pageFrom>
						<pageTo>562</pageTo>
				<keywords>
<keyword>calcite dissolution</keyword>
<keyword>saltwater intrusion</keyword>
<keyword>freshwater lens</keyword>
<keyword>mixing zone</keyword>
<keyword>porosity enhancement</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-3-52">
			<type>ORIGINAL_ARTICLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی پوسته در منطقهٔ غرب ایران با استفاده از منحنی‌‌های زمان- مسافت زمین‌لرزه‌‌های محلی</title>
						<abstract>این پژوهش به منظور ارائه مدلی ساده برای ساختار سرعتی پوسته در منطقهٔ غرب ایران انجام شده است. هدف این پژوهش به‌کارگیری نتایج آن به عنوان مدل اولیه به روشJoint Inversion، برای بررسی دقیق‌تر ساختار سرعتی پوستهٔ منطقه بوده است. در این پژوهش لرزه-نگاشت ‌های زمین‌لرزه ‌های ثبت شده در شبکه لرزه نگاری دوره کوتاه کرمانشاه متعلق به مؤسسهٔ ژئوفیزیک و ایستگاه لرزه نگاری باند پهن سنندج وابسته به پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله در بازهٔ زمانی دی ماه 1384 تا بهمن ماه 1387 (ژانویه 2004 تا ژانویه 2008) استفاده شده است. برای تهیهٔ منحنی ‌های زمان- مسافت، لازم بود که زمین‌لرزه ‌ها و ایستگاه ‌ها در یک امتداد باشند. بدین منظور پنج مسیری که دارای شرایط فوق بودند انتخاب شده و زمین‌لرزه-‌های واقع بر این مسیر‌ها از بین کل داده‌ها (3000 زمین‌لرزه) با ≤mb≤6 2 جدا شد که شامل 278 زمین‌لرزه با 3.0 mb≥ و فاصله کانونی 10 تا 750 کیلومتر بود. با رسم منحنی ‌های زمان- مسافت زمین‌لرزه‌ها برای هر کدام از مسیر‌های مذکور، دو لایه مشخص کنراد و موهو در منطقه مشاهده شد و سرعت انتشار موج‌های P‏ و S و عمق تقریبی لایه ‌ها به‌دست آمد. سپس با تدوین یک برنامه رایانه ای، اولین رسید‌های امواج مستقیم و شکست مرزی طی یک فرآیند مدل‌سازی مستقیم (Forward Modeling) محاسبه و مقادیر سرعت ‌ها و عمق ‌ها و همچنین مختصات مکانی و زمانی زمین‌لرزه ‌ها تعدیل شده و مدل نهایی به دست آمد. در این فرآیند از زمین‌لرزه هایی با 4 mb≥ استفاده شد. لازم به توضیح است که خطای RMS در تعیین زمان سیر (یا به عبارتی محل وقوع زمین‌لرزه) همهٔ زمین‌لرزه های مطرح در مراحل مذکور، حداکثر 26/0 ثانیه و حداقل 01/0 ثانیه بود. بر اساس مدل مذکور سرعت موج P در پوسته غرب ایران 07/0±23/6 و در گوشتهٔ بالایی 08/0±08/8 کیلومتر بر ثانیه به‌دست آمد. سرعت تقریبی موج S در پوسته و گوشتهٔ بالایی در این منطقه به ترتیب 06/0±64/3 و 01/0±70/4 کیلومتر بر ثانیه است. ژرفای ناپیوستگی های کنراد و موهو نیزدر منطقهٔ پژوهش، به ترتیب2±11و3±43 کیلومتر تعیین شد. نتایج به دست آمده، هم‌خوانی خوبی با بررسی‌های گرانی سنجی نشان می دهد.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-331-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>563</pageFrom>
						<pageTo>590</pageTo>
				<keywords>
<keyword>ساختار پوسته</keyword>
<keyword>زمین‌لرزه</keyword>
<keyword>غرب ایران</keyword>
<keyword>منحنی زمان- مسافت</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Crustal Study in the West of Iran Based on Travel Time Curves of Local Earhquakes</title>
						<abstract>(Paper pages 563-590) This study explores crustal velocity structure in the west of Iran. Wealth of data from recorded local earthquakes creates an opportunity to image crust and upper mantle in the region and then these data use for the joint inversion method in this region. We proposed to study velocity and interface structure of the crust and upper mantle in the west of Iran using local earthquakes recorded in the Kermansha short-period seismic stations at the Institute of Geophysics, University of Tehran (IGUT), and the Sanandaj broad-band seismic station at the International Institute of Earthquake Engineering and Seismology (IIEES), since 2004. The earthquakes and stations should be directed for the travel time curve analysis. Recorded earthquakes were classified along the five separate profiles and 278 earthquakes (mb≥3) separate in data (3000) and epicenter distance is 10-750 km, that corresponding travel-time curves were analyzed. Moreover, crustal velocity structure is determined based on the travel time curve of local event. So, algorithm program was written and arrival times of body waves compare with forward modeling code was written, in order to refine final model. This processing based on earthquakes with mb≥4 and the error RMS is 0.01-0.26 sec. Compressional wave velocity of the crust is 6.23±0.07 km/s and the upper mantel (Moho) is 8.08±0.08 km/s. since, shear waves velocity for the crust, found to be 3.64±0.06 km/s and the upper mantel (Moho) is 4.70±0.01 km/s. Depths for Conrad and Moho discontinuities were obtained 11±2 km and 43±3 km respectively, which well correlate with the results of the previous gravimetric crustal studies</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-331-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>563</pageFrom>
						<pageTo>590</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Crustal structure</keyword>
<keyword>Earthquake</keyword>
<keyword>West of Iran</keyword>
<keyword>Travel time curve</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-3-65">
			<type>ORIGINAL_ARTICLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>مکان‌یابی و پتانسیل‌یابی تغذیهٔ مدیریتی سفرۀ آب‌دار: بررسی موردی دشت زیدون، استان خوزستان</title>
						<abstract>دشت زیدون دارای اقلیمی نیمه خشک است و هر چند آب زیرزمینی منطقه از نظر کیفی غیرقابل شرب است ولی برای آبیاری مناسب است. برداشت از آب زیرزمینی و روند افزایشی آن جهت آبیاری در این منطقه، احتمالاً باعث ایجاد شرایط بحرانی از لحاظ تأمین نیاز آبی خواهد شد. مهم‌ترین منابع تأمین‌کنندهٔ نیاز آبی در این منطقه سفرهٔٔ آب‌دار زیدون و رودخانهٔ زهره‌ هستند. استفاده از آب‌ زیرزمینی برای آبیاری به طور ویژه در مناطقی که فاصلهٔ زیادی تا رودخانهٔٔ زهره دارند، به دلایلی همچون هزینهٔ کم‌تر و کیفیت بهتر بر آب رودخانه ترجیح داده می‌شود. برداشت بی‌رویه از سفرهٔٔ آب‌دار موجب افت سطح ایستایی در طی چند سال گذشته شده است. به منظور جلوگیری از بروز شرایط بحرانی در منطقه بررسی‌های گسترده‌ای در زمینهٔ مدیریت منابع آب صورت گرفت. که شامل بررسی‌ فیزیوگرافی، هواشناسی، هیدرولوژی، هیدروژئولوژی، هیدروشیمی و مورفولوژی است. بر اساس این بررسی‌ها مشخص شد که از نظر کمی و کیفی، تعدادی از آب‌راهه‌‌های فصلی بخش جنوبی منطقهٔ زیدون برای تأمین بخشی از نیاز آبی منطقه مناسب هستند. یکی از روش‌های بهینه جهت استفاده دراز مدت از این منابع آبی، تغذیه به درون سفرهٔٔ آب‌دار و برداشت در هنگام نیاز است. در این جهت نتایج بررسی‌های انجام‌شده با یکدیگر تلفیق گردیدند و روش‌های دگرش کانالی مناسب‌ترین روش‌ برای تغذیهٔ مصنوعی در این منطقه شناخته شد. در نهایت با در نظر گرفتن شرایط موفولوژیکی، نفوذپذیری و نیاز آبی در بخش جنوبی دشت، یازده محل جهت اجرای روش‌های مدیریت منابع آب (تغذیهٔ مصنوعی) در این منطقه پیشنهاد شد که باعث افزایش بیش از یک میلیون و سیصد متر مکعب آب در سال به سفرهٔٔ آب‌دار می‌شود.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-333-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>591</pageFrom>
						<pageTo>614</pageTo>
				<keywords>
<keyword>تغذیهٔ مدیریتی سفرهٔ‌ آبدار</keyword>
<keyword>دشت زیدون</keyword>
<keyword>آب‌راهه‌های فصلی</keyword>
<keyword>آب زیرزمینی</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Site selection and feasibility of managed aquifer recharge : A case study of Zydoun plain, Khuzestan province</title>
						<abstract>(Paper pages 591-614) The Zydoun plain experiences semi-arid climatic conditionو and though groundwater quality is not commonly acceptable with respect to drinking, it is used for irrigation. The water withdrawal of water and its increasing trend would probably put the study area into critical condition to meet demand. The main sources of water supply in the region are Zydoun aquifer and Zoreh River. The better quality of groundwater in the extreme southern part of the plain and lower exploitation expenses are the reasons why farmers prefer to use groundwater rather than river water. As a result of over- exploitation from the Zydoun aquifer in the last years water table has been declined. In order to impede critical situation in the area, a detailed study regarding management of groundwater including physiography, meteoro-logy, hydrology, hydrogeology, hydrochemistry and geomor-phology were undertaken. Based on these investigations, a number of ephemeral streams in the southern part of the plain were recognized to be suitable in term of water quantity and quality to secure a part of water demand of the area. One of the optimum methods for long-term use of these water resources is injection of water into ground and withdrawal in required time. to this end, the collected data, were put together and it was found that the most suitable method of artificial recharge was channel modification. At the end, considering consideration, morphological, permeability condition and water demands in the southern part of the Zydoun plain, eleven sites for execution of water resources management were suggested which would annually augment aquifer storage by over one MCM.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-333-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>591</pageFrom>
						<pageTo>614</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Managed Aquifer Recharge</keyword>
<keyword>Zydoun plain</keyword>
<keyword>ephemeral streams</keyword>
<keyword>groundwater</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-3-59">
			<type>ORIGINAL_ARTICLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>انحلال پذیری سنگ آهک و مسئلهٔ فرار آب از تکیه‌گاه چپ سد مارون، جنوب غرب ایران</title>
						<abstract>در این پژوهش پدیده فرار آب از تکیه‌گاه چپ سد مارون بررسی شده است. سد مذکور که با ارتفاع 170 متر بر روی رودخانه مارون در شمال بهبهان احداث شده و با تنظیم آب رودخانه ضمن تولید برق و کنترل سیلاب، آب مورد نیاز کشاورزی را نیز تامین می‌کند. محل سد در کوه‌های زاگرس و در تنگ تکاب دارد. در این ناحیه سری پیوسته‌ای از سنگ آهک‌های کارستی، مارن، شیل و ژیپس به‌صورت چین خورده و گسل خورده از سن کرتاسه تا پلیئوسن موجودند. عمدهٔ حفاری‌های زیرزمینی از جمله تونل‌های انحراف 1و 2 در تکیه‌گاه چپ سد صورت گرقته است. قبل از آب‌گیری دریاچه، پوشش بتنی در قسمت وسط تونل انحراف 2 ایجاد شد ولی بخش بالا دست تونل بدون پوشش باقی ماند. با آب‌گیری دریاچه سد، کانال‌های کارستی موجود درسازند آسماری در تکیه‌گاه چپ که تونل انحراف 2 را قطع می‌کنند فعال شده و فرار آب اتفاق افتاد. کل تراوش از تکیه‌گاه چپ سد به 10 مترمکعب در ثانیه رسید. بر اساس بررسی‌های زمین‌شناسی مهندسی تفصیلی اقدامات علاج‌بخش انجام و فرار آب کنترل شد. در این پژوهش به منظور ارزیابی وضعیت تراوش و شرایط کارستی شدن آزمایش‌های انحلال‌پذیری، XRD و XRF انجام شد. نتایج حاصله نشان می‌دهد که نقش هیدروژئولوژیکی درزه‌های اصلی عمود بر ساختمان زمین‌شناسی محل، نوع مواد پرکننده درزه‌ها و ترک های بین لایه‌ای در توسعه کارست و افزایش تراوش چشم‌گیر است. بنا بر این در مدت بهره‌برداری از سد به‌علت واگرایی مواد پرکننده درزه‌ها وگسترش دهانه ناپیوستگی‌ها افزایش میزان تراوش از تکیه‌گاه چپ محتمل است</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-332-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>615</pageFrom>
						<pageTo>632</pageTo>
				<keywords>
<keyword>انحلال پذیری</keyword>
<keyword>کارست</keyword>
<keyword>فرار آب</keyword>
<keyword>سنگ آهک آسماری</keyword>
<keyword>درزه</keyword>
<keyword>دهانه درزه</keyword>
<keyword>تونل انحراف</keyword>
<keyword>مواد واگرا</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Solubility of limestone and seepage problems in the left abutment of the Marun dam, southwest of Iran</title>
						<abstract>In this study, seepage phenomena through the left abutment of Marun dam are investigated. The Marun dam is a 170 m high rock fill dam, which regulates the waters of the Marun River, serves power generation, and flood control and provides irrigation needs. The dam site lies in the Zagros Mountains of southwest Iran. This region presents continuous series of mainly karstic limestone, marl, shale and gypsum ranging in age from Cretaceous to Pliocene. The region has subsequently been folded and faulted. All underground excavations are sited in the left abutment. The spacing of the diversion tunnels and pressure tunnel is considered to be acceptable, meaning relatively short, thus requiring 2 row grouting curtain into both embankments. Prior the reservoir impoundment, the concrete plug was constructed into the middle section of second diversion tunnel. Upstream section of tunnel was not concreted. During the first reservoir impounding, the old karst channels along ‘Vuggy Zone’ cut by the second diversion tunnel were reactivated and leakage occurred. The total amount of water leakage through the left bank of Marun dam was about. The unlined second diversion tunnel had a key role in connecting reservoir with karst conduit system. On the basis of detailed engineering geological analysis, the concept of remedial works was carried out. The main points of this concept are one of row grout curtain extension up to the section with shaly interbeds declared as watertight Asmari sequence (close to the watertight Pabdeh formation) and plugging of accessible section of main karst channel by concrete. In order to determine the seepage direction and karstification pattern, solubility studies were done. Also pinhole, XRD and XRF tests were carried out. The major joint system and interbedding cracks have predominant role in karst evolution process. Hydrogeological role of joints, perpendicu-lar to geological structure, is not negligible. As a result of these studies, seepage paths have been identified in the karstic limestone in the left abutment of the dam.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-332-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>615</pageFrom>
						<pageTo>632</pageTo>
				<keywords>
<keyword>solubility</keyword>
<keyword>Karst</keyword>
<keyword>seepage</keyword>
<keyword>Asmari limestone</keyword>
<keyword>Joint</keyword>
<keyword>Aperture</keyword>
<keyword>Diversion tunnel</keyword>
<keyword>Dispersive materials</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	</authors>


	</article>


	</issue>
 </ici-import>
 
  
  
  
  
 