<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1390</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2011</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>5</volume>
<number>1</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طبقه‌بندی خاک بر اساس آیین‌نامه‌های استاندارد 2800، 1997 UBC، 2006 IBC و 2004 Eurocode 8 مطالعه موردی: خیابان پیروزی (منطقه 13 تهران)</title_fa>
	<title>Soil classification based on Iranian Standard No. 2800, 1997 UBC, 2006 IBC and 2004 Eurocode 8. A Case study: Piroozi Street (Tehran’s municipality-13)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>علمی پژوهشی</content_type_fa>
	<content_type>s</content_type>
	<abstract_fa>منطقه بررسی شده در شرق تهران و در قسمت جنوب منطقۀ 13 شهرداری قرار دارد. با توجه به انبوه ساخت و ساز در شهر تهران و سرمایه‌گذاری‌های کلان در این راستا و نیز مسائلی مانند خطرپذیری این قسمت از شهر، شناخت ساخت‌گاه امری بسیار ضروری و اجتناب‌ناپذیر است. بر این اساس، برآورد رفتار و طبقه‌بندی خاک، امری مؤثر در جهت ساخت و ساز بهینه است و موجب کاهش خسارات ناشی از زلزله و جنبش‌های شدید آتی زمین می‌شود. برای طبقه‌بندی خاک، از آیین‌نامه‌های مختلف نظیر استاندارد 2800 ایران، UBC، IBC و Eurocode 8، کمک گرفته شد. برای تعیین نوع خاک، ابتدا اطلاعات مربوط به سرعت موج برشی و آزمایش نفوذ استاندارد حاصل از پژوهش‌های لرزه‌ای و ژئوتکنیک در خیابان پیروزی جمع‌آوری گردید و سپس محاسبات مربوط به &quot;میانگین سرعت موج برشی&quot;  برای محدودۀ بررسی شده  و &quot;متوسط عدد نفوذ استاندارد&quot; مطابق استاندارد 2800، UCB، ICB و Eurocode 8 انجام شد. بر اساس این استانداردها، خاک خیابان پیروزی به‌ترتیب در گروه II، SC، C و B قرار گرفته است.</abstract_fa>
	<abstract>Abstract (Paper pages 1179-1194) The site under study is located in the south of municipality-13, east of Tehran. Numerous building construction activities and large investment have been done in this area. Hence, it is important to have a good knowledge of the site characteristics. Soil classification is a very effective tool for optimum engineering construction which may reduce the future earthquake hazards. Building codes such as standard No. 2800, UBC, IBC and Eurocode 8 were used for soil classification. Seismic and geotechnical data were collected. Based on the considered Building codes the average seismic velocity and SPT values were estimated. It was concluded that Piroozi Street can be grouped into II, SC, C and B classes.</abstract>
	<keyword_fa>آیین‌نامه Eurocode 8 , استاندارد 2800 ایران , طبقه‌بندی خاک , میانگین سرعت موج لرزه‌ای , متوسط عدد نفوذ استاندارد , </keyword_fa>
	<keyword>Average seismic velocity , average SPT , Eurocode 8 , soil classification , </keyword>
	<start_page>1177</start_page>
	<end_page>1192</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-63&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
