<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>2</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل تراوش در تونل انتقال آب چشمه روزیه در مرحله ساخت و بهره‌برداری با بهره‌گیری از شبیه‌سازی عددی</title_fa>
	<title>Flow analysis of the Rozieh water conveyance tunnel during the construction and operation phase using numerical simulation</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>علمی پژوهشی</content_type_fa>
	<content_type>s</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right: 1cm; text-align: justify; &quot;&gt;با توجه به قرارگیری بخش عمدۀ ایران در ناحیۀ خشک و بیابانی حفر تونل&#8204;های انتقال آب امری&#8204; اجتناب&#8204;ناپذیر است. یکی از چالش&#8204;های اساسی در ساخت این تونل&#8204;ها ورود آب به آن در مرحلۀ ساخت و بهره&#8204;برداری است. تونل انتقال آب چشمۀ روزیه به&#8204;طول 3200 متر بخشی از طرح انتقال آب به شهر سمنان است که در 30 کیلومتری شمال شرق سمنان ساخته شده است. بر اساس اطلاعات حاصل از گمانه&#8204;های حفاری شده، تونل از نقطه&#8204;نظر ژئومکانیکی به 8 پهنه تقسیم شده که در این تحقیق بعد از بررسی پارامترهای ژئومکانیکی و هیدروژئولوژیکی تونل با توجه به دبی آب ورودی به تونل در حین ساخت ضریب نفوذپذیری سنگ میزبان تونل در هر پهنه با استفاده از تحلیل برگشتی و بر اساس نتایج شبیه&#8204;سازی عددی ارزیابی شده است. در ادامه برررسی پارامتری بر ضخامت زون تزریق، ضریب نفوذپذیری پوشش و زون تزریق در هر پهنه انجام شده است. بر اساس نتایج این پژوهش، تأثیر تغییرات ضخامت زون تزریق بر دبی آب ورودی به تونل ناچیز است. از این رو، با فرض ضخامت 3 متر برای زون تزریق، ضریب نفوذپذیری سنگ میزبان بعد از تزریق ارزیابی شده است. تزریق سیمان می&#8204;تواند نفوذپذیری سنگ میزبان را از 10 تا 1000 مرتبه بسته به نفوذپذیری اولیه سنگ کاهش دهد. دبی آب ورودی به تونل در هر پهنه با استفاده از تحلیل توأمان هیدرومکانیکی نیز محاسبه شد. نتایج تحلیل نشان داد که دبی ورودی به تونل در تحلیل توأمان 50 تا 70 درصد کم&#8204;تر از تحلیل هیدرولیکی است.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p dir=&quot;ltr&quot; style=&quot;text-align: justify; &quot;&gt;Because most part of Iran country is located in a dry climate, construction of water conveyance tunnels is inevitable. One of the major challenges in the construction of these tunnels is inflow of water into the tunnel during the construction and operation phase. The Rozieh water conveyance tunnel whose length is 3200 meters is a part of water conveyance project to the Semnan city and it is located 30 k NE of Semnan city. In accordance with the drilled boreholes, the tunnel route has been classified into eight zones from the geotechnical view. Then the permeability coefficients of host rock were calculated using back analysis approach on the basis of numerical simulation results and water inflow quantity during the construction phase. A parametric study was done on the lining and cement injection zone permeability and the thickness of cement injection zone. According to this study, the effect of injection zone thickness variation on the water inflow quantity is negligible. So with the assumption of 3 meters thickness for the injection zone, the permeability coefficient of host rock after injection were evaluated. Dependent on the initial rock permeability, cement injection could reduce the rock permeability 10 to 1000 times. In addition, the water inflow into the tunnel was calculated using hydro-mechanical coupling analysis. According to this analysis, the water inflow calculated by the hydro-mechanical coupling analysis is 50 to 70 percent less than the hydraulic analysis.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>تحلیل توامان هیدرومکانیکی , شبیه‌سازی عددی , تونل چشمه روزیه , تراوش آب , </keyword_fa>
	<keyword>Hydro-Mechanical Coupling Analysis , Numerical Simulation , The Rozieh Tunnel , Flow Analysis , </keyword>
	<start_page>3405</start_page>
	<end_page>3426</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-108-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ahmadzadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>احمدزاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003524</code>
	<orcid>10031947532846003524</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Isfahan University of technology; Mining Engineering Faculty</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>R</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bagherpour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>راحب</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>باقرپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>bagherpour@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846003525</code>
	<orcid>10031947532846003525</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Saeed</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mahdevari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سعید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهدوری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>smahdevari@cc.iut.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003526</code>
	<orcid>10031947532846003526</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
