<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>3</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ظرفیت باربری لرزه‌ای پی‌های نواری روی خاک‌های مسلح شده با فیبر به روش مشخصه‌های تنش</title_fa>
	<title>Seismic bearing capacity of strip footings on fiber reinforced soils by the stress characteristics method</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>مقاله استخراج شده از پایان نامه</content_type_fa>
	<content_type>Research Paper</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;در این مقاله، ظرفیت باربری پی های نواری، روی بستری از خاک های دانه ای مسلح شده با فیبر، بررسی شده است. برای تحلیل از روش مشخصه&#8204;های تنش استفاده گردیده است. معیار گسیختگی در نظر گرفته شده، توزیع جهت گیری مسلح کننده&#8204;ها را به صورت ایزوتروپ در نظر می&#8204;گیرد و از پارگی مسلح&#8204;کننده&#8204;ها صرف&#8204;نظر می&#8204;کند. اثرات لرزه&#8204;ای به صورت ضرایب شبه&#8204;استاتیکی افقی و عمودی در معادلات تعادل تنش لحاظ شده است. معادلات تعادل تنش با استفاده از روش تفاضل محدود حل شده&#8204;اند. برای حل مسئله، برنامه&#8204;ای نوشته شده است که قادر است با داشتن پارامترهای ورودی خاک و مسلح&#8204;کننده، شبکه مشخصه&#8204;ها را تعیین کرده و ظرفیت باربری را محاسبه نماید. ظرفیت باربری به صورت ضرایب ظرفیت باربری ناشی از وزن خاک و سربار بیان شده است. برای استفاده&#8204;های کاربردی، نمودارهایی برای تعیین این ضرایب تهیه شده است. یک حل به فرم بسته نیز برای ظرفیت باربری ناشی از سربار ارائه شده است. با انجام تحلیل&#8204;های پارامتری، تأثیر پارامترهای خاک و مسلح&#8204;کننده روی ظرفیت باربری و شکل ناحیه گسیختگی بررسی شده است. نتایج نشان می&#8204;دهند که ظرفیت باربری با افزایش هر یک از پارامترهای غلظت متوسط فیبرها، نسبت ظاهری فیبرها، زاویه اصطکاک بین خاک و فیبر و زاویه اصطکاک خاک ظرفیت باربری افزایش می&#8204;یابد. همچنین ناحیه گسیختگی با افزایش ضرایب لرزه&#8204;ای و کاهش سربار، کم&#8204;عمق&#8204;تر می&#8204;شود.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;In this paper, the bearing capacity of strip footings on fiber reinforced granular soil has been studied. The stress characteristics or slip line method has been used for the analysis. In the selected failure criterion, the orientation of the fibers are isotropic and fibers are not ruptured. Seismic effects have been considered in the equilibrium equations as the horizontal and vertical pseudo-static coefficients. The equilibrium equations have been solved using the finite difference method. The provided computer code can solve the stress characteristics network and calculate the bearing capacity. The bearing capacity has been presented as the bearing capacity factors due to the unit weight of the soil and surcharge. Several graphs have been prepared for the practical purposes. Also, a closed form solution has been presented for the bearing capacity factor due to the surcharge. By the parametric studies, the effects of the geometry and soil properties have been investigated. Results show that the bearing capacity increases with an increase on the average concentration and aspect ratio of the fibers, the fiber/matrix friction angle and the soil friction angle. Furthermore, the extent of the failure zone is increased with increasing the pseudo-static coefficients and decreasing the surcharge.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>ظرفیت باربری , خاک مسلح شده با فیبر , لرزه‌ای , روش مشخصه‌های تنش , </keyword_fa>
	<keyword>bearing capacity , fiber reinforced soil , seismic , stress characteristics method , </keyword>
	<start_page>3667</start_page>
	<end_page>3688</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-621-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Amin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Keshavarz</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کشاورز</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>keshavarz@pgu.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003559</code>
	<orcid>10031947532846003559</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Persian Gulf University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خلیج فارس، دانشکدۀ مهندسی، گروه مهندسی عمران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mehdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nemati</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نعمتی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>m.nemati@live.com</email>
	<code>10031947532846003560</code>
	<orcid>10031947532846003560</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Persian Gulf University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خلیج فارس، دانشکدۀ مهندسی، گروه مهندسی عمران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
