<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>5</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی پارامتریک تأثیر حضور سازه بر رفتار لرزه‌ای توپوگرافی شیب با در نظرگیری اثرات اندرکنش خاک- سازه در خاک‌های با سختی متوسط</title_fa>
	<title>Parametric Study of the Effect of Structure on Seismic behavior of Slope Topographic by Considering Soil Structure Interaction in Medium Stiffness Soils</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>مقاله استخراج شده از پایان نامه</content_type_fa>
	<content_type>Research Paper</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right: 1cm; text-align: justify; &quot;&gt;زلزله&#8204;های گذشته نشان داده&#8204;اند که بی&amp;shy;نظمی&#8204;های توپوگرافی تأثیرات چشم&#8204;گیری بر پاسخ لرزه&#8204;ای ساختگاه داشته و با بزرگ&#8204;نمایی پاسخ&amp;shy;ها سبب آسیب&#8204;های شدیدی بر سازه&#8204;ها شده است. تحقیقات صورت گرفته بر رفتار لرزه&amp;shy;ای توپوگرافی شیب نشان داده است که پاسخ دینامیکی سطح آزاد و سیستم خاک- سازه به&#8204;شدت تحت تأثیر شکل توپوگرافی و ویژگی&#8204;های خاک ساختگاه است. هم&#8204;چنین زاویه و ارتفاع شیب، فرکانس تحریک ورودی، رفتار غیرخطی خاک و عمق سنگ بستر از دیگر پارامترهای مؤثر بر پاسخ کل سیستم است علاوه بر این پژوهش&#8204;ها نشان داده&amp;shy;اند که حضور سازه در مجاورت شیب بر تغییر الگوی رفتار لرزه&amp;shy;ای این توپوگرافی بسیار مؤثر بوده است اما این بررسی&#8204;ها بسیار محدود است از این رو، در این تحقیق به بررسی تأثیر حضور سازه در تغییر الگوی رفتار لرزه&amp;shy;ای توپوگرافی شیب می&#8204;پردازیم. پارامترهای بررسی شده در این مقاله برای بررسی اندرکنش توپوگرافی- خاک-سازه، زاویۀ شیب و فرکانس&amp;shy;تحریک وروردی است که نتایج نشان می&amp;shy;دهند در حالت حضور سازه در مجاورت شیب به&#8204;طورکلی در محل سازه شاهد افزایش پاسخ نسبت به میدان آزاد هستیم که به&#8204;طور میانگین، مقدار شتاب افقی در محل سازه تقریباً 3/1 برابر شتاب در میدان آزاد است و هم&#8204;چنین نتایج نشان می&amp;shy;دهد که حضور سازه در مجاورت شیب موجب انتقال حداکثر پاسخ به فاصله&#8204;ای دورتر از محل سازه می&amp;shy;شود که به&#8204;طور میانگین مقدار شتاب افقی در این نقطه نیز تقریباً 6/1 برابر شتاب در میدان آزاد است. لازم به ذکر است که نتایج ارائه شده در این مقاله برای یک نوع خاک با سختی متوسط که بر اساس آیینامه 2800 در ردۀ تیپ &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;III&lt;/span&gt; قرار می&amp;shy;گیرد ارائه شده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;Previous earthquakes have shown that topographic irregularities have significant impacts on the site seismic response and increasing structural damage by amplifying seismic responses. Studies on seismic behavior of slope topographic have shown that dynamic response of free field and soil-structure system is severely on the influence of topography shape and soil properties. Angle and height of slope, frequency of excitation, nonlinear behavior of soil and depth of bedrock are other parameters that affect on the response of the entire system. Furthermore the studies have shown that presence of structure adjacent to slope is very effective on variation of seismic behavior pattern of this topography but these studies are very limited. In this study the effect of existing structure adjacent to slope to seismic behavior pattern of slope topography have been investigated. The parameters that have studied in this article comprise slope angle and frequency content of excitation. The results show that the presence of structure adjacent to the slope, causes an increase to the response of free field and transmitting maximum response to distance away from structure position.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>توپوگرافی شیب, اندرکنش خاک-سازه, رفتار لرزه‌ای شیب</keyword_fa>
	<keyword>slope topography, soil-structure interaction, seismic behavior of slope</keyword>
	<start_page>105</start_page>
	<end_page>124</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-39-3&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>A</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Erfani </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عمید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عرفانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600746</code>
	<orcid>1003194753284600746</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>A</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ghanbari </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قنبری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600747</code>
	<orcid>1003194753284600747</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>A</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Massumi </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>معصومی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600748</code>
	<orcid>1003194753284600748</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
