<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>3</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی اثر رطوبت، دما و فشار تک محوری بر مقدار سختی چکش اشمیت در سنگ‌های مختلف</title_fa>
	<title>The effects of moisture, temperature and uniaxial pressure on Schmidt rebound hardness value of rocks</title>
	<subject_fa>زمین شناسی مهندسی</subject_fa>
	<subject>En. Geology</subject>
	<content_type_fa>علمی پژوهشی</content_type_fa>
	<content_type>s</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;چکش اشمیت امکان اندازه&#8204;گیری سریع و ارزان سختی سطح سنگ را بصورت برجا و آزمایشگاهی فراهم می&#8204;آورد. این پارامتر بطور گسترده در تخمین خواص مکانیکی سنگ&#8204;ها از جمله مقاومت فشاری تک محوره و ضریب یانگ مورد استفاده قرار می&#8204;گیرد. سختی چکش اشمیت همچنین می&#8204;تواند در ارزیابی کیفیت ساختاری سنگ، پیش&#8204;بینی پارامترهای حفرپذیری و برش&#8204;پذیری و میزان سایندگی سنگ، هوازدگی آن و تعیین مقاومت دیواره&#8204;ی درزه مورد استفاده قرار گیرد. عوامل مختلفی مانند ابعاد نمونه&#8204;ی مورد آزمایش، زبری سطح، هوازدگی، محتوای رطوبت، نوع چکش اشمیت و روش اندازه&#8204;گیری و غیره بر روی نتایج سختی اشمیت اثر می&#8204;گذارند. در مقاله&#8204;ی حاضر بعد از مرور نتایج تحقیق&#8204;های اخیر انجام گرفته در زمینه&#8204;ی تاثیرات این عوامل، به بررسی آزمایشگاهی اثر عوامل رطوبت، درجه&#8204;ی حرارت و بارگذاری تک محوری بر روی سختی اشمیت چندین نوع سنگ سالم و نیز نمونه&#8204;ی بتن پرداخته شده است. نتایج حاصل نشان داد که رطوبت عموما سبب کاهش مقدار سختی اشمیت سنگ می&#8204;گردد. میزان این کاهش وابسته به نوع سنگ می&#8204;باشد. همچنین دما تاثیر زیادی بر روی مقدار سختی اشمیت دارد. رابطه&#8204;ی بین کاهش سختی با افزایش حرارت برای سنگ&#8204;های مورد آزمایش، به شکل خطی بوده است. از طرفی اندازه&#8204;گیری سختی نمونه&#8204;ی تحت بارگذاری تک محوره نشان داد که اعمال بار بر روی سنگ، سبب افزایش سختی اشمیت نمونه می&#8204;شود. این امر باید در اندازه&#8204;گیری برجای سختی در دیواره&#8204;ی فضاهای زیرزمینی که سنگ&#8204;ها تحت بارگذاری قرار دارند، مورد توجه قرار گیرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The Schmidt hammer provides a quick and inexpensive measure of surface hardness that is widely used for estimating the mechanical properties of rock material such as uniaxial compressive strength and Young&amp;rsquo;s modulus. On the other hand, Schmidt rebound hardness can be used for a variety of specific applications. In the mining industries, it is used to determine the quality of rock, which is common practice when constructing rock structures such as those found in long wall mining, room and pillar mining, open-pit mining, gate roadways, tunnels, dams, etc. However, a number of issues such as specimen dimensions, water content, hammer type, surface roughness, weathering, testing, data reduction and analysis procedures continue to influence the consistency and reliability of the Schmidt hammer test results. This paper presents: a) a critical review of these basic issues and b) avaluate the effect of temperature, moisture and uniaxial compressive stress on Schmidt hammer hardness. It was found that water content has a significant effect on the Schmidt rebound hardness (SRH) of rocks. So that increase of water content substantially reduced the SRH of samples. Temperature also had a considerable influence on the SRH. However, relationship between SRH decreases with increasing temperature for tested samples were linear. Also tests results showed that uniaxial loading of samples increases the SRH values.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>سختی چکش اشمیت , رطوبت , درجه حرارت , بارگذاری تک محوره ,</keyword_fa>
	<keyword>Schmidt rebound hardness , water content , temperature , uniaxial compressive stress , </keyword>
	<start_page>3649</start_page>
	<end_page>3666</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-598-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Hadi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Atapour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>هادی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عطاپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>atapour@aut.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003556</code>
	<orcid>10031947532846003556</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه علم و صنعت ایران، واحد اراک،</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اکبری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mohammadreza.akbari.mra@gmail.com</email>
	<code>10031947532846003557</code>
	<orcid>10031947532846003557</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه صنعتی اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ترکاشوند</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mahdi_torkashwand@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846003558</code>
	<orcid>10031947532846003558</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
