<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> نشریه زمین شناسی مهندسی </title>
<link>http://jeg.khu.ac.ir</link>
<description>نشریه زمین شناسی مهندسی - مقالات نشریه - سال 1386 جلد2 شماره1</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1386/6/10</pubDate>

					<item>
						<title>بررسی ویژگی‌های زمین‌شناسی‌مهندسی پی‌آبرفتی ساخت‌گاه سد مخزنی چپرآباد با نگرشی ویژه به مسئله‌ آب‌بندی</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2562&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right: 1cm; text-align: justify; &quot;&gt;توجه به&#8204;مسئله نشت زیر پی و انتخاب روش مناسب آب&#8204;بندی، یکی &#8204;از بخش&#8204;&#8204;های مهم در طرح&#8204;&#8204;های سدسازی به&#8204;شمار می&#8204;رود. بررسی این&#8204;مسئله، ارتباط تنگاتنگی با ویژگی&#8204;&#8204;&#8204;های زمین&#8204;شناسی&#8204;مهندسی ساخت&#8204;گاه دارد. سد&#8204; چپرآباد، از نوع خاکی با هسته رسی و ارتفاع 5/44 متر از پی با ظرفیت مخزن 127 میلیون مترمکعب است که در 75 کیلومتری جنوب شهرستان ارومیه واقع در استان آذربایجان&#8204;&#8204; غربی در حال اجراست. ساخت&#8204;گاه سد در قسمت بستر از رسوبات&#8204; آبرفتی با&#8204; ضخامتی حدود60 متر تشکیل &#8204;شده است و تکیه&#8204;گاه&#8204;های آن روی سنگ&#8204;های&#8204;آهکی و شیستی با سن پرکامبرین و اینفراکامبرین قرار می&#8204;گیرد. در این&#8204; مقاله با بررسی ویژگی&#8204;های زمین&#8204;شناسی مهندسی ساخت&#8204;گاه، همچنین روش&#8204;&#8204;های مختلف آب&#8204;بندی پی آبرفتی از جمله امکان استفاده از پرده و دیوار &#8204;آب&#8204;بند، پوشش&#8204;آب&#8204;بند، گودبرداری و استفاده از ژئوسینتتیک مورد&#8204; بررسی قرار&#8204;گرفته است. در&#8204; این &#8204;رابطه از نرم&#8204;افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Plaxis&lt;/span&gt; برای آنالیز &#8204;تراوش و ارائه الگوی طراحی استفاده شده است. نتیجه بررسی&#8204;&#8204;&#8204;ها نشان می&#8204;دهد علی&#8204;رغم مناسب بودن دیوارآب&#8204;بند، به&#8204;دلیل وجود لایه&#8204;&#8204;های روان&#8204;گرا، استفاده از روش پرده&#8204;آب&#8204;بند اولولیت بیش&#8204;تری دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>قدرت برزگری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی منشأ آب‌های ظاهر شده در تونل آب‌بر نیروگاه سد سیمره، ایلام</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2563&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;سد و نیروگاه سیمره در استان ایلام بر روی رودخانه سیمره و در تاقدیس راوندی در حال احداث است. در حین حفاری تونل آب&#8204;بر نیروگاه که تاقدیس را قطع می&#8204;کند، با حجم چشم&#8204;گیری آب&#8204;برخورد گردید که قبلا چنین تخلیه&#8204;ای در منطقه مشاهده نشده است. با بررسی نتایج کیفیت آب چشمه&#8204;ها و ارتفاع سطح آب پیزومترهای محدوده سد، بررسی&#8204;های زمین&#8204;شناسی و هیدروژئولوژیک، آنالیزهای ایزوتوپی و همچنین نتایج عملیات&#8204; ردیابی و محاسبات بیلان چنین ارزیابی شد که منشأ این آب&#8204;ها تاقدیس راوندی که سد بر روی آن در حال احداث است، نبوده و سرچشمه آن&#8204;ها تاقدیس&#8204;های ویزنهار، گور و میله است. مسیر احتمالی انتقال آب از تاقدیس&#8204;ها به محل سد از بخش&#8204;هایی از تاقدیس راوندی عبور می&#8204;کند که ارتباطی کانالیزه&#8204;ای با مخزن سد ندارد و نگرانی از بابت فرار آب از مخزن سد ایجاد نمی&#8204;کند.&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حاجی کریمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>رهیافت مقایسه‌ای بر دو روش مدل‌سازی در پوسته البرز مرکزی  </title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2564&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right: 1cm; text-align: justify; &quot;&gt;در این مقاله نتایج مدل&#8204;سازی ساختار سرعت امواج لرز&#8204;های در پوسته با استفاده از روش تحلیل توابع گیرنده و روش تحلیل برگردان ادغام ده توابع گیرنده با داده&#8204;&#8204;های پاشندگی سرعت گروه امواج ریلی با نگرش مقایسه&#8204;ای ارائه شده است. داده&#8204;&#8204;های مورد استفاده نگاشت&#8204;&#8204;های وقایع دورلرزه&#8204;ای &amp;nbsp;ثبت شده در یک ایستگاه باند پهن نصب شده در منطقه البرز مرکزی را شامل می&#8204;شود. مدل سرعت به دست آمده از هر دو روش مدل&#8204;سازی بیان&#8204;گر تطابق و همخوانی در موقعیت عمقی ناپیوستگی&#8204;&#8204;هاست در حالی که تفاوت&#8204;های چشم&#8204;گیری را در مقدار سرعت لرز&#8204;های نشان می&#8204;دهد. همچنین تفاوت در نتایج مدل محاسبه&#8204;ای حاصل از کاربرد ساختار&#8204;های مختلف سرعتی برای مدل اولیه در مدل&#8204;سازی به روش تحلیل برگردان توابع گیرنده یکتا نبودن این روش را مورد تأیید قرار می&#8204;دهد، در حالی که نتایج حاصل برای مقادیر سرعت حاصل از روش دوم دارای روند بسیار منطقی و با ثبات است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>امیرهوشنگ رجایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>استفاده از دیاگرام‌های ترکیبی، تحلیل عاملی و نمایه‌های اشباع در ارزیابی کیفی آب زیرزمینی دشت‌های زویرچری و خِران</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2565&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right: 1cm; text-align: justify; &quot;&gt;آب&amp;shy; زیرزمینی تنها منبع آب قابل دسترس در دشت&amp;shy;های زویرچری و خِران برای کشاورزی است، این آب&amp;shy;ها اغلب در رده شور مزه قرار دارند. به منظور شناسایی منشأ شوری آب&amp;shy;های زیرزمینی این ناحیه در بهار 1383، شصت و یک نمونه از آب چاه&amp;shy;های عمیق این منطقه سنجش شیمیایی شد. از نمودارهای ترکیبی(نمودارهای دو متغیره غلظت کل یون&#8204;های محلول&amp;nbsp;(&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;TDI&lt;/span&gt;) در مقابل غلظت یون&#8204;های اصلی و نمودارهای دو متغیره غلظت کلراید در مقابل غلظت&#8204;های بی&#8204;کربنات، سولفات و سدیم)، آنالیز آماری تحلیل عاملی و بررسی نمایه&#8204;های اشباع یون&#8204;های کلسیت، دولومیت و ژیپس برای شناسایی منشأ شوری و فرایندهایی که محیط ژئوشیمیایی سفره آب&#8204;دار را تحت تاثیر قرار می&#8204;دهند استفاده شد. آ&#8204;ب&#8204;های زیرزمینی دشت&#8204;های زویرچری و خِران نسبت به کلسیت و دولومیت فوق اشباع و نسبت به ژیپس اشباع و در برخی موارد تحت اشباع هستند. این پژوهش&#8204;ها نشان داد که انحلال ژیپس و انیدریت به صورت ناحیه&amp;shy;ای و انحلال نمک به صورت محلی مهم&#8204;ترین عوامل شوری آب&amp;shy;های زیرزمینی منطقه بررسی شده&#8204;اند.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>نصراله کلانتری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تاثیر دانه‌بندی بر خواص مهندسی خاک اصلاح شده با آهک هیدراته</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2566&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;text-align: justify; &quot;&gt;مقاله در خصوص خواص ژئوتکنیکی خاک درشت دانه و ریزدانه اصلاح شده با آهک هیدراته به منظور استفاده در ساخت و ساز در بخشی از منطقه طالقان که در شمال غربی تهران واقع شده است بحث می&#8204;نماید. نمونه&#8204;های خاک با نسبت وزنی 3 تا 9 درصد با آهک هیدراته مخلوط گردیدند. نمونه&#8204;ها تحت دمای 30 درجه و 60 درصد رطوبت نسبی به مدت 28، 56 و 90 روز عمل&#8204;آوری گردیدند. خواص ژئوتکنیکی آنها به وسیله الف) ویژگیهای تراکمی ب) آزمایش فشاری محصور نشده ج) آزمایش برش مستقیم مورد بررسی قرار گرفتند. نتایج نشان می&#8204;دهند دانسیته حداکثر خشک کاهش و درصد رطوبت بهینه افزایش یافته&#8204;اند. نتایج آزمایشات فشاری محصور نشده و برش مستقیم مخلوط&#8204;ها یک روند افزایشی با زمان نشان می&#8204;دهند. بر اساس نتایج، افزودن 6 درصد آهک موجب افزایش چشمگیر پارامترهای مقاومتی در خاک &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CL&lt;/span&gt; و &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SC&lt;/span&gt; می&#8204;گردد. این تأثیر در خاک &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SC&lt;/span&gt; بیشتر است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سعید هاشمی طباطبایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
