<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>5</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>خواص رفتاری سختی، ظرفیت نهایی و شکل‌پذیری یک اتصال نیمه صلب جدید </title_fa>
	<title>Behavioral Properties of Hardness, Ultimate Capacity and Ductility of a new Semi-Rigid Connection</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>مقاله استخراج شده از پایان نامه</content_type_fa>
	<content_type>Research Paper</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right: 1cm; text-align: justify; &quot;&gt;سازه&#8204;های فولادی باید از طریق اتصالات کارآمد با ظرفیت&#8204;های (اتلاف) انرژی مشخص به&#8204;منظور مقاومت در برابر زلزله القاء شده به&#8204;وسیلۀ حرکت&#8204;های زمین متصل شوند. قبل از زلزله&#8204;های نورتریج (1994) و کوبه (1995) طراحان و هم&#8204;چنین آئین&#8204;نامه&#8204;ها در آن زمان، تمایل به استفاده از اتصالات جوشی داشتند که برای نیروهای ناشی از (حالت&#8204;های) مختلف زلزله طراحی می&#8204;شدند. مدل&#8204;&#8204;های اتصالات نیم صلب اساساً، نشان&#8204;دهنده روابط، نوع پیچشی- خمشی هستند. آن&#8204;ها منحنی&#8204;های ساده&#8204;ای هستند که شامل داده&#8204;های آزمایشگاهی قابل&#8204;دسترس است و برای نشان دادن اثر اتصالات در قاب&#8204;های فولادی استفاده می&#8204;شوند. با این &#8204;وجود، کمبود دانش در داده&#8204;های تجربی با پارامترهای مختلف، اجازه نمی&#8204;دهد که محققان توابع پیچشی- خمشی را برای هر مجموعه و نوع اتصالات مختلف توصیف کنند. به&#8204;منظور افزایش قدرت محاسباتی در دهۀ گذشته، برنامه&#8204;های (روش&#8204;های) المان محدود برای به&#8204;دست آوردن نمودارهای (منحنی&#8204;های) خمش- پیچش که اثر غیرخطی در پاسخ اتصالات را بازتاب می&#8204;دهند، استفاده شده است. با کمک روش&#8204;های اجزا محدود، اثر پارامترهای مختلف روی رفتار اتصالات می&#8204;تواند بررسی شود. در این پژوهش چندین اتصال نیمه صلب رایج مدل شده، خواص رفتاری آن&amp;shy;ها به&#8204;صورت اجمالی بررسی&#8204;شده و سپس با ارائه جزئیات مربوط به یک اتصال نیمه گیردار جدید، خواص رفتاری آن مانند سختی، ظرفیت نهایی و شکل&amp;shy;پذیری آن بررسی شده و با سایر اتصالات مدل شده مقایسه خواهد شد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p dir=&quot;ltr&quot; style=&quot;text-align: justify; &quot;&gt;With regard to the increase of computing power in the past decades, finite element methods have been used to obtain the graphs of rotational moment curves which reflect non-linear effect in connections response. Several common semi-rigid connections are modeled and their behavioral properties are briefly reviewed, then the details related to a new semi-fixed connection have been provided. The behavioral properties like hardness, ultimate capacity and ductility are investigated and compared to other simulated connections. To perform non-linear analyses of connection, finite element software ABAQUS is used. In this simulation, it has been tried to have inter-component interactions according to reality as much as possible. Bolted connections are modeled exactly and the interaction among the bolt surface and hole is modeled as a hard friction with friction coefficient 0.3 with the ability of separating after loading. Also, fillet welds are modeled as a prism with triangular section. Where a groove weld is applied, since the strength in this type of welding is like base metal, two connection parts are stuck together. To mesh the element, C3D8R element is used.&amp;nbsp;The proposed connection n1 has the most rigidity values among semi-rigid connections. Reducing the number of connection bolts has more reducing impact on connection rigidity value, so that with the half thickness of upper and lower sheets, rigidity rate is reduced only 9%, but with the half number of bolts, rigidity rate is reduced about 64%. Also the connection n3 have lowest rigidity rate and its rigidity amount is in the class of bolted connection in seat angle to web angle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>اتصال نیمه صلب, روش المان محدود, سختی اتصال, ظرفیت نهایی, شکل‌پذیری</keyword_fa>
	<keyword>Semi-rigid Connection, Finite Element Method, Connection Hardness, Ultimate Capacity</keyword>
	<start_page>85</start_page>
	<end_page>104</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-1283-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>H</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>H.Lavasani </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سیدحسین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa> حسینی لواسانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600745</code>
	<orcid>1003194753284600745</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، دانشکدۀ فنی مهندسی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
