<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> نشریه زمین شناسی مهندسی </title>
<link>http://jeg.khu.ac.ir</link>
<description>نشریه زمین شناسی مهندسی - مقالات نشریه - سال 1396 جلد11 شماره1</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1396/5/10</pubDate>

					<item>
						<title>بررسی اثرات ساختگاهی با استفاده از روش تجربی و عددی در کرج</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2619&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;به&#8204;منظور برآورد اثرات ساختگاهی در شهر کرج از تحلیل طیفی &amp;nbsp;روی داده&#8204;های میکروترمور در 37 نقطه شهر در راستای پروفیل شمالی- جنوب غربی استفاده گردید که فرکانس غالب آن در محدوده&#8204;ی4/0 تا 2 هرتز بود. نتایج نسبت طیفی &amp;nbsp;تحت اثر شرایط محلی ساختار زمین&#8204;شناسی منطقه است بر مبنای این فرض می&#8204;توان منحنی تئوری را با شناخت از ساختار زمین&#8204;شناسی منطقه تولید کرد. بنابراین مدل&#8204;سازی یک&#8204;بعدی با استفاده از نرم&#8204;افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Deepsoil &lt;/span&gt;به روش خطی در سطوح کرنش پایین با توجه به داده های زمین شناسی، درون چاهی و آرایه ای انجام شد و نتایج حاصل با مدل تجربی قیاس شدند. نتیجه مدل&#8204;سازی یک&#8204;بعدی نمایانگر وجود کنتراست مؤثر در عمق 200 تا 300 متر است. همچنین با در نظر گرفتن سازند کرج به&#8204;عنوان پی&#8204;سنگ در دو کیلومتری زمین در مدل&#8204;سازی عددی شاهد ایجاد توابع بزرگنمایی در محدوده بسامدهای کمتر از یک هرتز هستیم که ناشی از کنتراست عمیق در اثر تفاوت جنس سنگ&#8204;بستر است که با قله&#8204;های مدل تجربی مطابقت دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>نسترن احسانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شناسایی و تثبیت خاک‌های واگرا: مطالعه موردی کانال انتقال آب سیمین دشت-گرمسار</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2620&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;وجود املاح در بعضی از خاک&amp;shy;های ریزدانه رسی باعث ایجاد پدیده&amp;shy;ی واگرایی در این خاک&amp;shy;ها می&amp;shy;شود. عدم شناسایی دقیق رس&amp;shy;های واگرا خسارات و خرابی&amp;shy;هایی را به دنبال خواهد دشت زیرا ذرات خاک&amp;shy;های رسی واگرا تحت شرایط خاصی متفرق شده و به سرعت شسته می&amp;shy;شوند. در منطقه&amp;shy;ی سیمین دشت (واقع در استان سمنان)، برخی از سازه&amp;shy;های هیدرولیکی به&amp;shy;علت قرارگیری بر روی این نوع خاک&amp;shy;ها دچار آسیب&amp;shy;های جدی شده&amp;shy;اند. از اینرو در این تحقیق به بررسی خاک&amp;shy;های اطراف کانال انتقال آب در منطقه&amp;shy;ی مذکور و ارزیابی میزان واگرایی این خاک&amp;shy;ها پرداخته و در نهایت روش&amp;shy;های اصلاح این خاک&amp;shy;ها پیشنهاد شده است. بدین منظور نمونه&amp;shy;هایی از خاک محل تهیه و پس از تعیین مشخصات خاک، نمونه&amp;shy;های مذکور تحت آزمایش&amp;shy;های کرامب، هیدرومتری دوگانه و تست&amp;shy;های شیمیایی قرار گرفتند. نتایج حاصل بیانگر واگرایی خاک این منطقه به خصوص در اطراف کانال انتقال آب سیمین دشت بوده است. در این تحقیق تأثیر افزودن سیمان، آهک و آلومینیوم نیترات بر کاهش واگرایی نمونه&amp;shy;های خاک با انجام آزمایش&amp;shy;های پین&amp;shy;هول مورد بررسی واقع شد. نتایج آزمایش&amp;shy;های انجام شده بر روی نمونه&amp;shy;های اصلاح شده نشان داده که افزودن %5 سیمان، یا %5 آهک (بدون برطرف شدن کامل پدیده آبشستگی)، یا %3 آلومینیوم نیترات به خاک بسیار واگرا، و همچنین افزودن %3 سیمان، یا %5 آهک، یا %3 آلومینیوم نیترات به خاک واگرای این منطقه، موجب تثبیت آن خواهد شد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>عبدالحسین حداد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مهندسی ارزش بر اساس رفتارنگاری تونل طی مرحلۀ حفاری (مطالعۀ موردی تونل حکیم)</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2623&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;ارائه یک مدل زمین&#8204;شناسی، تخمین پارامترهای طراحی و انتخاب کلاس حفاری و نگهداری با حداقل کردن ریسک، تامین ایمنی و کاهش هزینه، چالش اصلی فرآیند ساخت تونل در زمین&#8204;های نرم است. بنابراین انجام مطالعات کافی&#8204;، تفسیر، تحلیل و پردازش این داده&#8204;ها در یک مدل واحد با قابلیت به&#8204;روز رسانی برای برنامه&#8204;ریزی فرآیند ساخت یک تونل&#8204;، از اهمیت به سزایی در موفقیت یک پروژه تونلزنی برخوردار است. بزرگراه حکیم یکی از بزرگراه&#8204;های اصلی کلان شهر تهران به 9 طول کیلومتر&#8204; است که از محل اتصال بزرگراه رسالت و بزرگراه کردستان بعد از تونل رسالت آغاز می&#8204;شود و در بزرگراه لشگری به پایان می&#8204;رسد. غرب این بزرگراه از منطقه پارک جنگلی چیتگر عبور می&#8204;کند. با توجه به محدودیت&#8204;ها و الزامات زیست محیطی طرح، تونل دوقلو حکیم با سطح مقطع حفاری 186 مترمربع و طول کلی 3256 متر به روش تونلزنی جدید اتریشی در امتداد مسیر این بزرگراه در محدوده عبوری از پارک چیتگر در حال ساخت است. در فاز اولیه طراحی یک کلاس حفاری و نگهداری پیشنهاد شد. طی مراحل حفاری با استفاده از مشاهدات میدانی، نتایج رفتارنگاری و ابزاربندی و بررسی مدل&#8204;های زمین&#8204;شناسی، رفتار و طبقه&#8204;بندی زمین مورد بررسی و بازبینی مجدد قرار گرفت و کلاس حفاری و نگهداری بهینه&#8204;سازی شد. بهینه&#8204;سازی طرح باعث شد که در هزینه&#8204;های ساخت حدود 10 درصد صرفه&#8204;جویی شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مجید طارمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>اصلاح شاخص سایش شیمازک به منظور بهبود کاربرد‌های آن در مهندسی سنگ</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2624&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;تاکنون شاخص&#8204;ها و روش&#8204;های مختلفی برای ارزیابی قابلیت سایندگی سنگ&#8204;ها ارائه شده است. به طور کلی این شاخص&#8204;ها را می&#8204;توان به دو دسته روش&#8204;های مبتنی بر ذات سنگ و روش&#8204;های مبتنی بر ابزار&#8204;های ابتکاری تقسیم&#8204;بندی نمود. روش شاخص شیمازک یکی از قوی&#8204;ترین و پرکاربردترین روش&#8204;های ارزیابی سایندگی سنگ است. این شاخص بر مبنای اندازه&#8204; دانه&#8204;ها، مقاومت کششی برزیلی و میزان کوارتز محتوی معادل ارائه شده است. با توجه به اینکه ارزش هر سه پارامتر فوق در شاخص شیمازک یکسان در نظر گرفته شده است، لذا در بعضی مواقع این شاخص قدرت تشخیص مناسبی را ندارد. در این تحقیق سعی شده است تا با استفاده از روش تحلیل سلسله مراتبی فازی دلفی (FDAHP) وزن هر یک از سه معیار فوق در سایندگی سنگ اعمال شده و بر طبق این وزن&#8204;ها شاخص شیمازک اصلاح شود. در مرحله بعد برای اعتبارسنجی شاخص جدید 10 نمونه سنگ ساختمانی مورد مطالعه قرار گرفته و شاخص سایندگی قدیمی و اصلاح شده آن&#8204;ها محاسبه شده است. سپس سرعت برش هر سنگ تبت شده و رابطه ریاضی بین سرعت برش و شاخص قدیمی و شاخص جدید به دست آمده است. نتایج نشان می&#8204;دهد که شاخص سایندگی شیمازک جدید توانایی به مراتب بالاتری نسبت به شاخص قدیمی دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد عطایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی کارایی روش‌های ارزش اطلاعات، تراکم سطح، LNRF و نسبت فراوانی در پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در منطقه پشت‌دربند، کرمانشاه</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2625&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;زمین&#8204;لغزش به سبب امکان رخداد آن در محیط&#8204;های طبیعی مختلف و به سبب عوامل طبیعی و مصنوعی متفاوت موثر برآن، نسبت به سایر مخاطرات طبیعی جایگاه خاصی دارد. زمین&#8204;لغزش ها به علت فراوانی رخدادشان، هر ساله موجب خسارات سنگینی می گردند که جبران برخی از آنها هزینه و وقت فراوانی می&#8204;طلبد. به این سبب مطالعه و بررسی این پدیده مخصوصا در مناطقی که در مسیر پیشرفت و توسعه قرار دارند، امری ضروری است. از بهترین روش&#8204;های مطالعه زمین&#8204;لغزش ها پهنه&#8204;بندی خطر آن می باشد، که از دیرباز مورد توجه محقیقن بوده است. در این روش منطقه مورد بررسی با توجه به عوامل موثر در بروز پدیده زمین&#8204;لغزش، به پهنه&#8204;های با خطر کم تا خطر خیلی زیاد تقسیم&#8204;بندی می شوند. این پهنه&#8204;بندی می تواند در برنامه&#8204;ریزی های منطقه&#8204;ای کمک شایانی داشته باشد. روش&#8204;های متفاوتی برای این منظور ارائه و توسعه داده شده است. در این نوشتار از چهار روش ارزش اطلاعات، تراکم سطح، LNRF و نسبت فراوانی که از روش&#8204;های آماری دو متغیره می باشند، در پهنه&#8204;بندی خطر زمین&#8204;لغزش منطقه پشت&#8204;دربند استفاده شده است. نتایج بیانگر آن است که روش نسبت فراوانی با اختلاف جزئی نسبت به روش تراکم سطح از میان روش&#8204;های بکار برده شده برای پهنه&#8204;بندی منطقه نتایج مطلوب تری بدست می دهد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمدحسین قبادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>اثر شیب شیروانی بر جابه‌جایی نسبی طبقات قاب‌های خمشی فولادی در ساختگاه‌های باخاک‌‌ نرم</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2507&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot;&gt;عوامل مختلفی در بحث اندرکنش خاک و سازه باید در نظر گرفته شود؛ که از جمله آنها می&#8204;توان خواص مصالح لایه&#8204;های زیرسطحی، توپوگرافی و هندسه ساختگاه و خصوصیات حرکت ورودی را نام برد. مطالعات نشان می&#8204;دهد که امواج لرزه&#8204;ای در برخورد با نامنظمی&#8204;های توپوگرافی دچار شکست&amp;nbsp; شده و باعث &#8204;ایجاد حرکات لرزه&#8204;ای شدیدتری نسبت به حالت بدون شیب در سطح زمین می&#8204;شوند. در&#8204;این مقاله تاثیر اثرات توپوگرافی بر روی جابه&#8204;جایی نسبی طبقات سه سازه با سیستم قاب خمشی فولادی بررسی شده است. برای این منظور&amp;nbsp; 6 مدل ترکیبی از خاک- سازه و توپوگرافی در نظر گرفته شده است. 3 سازه 6، 9 و 12 طبقه در دو فاصله نزدیک و دور از شیب 20 درجه قرار داده شده و 10 رکورد زمین&#8204;لرزه ثبت شده &amp;nbsp;بر روی سنگ بستر به مدل&#8204;ها اعمال گردید. جابه&#8204;جایی نسبی طبقات به عنوان معیار بررسی تاثیر توپوگرافی در نظر گرفته شده است. نتایج نشان داد توپوگرافی سبب افزایش جابجایی نسبی طبقات می شود اما این افزایش در سازه ها و طبقات مختلف، متفاوت می باشد. درصد افزایش جابه&#8204;جایی نسبی ناشی از تاثیرات شیب با افزایش تعداد طبقات کاهش می&#8204;یابد. به گونه&#8204;ای که در سازه 6 طبقه تا 25 درصد، سازه 9 طبقه تا 15 درصد و سازه 12 طبقه تا 6 درصد رشد، در میانگین مقادیر جابه جایی نسبی طبقات ملاحظه شد. همچنین در سازه&#8204;های 9 و 12 طبقه در برخی از طبقات کاهش جابه&#8204;جایی نسبی طبقه مشاهده شد.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>جعفر محمدی تکانتپه</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تأثیر بارگذاری دینامیک چرخه‌ای روی خصوصیات مکانیکی و رفتار خستگی سنگ های تونالیتی</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2621&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:1.0cm;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:14.2pt;line-height:20.0pt;direction:rtl;unicode-bidi:embed;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;در این پژوهش رفتار خستگی&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;سنگ&#8204;های تونالیت&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&amp;nbsp;تحت بارگذاری چرخه&#8204;ای تک&#8204;محوره بررسی شد. بدین&#8204;منظور دو نوع بارگذاری نیرو کنترل و جابه&#8204;جایی کنترل استفاده شد. آزمون&#8204;های نیرو&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;کنترل در ترازهای تنش متغییر و دامنۀ بارگذاری ثابت (82% مقاومت تک&#8204;محوری) و فرکانس یک هرتز انجام شد. آزمون جابه&#8204;جایی کنترل به&#8204;صورت پله&#8204;ای با افزایش دامنۀ بارگذاری انجام شد. نتایج آزمون&#8204;های خستگی انجام شده توسط پارامترهای آسیب خستگی شامل کرنش بیشینه و کمینۀ محوری، کرنش بیشینه و کمینۀ جانبی، مدول&amp;shy;های مماسی و متقاطع، چقرمگی و انرژی وارفتگی مورد ارزیابی قرار گرفت. نتایج نشان داد که این تیپ سنگی کاهش چشم&#8204;گیری در مقاومت خود به&#8204;دلیل آسیب خستگی نشان می&#8204;دهد. از بین پارامترهای آسیب خستگی، پارامتر کرنش جانبی آسیب سه&#8204;مرحله&#8204;ای خستگی را به بهترین شکل نشان می&#8204;دهد. این مطلب مؤید این نکته است که ترک&#8204;های ایجاد شده در راستای بارگذاری جهت یافته&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:calibri,sans-serif;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;اند. هم&#8204;چنین، آزمون&amp;shy;های جابه&#8204;جایی کنترل نشان داد که رفتار این تیپ سنگی از نوع کرنش نرم&#8204;شوندگی است. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;text-align:justify;line-height:21.0pt;direction:rtl;unicode-bidi:embed;&quot;&gt;&lt;/p&gt;</description>
						<author>علی‌اکبر مؤمنی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
