<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> نشریه زمین شناسی مهندسی </title>
<link>http://jeg.khu.ac.ir</link>
<description>نشریه زمین شناسی مهندسی - مقالات نشریه - سال 1394 جلد9 شماره2</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1394/6/10</pubDate>

					<item>
						<title>تأثیر الیاف بر ویژگی‌های تغییر شکل خاک‌های مخلوط شن و ماسه‌ای سیمانته</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2165&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;در مقاله حاضر، تأثیر افزودن الیاف پلی&#8204;پروپیلن بر سختی و تغییرشکل&#8204;پذیری مخلوط&#8204;های شن&amp;nbsp; ماسه&#8204;ای ارزیابی می&#8204;شود. خاک ماسه&#8204;ای مذکور از سواحل بابلسر و شن&#8204;دانه&#8204;ها از رودخانۀ کرج تأمین شد. الیاف پلی&#8204;پروپیلن به&#8204;طول 12 میلی&#8204;متر و قطر 23 میکرومتر با درصدهای 5/0 و 0/1 به مخلوط اضافه شده و سیمان پرتلند نیز به&#8204;عنوان عامل سیمانی&#8204;کننده استفاده شد. آزمایش&#8204;های سه&#8204;محوری فشاری بر نمونه&#8204;های اشباع در شرایط زهکشی شده و زهکشی نشده و در تنش&#8204;های دورگیر 100، 200 و 300 کیلوپاسکال انجام شده است. منحنی&#8204;های تنش&#8204;محوری اضافی-کرنش محوری و تغییرات کرنش حجمی یا فشار حفره&#8204;ای به&#8204;دست آمده و تغییرات سختی نمونه&#8204;ها در خلال بارگذاری ارزیابی شده است. بر اساس نتایج، افزودن الیاف موجب ازدیاد مقاومت برشی خاک می&#8204;شود. در شرایط زهکشی شده، افزودن الیاف کرنش&#8204;های انقباضی اولیه و اتساع نهایی را زیاد می&#8204;کند و در شرایط زهکشی نشده نیز فشار حفره&#8204;ای مثبت اولیه و مکش نهایی را افزایش می&#8204;دهد. هم&#8204;چنین مشخص شد که افزودن الیاف موجب کاهش سختی اولیه مماسی خاک خواهد شد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>امیر حمیدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی خطواره‌ها و گسل‌های استان البرز بر اساس دورسنجی</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2140&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;گسترۀ بررسی شده (استان البرز) به لحاظ ساختاری در سامانۀ کوه&#8204;زایی مرکب البرز در شمال ایران تشکیل شده است. هدف از این پژوهش، آمیختن علوم سنجش از دور و زمین&#8204;شناسی به&#8204;منظور بارزسازی خطواره&#8204;های گسلی با استفاده از پردازش داده&#8204;های ماهواره&#8204;ای در گستره&#8204;ای پهناور و هم&#8204;چنین قیاس لایه&#8204;ها با گسل&#8204;های شناخته شده در نقشه&#8204;های زمین&#8204;شناسی است. در آغاز دو نمای تصویر ماهواره&#8204;ای ETM+ Landsat با شماره&#8204;های 35-164 و 35-165 موزائیک شدند و با توجه به مختصات گسترۀ بررسی شده (استان البرز) برش خوردند. سپس با اجرای شیوه&#8204;های دورسنجی مانند ترکیب باندها، فیلترگذاری، تحلیل مؤلفه&#8204;های اصلی، نسبت باندی در تصاویر خاکستری و رنگی و شاخص NDVI برای بارزسازی گیاهان، به پردازش تصویر ماهواره&#8204;ای گستره پرداختیم. در نهایت با به&#8204;کارگیری روش&#8204;های یاد شده، نقشۀ خطواره&#8204;های گسلی و نقشۀ تراکم خطواره&#8204;های استان البرز تهیه و با گسل &#8204;های شناخته شده مقایسه شد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علیرضا فرخ نیا</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تأثیر کانی شناسی بر دوام و مقاومت سنگ های هورنفلسی تحت بارش های اسیدی در نواحی شهری</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=429&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;به&#8204;منظور بررسی تأثیر ترکیب کانی&#8204;شناسی بر دوام و مقاومت سنگ&#8204;ها، چهار نمونه از سنگ&#8204;های هورنفلسی موجود در مناطق جنوبی و غربی شهر همدان واقع در غرب ایران انتخاب شدند. این نمونه&#8204;ها در آزمایشگاه، تحت آزمایش&#8204;های تعیین ویژگی&#8204;های کانی&#8204;شناسی، فیزیکی و مکانیکی قرار گرفتند. هم&#8204;چنین نمونه&#8204;های مذکور به تعداد 15 چرخه در محلول&#8204;های اسید سولفوریک دارای pH مختلف، تحت انجام آزمایش دوام-وارفتگی و آزمایش XRD قرار گرفتند. بر اساس نتایج به&#8204;دست آمده، نوع، مقدار، سختی و دانسیته کانی&#8204;های تشکیل&#8204;دهنده این سنگ&#8204;ها، بر مقاومت فشاری تک&#8204;محوری و شاخص دوام-وارفتگی آن&#8204;ها مؤثرند. نتایج آزمایش دوام-وارفتگی نشان می&#8204;دهد که افت وزنی نمونه&#8204;ها در چرخه&#8204;های ابتدایی آزمایش بیش&#8204;تر از چرخه&#8204;های انتهایی است. هم&#8204;چنین با انجام آزمایش دوام-وارفتگی روی این سنگ&#8204;ها، کانی&#8204;های اولیۀ تشکیل&#8204;دهندۀ سنگ به کانی&#8204;های ثانویه نظیر کانی&#8204;های رسی تجزیه نمی&#8204;شوند. بنا بر این سنگ&#8204;های هورنفلسی منطقه همدان، در برابر هوازدگی شیمیایی تسریع شده در آزمایش&#8204;گاه و تحت هوازدگی شیمیایی طبیعی تقریباً مقاومند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>داود فریدونی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>روش تحلیلی جدید برای تخمین تنش‌های برجا در مخازن نفتی بر اساس داده‌های اسیدکاری شکاف‌دهنده</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2022&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;اخیراً کاربرد مکانیک سنگ در صنعت نفت سرعت چشم&#8204;گیری پیدا کرده است. از جمله چنین کاربردهایی می&#8204;توان به تحلیل پایداری در چاه&#8204;های افقی و نیز تولید ماسه ضمن استخراج نفت از مخازن ماسه سنگی اشاره کرد. البته تخمین جهت و مقدار تنش&#8204;های برجا پارامتر مهمی برای این&#8204;گونه کاربردها است. این موضوع به&#8204;قدری مهم است که تلاش جهانی برای اشتراک این&#8204;گونه داده&#8204;های گران&#8204;قیمت صورت گرفته و نقشۀ جهانی تنش&#8204;های برجا بر اساس گزارش&#8204;های افراد مختلف از سراسر دنیا در حال تدوین است. در این تحقیق تلاش شده است که تنش&#8204;های برجا در یک مخزن نفتی بر اساس داده&#8204;های روتین مربوط به شکافت سنگ برای اسیدکاری تخمین زده شود که بر اساس معادلات مکانیک سنگ برای حفره&#8204;های دایره&#8204;ای می&#8204;توان رابطۀ بین فشار لازم برای بازگشایی مجدد شکاف و مقدار تنش&#8204;های برجا را به&#8204;صورت تخمینی مشخص کرد. با استفاده از معادلات شناخته شده دارسی برای جریان در محیط&#8204;های متخلخل، رابطۀ تخمینی بین حداقل و حداکثر تنش&#8204;های برجا و پارامترهای مخزن نفت مثل نفوذپذیری، فشار مخزن، مدول الاستیسیته سنگ، ویسکوزیته اسید، فشار تزریق و غیره ارائه شده است. بنا بر این با داشتن سرعت جریان اسید تزریق شده برای تحریک چاه و سایر پارامترهای مخزن، می&#8204;توان تنش&#8204;های برجا را تخمین زد. این تکنیک امکان کسب اطلاعات مهم در مورد رفتار مکانیکی مخزن را فراهم می&#8204;کند. سپس این روش در مخزنی به&#8204;عنوان مطالعۀ موردی به&#8204;کار گرفته شد. اهمیت این روش در مقیاس محلی و نیز در مقیاس جهانی برای کمک به توسعه و تطابق داده&#8204;های مربوط به تنش&#8204;های برجا در مناطق نفت&#8204;خیز است.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمدرضا آصف</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تأثیر سیکل‌های تر-خشک و نشانۀ خمیری بر نسبت باربری کالیفرنیای رس‌های تثبیت شده با آهک</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2666&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;هدف از این تحقیق ارائۀ بررسی آزمایشگاهی و عددی روی تأثیر سیکل&#8204;های تر و خشک و نشانۀ خمیری بر نسبت باربری کالیفرنیای خاک&#8204;های رسی تثبیت شده با آهک است. تحلیل عددی براساس روش اجزا محدود به&#8204;منظور مقایسه بین نتایج بررسی عددی و آزمایشگاهی انجام می&#8204;شود. سه خاک رس با نشانه&#8204;های خمیری مختلف با مقادیر مختلف آهک مخلوط و در مقدار رطوبت بهینه متراکم شدند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;آزمایش&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:times new roman,serif;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;CBR&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;روی&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;خاک&#8204;های&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;اصلی&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;و&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;خاک&#8204;های مخلوط پس&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;از گذشت&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;زمان&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;عمل&#8204;آوری مشخص و تعداد سیکل&#8204;های مختلف تر و خشک، انجام شد. نتایج آزمایشگاهی نشان می&#8204;دهند که افزودن آهک به خاک تا 4% باعث افزایش چشم&#8204;گیری در مقادیر &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,serif;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;CBR&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt; می&#8204;شود. بر این اساس، مقادیر &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,serif;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;CBR&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt; در هر سیکل تر و خشک در حین مرحلۀ تر کاهش و در حین مرحلۀ خشک افزایش می&#8204;یابد و پس از 3 سیکل مقادیر &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,serif;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt;CBR&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:11.0pt;&quot;&gt; خاک رسی تثبیت شده با آهک افزایش می&#8204;یابد. مقایسۀ نتایج تحلیل&#8204;های آزمایشگاهی و عددی تطابق خوبی داشته است.&amp;nbsp; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سیدابوالحسن نایینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شاخص آلودگی مخاطره آمیز، راه‌کاری یک‌پارچه به‌سوی تعیین مخاطره آلودگی فلزی در رسوبات</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2142&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;بر خلاف شاخص&#8204;های فاکتور جابه&#8204;جایی MF و کد ارزیابی ریسک RAC که آن&#8204;ها نیز نقش پیوندهای فلزی را در تفسیر آلودگی لحاظ می&#8204;کنند، در شاخص جدید مستقیماً سهمی از مخاطره به فازهای احیا شونده و اکسید شونده داده شده است که این مسئله در هیچ یک از دو شاخص مذکور دیده نشده است. به&#8204;بیان دیگر در شاخص جدید پیوندهای فلزی که به&#8204;شکل بالقوه قابلیت رهاسازی فلز در محیط را دارند نیز با تخصیص وزن&#8204;های جداگانه در تفسیر مخاطره آلودگی موجود دخالت دارند. این مشخصه شاخص جدید امکان تفسیر واقعی آلودگی موجود فلزی به&#8204;ویژه هنگامی که بخش چشم&#8204;گیری از غلظت همۀ فلز در فازهای احیا شونده و اکسیدشونده جمع شده است را ممکن می&#8204;سازد. وابستگی نبودن سطح مخاطره به غلظت کل در شاخص جدید سبب می&#8204;شود تفسیری از مخاطره در سطوح مختلف غلظت کل ارائه شود. علاوه بر این توانایی شاخص در تفسیر مخاطره آلودگی فلزی فارغ از منبع تولید اعم از انسان&#8204;ساخت و طبیعی نداشتن قطعیت&#8204;های ناشی از تفکیک این دو نوع آلودگی را نیز کاهش می&#8204;دهد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>تورج نصرآبادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>اصلاح مشخصات فیزیکی خاک‌های رمبنده (بررسی موردی: راه آهن تهران- سمنان)</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1715&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;ایران در زمره کشورهایی است که گسترۀ وسیعی از خاک&#8204;های رمبنده دارد و در صورت شناسایی نشدن این نوع خاک&#8204;ها، اگر سازه، راه و یا خطوط ریلی روی آن&#8204;ها احداث شود، در اثر اشباع شدن خاک، مشکلات چشم&#8204;گیری ایجاد می&#8204;کند در دشت سمنان نیز به&#8204;دلیل وجود شکست&#8204;&#8204;های خاک در محل عبور راه&#8204;های مواصلاتی مهم، مواردی از رمبنده بودن خاک مشاهده شده است. در مسیر راه آهن تهران- سمنان به&#8204;علت بهره&#8204;برداری از خط و عدم امکان مسدودی خط یکی از راه حل&#8204;هایی که می&#8204;تواند به&#8204;طور مؤثر برای اصلاح مشکلات ناشی از وجود خاک&#8204;های رمبنده استفاده شود تزریق برجا است. در این پژوهش برای اصلاح خاک منطقۀ بررسی شده با استفاده از تزریق، ماده تزریقی آهک به&#8204;دلیل وجود رس در خاک، استفاده شده است. نتایج آزمایش&#8204;های میدانی و آزمایشگاهی بیان&#8204;گر آن است که با توجه به سیمانتاسیون رسی موجود بین ذرات خاک محل، تزریق آهک منجر به کاهش چشم&#8204;گیر پتانسیل رمبندگی خاک در شرایط اشباع و افزایش ظرفیت باربری خاک در مقایسه با سایر مواد تزریقی شده است.از این رو، به&#8204;عنوان راه&#8204;کاری مناسب در موارد مشابه پیشنهاد می&#8204;گردد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>رضا ضیایی موید</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
