<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2015</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>8</volume>
<number>4</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تاثیر رفتار غیرخطی خاک بر بزرگنمایی امواج زلزله شهرستان ارومیه</title_fa>
	<title>Effect of soil nonlinearity on ground motion amplification in Urmia City</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>مقاله استخراج شده از پایان نامه</content_type_fa>
	<content_type>Research Paper</content_type>
	<abstract_fa>مشاهدات عینی در زلزله های گذشته، تجربیات و مدلسازی های انجام شده توسط محققان نشان می دهد که جنبش نیرومند زمین تحت تاثیر پارامترهای مختلفی مانند مشخصات منبع لرزه، مشخصات مسیر عبور امواج زلزله و در نهایت رفتار خاک ساختگاه مورد مطالعه قرار دارد. با توجه به این موضوع در این مقاله به برسی رفتارغیر خطی خاک در سطح شهر ارومیه پرداخته شده است. ابتدا روش مورد استفاده برای آنالیز رفتار غیرخطی خاک شامل مدل رفتاری و شبیه سازی معادله حرکت خاک های لایه ای در حوزه ی زمان مورد برسی قرار گرفته است. سپس خصوصیات ژئوتکنیکی لایه های زیرسطحی شهر ارومیه تفسیر شده است. نتایج تحلیل خطر لرزه ای برای سنگ بستر شهر برای سه سطح خطر بدست آمده. سپس با استفاده از شتابنگاشت های مصنوعی تولید شده بر اساس نتایج تحلیل خطر لرزه ای، آنالیز یک بعدی ستون خاک انجام شد. در مرحله بعدی به مقایسه بیشینه شتابها در سطح زمین با مقادیر دامنه شتاب درسنگ بسترلرزه ای پرداخته شده است. بدنبال آن مقادیر دامنه طیف شتاب بدست آمده درسطح زمین با مقادیر دامنه طیف شتاب سنگ بسترلرزه ای در پریودهای مختلف مقایسه و ضریب بزرگنمایی در پریودهای مختلف را بدست آوردیم. سپس این نتایج را به صورت منحنی های هم میزان بمنظور نشان دادن مقدارحداکثر بزرگنمایی درپریودهای مختلف تهیه شد. با تهیه نقشه های هم مقدار بزرگنمایی درپریودهای مختلف و نتایج مطالعات ژئوتکنیک توانستیم بستر آبرفتی شهرستان ارومیه را به پنج بخش تقسیم نموده و طیف بزرگنمایی خاک برای هر بخش را ارائه نماییم.</abstract_fa>
	<abstract>Direct observation and experience of past earthquakes together with modeling carried out by researchers, has shown that ground motion acceleration and frequency is affected by the nonlinear behavior of site soil. In the process of assessing the seismic response of structures and lifelines, it is essential to understand the nonlinear behavior of the soil and how it can affect the results. In this paper, the nonlinear behavior of Urmia's subsurface soil is studied by performing one dimensional nonlinear site response analysis in time domain. Artificial acceleration time histories that were synthesized based on the result of seismic hazard analysis, conducted over three return periods, are used as input motion. Spectral acceleration at the ground surface is compared with those calculated for seismic bedrock, and spectral acceleration amplification curves are obtained. These curves show that, the amplification is greater in the central and eastern regions of the city than those for other regions of the city because of a deeper soil profile. The results show that the maximum amplification for higher return period is smaller because of greater soil nonlinear behavior</abstract>
	<keyword_fa>تحلیل دینامیکی غیرخطی , تاثیر ساختگاه , تحلیل خطر لرزه ای , طیف بزرگنمایی , </keyword_fa>
	<keyword>Nonlinear dynamic analysis , site effect , seismic hazard analysis , amplification spectrum , </keyword>
	<start_page>2435</start_page>
	<end_page>2462</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-634-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>abbas</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>mahdavian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهدویان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mahdavianabbas@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600171</code>
	<orcid>1003194753284600171</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>استادیار/ پردیس فنی دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>abbas</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>fathi azar kalkhoran</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فتحی آذر کلخوران</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>fathi.azar.abbas@gmail.com</email>
	<code>1003194753284600172</code>
	<orcid>1003194753284600172</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشجو</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
