<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1388</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2009</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>3</volume>
<number>1</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مکان‌یابی و پتانسیل‌یابی تغذیهٔ مدیریتی سفرۀ آب‌دار: بررسی موردی دشت زیدون، استان خوزستان</title_fa>
	<title>Site selection and feasibility of managed aquifer recharge : A case study of Zydoun plain, Khuzestan province</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>دشت زیدون دارای اقلیمی نیمه خشک است و هر چند آب زیرزمینی منطقه از نظر کیفی غیرقابل شرب است ولی برای آبیاری مناسب است. برداشت از آب زیرزمینی و روند افزایشی آن جهت آبیاری در این منطقه، احتمالاً باعث ایجاد شرایط بحرانی از لحاظ تأمین نیاز آبی خواهد شد. مهم‌ترین منابع تأمین‌کنندهٔ نیاز آبی در این منطقه سفرهٔٔ آب‌دار زیدون و رودخانهٔ زهره‌ هستند. استفاده از آب‌ زیرزمینی برای آبیاری به طور ویژه در مناطقی که فاصلهٔ زیادی تا رودخانهٔٔ زهره دارند، به دلایلی همچون هزینهٔ کم‌تر و کیفیت بهتر بر آب رودخانه ترجیح داده می‌شود. برداشت بی‌رویه از سفرهٔٔ آب‌دار موجب افت سطح ایستایی در طی چند سال گذشته شده است. به منظور جلوگیری از بروز شرایط بحرانی در منطقه بررسی‌های گسترده‌ای در زمینهٔ مدیریت منابع آب صورت گرفت. که شامل بررسی‌ فیزیوگرافی، هواشناسی، هیدرولوژی، هیدروژئولوژی، هیدروشیمی و مورفولوژی است. بر اساس این بررسی‌ها مشخص شد که از نظر کمی و کیفی، تعدادی از آب‌راهه‌‌های فصلی بخش جنوبی منطقهٔ زیدون برای تأمین بخشی از نیاز آبی منطقه مناسب هستند. یکی از روش‌های بهینه جهت استفاده دراز مدت از این منابع آبی، تغذیه به درون سفرهٔٔ آب‌دار و برداشت در هنگام نیاز است. در این جهت نتایج بررسی‌های انجام‌شده با یکدیگر تلفیق گردیدند و روش‌های دگرش کانالی مناسب‌ترین روش‌ برای تغذیهٔ مصنوعی در این منطقه شناخته شد. در نهایت با در نظر گرفتن شرایط موفولوژیکی، نفوذپذیری و نیاز آبی در بخش جنوبی دشت، یازده محل جهت اجرای روش‌های مدیریت منابع آب (تغذیهٔ مصنوعی) در این منطقه پیشنهاد شد که باعث افزایش بیش از یک میلیون و سیصد متر مکعب آب در سال به سفرهٔٔ آب‌دار می‌شود.</abstract_fa>
	<abstract>(Paper pages 591-614) &lt;br&gt;The Zydoun plain experiences semi-arid climatic conditionو and though groundwater quality is not commonly acceptable with respect to drinking, it is used for irrigation. The water withdrawal of water and its increasing trend would probably put the study area into critical condition to meet demand. The main sources of water supply in the region are Zydoun aquifer and Zoreh River. The better quality of groundwater in the extreme southern part of the plain and lower exploitation expenses are the reasons why farmers prefer to use groundwater rather than river water. As a result of over- exploitation from the Zydoun aquifer in the last years water table has been declined. In order to impede critical situation in the area, a detailed study regarding management of groundwater including physiography, meteoro-logy, hydrology, hydrogeology, hydrochemistry and geomor-phology were undertaken. Based on these investigations, a number of ephemeral streams in the southern part of the plain were recognized to be suitable in term of water quantity and quality to secure a part of water demand of the area. One of the optimum methods for long-term use of these water resources is injection of water into ground and withdrawal in required time. to this end, the collected data, were put together and it was found that the most suitable method of artificial recharge was channel modification. At the end, considering consideration, morphological, permeability condition and water demands in the southern part of the Zydoun plain, eleven sites for execution of water resources management were suggested which would annually augment aquifer storage by over one MCM.</abstract>
	<keyword_fa>تغذیهٔ مدیریتی سفرهٔ‌ آبدار , دشت زیدون , آب‌راهه‌های فصلی , آب زیرزمینی , </keyword_fa>
	<keyword>Managed Aquifer Recharge , Zydoun plain , ephemeral streams , groundwater , </keyword>
	<start_page>591</start_page>
	<end_page>614</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-65&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
