<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>2</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی بهینه دیوار‌های خاکی میخ‌کوبی شده بر‌مبنای تغییر مکان تحت بار‌های لرزه‌ای</title_fa>
	<title>Optimum Design of Soil Nailed Walls Based on Deformation Criterion under Seismic Loads</title>
	<subject_fa>زمین شناسی مهندسی</subject_fa>
	<subject>En. Geology</subject>
	<content_type_fa>علمی پژوهشی</content_type_fa>
	<content_type>s</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;میخ&#8204;کوبی خاک از روش&amp;shy;های رایج برای پایدارسازی گود&amp;shy;برداری&amp;shy;ها به&#8204;صورت موقت و دائم است که در صورت استفاده از آن به&#8204;صورت سازه دائم، بررسی لرزه&amp;shy;ای این سازه&amp;shy;ها اهمیت دارد. برای بررسی رفتار دیوار&amp;shy;های خاکی میخ&#8204;کوبی شده تحت بار زلزله چند مدل&#8204;سازی فیزیکی انجام شده و اطلاعات محدودی موجود است. برای بررسی اثرات انواع پارامتر&#8204;ها بر پایداری و عملکرد دیوارهای خاکی میخ&#8204;کوبی شده می&#8204;توان از مدل&amp;shy;سازی عددی استفاده کرد که در پژوهش حاضر از این روش استفاده شده است. در این تحقیق، به بررسی تأثیر پارامتر&amp;shy;های مختلفی از جمله فاصله، چیدمان و طول میخ&amp;shy;ها و ارتفاع دیوار بر تغییر مکان لرزه&#8204;ای دیوار&amp;shy;های خاکی میخ&#8204;کوبی شده تحت شتاب&amp;shy;نگاشت&#8204;های مختلف زلزله پرداخته شده است. برای بررسی اثر چیدمان و طول میخ&amp;shy;ها در عملکرد این سازه&amp;shy;ها، دو چیدمان یک&#8204;نواخت و متغیر در ارتفاع استفاده شده است. برای بررسی تأثیر فاصلۀ میخ&amp;shy;ها و ارتفاع دیوار، فواصل 2 و 5/1 متر، و ارتفاع&#8204; 14، 20 و 26 متر در نظر گرفته شده &amp;nbsp;است. تحلیل&#8204;های لرزه&amp;shy;ای با استفاده از نرم&amp;shy;افزار المان محدود دوبعدی &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Plaxis&lt;/span&gt; صورت گرفته است. برای محاسبۀ طول میخ&amp;shy;ها، ضریب اطمینان پایداری مدل&#8204;های مختلف ثابت در نظر گرفته شده و از نرم&amp;shy;افزار تعادل حدی &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;GeoSlope&lt;/span&gt; بهره برده شده است. پس از تعیین طول میخ&#8204;ها بر اساس ضریب اطمینان پایداری ثابت، تغییر شکل مدل&#8204;ها تحت شتاب نگاشت&#8204;های مختلف محاسبه شده و توصیه&#8204;هایی در زمینه کاهش تغییر مکان لرزه&#8204;ای دیوارهای میخ&#8204;کوبی شده ارائه شده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p dir=&quot;ltr&quot; style=&quot;text-align: justify; &quot;&gt;Soil nailing is a prevalent method for temporary or permanent stabilization of excavations which, if it is used for permanent purposes, the seismic study of these structures is important. There are a few physical models, with limited information available, for the study of behavior of soil nailed walls under earthquake loading. Numerical methods may be used for the study of effects of various parameters on the performance of soil nailed walls, and this technique has been used in the current paper. In this research, the effects of various parameters such as the spacing, configuration, and lengths of nails, and the height of wall on seismic displacement of soil nailed walls under the various earthquake excitations were studied. To investigate the effects of the configuration and the lengths of nails on the performance of these structures, two configurations of uniform and variable lengths of nails have been used. To study the effects of the spacing between nails and the height of the wall the spacings of 2 and 1.5 meters and the heights of 14, 20, and 26 meters have been considered. The seismic analysis has been carried out using the finite element software Plaxis 2D. To analyze the lengths' of nails, it was assumed that the safety factors of stability of different models are constant, and the limit equili&lt;a name=&quot;_GoBack&quot;&gt;&lt;/a&gt;brium software GeoSlope was used. After specification of the lengths of nails based on constant safety factor of stability, the deformations of the models under several earthquakes records were analyzed, and recommendations were made on minimizing the deformations of soil nailed walls under seismic loading.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>دیوار خاکی میخکوبی شده, رفتار لرزه‌ای, مدل‌سازی اجزای محدود, تغییر مکان لرزه‌ای, تحلیل تاریخچه زمانی </keyword_fa>
	<keyword>Soil-nailed wall, Seismic behaviour, Finite element modeling, Seismic displacement, Time history analysis</keyword>
	<start_page>3517</start_page>
	<end_page>3536</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-217-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>P</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Naghshin</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>پویا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نقشین</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003539</code>
	<orcid>10031947532846003539</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Department of Civil Eng., Faculty of Eng., Kharazmi University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، دانشکده فنی مهندسی، گروه عمران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>H</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shahir </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>هادی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شهیر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shahir@khu.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003540</code>
	<orcid>10031947532846003540</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Department of Civil Eng., Faculty of Eng., Kharazmi University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، دانشکده فنی مهندسی، گروه عمران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
