<ici-import>
 <journal 	issn="2228-6837"/>
 <issue number="4" volume="9" year="2016" publicationDate="2016-03-01T10:20:15" numberOfArticles="8">
			<article externalId="A-10-625-1">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>شناسایی مشخصات اهداف استوانه‌ای پنهان در تصاویر GPR با استفاده از دو روش هوشمند شبکه‌های عصبی و تطبیق الگو</title>
						<abstract>رادار نفوذی زمین (GPR) روش ژئوفیزیکی غیرمخرب و با قدرت تفکیک زیاد است که از بازتاب امواج الکترومغناطیسی با فرکانس بالا برای آشکارسازی اشیاء مدفون استفاده می‌کند. در پژوهش حاضر این روش برای تعیین پارامترهای هندسی اهداف استوانه‌ای مدفون نظیر انواع ساختارهای تونلی استفاده شده است. دست‌یابی به‌چنین مقصودی براساس تعیین روابط پنهان بین پارامترهای هندسی اهداف استوانه‌ای و پارامترهای هذلولی پاسخ GPR، با استفاده از روش‌های هوشمند شبکه‌های عصبی مصنوعی و شناخت الگو، انجام شده است. برای این منظور پاسخ GPR مدل‌های مصنوعی استوانه‌ای شکل تولید شده با مدل‌سازی پیش‌رو به‌ روش اختلاف محدود دوبعدی، به‌عنوان الگو در الگوریتم‌های شبکه‌های عصبی مصنوعی و تطبیق الگو استفاده شده است. ساختار شبکه عصبی استفاده شده براساس استخراج ویژگی‌های متمایز و منحصر به‌فرد (مقادیر ویژه و نرم مقادیر ویژه) از تصاویر GPR و تعیین تمام پارامترهای هندسی اهداف، به‌طور هم‌زمان بنا شده است. عملیات تطبیق الگو نیز با به‌کارگیری دو روش شباهت مختلف هم‌آمیخت حوزۀ فضایی و هم‌بستگی متقابل نرمالیزه شده در حوزۀ عدد موج دوبعدی، صورت گرفت. نتایج پژوهش نشان می­دهد که هر دوروش هوشمند استفاده شده، قابلیت کاربرد برجا، سریع، دقیق و خودکار را برای اهداف ژئوتکنیکی واقعی دارند، هرچند درمجموع روش شبکه­های عصبی نسبت به‌ روش تطبیق الگو خطای کم‌تر و در نتیجه قدرت تخمین بیش‌تر برای پارامترهای هندسی اهداف استوانه­ای مدفون دارد. </abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1957-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3069</pageFrom>
						<pageTo>3092</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3069</doi>
						<keywords>
<keyword>رادار نفوذی زمین (GPR)</keyword>
<keyword>مشخصات هندسی اهداف استوانه ای</keyword>
<keyword>شبکه های عصبی مصنوعی</keyword>
<keyword>تطبیق الگوی آماری</keyword>
<keyword>همبستگی متقابل نرمالیزه شده</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Detecting Cylindrical Targets Characteristics Hidden in GPR Images Using Artificial Neural Network and Template Matching</title>
						<abstract>Ground-Penetrating Radar (GPR) is a non-destructive and high-resolution geophysical method which uses high-frequency electromagnetic (EM) wave reflection off buried objects to detect them. In current research this method has been used to identify geometrical parameters of buried cylindrical targets such as tunnel structures. To achieve this aim, relationships between the geometrical parameters of cylindrical targets with the parameters of GPR hyperbolic response have been determined using two intelligent pattern recognition methods known as artificial neural network and template matching. To this goal GPR responses of synthetic cylindrical objects produced by 2D finite-difference method have been used as templates in the neural network and template matching algorithms. The structure of applied neural network has been designed based on extracting discriminant and unique features (eigenvalues and the norm of eigenvalues) from the GPR images and predicting all geometrical parameters of the targets, simultaneously. Also the template matching operation carried out using two diverse similarity approaches, spatial domain convolution and normalized cross correlation in 2D wave number domain. The results of the research show that both two employed intelligent methods can be applied for in situ, real-time, accurate and automatic interpretation of real GPR radargrams, however in general the neural network method has led to less error and better estimation than template matching to predict the geometrical parameters of the cylindrical tar</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1957-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3069</pageFrom>
						<pageTo>3092</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3069</doi>
						<keywords>
<keyword>Ground-Penetrating Radar (GPR)</keyword>
<keyword>Geometrical parameters of cylindrical targets</keyword>
<keyword>Artificial neural network</keyword>
<keyword>Template matching</keyword>
<keyword>Normalized cross correlation</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Reza</name>
	<surname>Ahmadi</surname>
	<email>rezahmadi@gmail.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation>PhD student of University of Tehran Academic member of Arak University of Technology</instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Nader</name>
	<surname>Fathianpour</surname>
	<email>fathian@cc.iut.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation>Academic member of Isfahan university of technology</instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Gholam-Hossain</name>
	<surname>Norouzi</surname>
	<email>norouzih@ut.ac.ir</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation>Academic member of university of Tehran</instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-203-1">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش با استفاده از منطق فازی و مدل تراکم سطح (مطالعۀ موردی حوضه کاکاشرف، جنوب‌شرقی خرم‌آباد)</title>
						<abstract>یکی از انواع فرآیندهای دامنه‌ای که هرساله در برخی نقاط جهان و ایران رخ داده و باعث خسارت‌های جانی و مالی فراوانی می‌شود، پدیدۀ زمین لغزش است. به‌منظور بررسی پایداری دامنه‌ها در حوضۀ کاکاشرف ابتدا با استفاده از عکس‌های هوایی و بازدید‌های میدانی نقاط لغزشی شناسایی شده و متعاقب آن نقشه پراکنش زمین لغزش حوضه تهیه شده است. با تلفیق نقشۀ عوامل مؤثر بر لغزش با نقشه پراکنش زمین‌لغزش‌ها، تأثیر هر یک از این عوامل از جمله شیب، جهت شیب، ارتفاع، لیتولوژی، کاربری اراضی، فاصله از جاده و آبراهه در محیط نرم‌افزار Arc GIS سنجیده شده است. سپس با استفاده از روش تحلیل سلسله مراتبی این عوامل اولویت‌بندی شدند. در این تحقیق از روش منطق فازی و تراکم سطح به‌منظور پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در حوضۀ کاکاشرف استفاده شده است. برای ارزیابی و طبقه‌بندی نتایج خروجی مدل‌های استفاده شده در برآورد خطر لغزش منطقه از شاخص احتمال تجربی استفاده شده است، نتایج به‌دست آمده نشان می‌دهد که مدل منطق فازی، روش کارآمدتری نسبت به مدل تراکم سطح استفاده شده برای تهیۀ نقشه خطر لغزش‌های حوضۀ کاکاشرف است.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1958-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3093</pageFrom>
						<pageTo>3112</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3093</doi>
						<keywords>
<keyword>زمین لغزش</keyword>
<keyword>حوضۀ کاکاشرف</keyword>
<keyword>منطق فازی</keyword>
<keyword>فرایند تحلیل سلسله مراتبی</keyword>
<keyword>تراکم سطح</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Landslide Hazard Zonation using Fuzzy Logic and Density Area Model (Case Study: Kakasheraf Basin, Southwest Khorramabad)</title>
						<abstract>Landslide is one of the mass movement processes that occur in Iran and parts of the world every year. It causes huge human loss and economical damages. In order to check the stability of slopes in Kakasheraf basin, in the first step sliding areas were identified using the aerial photography and field surveys and then distribution map of landslide is provided. The impact of each of these factors which included dip, aspect, altitude, lithology, landuse and distance from the road and drainage are assessed through Arc GIS software merging the effective factors on landslide with the landslide distribution map. Then these factors were prioritized using AHP model. In this study, the fuzzy logic and density area method has been used in the Kakasheraf basin in order to identify landslide hazard zonation. The empirical probability index (EPI) has been used to assess and classify the models outputs in the landslide risk estimation.Results show that the fuzzy logic is more applicable method than density area model for mapping the landslide risk in Kakasheraf basin</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1958-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3093</pageFrom>
						<pageTo>3112</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3093</doi>
						<keywords>
<keyword>Landslide</keyword>
<keyword>Kakasheraf basin</keyword>
<keyword>Fuzzy logic</keyword>
<keyword>AHP</keyword>
<keyword>Density area</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>salman</name>
	<surname>soori</surname>
	<email>soorisalman@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Siamak</name>
	<surname>Baharvand</surname>
	<email>baharvand_si@yahoo.com</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-393-1">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>شناسایی و تفکیک واریزه‌های آهکی از سازندهای غیرآهکی با کاربرد تلفیقی علوم دورسنجی و مشخصات لیتولوژی (مطالعۀ موردی: منطقه بهادران در استان یزد)</title>
						<abstract>کوهستان‌ها عموماً منشأ تشکیل بسیاری از عوارض طبیعی سطح زمین از جمله دشت‌های دامنه‌ای مجاور خود هستند. تفکیک و تعیین مرز دقیق واحدهای سنگ‌شناسی و جداسازی رخنمون واحدهای سنگ‌شناسی مناطق کوهستانی از مواد موجود در دشت‌ها که حاصل نهشته‌های تخریبی سنگ‌های کوهستانی است، دشوار می­باشد. در تحقیق حاضر در نظر است تا با تلفیق زمین‌ریخت‌شناسی و دورسنجی ابتدا واحدهای زمین‌ریخت‌شناسی کوهستانی و دشتی تفکیک شده و سپس واریزه‌های آهکی (سنگ‌های کوهستانی) از سازندهای غیرآهکی (نهشته‌های دشتی) با دقت مناسب تفکیک شوند. با انجام تحقیق حاضر به‌کمک داده‌های ماهواره‌ای لندست و تکنیک‌های مختلف پردازش تصویر نظیر نسبت‌گیری باندها، تجزیه مؤلفه‌های اصلی و تجزیۀ عاملی، مناسب‌ترین شاخص‌های تفکیک‌کننده واحدهای سنگی انتخاب و نقشۀ شناسایی واحدهای سنگی با ضریب مقایسۀ نقشه (کاپا) 51/0 به‌دست آمد. نهایتاً با هم‌پوشانی نقشۀ حاصل با نقشه واحدهای زمین‌ریخت‌شناسی و تفکیک مرز واریزه‌های آهکی در دشت‌ها از سازندهای غیرآهکی درکوه‌ها دقت نقشه سنگ‌شناسی به 73% افزایش یافت</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2020-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3113</pageFrom>
						<pageTo>3130</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3113</doi>
						<keywords>
<keyword>سازندهای آهکی</keyword>
<keyword>واحدهای زمین‌ریخت‌شناسی</keyword>
<keyword>واحدهای سنگ‌شناسی</keyword>
<keyword>دشت</keyword>
<keyword>کوه</keyword>
<keyword>دورسنجی</keyword>
<keyword>لندست</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Identification and Separation of Massive and Debris Lime Stones by Integrated Application of Remote Sensing and Geomorphology Approaches (Case study: Bahadoran region in Yazd province)</title>
						<abstract>Mountains are usually formation origin of their neighbor land surface features such as hillsides and plains. some problems and errors may occur in application of RS technique for generation of geology maps and in separation of these units from other similar units. The main objective of this study is to integrate RS and geomorphology approaches for identification of different geomorphology units and finally separation of debris lime stones from massive lime stones in Bahadoran region, Yazd province. For this purpose, a Landsat ETM+ image was acquired together with band ratios, principal component analysis and factor analysis approaches to generate lime stone distribution map. Results of this study show that (integration of RS and geomorphology sciences) can better generate the lime stone distribution map compared with the first one</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2020-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3113</pageFrom>
						<pageTo>3130</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3113</doi>
						<keywords>
<keyword>limestone formation</keyword>
<keyword>Geomorphology unit</keyword>
<keyword>Lithology unit</keyword>
<keyword>Plain</keyword>
<keyword>Mountain</keyword>
<keyword>RS</keyword>
<keyword>Landsat</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>samaneh</name>
	<surname>poormohammadi</surname>
	<email>s.poormohammadi@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>M.R.</name>
	<surname>Ekhtesasi</surname>
	<email>mr_ekhtesasi@yazduni.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>M.H.</name>
	<surname>Rahimian</surname>
	<email>mhrahimian@gmail.com</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-723-1">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>مقایسۀ تأثیرسیمان، آهک و نانوپلیمر CBR PLUS در کاهش تورم خاک‌های رسی بستر روسازی‌ها</title>
						<abstract> از مشکلات مربوط به خاک‌های رسی در بستر روسازی راه‌ها تورم آن‌ها در اثر جذب رطوبت است، که باعث ناهمواری سطح روسازی و یا شکست آن می‌شود.  یکی از روش‌های برخورد با مشکل تورم خاک‌های رسی در راه‌سازی، تثبیت آن‌ها با مواد افزودنی است. این مقاله به بررسی تأثیر سه نوع مادۀ افزودنی بر تورم دو نوع خاک رس می‌پردازد. افزودنی‌های استفاده شده شامل دو نوع تثبیت‌کنندۀ متعارف آهک و سیمان، و یک نوع تثبیت‌کنندۀ غیرمتعارف نانوپلیمر  CBR PLUS است. این مواد با درصدهای مختلف به دو نوع خاک رس، که یکی دامنۀ خمیری کم و دیگری دامنۀ خمیری زیاد دارد، افزوده شد و حدود اتربرگ، و تورم خاک در زمان‌های مختلف از 2 تا 96 ساعت اندازه‌گیری شده است. نتایج نشان می‌دهد که مادۀ CBR PLUS  تأثیر بیش‌تری در کاهش تورم خاک‌های با دامنۀ خمیری زیاد دارد و تورم را تا 15 برابر کاهش می‌دهد، اما آهک و سیمان آن را 10 برابر کاهش می‌دهند. در خاک رس با دامنۀ خمیری کم تأثیر سیمان در کاهش تورم بیش از آهک و CBR PLUS است. افزودن 7% سیمان تورم را 14برابر کاهش داده و همین مقدار آهک آن را تا 6 برابر کاهش می‌دهد. هم‌چنین، در خاک‌های رسی با دامنه خمیری کم و زیاد، به‌ترتیب، سیمان و CBR PLUS دامنۀ خمیری را بیش از دو ماده دیگر کاهش می‌دهند</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2023-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3131</pageFrom>
						<pageTo>3150</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3131</doi>
						<keywords>
<keyword>خاک رس</keyword>
<keyword>سیمان</keyword>
<keyword>آهک</keyword>
<keyword>CBR PLUS</keyword>
<keyword>تورم</keyword>
<keyword>دامنۀ خمیری</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Comparison of the Effects of Cement, Lime and CBR PLUS on the Reduction of Swelling Potential of Clayey Soils</title>
						<abstract>One of the major problems associated with the clayey soils is the swelling potential due to moisture absorption, which results in applying high pressure on the superstructures, and may cause failure or large deformation of the structures. Among the solutions to mitigate the swelling problem of clayey soils is their stabilization using additives. This study aims to compare the effects of three types of additives on the reduction of swelling potential of two types of clayey soils, with two different plasticity indexes. The additives used in this research include two traditional additives namely, cement and lime, and one type of nontraditional stabilizer namely, CBR PLUS nano polymer. These additives were added to the soils in different contents, and the Atterburg limits, and the swelling of the soils were measured at different times after addition of the additives. The results show that the CBR PLUS is more effective in reducing the swelling potential of the soil with high plasticity index, by which, the swelling was reduced by 1500%, while the addition of  lime and cement reduced the swelling about 1000%. For the soil with low plasticity index, the cement is found to be more effective than the lime and CBR PLUS in reducing the swelling potential. The addition of 7% of cement resulted in 1400% of reduction in swelling, against 600% reduction for the addition of the same content of lime. In addition, it is found that the CBR PLUS and cement are, respectively, more effective in reducing the plasticity index of the soil with high and low plasticity index</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2023-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3131</pageFrom>
						<pageTo>3150</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3131</doi>
						<keywords>
<keyword>Clay</keyword>
<keyword>Cement</keyword>
<keyword>Lime</keyword>
<keyword>CBR PLUS</keyword>
<keyword>Plasticity index</keyword>
<keyword>Swelling</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>H.</name>
	<surname>Taherkhani</surname>
	<email>taherkhani.hasan@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>M.</name>
	<surname>Javanmard</surname>
	<email>mehranjav@yahoo.com</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-879-1">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>پیشنهاد ضریب شتاب افقی معادل زلزله در دیوارهای حایل خاکی مسلح شده با تسمه‌های پلیمری</title>
						<abstract>از آن‌جاکه استفاده از سازه‌های خاک مسلح در مناطق لرزه‌خیز روز به روز در حال افزایش است، بررسی رفتار لرزه‌ای این سازه‌ها اهمیت می‌یابد. در این تحقیق، به بررسی رفتار لرزه‌ای دیوارهای حایل خاک مسلح شده با تسمه‌های پلیمری می‌پردازیم. برای تحلیل حساسیت، تأثیر فراسنج‌های طول مسلح کننده‌ها، نحوۀ اجرای مسلح‌کننده‌ها، بیشینۀ شتاب موج ورودی و فرکانس موج ورودی که اثر چشم‌گیری بر تغییر شکل‌ها دارند بررسی می‌شود. مشکل عمدۀ تحلیل‌های دینامیکی زمان‌بر بودن آن‌ها با استفاده از نرم‌افزارهای عددی است. از این‌رو، مناسب‌ترین و ساده‌ترین راه حل، تعیین ضرایبی معادل است که به‌واسطۀ آن بتوان تغییر مکان‌های دیوار را از دو روش شبه استاتیکی و دینامیکی به یک‌دیگر هم‌گرا کرد تا با استفاده از تحلیل‌های شبه استاتیکی که زمان بسیار کم‌تری نسبت به تحلیل‌های دینامیکی می‌گیرند، به طراحی نسبتاً دقیقی دست یافت.  به‌این‌منظور با در نظر گرفتن تغییر مکان افقی دیوار به‌عنوان مبنای مقایسه، ضریب شتاب افقی معادل زلزله برای مدل ارائه می‌شود</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2058-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3151</pageFrom>
						<pageTo>3174</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3151</doi>
						<keywords>
<keyword>دیوار حایل</keyword>
<keyword>خاک مسلح</keyword>
<keyword>تسمه پلیمری</keyword>
<keyword>تحلیل دینامیکی</keyword>
<keyword>ضریب شتاب افقی معادل زلزله</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Recommendation of Earthquake Equivalent Horizontal Acceleration Coefficient in Polymeric Strips Reinforced Soil Retaining W</title>
						<abstract>As usage of reinforced soil structures is highly increased in seismic active zones, the analysis of dynamic behavior of these structures begins to be of great significance.  The present paper is an attempt to study the seismic behavior of reinforced soil retaining walls with polymeric strips. The consequences of the most principal parameters counting the length of reinforcement, reinforcement arrangements (zigzag vs. parallel), maximum base input acceleration and wave frequency on the wall displacement have been investigated for sensitivity analyses. The main drawback of numerical methods in dynamic analysis is being very time consuming. Therefore, determination of equivalent coefficients is a suitable, easy and beneficent approach to converge   results of   pseudo-static and dynamic methods. In this case, a relatively accurate design is achieved by using pseudo-static method that takes less time. To this end, an earthquake equivalent horizontal acceleration coefficient is proposed by considering horizontal displacement of the wall as the basis for comparison</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2058-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3151</pageFrom>
						<pageTo>3174</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3151</doi>
						<keywords>
<keyword>Retaining wall</keyword>
<keyword>reinforced Soil</keyword>
<keyword>polymeric strips</keyword>
<keyword>dynamic analysis</keyword>
<keyword>earthquake equivalent horizontal acceleration coefficient</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Maryam</name>
	<surname>Yazdi</surname>
	<email>yazdi_ma@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Ali</name>
	<surname>Komak Panah</surname>
	<email>a-panah@modares.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation>Associate Professor, Department of Civil and Environmental Engineering, Tarbiat Modarres University</instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-574-1">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>کاربرد زمین آمار در تجزیه و تحلیل سطح ایستابی در محدودۀ سدهای خاکی (مطالعۀ موردی: سد شاه‌قاسم)</title>
						<abstract>از مهم‌ترین چالش­ها در پروژه­های عمرانی، علاوه بر طراحی و اجرای آن‌ها، کنترل ایمنی و پایداری اجزای مختلف آن در طول دوران ساختمان و بهره­برداری است. هدف این تحقیق، تدقیق سطح ایستابی آب در بدنه و تکیه­گاه­های سد خاکی شاه­قاسم واقع در نزدیکی شهر یاسوج با استفاده از داده­های ثبت­شده است. درون‌یابی با روش­های زمین آماری کریجینگ ساده، کریجینگ معمولی و میانگین متحرک وزنی برای مدل­های کروی، نمایی و گوسی انجام گرفت. برای مقایسۀ آماری مدل­ها از شاخص­های آماری MBE، MAE، RMSE وGSD  استفاده شد. نتایج نشان داد که روش کریجینگ ساده با مدل گوسی بهترین روش درون‌یابی سطح ایستابی آب سد خاکی شاه­قاسم است. روش­های کریجینگ معمولی با مدل گوسی و کریجینگ معمولی با مدل کروی در اولویت­های بعدی قرار دارند. روش میانگین متحرک وزنی با توان­های مختلف دارای خطای بیش‌تری نسبت به‌روش­های کریجینگ است. با بررسی نقشه­ها، احتمال وجود یک حفره در این قسمت از سد دور از انتظار نیست. وجود حفره احتمالی سبب می­شود که به مرور زمان آب مخزن سد تخلیه شده و سرانجام ممکن است باعث بروز پدیده زیرشویی ­شود که در مجموع برای پایداری سد خطرناک است</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2057-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3175</pageFrom>
						<pageTo>3192</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3175</doi>
						<keywords>
<keyword>سدخاکی</keyword>
<keyword>سطح ایستابی</keyword>
<keyword>کریجینگ</keyword>
<keyword>میان‌یابی  </keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Application of Geostatistical Methods in Analyzing Water Table of Embankment Dams A Case Study: Shahghasem Dam</title>
						<abstract>Stability and safety of the dam is one of the most important challenges during construction and operation. The aim of this study is to make accurate water table and piezometric heads through embankment and its foundation of the Shahghasem dam which is located near Yasouj city. Applying geostatistical, Simple Kriging, Ordinary Kriging and Weighted Moving Average, interpolation was done using Gaussian, exponential and spherical models. For comprising the results, we use the statistical index including MAE, MBE, RMSE and GSD. Results indicate that Simple Kriging with Gaussian model is the best one, while Ordinary Kriging with Gaussian model and Ordinary Kriging with spherical model are in the next order. The Weighted Moving Average method with different exponents shows a significant error comparing to other methods. As a result, the depicted maps display a cavity through foundation near right abutment of the dam. Finally, existence of probable cavity in foundation may cause piping and internal erosion</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2057-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3175</pageFrom>
						<pageTo>3192</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3175</doi>
						<keywords>
<keyword>Embankment Dam</keyword>
<keyword>Piezometric Head</keyword>
<keyword>Kriging</keyword>
<keyword>Interpolation</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>S.</name>
	<surname>Nooraee-Nejad</surname>
	<email>snoraie@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>mohammad</name>
	<surname>sedghi asl</surname>
	<email>msedghi@yu.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>M.</name>
	<surname>Parvizi</surname>
	<email>parvizi@yu.ac.ir</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>A</name>
	<surname>Shokrolahi</surname>
	<email>a_shokr22@yahoo.com</email>
	     <order>4</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-524-1">
			<type>ORIGINAL_ARTICLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>ﻣﺤﺎﻓﻈﺖ ﺩﺭ ﺑﺮﺍﺑﺮ پرتوهای گاما با کاربرد ﺑﺘﻦ سنگین حاوی سرباره سرب</title>
						<abstract>امروزه استفاده از بتن‌های سنگین به‌عنوان سپر محافظ در مقابل پرتوهای پرانرژی گاما بسیار متداول است. در تولید بتن‌های سنگین می‌توان از سرباره سرب به‌عنوان مصالح اولیه استفاده کرد. کاربرد سرباره سرب در تولید بلوک‌های بتنی موجب صرفه‌جویی در استفاده از منابع طبیعی و هم‌چنین کاهش مشکلات زیست‌محیطی ناشی از ذخیره‌سازی این ضایعات صنعتی می‏شود. در عین حال بتن تولیدی نیز به‌دلیل وجود عناصر فلزی سنگین با عدد اتمی بالا می‏تواند به‌عنوان یک حفاظ مؤثر در مقابل تابش پرتوهای گاما استفاده شود. تحقیق حاضر به‌بررسی امکان استفاده از سرباره سرب تولیدی در فرآیند بازیافت باتری‌های سربی به‌عنوان سنگ‌دانه در تولید بتن می‏پردازد. برای این منظور مقاومت مکانیکی و ضریب تضعیف پرتو گاما برای نمونه‌های سیمانی تهیه شده با جای‌گزینی 40 تا 60 درصد سرباره سرب به‌جای سنگ‌دانه طبیعی اندازه‌گیری ‏شده است. هم‌چنین تأثیر 1 تا 5 درصد پودر سرب در زمان گیرش نمونه های سیمانی اندازه‌گیری شد. نتایج آزمایش‌ها نشان می‌دهد که با افزایش میزان سرباره سرب، چگالی، مقاومت مکانیکی و ضریب تضعیف پرتو گاما برای نمونه‌های سیمانی افزایش قابل توجه پیدا می‌کند، ولی افزودن پودر سرب به خمیر سیمان زمان گیرش آن را شبیه سیمان‌های دیرگیر به تأخیر می‌‌اندازد. به‌طورکلی، ساخت بتن سرباره سرب مناسب با کم‌ترین ضخامت، هزینه ساخت حفاظ را کاهش داده و بیش‌ترین میزان تضعیف را فراهم می‏کند.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2018-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3193</pageFrom>
						<pageTo>3206</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3193</doi>
						<keywords>
<keyword>بتن سنگین</keyword>
<keyword>سرباره سرب</keyword>
<keyword>پرتو گاما</keyword>
<keyword>مقاومت مکانیکی</keyword>
<keyword>ضریب تضعیف</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Protection against gamma rays with heavy concrete application of lead slag-containing</title>
						<abstract>The use of heavy concrete as a protective shield against high-energy gamma rays is very common. It is also an effective, versatile and economical material. The heavy concrete production can use lead slag as raw materials. The use of lead slag in the production of concrete blocks saves natural resources and reduces the environmental problems caused by the accumulation of industrial waste. However, concrete production, due to the presence of heavy metals with high atomic number can be used as an effective shield against gamma radiation. This study examines the use of lead slag produced in the battery recycling process as concrete aggregates. For this purpose, strength and gamma-ray attenuation coefficient for concrete samples prepared by replacing 40 to 60 percent lead slag instead of natural aggregate. The effect of 1 to 5 percent lead powder in setting time of concrete was measured. The results showed that by increasing the amount of lead slag, density, mechanical strength and gamma-ray attenuation coefficient for concrete samples increased significantly, but lead powder delays setting time of cement paste. In general, appropriate lead slag concrete construction with minimal thickness, reduce the cost of protection and provides the highest level of attenuation</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2018-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3193</pageFrom>
						<pageTo>3206</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3193</doi>
						<keywords>
<keyword>Heavy concrete</keyword>
<keyword>lead slag</keyword>
<keyword>Gamma radiation</keyword>
<keyword>Mechanical strength</keyword>
<keyword>attenuation coefficient</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>alimohammad</name>
	<surname>ajorloo</surname>
	<email>am_ajorloo@sbu.ac.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>A.</name>
	<surname>Yadolahi</surname>
	<email>a.yadollahi@mail.sbu.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>A.R.</name>
	<surname>Zolfaghari</surname>
	<email>a.zolfaghari@sbu.ac.ir</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-254-1">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی داده‌های سرعت موج برشی و برآورد عمق لازم برای تحلیل دینامیکی اثر آبرفت در شهر مشهد</title>
						<abstract>متوسط سرعت موج برشی در سی‌متر بالایی علی‌رغم ضعف‌های متعدد در بیان دقیق ویژگی­های دینامیکی ساختگاه هم‌چنان یکی از پارامترهای مورد اعتماد در طبقه‌بندی لرزه­ای زمین از نظر آیین نامه­های مختلف است. در تحقیق حاضر نتایج ارزیابی سرعت موج برشی در 79 نقطه از شهر مشهد بررسی شده و روابط تجربی بین میانگین سرعت موج برشی در 30 متر فوقانی خاک با عمق­های کم‌تر به‌دست آمده است. هم‌چنین با توجه به اطلاعات پروفیل سرعت در 79 گمانه مزبور و نیز داده‌های پریود تشدید موجود از شهر مشهد عمق مناسب برای تحلیل دینامیکی اثر آبرفت در محدوده شهر مشهد پیشنهاد شده است. بر این اساس عمق کاوش پروفیل سرعت لازم برای بررسی تحلیل اثر آبرفت در شهر مشهد به‌جز نواحی جنوبی و شمالی که در حاشیۀ ارتفاعات قرار دارد بیش از 30 متر است. این عمق برای بخش­های مرکزی، شرق و شمال شرق شهر که پریود تشدید بیش از 7/0 ثانیه دارند به 80 متر نیز می‌رسد. از این رو، عمق کاوش 30 متر در شهر مشهد تنها برای طبقه‌بندی زمین از نظر آیین‌نامه مناسب است و برای تحلیل­های تئوری نیازمند تحقیقات عمیق­تر هستیم.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2021-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3207</pageFrom>
						<pageTo>3226</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3207</doi>
						<keywords>
<keyword>متوسط سرعت موج برشی</keyword>
<keyword>عمق کاوش</keyword>
<keyword>مشهد</keyword>
<keyword>استاندارد 28002800</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Shear Wave Velocity data Survey and Estimation of Necessary Depth for Dynamical Analysis of Deposit Effect in Mashhad</title>
						<abstract> The average of shear wave velocity of the upper 30 m has so far been one of the reliable parameters in seismic site classification in different building codes, despite the numerous weaknesses in the exact explanation of site dynamic characteristics. In this study, an empirical relationship is obtained between the average of the shear wave velocity of the upper 30 m and the average of the shear wave velocity of shallower depths, based on 79 shear wave velocity profiles, in Mashhad. This is followed by the recommendation of proper depths for the dynamic analysis of the site effect based on the information of shear wave velocity profiles and resonance period distribution in the investigated area. The depth of the S-wave velocity profile investigation, required for the analysis of deposit effects has been estimated more than 30 m. whith exception of the southern and western parts of Mashhad (adjacent hillsides). Such depth is estimated as about 80 m for central, eastern, and north-eastern areas, where the resonance period is more than 0.7 s. Therefore, investigation depth of 30 m is only adequate for site classification based on the building codes, and for theoretical analysis deeper studies is needed, in Mashhad</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2021-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-10-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3207</pageFrom>
						<pageTo>3226</pageTo>
				
							<doi>10.18869/acadpub.jeg.9.4.3207</doi>
						<keywords>
<keyword>The average of the shear wave velocity</keyword>
<keyword>investigation depth</keyword>
<keyword>resonance period</keyword>
<keyword>Mashhad</keyword>
<keyword>Standard No. 2800</keyword>
<keyword></keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>R.</name>
	<surname>Yazdanfar</surname>
	<email>ro_yazdanfar@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>N.</name>
	<surname>Hafezi Moghadas</surname>
	<email>nhafezi@um.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>H</name>
	<surname>Sadeghi</surname>
	<email>sadeghi@um.ac.ir</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>MR</name>
	<surname>Ghayamghamian</surname>
	<email>mrgh@iiees.ac.ir</email>
	     <order>4</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>


	</issue>
 </ici-import>
 
  
  
  
  
 