<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1388</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2009</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>3</volume>
<number>1</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی پوسته در منطقهٔ غرب ایران با استفاده از منحنی‌‌های زمان- مسافت زمین‌لرزه‌‌های محلی</title_fa>
	<title>Crustal Study in the West of Iran Based on Travel Time Curves of Local Earhquakes</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>این پژوهش به منظور ارائه مدلی ساده برای ساختار سرعتی پوسته در منطقهٔ غرب ایران انجام شده است. هدف این پژوهش به‌کارگیری نتایج آن به عنوان مدل اولیه به روشJoint Inversion، برای بررسی دقیق‌تر ساختار سرعتی پوستهٔ منطقه بوده است. در این پژوهش لرزه-نگاشت ‌های زمین‌لرزه ‌های ثبت شده در شبکه لرزه نگاری دوره کوتاه کرمانشاه متعلق به مؤسسهٔ ژئوفیزیک و ایستگاه لرزه نگاری باند پهن سنندج وابسته به پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله در بازهٔ زمانی دی ماه 1384 تا بهمن ماه 1387 (ژانویه 2004 تا ژانویه 2008) استفاده شده است. برای تهیهٔ منحنی ‌های زمان- مسافت، لازم بود که زمین‌لرزه ‌ها و ایستگاه ‌ها در یک امتداد باشند. بدین منظور پنج مسیری که دارای شرایط فوق بودند انتخاب شده و زمین‌لرزه-‌های واقع بر این مسیر‌ها از بین کل داده‌ها (3000 زمین‌لرزه) با ≤mb≤6 2 جدا شد که شامل 278 زمین‌لرزه با 3.0 mb≥ و فاصله کانونی 10 تا 750 کیلومتر بود. با رسم منحنی ‌های زمان- مسافت زمین‌لرزه‌ها برای هر کدام از مسیر‌های مذکور، دو لایه مشخص کنراد و موهو در منطقه مشاهده شد و سرعت انتشار موج‌های P‏ و S و عمق تقریبی لایه ‌ها به‌دست آمد. سپس با تدوین یک برنامه رایانه ای، اولین رسید‌های امواج مستقیم و شکست مرزی طی یک فرآیند مدل‌سازی مستقیم (Forward Modeling) محاسبه و مقادیر سرعت ‌ها و عمق ‌ها و همچنین مختصات مکانی و زمانی زمین‌لرزه ‌ها تعدیل شده و مدل نهایی به دست آمد. در این فرآیند از زمین‌لرزه هایی با 4 mb≥ استفاده شد. لازم به توضیح است که خطای RMS در تعیین زمان سیر (یا به عبارتی محل وقوع زمین‌لرزه) همهٔ زمین‌لرزه های مطرح در مراحل مذکور، حداکثر 26/0 ثانیه و حداقل 01/0 ثانیه بود. بر اساس مدل مذکور سرعت موج P در پوسته غرب ایران 07/0±23/6 و در گوشتهٔ بالایی 08/0±08/8 کیلومتر بر ثانیه به‌دست آمد. سرعت تقریبی موج S در پوسته و گوشتهٔ بالایی در این منطقه به ترتیب 06/0±64/3 و 01/0±70/4 کیلومتر بر ثانیه است. ژرفای ناپیوستگی های کنراد و موهو نیزدر منطقهٔ پژوهش، به ترتیب2±11و3±43 کیلومتر تعیین شد. نتایج به دست آمده، هم‌خوانی خوبی با بررسی‌های گرانی سنجی نشان می دهد.</abstract_fa>
	<abstract>(Paper pages 563-590) This study explores crustal velocity structure in the west of Iran. Wealth of data from recorded local earthquakes creates an opportunity to image crust and upper mantle in the region and then these data use for the joint inversion method in this region. We proposed to study velocity and interface structure of the crust and upper mantle in the west of Iran using local earthquakes recorded in the Kermansha short-period seismic stations at the Institute of Geophysics, University of Tehran (IGUT), and the Sanandaj broad-band seismic station at the International Institute of Earthquake Engineering and Seismology (IIEES), since 2004. The earthquakes and stations should be directed for the travel time curve analysis. Recorded earthquakes were classified along the five separate profiles and 278 earthquakes (mb≥3) separate in data (3000) and epicenter distance is 10-750 km, that corresponding travel-time curves were analyzed. Moreover, crustal velocity structure is determined based on the travel time curve of local event. So, algorithm program was written and arrival times of body waves compare with forward modeling code was written, in order to refine final model. This processing based on earthquakes with mb≥4 and the error RMS is 0.01-0.26 sec. Compressional wave velocity of the crust is 6.23±0.07 km/s and the upper mantel (Moho) is 8.08±0.08 km/s. since, shear waves velocity for the crust, found to be 3.64±0.06 km/s and the upper mantel (Moho) is 4.70±0.01 km/s. Depths for Conrad and Moho discontinuities were obtained 11±2 km and 43±3 km respectively, which well correlate with the results of the previous gravimetric crustal studies</abstract>
	<keyword_fa>ساختار پوسته , زمین‌لرزه , غرب ایران , منحنی زمان- مسافت ,</keyword_fa>
	<keyword>Crustal structure , Earthquake , West of Iran , Travel time curve , </keyword>
	<start_page>563</start_page>
	<end_page>590</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-52&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
