<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>2</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>رسوب ‌شناسی ترکیب نهشته‌های رودخانه شربیان به عنوان ماده اولیه آسفالت گرم و بهینه‌سازی آن با استفاده از آهک هیدراته</title_fa>
	<title>Sedimentology of fluvial deposits composition of Sharbyan River as raw material for hot asphalt and its optimization using hydrated lime</title>
	<subject_fa>زمین شناسی مهندسی</subject_fa>
	<subject>En. Geology</subject>
	<content_type_fa>علمی پژوهشی</content_type_fa>
	<content_type>s</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p style=&quot;text-align: justify; &quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;رودخانۀ شربیان در استان آذربایجان&amp;shy;شرقی، شهرستان سراب،&lt;/span&gt;&amp;shy;&amp;shy;&amp;shy;&amp;shy;&amp;shy;&amp;shy;&amp;shy;&amp;shy;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; دهستان شربیان واقع است. رسوبات این رودخانه از واحدهای سنگی متعلق به الیگومیوسن و میوسن تأمین می&amp;shy;شود که شامل واحدهای سنگی کنگلومرا، ماسه&amp;shy;سنگ، آهک، مارن و شیل است. این رسوبات مواد اولیۀ آسفالت دو کارخانۀ آسفالت گرم را که در مجاورت رودخانه ساخته شده&amp;shy;اند، تأمین می&amp;shy;کند و آسفالت تهیه شده عمدتاً در استان&amp;shy;های مجاور استفاده می&amp;shy;شود که آب و هوای نسبتاً سرد دارند. آنالیز ترکیبی این رسوبات بیان&#8204;گر میزان سیلیس زیاد (60 درصد) است و آسفالت&amp;shy;هایی که از این رسوبات تهیه می&amp;shy;شوند، در فصول سرد سال مستعد پدیدۀ عریان&amp;shy;شدگی می&#8204;شوند. طی این فرایند، با نفوذ رطوبت به&#8204;داخل مصالح سنگی و مخلوط آسفالتی، اتصال قیر&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; مصالح تضعیف شده و زمینه برای تخریب آسفالت فراهم می&amp;shy;گردد. با توجه به این&#8204;که نقش رسوبات و تأثیر آن در کیفیت آسفالت در این منطقه بررسی نشده است، از این رو، در این پژوهش علاوه بر پرداختن به&#8204;علت رسوب&amp;shy;شناسی تخریب آسفالت، راه&amp;shy;حل&#8204;های مقابله با این پدیده نیز بررسی و ارائه&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;شده&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;است.&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;این&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;تحقیق&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;بر&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;اساس&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;روش&amp;shy;های&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;مرسوم&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;رسوب&amp;shy;شناسی،&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;استانداردهای&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;مختلف &lt;/span&gt;ASTM&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;،&lt;/span&gt;AASHTO&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; و نیز آیین&amp;shy;نامه&amp;shy;های راه&#8204;سازی و دستورالعمل&amp;shy;های وزارت راه و شهرسازی صورت گرفته است. در این پژوهش برای مقابله با پدیدۀ عریان&amp;shy;شدگی، از تأثیر توأم آهک هیدراته (فیلر آهکی) و فیلر طبیعی مصالح سنگی با نسبت&#8204;های متفاوت (با 3-5/1 درصد آهک&amp;nbsp;&lt;/span&gt;هیدراته) استفاده شده و پارامترهای استحکام، نرمی، مقاومت کششی غیرمستقیم به&#8204;عنوان معیارهایی برای ارزیابی کیفیت و دوام آسفالت در مقابل پدیدۀ عریان&#8204;شدگی ارزیابی شده است. نتایج تحقیق بیان&#8204;گر آن است که با اضافه کردن افزودنی&amp;shy;های مذکور در نسبت&amp;shy;های مختلف، پارامترهای مذکور تغییر یافته و نسبت به حالت اولیه بهتر می&amp;shy;گردند. از این رو، آسفالت تولیدی دارای کیفیت و دوام بیش&#8204;تری نسبت به&#8204;روش&#8204;ها و طرح&#8204;های گذشته است. بر اساس این نتایج، درجه عریان&#8204;شدگی در حداکثر حالت این نسبت یعنی با ترکیب 3 درصد آهک، به عدد 1 رسیده و با افزایش و بهبود سایر پارامترها، پدیدۀ عریان&#8204;شدگی تقریباً از بین می&amp;shy;رود. بر این اساس، به&#8204;کارگیری نتایج این تحقیق می&amp;shy;تواند از تخریب جاده&amp;shy;های آسفالتی بکاهد و از لحاظ اقتصادی بسیار مطلوب واقع گردد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;direction: ltr; text-align: justify; &quot;&gt;The Sharbyan river is located in the Sharbyan village, Sarab, East Azarbaijan province. This river alluvials are supplied from rock units belonging to Oligo-miocene and Miocene, including conglomerate, sandy lime, limestone, marl and shale. These deposits are used as raw materials of producing hot asphalt in two asphalt plants that have been built in the vicinity of this river, and the produced asphalt is used mainly in the neighbor provinces that have rather cold climate. Combined analysis of the sediments indicate high level of silica, around 60 percent, for which&amp;nbsp; the prepared asphalt&amp;nbsp; is prone to stripping phenomenon in the cold seasons. During this process, the moisture penetration in aggregates and asphalt mixtures, causes weakening bitumen-asphalt materials bounding and finally asphalt demolition.&amp;nbsp; The role of sediments and its impact on the quality of asphalt has not been studied in this area, therefore, the solutions for dealing with this phenomenon is also examined and presented. This study is based on the conventional sedimentology methods, different standards of ASTM&lt;strong&gt;, &lt;/strong&gt;AASHTO and Ministry of Roads and Urban Development guidelines. In this study, the combined effects of hydrated lime (lime filler) and natural filter materials with different proportions was used to deal with the stripping phenomenon, and&amp;nbsp; the parameters of strength, softness, indirect tensile strength, asphalt quality and durability criteria, have been appraised. The results show that these parameters are improved using additives in various proportions and the produced asphalt quality and durability is better. The results illustrate, when the lime is used in its maximum ratio of 3%, stripping score is 1 and is disappeared by other parameters improvement&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>آسفالت گرم , آهک هیدراته , استحکام و نرمی , عریان‌شدگی , مقاومت کششی غیر‌مستقیم , </keyword_fa>
	<keyword>Hot Asphalt , Hydrated Lime , Indirect Tensile Strength , Stability and Flow , Stripping , </keyword>
	<start_page>3465</start_page>
	<end_page>3482</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-936-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>abbas</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>zeighmi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ضیغمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>tsml_54@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846003532</code>
	<orcid>10031947532846003532</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Expert Soil Mechanics / Soil Mechanics Laboratory Company</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اهر، گروه زمین شناسی، اهر، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ناصر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عبدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>1234@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846003533</code>
	<orcid>10031947532846003533</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اهر، گروه زمین شناسی، اهر، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
