<ici-import>
 <journal 	issn="2228-6837"/>
 <issue number="3" volume="15" year="2021" publicationDate="2021-12-01T10:20:15" numberOfArticles="2">
			<article externalId="A-10-1640-2">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی تأثیر نانوکائولینیت بر خصوصیات مقاومتی خاک لس سیلتی شهرستان کلاله (استان گلستان)</title>
						<abstract>در این پژوهش تاثیر نانوکائولینیت بر خصوصیات مقاومتی خاک&#173; لس سیلتی بررسی شده است. برای این منظور یک نمونه خاک لس سیلتی از شهرستان کلاله استان گلستان تهیه و آزمایش&#173;های مقاومت فشاری تک محوری و برش مستقیم به منظور تعیین خصوصیات مقاومتی شامل مقاومت فشاری تک محوری، مدول الاستیسیته، چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی روی آن انجام شد. آزمایش&#173;ها برای نمونه خاک در حالت طبیعی (بدون افزودن نانوکائولینیت) و نمونه&#173;های با 5/0، 1 و 5/1، 2، 3 و 4 درصد وزنی نانوکائولینیت انجام شد. تجزیه و تحلیل نتایج نشان می&#173;دهد که با افزایش نانوکائولیت تا 2 درصد، باعث افزایش در مقاومت فشاری تک محوری &#160;از 12/1 به 19/1 کیلوگرم بر سانتی متر مربع، مدول الاستیسیته از 89/15 به 10/18 کیلوگرم بر سانتی متر مربع و چسبندگی از 09/0 به 16/0 کیلوگرم بر سانتی متر مربع شده است. با این حال افزودن بیش از 2 درصد نانوکائولینیت باعث تغییرات محسوسی در خصوصیات مقاومتی نشده است. علاوه بر این افزایش نانوکائولینیت تأثیر محسوس افزایشی یا کاهشی روی زاویه اصطکاک داخلی نداشته و مقدار آن با تغییرات نانوکائولینیت تقریباً ثابت مانده است. بر اساس نتایج حاصل می&#173;توان از افزودن 
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2875-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2021-12-01T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>0</pageFrom>
						<pageTo>0</pageTo>
				<keywords>
<keyword>لس سیلتی</keyword>
<keyword>نانوکائولینیت</keyword>
<keyword>خصوصیات مقاومتی</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name></name>
	<surname></surname>
	<email>r_yazarloo@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name></name>
	<surname></surname>
	<email>jamshidi.am@lu.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name></name>
	<surname></surname>
	<email>amanzadeh20871@yahoo.com</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name></name>
	<surname></surname>
	<email>a_esfandyari317@yahoo.com</email>
	     <order>4</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-1404-5">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>مطالعه تاثیر نانو رس و پودر سنگ آهک بر ویژگی های  ژئوتکنیکی خاکهای رسی شرق تبریز</title>
						<abstract>خاک&#173;های رسی به دلیل کاهش شدید مقاومت و قابلیت افزایش حجم در اثر جذب رطوبت، به عنوان یکی از خاک&#173;های مسئله&#173;دار در کارهای مهندسی و عمرانی مطرح می&#173;باشند. امروزه از نانو مواد همچون نانو رس در جهت بهسازی و تثبیت خاک های رسی استفاده می&#173;شود. از سوی دیگر، حجم روز افزون نخاله&#173;های حاصل از تخریب ساختمان&#173;ها از جمله ذرات و قطعات سنگ مشکلات فراوانی را از نظر زیست محیطی در شهرهای بزرگ به وجود آورده&#173;اند. هدف از این پژوهش، مطالعه امکان پذیری تاثیر ترکیب ماده افزودنی نانو رس و پودر سنگ آهک در خاک رس کوی نصر شهر تبریز جهت بهبود خــواص ﮊئــوتکنیکی از دیدگاه توانایی باربری و تغییر شکل می&#173;باشد. در این تحقیق، نانو رس و پودر سنگ آهک در دو حالت جداگانه و ترکیبی با درصدهای 5 و 10 با خاک رس مخلوط شده&#173;اند. عمل آوری بر روی نمونه&#173;های تثبیت شده در مدت زمان 7،14 و28 روزه صورت گرفته است. به منظور ارزیابی میزان تاثیر گذاری مواد مذکور بر پارامترهای ژئوتکنیکی خاک رس آزمون&#173;های آزمایشگاهی حدود آتربرگ، تراکم، تک محوری، برش مستقیم (تحت اثر تنش&#173;های قائم 1، 2 و 3 کیلوگرم بر سانتیمتر مربع) انجام گرفته است. نتایج نشان می&#173;دهد تاثیر همزمان 5% نانو رس به همراه 10 % پودر سنگ آهک در مدت زمان عمل آوری 7 روزه در شرایط دمای محیط به خاک رس سبب کاهش شاخص خمیری به مقدار 72 % ، بهبود ساختار دانه بندی و کاهش فضای خالی و افزایش مقاومت برشی به میزان 33 % شده است.&#160;&#160;





&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2882-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2021-12-01T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>0</pageFrom>
						<pageTo>0</pageTo>
				<keywords>
<keyword>رس</keyword>
<keyword>بهسازی خاک</keyword>
<keyword>نانورس</keyword>
<keyword>سنگ آهک مرمریت</keyword>
<keyword>ظرفیت باربری.</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name></name>
	<surname></surname>
	<email>gaffari.sara@gmail.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name></name>
	<surname></surname>
	<email>rouzbeh_dabiri@iaut.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>


	</issue>
 </ici-import>
 
  
  
  
  
 