<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1398</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2020</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>13</volume>
<number>5</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>en</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>استفاده از شبکه عصبی مصنوعی به‌منظور برآورد (تخمین) خرابی حین نصب ژئوتکستایل‌های بافته نشده  </title_fa>
	<title>Use of Artificial Neural Networks to Estimate Installation Damage of Nonwoven Geotextiles</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>مقاله استخراج شده از پایان نامه</content_type_fa>
	<content_type>Research Paper</content_type>
	<abstract_fa>&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b lotus;&quot;&gt;این مقاله مدلی از شبکۀ عصبی پس انتشار را برای پیش&#8204;بینی (گویی) مقاومت کششی باقی&#8204;مانده و چارت طراحی به&#8204;منظور برآورد (تخمین) ضرایب کاهش مقاومت ژئوتکستایل&#8204;های بافته نشده که تحت فرآیند نصب قرار گرفته اند، ارائه می&#8204;کند. 34 داده از تست های برجای مقیاس کامل برای آموزش، صحت&#8204;سنجی و آزمایش شبکه عصبی ایجاد شده (توسعه یافته) و مدل رگرسیونی استفاده شده است. نتایج نشان می دهد که، پیش&#8204;بینی مقاومت کششی باقی&#8204;مانده با استفاده از شبکۀ عصبی آموزش داده شده، تطابق خوبی با نتایج آزمایشگاهی دارد. پیش&#8204;بینی های به&#8204;دست آمده از شبکۀ عصبی بسیار بهتر از مدل رگرسیونی هستند، به&#8204;طوری&#8204;که درصد خطای حداکثر داده های آموزش داده شده برای شبکه عصبی و مدل رگرسیونی به&#8204;ترتیب کم&#8204;تر از 87/0 درصد و 92/18 درصد است. بر اساس شبکۀ عصبی توسعه یافته، یک چارت طراحی ایجاد شده است. به&#8204;طور&#8204;کلی، ضرائب کاهش مقاومت ژئوتکستایل ها ناشی از خرابی نصب هنگامی که عملیات تراکم در شرایطی اعم از مقاومت کشش چنگکی نمونه پیش از نصب کم&#8204;تر، تنش اعمالی روی ژئوتکستایل بیش&#8204;تر، مصالح خاکریز با اندازۀ دانه بزرگ تر، تراکم نسبی مصالح خاکریز بیش&#8204;تر و بستر ضعیف تر انجام می&#8204;&#8204;شود، افزایش می یابد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;This paper presents a feed-forward back-propagation neural network model to predict the retained tensile strength and design chart to estimate the strength reduction factors of nonwoven geotextiles due to the installation process. A database of 34 full-scale field tests was utilized to train, validate and test the developed neural network and regression model. The results show that the predicted retained tensile strength using the trained neural network is in good agreement with the results of the test. The predictions obtained from the neural network are much better than the regression model as the maximum percentage of error for training data is less than 0.87% and 18.92%, for neural network and regression model, respectively. Based on the developed neural network, a design chart has been established. As a whole, installation damage reduction factors of the geotextile increases in the aftermath of the compaction process under lower as-received grab tensile strength, higher imposed stress over the geotextiles, larger particle size of the backfill, higher relative density of the backfill and weaker subgrades.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa> شبکۀ عصبی مصنوعی, مدل رگرسیونی, ژئوتکستایل های بافته نشده, مقاومت کششی باقی‌مانده, ضریب کاهش مقاومت</keyword_fa>
	<keyword>Artificial neural networks (ANNs), Regression model, Nonwoven geotextiles, Retained tensile strength, strength reduction factor.</keyword>
	<start_page>1</start_page>
	<end_page>22</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-1520-1&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Ehsan</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Amjadi Sardehaei</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>احسان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امجدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Amjadi.Ehsan@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846004182</code>
	<orcid>10031947532846004182</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، دانشکدۀ فنی مهندسی، گروه عمران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Gholamhosein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Tavakoli Mehrjardi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>غلامحسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اوکلیمهرجردی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ghtavakoli@khu.ac.ir</email>
	<code>10031947532846004183</code>
	<orcid>10031947532846004183</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، دانشکدۀ فنی مهندسی، گروه عمران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
