<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>5</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>4</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>en</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی غیرخطی سازۀ نهایی (لانینگ) تون با در نظر گرفتن اثر اندرکنش خاک و سازه نمونۀ موردب تونل گیلاوند</title_fa>
	<title>Nonlinear Lining Design Considering Soil-Lining Interaction, Case Study: Gilavand Tunnel</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>علمی پژوهشی</content_type_fa>
	<content_type>s</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;text-align: justify; &quot;&gt;امروزه حفاری و ساخت تونل&#8204;ها کاربردهای زیادی در حمل و نقل، انتقال آب، انتقال تأسیسات و ... دارد. با این&#8204;همه، تونل&#8204;ها، علاوه بر مزایایی که دارند در ردۀ پروژه&#8204;های هزینه بر مطرح هستند و به&#8204;همین دلیل طراحی بهینۀ اقتصادی و در عین حال ایمن آن&#8204;ها نقش مهمی در نسبت منافع به هزینه&#8204;های طرح دارند. روند طراحی سیستم پایدارکننده تونل&#8204;ها معمولاٌ به دو مرحلۀ طراحی پایداری حین اجرا و پایداری بلندمدت (حین بهره&#8204;برداری) تقسیم می&#8204;شود که برای هر یک از مراحل مذکور روش&#8204;های مختلفی ارائه شده&#8204;اند. با توجه به ناشناخته و غیرخطی بودن رفتار زمین و تأثیر آن بر سازۀ نگه&#8204;داری تونل، هر یک از روش&#8204;های استفاده شده در طراحی تونل&#8204;ها نقاط قوت و ضعف مختلفی دارند. عمده روش&#8204;های طراحی سازه نهایی تونل (که با عنوان لاینینگ نامیده می&#8204;شود) با ساده&#8204;سازی رفتار خاک و سازه به&#8204;صورت خطی، با استفاده از روش&#8204;های تحلیلی یا ترکیب روش&#8204;های تحلیلی- ترکیبی به&#8204;طراحی نوع سازه می&#8204;پردازند. در این پژوهش، با مرور روش&#8204;های مختلف طراحی سعی شده است طراحی سیستم نگه&#8204;داری بلندمدت گزینه&#8204;ای موردی (تونل مسیر کنارگذر گیلاوند) با لحاظ کردن رفتار غیرخطی زمین انجام شود. مدل&#8204;سازی توأم سازه و خاک در نرم-افزار عددی&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Flac&lt;/span&gt; &amp;nbsp;به&#8204;صورت دوبعدی انجام شده و نتایج نیرو و ممان محوری ایجاد شده با مقادیر مجاز تحکل سازه مقایسه شده است. مقایسه نتایج این روش با نتایج به&#8204;دست&#8204;آمده از روش خطی (انجام شده در شرکت مشاور طراح) نشان&#8204;دهندۀ امکان به&#8204;کارگیری لاینینگ با ضخامت کم&#8204;تر و در نتیجه ارائه طرح اقتصادی بهینه&#8204;تری برای تونل است.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p dir=&quot;ltr&quot; style=&quot;margin-left: 1cm; text-align: justify; &quot;&gt;There are various methods for the analysis of the interactional behavior of the surrounding land, using the lining structure which is the most common method of deigning lining structure tools for the static loads by using the hyper static methods. In recent years, there has been a question that depicts whether this method provides the best results in designing the tunnel structure or not.Due to the nonlinear behavior of the earth surrounding the lining structure, utilizing the lining method could lead to conservative results in the design. If it is possible to somehow find the forces caused by the real behavior of the land surrounding the lining structure influencing the structure and conduct the design based on them, more optimal results would be obtained. This study is based on the actual behavior of the land surrounding the lining structure and the displacement of the structure caused by forces with linear behavior in the static design according to the non-linear behavior of the land around the tunnel structure. The&amp;nbsp;behavior is modeled using the non-linear programs and the forces&amp;nbsp;affecting the lining of the structure will be inference. Also there is a case study based on this method in which the soil interaction with the tunnel analysis and designing the lining structure was first performed and eventually the obtained results were compared with the hyper static method. In this paper, analysis of maintenance system with lower thicknesses considering land-shield, indicated that applying the reinforced concrete with 40cm thickness has the potential to tolerate the applied load but lining with 45cm thickness is capable of tolerating the loads of design and it can be concluded that applying the simulation method combined with the soil and structure besides considering the nonlinear behavior of the soil leads to more economical results in a project.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>تونل, سازه نهایی (لاینینگ), رفتار غیرخطی خاک, تونل گیلاوند</keyword_fa>
	<keyword>nonlinear design, soil-lining interaction, Gilavand Tunnel, underground Structure</keyword>
	<start_page>3719</start_page>
	<end_page>3748</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-1283-1&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سیدحسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینی لواسانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>lavasani@khu.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003563</code>
	<orcid>10031947532846003563</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، دانشکده فنی ومهندسی، گروه عمران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>صالح</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شریف طهرانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003564</code>
	<orcid>10031947532846003564</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، دانشکده فنی ومهندسی، گروه عمران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
