<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1400</YEAR>
<VOL>15</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>50</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر نانوکائولینیت بر خصوصیات مقاومتی خاک لس سیلتی شهرستان کلاله (استان گلستان)</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این پژوهش تاثیر نانوکائولینیت بر خصوصیات مقاومتی خاک&#173; لس سیلتی بررسی شده است. برای این منظور یک نمونه خاک لس سیلتی از شهرستان کلاله استان گلستان تهیه و آزمایش&#173;های مقاومت فشاری تک محوری و برش مستقیم به منظور تعیین خصوصیات مقاومتی شامل مقاومت فشاری تک محوری، مدول الاستیسیته، چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی روی آن انجام شد. آزمایش&#173;ها برای نمونه خاک در حالت طبیعی (بدون افزودن نانوکائولینیت) و نمونه&#173;های با 5/0، 1 و 5/1، 2، 3 و 4 درصد وزنی نانوکائولینیت انجام شد. تجزیه و تحلیل نتایج نشان می&#173;دهد که با افزایش نانوکائولیت تا 2 درصد، باعث افزایش در مقاومت فشاری تک محوری &#160;از 12/1 به 19/1 کیلوگرم بر سانتی متر مربع، مدول الاستیسیته از 89/15 به 10/18 کیلوگرم بر سانتی متر مربع و چسبندگی از 09/0 به 16/0 کیلوگرم بر سانتی متر مربع شده است. با این حال افزودن بیش از 2 درصد نانوکائولینیت باعث تغییرات محسوسی در خصوصیات مقاومتی نشده است. علاوه بر این افزایش نانوکائولینیت تأثیر محسوس افزایشی یا کاهشی روی زاویه اصطکاک داخلی نداشته و مقدار آن با تغییرات نانوکائولینیت تقریباً ثابت مانده است. بر اساس نتایج حاصل می&#173;توان از افزودن 
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رسول</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یازرلو</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>r_yazarloo@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>امین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جمشیدی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>jamshidi.am@lu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید عبدالقادر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امان زاده</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>amanzadeh20871@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ابوذر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اسفندیاری پور</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a_esfandyari317@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>لس سیلتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نانوکائولینیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خصوصیات مقاومتی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1. رضایی،ح.،&quot; بررسی اثر تراکم دینامیکی و بارهای استاتیکی بر مقاومت برشی لس‌های استان گلستان&quot;. رساله دکتری رشته زمین شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد، 1392.##2. Zhang, G., &quot;Soil Nanoparticles and Their Influence on Engineering Properties of Soils”, Advances in measurement and modeling of soil behavior, ASCE, 2007.##3. قاضی، ح.، &quot;بررسی تأثیر مصالح در ابعاد نانو بر خواص مهندسی-ژئوتکنیکی خاک&quot;، پایان‌نامه کارشناسی ارشد دانشگاه علم و صنعت دانشکده مهندسی عمران، 1389.##4. خسروانی، ع.، قربانی، ع.، 1390، &quot; بررسی اثر نانورس بر خواص مهندسی خاک‌های چسبنده&quot;، ششمین کنگره ملی مهندسی عمران.##5. به‌روز‌ساروکلایی، آ.، 1392، &quot;بررسی ویژگی‌های رفتاری و مقاومتی خاک‌های لسی تثبیت شده با نانومواد، مطالعه موردی لس گرگان&quot;، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد دانشگاه صنعتی اصفهان دانشکده مهندسی عمران.##6. قاضی‌زاده، ش.، &quot;بررسی رفتار هیدرومکانیکی و برشی خاک‌های فروریزشی با استفاده از دستگاه سه‌محوری با قابلیت اعمال و کنترل مکش ساختاری، مطالعه موردی لس گرگان&quot;، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد دانشگاه صنعتی شریف دانشکده مهندسی عمران، 1392.##7. مجدی، م.، ارومیه‌ای، ع.، نیکودل، م.ر.، &quot;بهبود خواص ژئوتکنیکی خاک رسی با استفاده از نانو ذرات کائولینیت&quot;، فصلنامه علوم زمین 109 (1397) 228-221.##8.. طبرسا، ع.ر.، &quot; تاثیر افزودن نانو رس روی رفتار ژئوتکنیکی خا‌های ریزدانه نرم&quot;، نشریه زمین شناسی مهندسی 11(1396) 246-225.##9. Taipodia J., Dutta J., Dey A.K., &quot;Effect of nanoparticles on properties of soil&quot;, Proc of Indian Geotechnical Conference, December, Kochi (2011).##10. Taha M. R., Taha O. E., &quot;Influence of nano-material on the expansive and shrinkage soil behavior&quot;, Journal of Nanoparticle Research Vol. 14(10) (2012) 1-13.##11. Majeed Z. H., Taha M. R., Jawad I. T., &quot;Stabilization of soft soil using nanomaterils&quot;, Research Journal of Appiled Sience, Engineering and Technology Vol. 8(4) (2014) 503-509.##12. Iranpour B., Haddad A., &quot;The influence on nanomaterials on collapsible soil treatment&quot;, Engineering Geology Vol. 205(2016) 40-53.##13. Okhravi, R. Amini, A., “Characteristics and Provenance of the Loess Deposits of the Gharatikan Watershed in Northeast Iran”, Global and Planetary Change Vol 28 (2001)11-22.##14. Pashaei, A., “Study of Chemical and Physical and Origin of Loess Deposits in Gorgan and Dasht Area”, Earth Science Vol. 23 (1996) 67-78.##15. ASTM., Annual Book of ASTM Standards, ASTM International, West Conshohocken, 2007. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مطالعه تاثیر نانو رس و پودر سنگ آهک بر ویژگی های  ژئوتکنیکی خاکهای رسی شرق تبریز</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>خاک&#173;های رسی به دلیل کاهش شدید مقاومت و قابلیت افزایش حجم در اثر جذب رطوبت، به عنوان یکی از خاک&#173;های مسئله&#173;دار در کارهای مهندسی و عمرانی مطرح می&#173;باشند. امروزه از نانو مواد همچون نانو رس در جهت بهسازی و تثبیت خاک های رسی استفاده می&#173;شود. از سوی دیگر، حجم روز افزون نخاله&#173;های حاصل از تخریب ساختمان&#173;ها از جمله ذرات و قطعات سنگ مشکلات فراوانی را از نظر زیست محیطی در شهرهای بزرگ به وجود آورده&#173;اند. هدف از این پژوهش، مطالعه امکان پذیری تاثیر ترکیب ماده افزودنی نانو رس و پودر سنگ آهک در خاک رس کوی نصر شهر تبریز جهت بهبود خــواص ﮊئــوتکنیکی از دیدگاه توانایی باربری و تغییر شکل می&#173;باشد. در این تحقیق، نانو رس و پودر سنگ آهک در دو حالت جداگانه و ترکیبی با درصدهای 5 و 10 با خاک رس مخلوط شده&#173;اند. عمل آوری بر روی نمونه&#173;های تثبیت شده در مدت زمان 7،14 و28 روزه صورت گرفته است. به منظور ارزیابی میزان تاثیر گذاری مواد مذکور بر پارامترهای ژئوتکنیکی خاک رس آزمون&#173;های آزمایشگاهی حدود آتربرگ، تراکم، تک محوری، برش مستقیم (تحت اثر تنش&#173;های قائم 1، 2 و 3 کیلوگرم بر سانتیمتر مربع) انجام گرفته است. نتایج نشان می&#173;دهد تاثیر همزمان 5% نانو رس به همراه 10 % پودر سنگ آهک در مدت زمان عمل آوری 7 روزه در شرایط دمای محیط به خاک رس سبب کاهش شاخص خمیری به مقدار 72 % ، بهبود ساختار دانه بندی و کاهش فضای خالی و افزایش مقاومت برشی به میزان 33 % شده است.&#160;&#160;





&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سارا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غفاری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>گروه مهندسی عمران، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>gaffari.sara@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>روزبه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دبیری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>گروه مهندسی عمران، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران.</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>rouzbeh_dabiri@iaut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>رس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهسازی خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نانورس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سنگ آهک مرمریت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ظرفیت باربری.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##[1]- Noll M. R.; Bartlett C.; Dochat T. M.; “In Situ Permeability Reduction and Chemical Fixation Using Colloidal Silica”, National Outdoor Action Conference, Las Vegas, NV, p.443– 57, 1992.##[2]- Yonekura R.; Miwa M.; “Fundamental Properties of Sodium Silicate Based Grout”, Geotechnical Conference, Singapore, p.439–449, 1993.##]3[-مرادی، غ.، سیدی، ش.&amp;quot; ارزیابی تغییرات ریزساختاری و پارامترهای مقاومتی ماسه‌های سیلتی تثبیت شده با نانو کلوئید سیلیکا&amp;quot; ، نشریه مهندسی عمران و محیط زیست دانشگاه تبریز، جلد 46، شماره 4، زمستان 1395، ص 77-90، (1395)       ##[4]- Kakavand A.; Dabiri R.; “Experimental study of applying colloidal Nano Silica in improving sand-silt mixtures”, International Journal of Nano Dimension, Vol.9, No.4, p.357-373, 2018.##]5[-پورواحدی، و.، پور احمدی، و. و عربانی، م. &amp;quot; مطالعه آزمایشگاهی خصوصیات ژئوتکنیکی خاک رسی تثبیت شده با ذرات نانو&amp;quot; ، اولین کنفرانس ملی مکانیک خاک و مهندسی پی، دانشگاه شهید رجایی، تهران، ایران، ص 1-8، (1393).##]6[-بهاری، م.، شاه نظری، ع. &amp;quot; بررسی آزمایشگاهی تثبیت بستر خاکی ریزدانه با استفاده از نانو رس &amp;quot; ، مجله علوم و فنون کشاورزی و منابع طبیعی، علوم آب و خاک، سال 19، شماره 72، ص 107-113، (1394).##]7[- فخری، ز.، پورحسینی اردکانی، ر. و عبادی، ت. &amp;quot; بهبود خواص هیدرولیکی خاک رس کائولینیت با افزودن نانو رس&amp;quot; ، نشریه علمی- پژوهشی مهندسی عمران و محیط زیست امیرکبیر، دوره 47، شماره 3، ص 37-44، (1394).##]8[- عباسی، ن.، فرجاد، آ. &amp;quot; بررسی امکان استفاده از نانو ذرات رس برای کنترل پتانسیل واگرایی خاکهای رسی&amp;quot; ، تحقیقات آب و خاک ایران، دوره 48، شماره 3، مهر و آبان 1396، ص 515-524، (1396)## [9]- Taha M. R.; Taha O. M. E.; “Influence of Nano-material on the expansive and shrinkage soil behavior”, Journal of Nanoparticle Research, Vol.14, No.10, p.1190, 2012.##[10]- Mohammadi M.; Niazian M.; “Investigation of Nano-clay effect on geotechnical properties of Rasht clay”, International Journal of Advanced Scientific and Technical Research, Vol.3, No.3, p.37-46, 2013.##[11]- Chi Sun P.; Dixon C.; “Paving blocks made with recycled concrete aggregate and crushed clay brick”, Construction and Building Materials, Vol.20, p.569-577, 2006.##[12]- Akash R.; Kumar N. J.; Sudhir M.; “Use of aggregates from recycled construction and demolition waste in concrete”, Resources Conservation and Recycling, Vol.50, p.71-81, 2007.##[13]- Rockliff D.; “European standards for unbound mixtures – A status report”, unbound aggregates in road construction, A. R. Dawson editor, Balkema A. A. Pub. , Proceedings of the 5th International Symposium on Unbound Aggregates in Roads (UNBAR 5), Nottingham, U. K., 2000.##[14]- Kazmee H.; Tutumluer E.; “Evaluation of Aggregate Subgrade Materials used As Pavement Subgrade/Granular Sub base”, Research Report FHWA-ICT-15-013, University of Illinois Urbana, Champaign, 2015.##[15]- Ahmed A.; Ugai K.; Kamei T.; “Investigation of Recycled Gypsum in Conjunction with Waste Plastic Trays for Ground Improvement”, Journal of Construction and Building Materials, Vol.25, No.1, p.208–217, 2011.##[16]- Ahmed A.; Ugai K.; Kamei T.; “Application of Gypsum Waste Plasterboard and Waste Plastic Trays to Enhance the Performance of Sandy Soil”, Proceedings of Geo-Shanghai 2010 International Conference, Shanghai, China, No.207, p.165–173, 2010.##[17]- Demirel B.; “The Effect of the Using Waste Marble Dust as Fine Sand on the Mechanical Properties of the Concrete”, International Journal of the Physical Sciences, Vol. 5, No.9, p.1372–1380, 2010.##[18]- Bolouri Bazaz J.; Zanjani M. M.; “Evaluation of Construction Waste Material Strength for using in Pavement”, Journal of Transportation Research, Vol.7, No.2, p.119-133, 2010.##]19[- آین، و.، نصرآزادانی، م.، خاوندی، ع. ، امین فر، م. و علیزاده صومعه، ج. &amp;quot; بررسی آزمایشگاهی استفاده از بتن بازیافت شده در لایه زیراساس روسازی راه&amp;quot;، نشریه مهندسی عمران و محیط زیست، جلد 44، شماره 4، زمستان 1393، ص. 1-13، (1393)## [20]- Bandra N.; Binoy T. H.; Aboujrad H. S.; Sato J.; “Pavement Subgrade Stabilization using Recycled Materials”, Proceeding Airfield and Highway Pavements conference, Florida University, ASCE, pp.605-616, 2015.##]21[- روح‌بخشان، آ.، کلانتری، ب. &amp;quot;تثبیت خاک رس با آهک و پودر ضایعات سنگی&amp;quot;، نشریه علمی- پژوهشی امیرکبیر، مهندسی عمران و محیط زیست، دوره 48، شماره 4، زمستان 1395، ص 429-438، (1395). ##]22[- محمدی، غ.، دبیری، ر. &amp;quot;مطالعه کاربرد سنگدانه های آجر رسی در بهسازی لایه های روسازی راه&amp;quot;، نشریه جاده، در مرحله چاپ، (1397). ##[23]-Lan T.; Kaviratna P. D.; “Mechanism of clay tactoid exfoliation in epoxy-clay Nano composites”, Chemistry Master, pp. 2144-2150, 1995.##[24]- Kava Sanat Payvar Company, www.kavasanat.ir.##[25]-ASTM D421-85; “Dry Preparation of Soil Samples for Particle-Size Analysis and Determination of Soil Constants”, Annual book of ASTM standards, 1985.##[26]- ASTM D422-63; “Standard Test Method for article-Size Analysis of Soils”, Annual book of ASTM standards; 1963.##[27]- ASTM D 4318-95a; “Standard test method for liquid limit, plastic limit and plasticity index for soils”, Annual book of ASTM standards; 1995.##[28]- ASTM D 854-02; “Standard test method for specific gravity of soil solids by water pycnometer”, Annual book of ASTM standards; 2002.##[29]- ASTM-D 4972; “Standard test method for PH of soils”, Annual book of ASTM standards, 1995.##[30]- ASTM C618-01; “Standard Specification for Coal Fly Ash and Raw or Calcined Natural Pozzolana for Use as Mineral Admixture”, Annual book of ASTM standards, 2001.##[31]- ASTM C305-14; “Standard Practice for Mechanical Mixing of Hydraulic Cement Pastes and Mortars of Plastic Consistency”. Annual book of ASTM standards, 2016.##[32]- ASTM-D 698-00; “Standard Test Methods for Laboratory Compaction Characteristics of Soil Using Standard Effort (12,400 ft-lbf/ft3 (600 kN-m/m3))”, Annual book of ASTM standards, 2000.##[33]- ASTM D2166-16; “Standard Test Method for Unconfined Compressive Strength of Cohesive Soil”, Annual book of ASTM standards; 2016.##[34]- ASTM D3080-11; “Standard Test Method for Direct Shear Test of Soils under Consolidated Drained Conditions”, Annual book of ASTM standards, 2011.##]35[-اسلامی تبار، ف.، دبیری، ر. &amp;quot; تاثیر جانمایی ژئوگرید در بهسازی خاک مخلوط ماسه-رس جهت استفاده در لایه‌های روسازی&amp;quot; ، فصلنامه مهندسی حمل و نقل، سال نهم، ویژه نامه روسازی، زمستان 1396، ص 43-67، (1396). ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
