<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1391</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>12</MOSALSAL>
<PAGE_NO>1458</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه -انگلیسی</TitleF>
		<TitleE>jeld</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>4</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه - فارسی</TitleF>
		<TitleE>Jeld</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>8</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>در صورت عدم رعایت ساختار مورد نظر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاله به نویسنده برگردانده می‌شوند</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>در صورت عدم رعایت ساختار مورد نظر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاله به نویسنده برگردانده می‌شوند</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی پارامترهای تأثیرگذار بر پایداری مسیر خط 2 قطار شهری مشهد</TitleF>
		<TitleE>Investigation of optimum depth for tunnel of Mashhad metro line 2</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>با توجه به توسعۀ روز‌افزون سازه‌های زیرزمینی و هزینه‌های فراوان ساخت این سازه‌ها و نیز اهمیت آن‌ها در شبکه حمل‌ و ‌نقل بین‌شهری و داخل شهری لازم است که پایداری آن‌ها بررسی شود. در این تحقیق پایداری تونل‌های مسیر خط 2 قطار شهری مشهد به‌طول حدود 17 کیلومتر بررسی شده است. در ابتدا منشأ رسوب‌های دشت مشهد، و سپس با توجه به‌جنس رسوب‌ها در مسیر پژوهش، خصوصیات ژئوتکنیکی آن‌ها بررسی شده است. بررسی رسوب‌های مسیر نشان می‌‌دهد که خاک‌‌ مسیر در ردۀ خاک‌‌های متورم شونده قرار نمی‌گیرند. هم‌چنین پروفیل‌های تهیه شده تغییرات SPT نسبت به عمق در محیط نرم‌افزار روک ورک1 2006 حاکی از این است که خاک بسیار نرم و سست در مسیر وجود ندارد. نتایج آزمایش‌های دانه‌بندی و XRD  بیان‌گر این است که خاک غالب مسیر رس و با کانی غالب نوع ایلیت و کائولینیت است. در ادامه و با توجه به این‌که بیش‌تر مسیر از خاک‌های ریزدانه تشکیل شده است نشست زمین با استفاده از نرم‌افزار پلاکسیس2 ورژن 8 بررسی شده است. سپس با توجه به مدل‌سازی عددی و متغیر قرار دادن عمق تونل در هر پروفیل عمقی بهینه از لحاظ خصوصیات ژئوتکنیک برای استقرار تونل در لایه‌های خاک با خصوصیات ژئوتکنیکی مناسبت مشخص شده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>With respect to development of underground structures and their high construction costs in intra- and inter-municipal transportation, it is necessary to study the stability of such structures. In this research, tunnel stability of Mashhad Metro line 2 with 17 km length is studied. First, the type of sediments and geotechnical properties in Mashhad Plain are investigated. The SPT profiles were prepared using Rock Work 2006 software. The soil classification tests and XRD results show that the soils in this line are mostly clay such as Illite and Kaolinite types. Afterwards, because most of the soils in this line are characterized as fine grained, the ground settlement using PLAXIS V8 software was performed. According to the numerical modeling and the depth of tunnel, the optimum depth for tunnel was determined.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1327</FPAGE>
			<TPAGE>1350</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سلمه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>افشار</Family>
				<NameE>S</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Afshar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد علوم و تحقیقات تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد علوم و تحقیقات تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>salameh_1984@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غفوری</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghafori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghafoori@ferdowsi.um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>لشکری پور</Family>
				<NameE>GR</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Lashkaripur</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگااه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگااه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>lashkarg@hamoon.usb.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهران</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آرین</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Arian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسوی مداح</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Musavimadah</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Mashhad city train line 2</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Stability</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>geotechnical properties</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Subsidence</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>optimum depth</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خط 2 قطار شهری مشهد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پایداری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خصوصیات ژئوتکنیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نشست</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عمق بهینه</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تعیین مقاومت تراکمی تک محوری سنگ آهک میکرایتی با استفاده از آزمایش بارگذاری بر خرده ذرات مجزا</TitleF>
		<TitleE>Determination of Uniaxial Compressive Strength of Microcrystalline Limestone Using Single Particle Test</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تعیین مقاومت تک‌محوره محصور نشده (UCS) به‌عنوان یکی از پارامترهای مکانیکی برای ارزیابی مقاومت سنگ در بسیاری از پروژه­های مهندسی لازم است. در برخی از پروژه­های مهندسی نظیر حفر چاه برای استخراج مواد هیدروکربوری به­دلیل عمق زیاد حفاری، محدودیت­هایی برای اخذ نمونۀ مناسب برای تعیین مقاومت فشاری تک‌محوری وجود دارد. از طرفی تعیین این پارامتر به‌منظور آنالیز پایداری جدار چاه و برنامه­های توسعۀ چاه لازم و ضروری است. بدین‌منظور ایدۀ استفاده از خرده‌های حفاری برای تعیین این پارامتر مطرح شده است. در این مقاله به‌منظور توسعۀ روابط تجربی بین مقاومت فشاری تک‌محوری سنگ و مقاومت خرده ذرات، تعداد 7 نمونه سنگ آهک میکرایتی از رخ‌نمون­های سازند آسماری تهیه شده و پس از انجام آزمایش فشاری تک‌محوری و تعیین مقادیر UCS آن‌ها، نمونه­های مذکور خرد شد و 420 نمونه به‌عنوان خرده­های حفاری آماده­سازی شده است. با استفاده از دستگاه بارگذاری بر خرده ذرات مجزا، مقاومت فشاری تک‌ذره (SCS) خرده­های حفاری تعیین شده است. با توجه به تأثیر شکل خرده­ها بر مقاومت آن‌ها، همۀ خرده­های بررسی شده به شکل کروی در آمده است و به‌منظور بررسی اثر اندازۀ خرده بر مقاومت آن‌ها پژوهش بر روی خرده­ها، با قطرهای 2، 3 و 4 میلی‌متر انجام شده است. با تعریف متغیرهای مقاومت و اندازه، نمودارهایی برای تعیین مقاومت خرده ذرات پشنهاد شده که در آن‌ها اثر اندازۀ دانه در آزمایش بارگذاری بر ذرات مجزا حذف شده است. ضریب هم‌بستگی بین UCS و SCS در حالت­های مختلف بیش‌تر از 91/0 است که نشان‌دهندۀ هم‌بستگی قابل قبول این دو پارامتر با هم است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Determination of uniaxial compressive strength (UCS) of intact rock is an important mechanical parameter required for many engineering projects. In some engineering projects, for example, well drilling has been accomplished for petroleum. The requirement of deep well to take samples to obtain rock core sample for determination of UCS is a difficult task. On the other hand, determination of this parameter is essential in order to analyze well wall stability and well development program. Therefore, the idea of using drilling cuttings is proposed for determination of UCS. In this paper, in order to develop relationship between UCS and single compressive strength (SCS) 7 block sample of microcrystalline limestone from Asmari formation were used. Then UCS test was performed and uniaxial compressive strength was determined. Next, these samples were crushed and 420 single particles were prepared. Then SCS for each particle was determined. Since the shape of particles affects particle strength, shape of particles was modified.  The total particles used for determination of SCS were spherical. In order to study the effect size of particle, particles with diameters 2, 3 and 4 millimeters were prepared and the SCS for each particle has been determined. With the increase of diameter of particles, the SCS has been increased too. In order to eliminate the effect of size of particles, it is defined variable size and strength and proposed chart between them. Coefficient of correlation between SCS and UCS is more than 0.91 which indicates a high correlation between them.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1351</FPAGE>
			<TPAGE>1372</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>چشمی</Family>
				<NameE>Akbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Cheshomi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار بخش زمین شناسی مهندسی دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار بخش زمین شناسی مهندسی دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.cheshomi@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ابراهیم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی ششده</Family>
				<NameE>Ebrahim</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ahamadi sheshde</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی کارشناسی ارشد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ahmadi_sheshde@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Unconfined uniaxial strength</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Drilling cuttings</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Microcrystalline limestone</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Asmari formation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Single compressive strength</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت تک‌محوره محصور نشده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خرده حفاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سنگ آهک میکرایتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سازند آسماری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آزمایش بارگذاری بر خرده ذرات مجزا</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تاثیر اسیدیته آب و خصوصیات کانی شناسی بر روی شاخص دوام وارفتگی توف های شمال قزوین</TitleF>
		<TitleE>The effect of pH of water and mineralogical properties on the slake durability of tuff in north Qazvin</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>شاخص دوام وارفتگی1، پارامتر مهندسی مهمی در ارزیابی زوال‌پذیری2 سنگ‌ها در برابر عوامل هوازدگی شیمیایی و فیزیکی است و ارتباط نزدیکی با ویژگی‌های مکانیکی سنگ‌ها دارد. قابلیت وارفتگی سنگ‌ها و تأثیرپذیری آن‌ها از فرایندهای هوازدگی، از مسائل مهم در طراحی و اجرای پروژه‌های عمرانی و معدنی است. هدف از این پژوهش، بررسی و ارزیابی تأثیر تعداد چرخه‌های آزمایش دوام در شرایط مختلف pH محیط و تأثیر ترکیب کانی‌شناسی بر دوام وارفتگی سنگ است. برای این منظور 5 نمونه از توف با ترکیب کانی‌شناسی مختلف از رخ‌نمون‌های شمال شهر قزوین انتخاب شد. آزمایش دوام وارفتگی بر روی نمونه‌ها در پانزده سیکل و با pH‌های متغیر از محلول اسیدی انجام شد. هم‌چنین آزمایش دوام وارفتگی روی نمونه‌ها در شرایط اشباع، بررسی خواص فیزیکی و مکانیکی و بررسی‌های پتروگرافی نمونه‌ها انجام گرفت. به‌علاوه در پایان سیکل 15 به‌منظور ارزیابی تأثیر ترکیب کانی‌شناسی بر روی شاخص دوام، ترکیب کانی‌شناسی نمونه‌ها قبل از انجام آزمایش به‌همراه رسوبات باقی مانده در کف مخزن دستگاه دوام، با آنالیزهای XRD بررسی شد. نتایج نشان می‌دهد که شاخص دوام وارفتگی نمونه‌ها وابسته به مقدارpH  محلول در شرایط اسیدی نیست. بر این اساس میزان دوام وارفتگی نمونه‌ها بیش‌تر متاثر از ویژگی‌های کانی‌شناسی، بافتی و میزان هوازدگی است. هم‌چنین هم‌بستگی خوبی بین شاخص بار نقطه‌ای و شاخص دوام وارفتگی در سنگ‌های بررسی شده نشان داده شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Slake durability of rocks is an important engineering parameter for evaluating deterioration of rocks in chemical and physical agents that are related to mechanical properties of rock. The main purpose of this study is to assess the influence of the number of drying and wetting cycles under variable pH conditions and controls of mineralogical composition on durability. For this purpose, five different types of tuff were selected from different parts in north Qazvin city. The samples were subjected to multiple-cycle slake durability testing with different pH values solution. Also the slake durability tests in saturated condition on samples, petrographical analyses and basic physical - mechanical test were performed. In addition, to assess the influence of mineralogical composition on durability, the mineral contents of the original material and the material passing from the drum of the slake durability apparatus after fifteen cycles were also determined by XRD analyses. It was concluded that the slake durability of tuff is independent of the pH in acidic solution circumstances. Mineralogical composition, fabric and weathering rate are considered to have a greater influence on the slake durability of tuff. A strong relationship between the point load strength and the fifteenth-cycle slake durability index is found in the rock types studied.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1409</FPAGE>
			<TPAGE>1428</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدحسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قبادی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>amirghobadi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>طالب بیدختی</Family>
				<NameE>AR</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Taleb Beydokhti</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بین&#8204;المللی امام خمینی (ره)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بین&#8204;المللی امام خمینی (ره)</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آسیابانها</Family>
				<NameE>A</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Asiabanha</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بین&#8204;المللی امام خمینی (ر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بین&#8204;المللی امام خمینی (ر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Acidity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Mineralogical properties</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>North Qazvin</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Slake durability index</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tuff</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اسیدیته</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توف</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شاخص دوام وارفتگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شمال قزوین</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ویژگی های کانی شناسی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پیشبینی آماری پهنه بندی خطر زلزله احتمالی با استفاده شبکه های عصبی مصنوعی</TitleF>
		<TitleE>Statistical Prediction of Probabilistic Earthquake Hazard Zonation whit Artificial Neural Networks</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پیش‌بینی محل وقوع زلزله‌های آتی همراه با تعیین درصد احتمال رخداد، می‌تواند در کاهش خطرات ناشی از زلزله بسیار سودمند باشد. تعیین محل‌های پیش‌بینی شده، سبب افزایش توجه به طراحی، به‌سازی لرزه­ای و ارزیابی قابلیت اعتمادپذیری سازه‌های موجود در این مکان‌ها می‌شود. در پیش‌بینی زمان وقوع زلزله فرضیه‌ها و نظریه‌های گسترده‌ای مطرح است. هنوز شیوه‌ای دقیق برای پیش‌بینی زمان رخداد زلزله‌های آتی مورد تأیید قرار نگرفته است. در مورد پیش‌بینی بزرگی زلزله، بررسی‌های  گسترده‌ای انجام شده است، ولی در زمینۀ پهنه‌بندی مکان رخداد زلزله احتمالی هنوز هیچ پژوهشی صورت نگرفته است. در این پژوهش  با استفاده از شبکه‌های عصبی مصنوعی خود سازمان یافته، در استان‌های سمنان و قم، مکان‌هایی که احتمال رخداد زلزله آتی وجود دارد، پیش‌بینی شده است. شبکه‌های عصبی مصنوعی انتخاب شده در این تحقیق، با دریافت الگوهای ورودی قادر به استخراج مشخصات الگوهای پیچیده­ای از داده‌های ورودی(کاتالوگ زمین لرزه­ها) است. سپس با پژوهش‌های آماری انجام شده، نقشۀ پهنه‌بندی مکان زلزله احتمالی ترسیم شده است. برای انجام این کار مشخصات زلزله‌های رخ داده بین سال‌های 1903 تا 2012 در استان‌های مورد نظر از پایگاه‌های مختلف لرزه‌ای جمع‌آوری شد. با توجه به نقشه‌های به‌دست آمده، بیش‌ترین احتمال وقوع زلزله در استان قم، در منطقۀ مرکزی این استان با احتمال 6/31 درصد و در استان سمنان در محدودۀ شمالی این استان با احتمال 9/28 درصد پیش‌بینی شده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Prediction of location of future earthquakes with event probability is useful in reduction of earthquake hazard. Determination of predicted locations has attracted more attention to design, seismic rehabilitation and reliability of structures in these sites. Many theories were proposed in the prediction of time of occurrence of earthquake. There is not a method for prediction time of future earthquakes. Many studies have been done in the prediction of magnitude of earthquakes, but there are not any investigations on prediction of earthquake hazard zonation. In this study, the locations that have probability of the event of future earthquake have been predicted by artificial neural networks in Qum and Semnan. Neural networks used in this study can extract to complicate properties of patterns by receipting the interval patterns. Furthermore, the map of earthquake hazard zonation has been drawn. Properties of occurred earthquake were collected since 1903. The most probable event of earthquake in Qum has been predicted 31.6% in center, and 28.9% in north of Semnan</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1429</FPAGE>
			<TPAGE>1444</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سیوندی پور</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه سمنان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه سمنان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>abbas.sivandi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>گرامی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه سمنان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه سمنان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mgerami@semnan.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>هادی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>تقدیسی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه سمنان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه سمنان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hadi.taghdisi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>earthquake prediction</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>zonation map</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>earthquake hazard</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Artificial Neural Networks</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>statistical studies</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پیشبینی زلزله</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نقشه پهنه بندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خطر زلزله</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شبکه عصبی مصنوعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مطالعات آماری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی و مقایسه سه مدل مختلف نفوذپذیری با استفاده از نتایج آزمایشات استوانه مضاعف در دو حوضه آبریز استان بوشهر</TitleF>
		<TitleE>Evaluation and comparison of Three Infiltration Methods in the Tow Catchment Area of in boshehr state by Use Double Ring Tests</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>نفوذ آب در خاک حوضۀ آبریز به عوامل مختلفی بستگی دارد. هر حوضۀ آبریز بنا بر اقلیم و شرایط و ساختمان خاک خاص خود، خصوصیات منحصر به‌فردی دارد. در این تحقیق سواحل دو رودخانۀ دائمی استان بوشهر (رودخانۀ مند در شهرستان دشتی و رودخانۀ باهوش در شهرستان تنگستان) بررسی شده است. میزان نفوذ عمودی آب به خاک با روش آزمایش صحرایی استوانۀ مضاعف با سه تکرار (در 120 چاهک) برای کنترل و تعیین  مدل مناسب و  محاسبه ضرایب 3 مدل نفوذپذیری کاستیاکف، فیلیپ و حفاظت خاک آمریکا SCS اندازه‌گیری شد. با استفاده از نرم افزارهای محاسباتی منحنی‌های میزان نفوذ و نفوذ تجمعی رسم شد و برای هر مدل برنامه‌ای به زبان ویژوال بیسیک نوشته شد تا ضریب مدل‌ها با کم‌ترین خطا نسبت به منحنی‌های به‌دست آمده از آزمایش‌ها، به‌عنوان بهترین ضرایب به‌دست آمده تعیین کند. هر برنامه با قرار دادن حالت‌های مختلفی از ضرایب، مدل‌ها را به‌طور مجزا با نتایج آزمایش‌های میدانی تطابق داده و ضمن نمایش میانگین مقدار خطا بهترین ضرایب منطبق با محدودۀ سواحل رودخانه را به‌عنوان خروجی محاسبات نشان می‌دهد. نتایج نشان می‌دهد که برای محدودۀ سواحل رودخانه باهوش تنگستان مدل نفوذپذیری حفاظت خاک آمریکا SCS نسبت به مدل فیلیپ و کاستیاکف خطای کم‌تری دارد و مدل فیلیپ نسبت به مدل کاستیاکف و SCS آمریکا تناسب و تطابق بیش‌تری با محدودۀ سواحل رودخانۀ مند دشتی دارد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The Water infiltration rate of a catchment area depends on a number of parameters. Each catchment area has its own peculiar infiltration features, depending on its climate and soil structure This research is a study and comparison of the banks of two permanent rivers of Bushehr Province (Iran), namely, the Mond and the Bahoosh, in the County of Tangestan. In order to determine and check the best penetration model and to calculate the infiltration coefficients of the Kostyakov-Lowese, SCS, and Philip models, the vertical water penetration rate of the soil was measured using field Double Ring tests (repeated for three times) in 60 test pits. Using computing software, the infiltration and aggregate infiltration rates’ curves were drawn and a Visual Basic software program was used for each model to specify the best coefficients, that is, those with the highest correlation with the curves. Results show that, for the Bahoosh riversides, the American SCS infiltration model has less errors than the Philip and Kostyakov-Lowese models, and for the Mond riversides, the Philip model is better than the Kostyakov-Lowese and American SCS models.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1445</FPAGE>
			<TPAGE>1458</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>واقفی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خلیج فارس بوشهر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خلیج فارس بوشهر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Email : vaghefi@pgu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مالک</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موحدزاده</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد بوشهر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد بوشهر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>movahhedzadeh@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Key word  Catchment Area</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Double ring</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Infiltration</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Infiltration Methods</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Mond</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کلمات کلیدی   استوانه مضاعف</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>باهوش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حوضه آبریز</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل های نفوذپذیری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مند</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نفوذپذیری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
