<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>8</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>18</MOSALSAL>
<PAGE_NO>2388</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه انگلیسی</TitleF>
		<TitleE>E.C</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>1</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>1</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>3</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>1</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>1</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه فارسی</TitleF>
		<TitleE>P.C</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>1</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>1</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>8</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>1</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>1</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی و انتخاب غار طبیعی مناسب برای ذخیره‌سازی زیرزمینی نفت‌خام با استفاده از ترکیب دو روش FAHP و TOPSIS</TitleF>
		<TitleE>Determining Appropriate Natural Caves for Underground Crude Oil Storage by Admixture FAHP and TOPSIS Methods</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>بحران مالی دنیا در طی سال‌های اخیر باعث افزایش قیمت بسیاری از کالاها از جمله مواد هیدروکربوری شده است. این اتفاق بار دیگر اهمیت استراتژیک ذخیره‌سازی نفت‌خام را نشان می‌دهد. با عنایت به جایگاه ویژه نفت در اقتصاد ملی کشور، توسعه صنعت ذخیره‌سازی می‌تواند یکی از راهکارهای کنترل این گونه بحران‌ها باشد. ذخیره‌سازی زیرزمینی نفت‌خام در سازه‌های مصنوعی (شامل مغارهای سنگی، مغارهای نمکی و معادن متروکه) و ساختارهای طبیعی (شامل میادین تهی شده نفت و گاز، سفره‌های آب‌های زیرزمینی و غارهای طبیعی) امکان پذیر است. از بین این روش‌ها، طبیعا روشی مناسب‌تر است که سازگاری بیشتری با شرایط منطقه ذخیره‌سازی داشته باشد. در ایران به دلیل وجود غارهای طبیعی بسیار، ذخیره‌سازی نفت‌خام در درون غارهای طبیعی جزء گزینه‌های مناسب به نظر می‌رسد. بدیهی است اگر به جای حفر مغارها، از غارهای طبیعی برای ذخیره‌سازی استفاده شود، هزینه‌ی حفر مغار از هزینه‌های احداث مغار حذف می‌شود. در مقاله حاضر به منظور انتخاب غار مناسب برای ذخیره‌سازی نفت‌خام، غارهای طبیعی بر اساس معیارهای مختلف و با استفاده از ترکیبی از دو روش‌ تحلیل سلسله‌مراتبی فازی (FAHP) و شباهت به گزینه ایده‌آل (TOPSIS) مورد بررسی قرار گرفته‌ و گزینه مستعد انتخاب شده است. لازم به ذکر است وزن معیارها بر اساس نظرسنجی از افراد باتجربه در زمینه ذخیره‌سازی تعیین شده است. بر این اساس غار رودافشان به عنوان غاری مناسب برای ذخیره‌سازی زیرزمینی نفت‌خام انتخاب شد. این غار در شمال شرق استان تهران و در شهرستان فیروزکوه قرار گرفته و دارای 3 تالار بوده که جزء بزرگترین تالارها در میان غارهای ایران می‌باشد. به طور کلی می‌توان گفت حجم نفت‌خام قابل انباشت در غار مذکور در حدود 000،250 متر مکعب تخمین زده می‌شود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The world financial crisis has drastically raised the costs of hydrocarbon materials. This simply manifests the strategic significance of crude oil storage. Regarding the special rank of the oil in Iran’s economy, storage industry development can be one of the solutions to control such a crisis. Underground storage of crude oil in synthetic structures (rock caverns, salt caverns, and obsolete mines) and natural structures (depleted fields of oil and gas, underground water resources, and natural caves) is possible. Among these possibilities more adaptable to the environment is the most appropriate. Due to the existence of many caves in Iran, crude oils storage in natural caves is a proper option. It is clear that if natural caves are used instead of caverns, much can be saved. The present article intends to choose a proper cave for crude oil storage through studying the natural caves based on a combination of fuzzy analytical hierarchy process (FAHP) and technique for order performance by similarity to idea solution (TOPSIS). The likely option is chosen. Roudafshan Cave is considered appropriate for crude oil underground storage based on several qualitative and quantitative criteria including tourism and environment protection regulations, capacity, distance from both main pipes of crude oil transfer and country's major petroleum factories. It should be noted that these criteria are ranked by an experienced team. This cave is located in the north east of Tehran in Firoozkooh and has three passageways which are among the largest ones in the country. Generally, its capacity is estimated to be about 250,000 square meters</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2239</FPAGE>
			<TPAGE>2260</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>امیر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلطان علیزاده</Family>
				<NameE>A</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Soltanalizadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شاهرود</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه شاهرود</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>aminsoltanalizadeh@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رمضان زاده</Family>
				<NameE>A</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ramezanzadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شاهرود</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه شاهرود</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>aramezanzadeh@shahroodut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد اسماعیل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جلالی</Family>
				<NameE>ME</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jalali</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی شاهرود</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی شاهرود</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>smejalali@shahroodut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Crude Oil Storage</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Natural Caves</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>FAHP</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>TOPSIS</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ذخیره‌سازی نفت‌خام</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>غارهای طبیعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>FAHP</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>TOPSIS</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تاثیر نمک سدیم کلرید بر تورم، تراکم پذیری و نفوذپذیری بنتونیت</TitleF>
		<TitleE>The Effect of Sodium Chloride Solution on Swelling, Compressibility and Permeability of Bentonite</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>نمک موجود در ĩب دریا، گنبد‌های نمکی یا شیرابه‌ی پسماند‌های شهری می‌تواند بر پارامتر‌های هیدرو– مکانیکی بنتونیت به عنوان مصالح ĩب بند در مراکز دفن پسماند‌های هسته‌ای و روکش لندفیل‌ها تاثیر بگذارد. این گزارش به بررسی تاثیر نمک سدیم کلرید روی حدود اتربرگ، تورم، تحکیم و نفوذپذیری بنتونیت می‌پردازد. ĩزمایش تورم و تحکیم روی نمونه‌ها، توسط دستگاه ادئومتر موجود در دانشگاه علم و صنعت ایران برای محلول سدیم کلرید با غلظت‌های صفر، 05/0، 1/0، 5/0 و 2 مولار صورت گرفته است. با توجه به نتایج به دست ĩمده، افزایش اندک غلظت نمک محلول نیز موجب کاهش پتانسیل تورم بنتونیت به میزان قابل توجهی خواهد شد، به طوری که تورم بنتونیت با افزایش غلظت از ĩب خالص تا محلول سدیم کلرید با غلظت 2 مولار از حدود 82 درصد به حدود 5/1 درصد کاهش می‌یابد. حد روانی و پتانسیل خمیری بنتونیت نیز با افزایش غلظت محلول کاهش می‌یابد اما حد خمیری بنتونیت تغییر قابل توجهی نمی‌کند. زمان به تعادل رسیدن تورم و تحکیم نمونه‌ها با توجه به افزایش نفوذپذیری با افزایش غلظت محلول کاهش می‌یابد. نفوذپذیری بنتونیت در مرحله‌ی تورم با افزایش غلظت محلول از ĩب خالص تا محلول 2 مولار حدوداً 7 برابر افزایش می‌یابد. تراکم پذیری نمونه‌ها نیز با افزایش غلظت نمک محلول کاهش می‌یابد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Saline sea water, groundwater into salt domes or municipal waste leachate can affect hydro-mechanical properties of bentonite as a sealing material in nuclear waste repositories or landfills. This paper investigated the effect of sodium chloride solution on Atterberg’s limit, swelling, consolidation and permeability of bentonite. Swelling and consolidation test had been done at 0.05, 0.1, 0.5 and 2 molar solution and pure water by oedometer apparatus in Iran University of Science and Technology. Considering the results, it can be seen that a little increase in concentration of the solution reduces swelling of bentonite. So that the swelling potential of bentonite reduced from about 82% to about 1.5% by increasing in concentration of the solution from pure water to 2 molar solution. Liquid limit and plastic index of bentonite were reduced by increasing concentration of the solution but plastic limit was not changed significantly. Meanwhile increased concentration of the solution will facilitate reaching equilibrium for swelling and consolidation of the samples which occur due to their enhanced permeability. Permeability of bentonite increased about 7 times by increasing in concentration of solution from pure water to 2 molar solutions. Also, the Compressibility of bentonite was reduced by increasing in concentration of sodium chloride in the solution.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2261</FPAGE>
			<TPAGE>2276</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>نادر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شریعتمداری</Family>
				<NameE>N</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shariatmadari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشیار مهندسی عمران (خاک و پی) دانشگاه علم و صنعت ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشیار مهندسی عمران (خاک و پی) دانشگاه علم و صنعت ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>shariatmadari@iust.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یزدان پناه</Family>
				<NameE>M.Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Yazdanpanah</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد ژئوتکنیک دانشگاه علم و صنعت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی کارشناسی ارشد ژئوتکنیک دانشگاه علم و صنعت</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mmehdiyazdanpanah67@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سعیدی جم</Family>
				<NameE>Saeid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Saeidijam</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار مهندسی عمران (خاک و پی) دانشگاه آزاد اسلامی واحد همدان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار مهندسی عمران (خاک و پی) دانشگاه آزاد اسلامی واحد همدان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>saeidijam@iust.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Sodium Chloride</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Salt</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Bentonite</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Swelling</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Consolidation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Permeability</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نمک سدیم کلرید</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بنتونیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تورم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحکیم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نفوذپذیری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی خطر قنوات متروکه غرب شهر مشهد با استفاده از نرم افزار Plaxis</TitleF>
		<TitleE>Hazard Evaluation of Qanat in the West of Mashhad by plaxis software</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>استان خراسان رضوی یکی از پرقنات ترین استانهای کشور است و شهر مشهد واقع در مرکز این استان بر روی قنوات متروکه به سمت غرب گسترش پیدا کرده است. بار ناشی از سازه های بلند مرتبه ساخته شده بر روی مسیر قنوات قدیمی، می تواند باعث بر هم زدن تعادل قنوات و فروریزش قنات و در نتیجه نشست زمین گردد. در این مقاله پس از شناسایی قنوات شهر مشهد به کمک عکسهای هوایی و بررسی عوامل تاثیر گذار بر ناپایداری قنات، تحلیل پایداری مجرای زیرزمینی قنات در غرب شهر با استفاده از نرم افزار Plaxis انجام گردیده است. مدلسازی با توجه به شرایط ژئوتکنیکی منطقه، عمق قنات، شرایط سیستم نگهدارنده مجرای قنات و میزان بار وارده از سازه های فوقانی انجام گردیده و گسترش زون پلاستیک در محیط خاک اطراف تونل زیرزمینی قنات مورد تحلیل و بررسی قرار گرفته است. نتایج بدست آمده نشان می دهد که با افزایش عمق مجرای زیرزمینی قنات، نرخ گسترش زون پلاستیک در محیط خاک کاهش یافته و تاثیر وجود پوشش نگهدارنده در گسترش زون پلاستیک کمتر می شود. همچنین به ازاء هر 2/1 متر افزایش عمق، تحمل قنات قبل از فروریزش معادل بار وارده از ساختمان یک طبقه افزایش می یابد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Khorasan Razavi province is one of the areas with many chains of Qanat and Mashhad city in the center of this province has developed on areas with Qanat in the west direction. Loads caused by tall buildings and structures that built on old Qanats can make Qanats unstable and consequently Qanat collapse can lead to ground settlement. This paper deals with identifying the exact locations of Qanat chains by aerial photographs and evaluating the main factors that cause Qanat collapsing. Moreover the stability of Qanat was evaluated in numerical modeling by Plaxis software. The geotechnical data, Qanat depth, Qanat lining system and vertical load was used in modeling and after that, the extension of plastic zone around the Qanat underground tunnel was analyzed. The results of this research show that the rate of plastic zone extension and the influence of lining in Qanat stability decreases by increasing in the Qanat depth. As it is estimated while Qanat depth increases as much as one meter, it can tolerate more pressure as much as loads induced by a one-storey building.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2277</FPAGE>
			<TPAGE>2300</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>فهیمه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صالحی متعهد</Family>
				<NameE>fahimeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Salehi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>fahimehsalehi@ymail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ناصر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حافظی مقدس</Family>
				<NameE>N</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hafezi moghadas</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nhafezi@shahroodut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غفوری</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghafoori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghafoori@ferdowsi.um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>لشکری پور</Family>
				<NameE>GR</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Lashkaripour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>lashkaripour@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر مشهد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فروریزش قنات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نرم افزار Plaxis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>گسترش زون پلاستیک</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تعیین ویژگی های هندسه ناپیوستگی ها با استفاده از تکنیک های پردازش تصویر دیجیتال</TitleF>
		<TitleE>Determination of geometrical properites of discontiniuties by using digital image processing method</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>اندازه¬گیری درجای هندسه ناپیوستگی¬ها در توده¬های سنگی به روش دستی، غالباً کند و پرهزینه می¬باشد. همچنین در بسیاری از موارد، قسمت بزرگی از رخنمون سنگ دور از دسترس بوده و برداشت آن خطرناک است. بنابراین دستیابی به روشی سریع و ایمن جهت بدست آوردن پارامترهای هندسی ناپیوستگی¬ها ضرورت دارد. برای این منظور، تکنیک¬های توسعه یافته در حوزه پردازش تصاویر دیجیتال بسیار کارآمد و مفید می¬باشند. در این مطالعه، یک روش خودکار برای تعیین هندسه ناپیوستگی-ها با استفاده از تصاویر دیجیتالی بدست آمده از رخنمون توده سنگ، ارائه می¬شود. از مزایای این روش نسبت به روش¬های دستی می¬توان به ایمن بودن، کم هزینه بودن، کم وقت¬گیر بودن، داشتن توانایی برداشت تمامی درزه¬ها، رخ دادن خطای کمتر و حذف خطای انسانی در بدست آوردن داده¬ها اشاره کرد. در طی پیاده¬سازی مراحل سیستم آنالیز خودکار هندسه ناپیوستگی¬ها، ابتدا فیلترهای متنوعی بر روی تصاویر دیجیتالی بمنظور حذف نویز و بهبود تصاویر اعمال می¬شود. سپس با توجه به میزان اختلاف سطح خاکستری ناپیوستگی¬ها با زمینه رخساره، ناپیوستگی¬های موجود در رخساره سنگ توسط آشکارساز کنی، آشکارسازی می-شوند. در ادامه از تبدیل هاف برای توصیف ناپیوستگی¬ها بر حسب مختصات قطبی استفاده می¬شود. در مرحله بعد با استفاده از روش¬های فازی، تعداد و مرکز دسته درزه¬ها و اعضای هر دسته درزه به صورت خودکار مشخص می¬شود. در نتیجه پیاده¬سازی این الگوریتم برخی از مشخصه¬های هندسه ناپیوستگی¬ها نظیر زاویه اثر، فاصله¬داری، چگالی درزه¬داری و تداوم ناپیوستگی¬ها بدست آمده و شاخص کیفیت سنگ (RQD)، در هر راستای دلخواه بدست می¬آید. این روش می¬تواند به عنوان تکنیکی برای برداشت منظم درزه¬ها و ساخت یک پایگاه بزرگ و دائمی برای تعیین خصوصیات هندسی توده¬های سنگی به شمار رود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The in situ measurement of discontinuity geometry of rock mass exposures is a time consuming and sometimes hazardous process. Moreover, a large proportion of the exposure is often inaccessible. Thus, a fast and safe tool is required in order to acquire the information which characterizes the geological/structural regime. Digital image processing techniques provide the necessary tools for realizing this goal. This paper presents a methodology for automated discontinuity trace detection in digital images of rock mass exposures. In this study at first based on difference in gray level discontinuities with the face, fracture traces detected in images of rock face. Then some parameters of discontinuities geometry such as spacing, linear joint density, persistence, trace angle of joints and value of RQD are obtained. The Automated discontinuity geometry analysis system including: 1- Providing a digital image from rock face 2- The pre-processing on the images 3- Detection of edge or joint traces by the canny detector 4- Description of the edges using line detector by the Hough transform 5- The joint sets estimation using fuzzy methods and 6- Description the rock mass geometry properties.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2301</FPAGE>
			<TPAGE>2318</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یاراحمدی</Family>
				<NameE>AR</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Yarahmad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ayarahmadi@yazduni.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سلیمان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کاک ممی</Family>
				<NameE>S</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kakamami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>s.kakamami@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غلام نژاد</Family>
				<NameE>J</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Gholamnejad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>عضو هیئت علمی دانشگاه یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>عضو هیئت علمی دانشگاه یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>j.gholamnejad@yazduni.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد تقی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادقی</Family>
				<NameE>MT</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ssadeghi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m.sadeghi@yazduni.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مبینی</Family>
				<NameE>Majid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mobini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>majidmobini2004@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>discontinuity geometry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>digital image processing</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>canny detector</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Hough transform</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>fuzzy methods</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هندسه ناپیوستگی‌ها</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پردازش تصویر دیجیتال</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آشکارساز کنی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تبدیل هاف</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش‌های فازی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پهنه بندی زمین لغزش‌های سرعین ناشی از زلزله10 اسفند 1375</TitleF>
		<TitleE>Zonation of Sarein Landslides triggered by 28 February, 1997 earthquake</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این مقاله یکی از روش‌های جدید پهنه بندی خطر زمین لغزش‌های ناشی از زلزله(CAMEL) برای پیش بینی این نوع از زمین لغزش‌ها مورد بررسی قرار گرفته است. بدین منظور محدوده تحت تاثیر زلزله سرعین (سال 1375) جهت منطقه الگو انتخاب شده است. در این روش که روش محاسبه با واژه‌ها (Computing with words ) نامیده می‌شود، سیستم‌های منطق فازی بکار گرفته شده است. محاسبه با واژه‌ها روشی برای پیشرفت مدل سازی خطر زمین لغزش‌های ناشی از زلزله در مقیاس منطقه ای فراهم می‌کند، که در واقع روشی حد فاصل برای تبدیل و استفاده از زبان گفتاری انسان به جای اعداد در محاسبات و استدلال است. ابتدا اطلاعات لازم شامل فاصله به هم ریختگی، رده زمین، رطوبت، شدت زلزله، زاویه شیب، ارتفاع دامنه، عمق خاک، ناهمواری دامنه و پوشش گیاهی با استفاده از عکس‌های هوایی، تصاویر ماهواره ای LANDSAT، سنجش از دور(RS)، نقشه های موجود و بازدیدهای محلی از منطقه مورد مطالعه جمع آوری شده است. این داده‌ها با استفاده از سامانه اطلاعات جغرافیایی رقومی و وزن دهی شده‌اند و سپس با استفاده از برنامه CAMEL، میزان خطر و تراکم زمین لغزش‌های ناشی از زلزله محاسبه گردیده است CAMEL چارچوب جامعی را برای مدل سازی همه انواع زمین لغزش‌های ناشی از زلزله با به کار گیری سامانه اطلاعات جغرافیائی فراهم می‌کند. در نهایت مقایسه زمین لغزش‌های پیش بینی شده با استفاده از روش مذکور و زمین لغزش‌های رخ داده ناشی از زلزله سرعین انجام گرفته است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In the present study, landslides occurred during 1997 Sarein, Iran earthquake are discussed and evaluated. In order to meet the objectives, the Computing with Words (CW), an approach using fuzzy logic systems in which words are used in place of numbers for computing and reasoning is applied. Firstly, the necessary information which include disturbance distance, ground class, moisture, shaking intensity, slope angle, slope height, soil depth, terrain roughness, and land-use have been collected using air photos, LANDSAT satellite images, geological and topographic maps, and site investigation of the studied region. The data is digitized and weighted using ARCGIS software. At the next step, the hazard rate and predicted areal concentrations of landslides with respect to their types are calculated using CAMEL software (Miles &#38; Keefer, 2007). CAMEL provides an integrated framework for modeling all types of earthquake-induced landslides using geographical information system(GIS). Finally, landslides hazard map is compared to landslides triggered by Sarein earthquake.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2319</FPAGE>
			<TPAGE>2346</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید محمود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فاطمی عقدا</Family>
				<NameE>SM</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>FatemiAghda</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>reza.f1339@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>وحید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>باقری</Family>
				<NameE>V</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bagheri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>vbt1363@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مهدویفر</Family>
				<NameE>MR</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahdavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>**پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>**پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mahdavif@iiees.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Earthquake</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Seismic landslides</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>fuzzy logic</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Regional landslide hazard zonation. CAMEL</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کلمات کلیدی  زلزله</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زمین لغزش ناشی از زلزله</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منطق فازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پهنه بندی خطر منطقه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سامانه اطلاعات جغرافیایی(GIS)</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی تاثیر افزودن بنتونیت بر خصوصیات رفتاری خاک های ریز دانه</TitleF>
		<TitleE>Evaluation of Effect of Bentonite Addition on Fine-grain,s Behaviour Properties</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی از راه های کاهش نشت از زیر هسته سد های خاکی استفاده از یک لایه رسی با نام "رس تماسی" با نفوذپذیری بسیار کم و شاخص خمیری متوسط تا بالا و اتصال آن به تکیه گاه ها و هسته میانی سد است. از آنجا که اکثر منابع قرضه در دسترس سد های خاکی دارای شاخص خمیری پایین هستند و همچنین تهیه رس تماسی با شاخص خمیری بالا ازمنابع قرضه دیگر در بیشتر موارد مقرون به صرفه نمی باشد، در این راستا افزودن بنتونیت به رس منبع قرضه جهت بهبود خواص مهندسی آن، راهکار مناسبی می باشد. در پژوهش حاضر تأثیر افزودن درصد های مختلف بنتونیت بر ویژگی های ژئوتکنیکی خاک های ریز دانه منبع قرضه سد چشمه زنه مورد ارزیابی قرار گرفته است. نتایج این تحقیق نشان می دهد که افزودن بنتونیت به این خاک ها علاوه بر کاهش ضریب نفوذپذیری سبب کاهش ضریب تحکیم ، دانسیته خشک حداکثر، عدد ظرفیت باربری کالیفرنیا و .... و افزایش رطوبت بهینه، حدود آتربرگ، چسبندگی و ... می گردد. در پایان با تجزیه و تحلیل نتایج به دست آمده از این آزمایشات، به منظور بهبود خواص مهندسی رس در محل تماس هسته با کف و تکیه گاه ها، درصد بهینه ای برای بنتونیت مصرفی ارائه گردیده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One way of reduction of leakage from beneath of earth dams is using of one contact clay layer with very low permeability and intermediate to high plastisity and connectig it to core of dam. Since, most of fine-grained soil in environtment of dam have low plastisity and preparing it from another place is not economic, use of bentonite in order to improvement of engineering characteristic of borrowed clay is suitable way. In this search effect of bentonite on geotechnical properties of fine-grained soils with low plastisity are evaluated. Results of this research show that hydraulic conductivity, consolidation coefficient, dry density, colifornia bearing ratio (CBR),.....are decreased with increase in bentonite content but optimum moisture , Aterberg limits , cohession and so on are increased with bentonite addition. Finally, with analysis of obtained result, optimum percent of bentonite is offered in order to improve of engineering properties of used clay in contact region.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2363</FPAGE>
			<TPAGE>2388</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هادی</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>فارغ التحصیل کارشناسی ارشد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فارغ التحصیل کارشناسی ارشد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>maryam.hadi40@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رسول</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اجل لوئیان</Family>
				<NameE>Rasol</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ajalloeian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>rasajl@sci.ui.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>امیر حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادقپور</Family>
				<NameE>Amir Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadeghpour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>عضو هیات علمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>عضو هیات علمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>sadeghpour@iust.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Fine-grained soil</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Bentonite</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Clayey Core</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Contact clay</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Plastisity index</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خاک ریز دانه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بنتونیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هسته رسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رس تماسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شاخص خمیری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
