<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1394</YEAR>
<VOL>9</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>22</MOSALSAL>
<PAGE_NO>3068</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>تخمین مقاومت فشاری تک‌محوری سنگ آهک میکرایتی با استفاده از آزمایش نفوذ</TitleF>
		<TitleE>Estimation the Uniaxial Compressive Strength of Microcrystalline Limestones Using Indentation Test</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تعیین مقاومت فشاری تک­محوری (UCS) سنگ در بیش‌تر پروژه­های مهندسی ضروری است. در حفاری‌های عمیق برای دست‌یابی به منابع هیدروکربوری و یا حفاری­های اکتشافی برای تونل­های عمیق تهیۀ نمونۀ مناسب برای اندازه­گیری مستقیم UCS مشکل، هزینه­بر و گاهی غیرممکن است. بنا بر این استفاده از روش­های غیرمستقیم (نظیر استفاده از خرده­های حفاری) برای تخمین UCS متداول شده است. استفاده از نفوذ کننده‌ای سخت که به داخل خرده سنگ تثبیت شده در یک چسب نگه‌دارنده نفوذ می‌کند و به‌عنوان آزمایش نفوذ1 شناخته می­شود، یکی از این روش­ها است. در این مقاله تعداد 8 نمونه سنگ آهک میکرایتی تهیه و پس از تعیین UCS آن‌ها در آزمایشگاه، نمونه­ها خرد و آزمایش نفوذ با نفوذ کننده­هایی به قطرهای 6/0، 8/0 و 1 میلی‌متر روی 720 خرده ذره با اندازه­های 2، 3 و 4 میلی‌متر انجام شده و نیروی انتقال بحرانی (CTF) که معرف مقاومت نهایی خرده ذره در مقابل ورود نفوذکننده به داخل آن است، تعیین شده است. روابط تجربی بین UCS و CTF برای نمونه­ها و نفوذکننده‌های با قطرهای مختلف با R2 &#59;ge 0.78 پیشنهاد شده است. با استفاده از رگرسیون چند متغیره، رابطه­ای کلی بین UCS، CTF، اندازۀ ذرات (D) و قطر نفوذکننده (I) با R = 0.85 ارائه شده است. صحت روابط تجربی پیشنهادی با انجام 135 آزمایش نفوذ روی 3 نمونه سنگ آهک میکرایتی و مقایسه UCS اندازه­گیری شده در آزمایشگاه با UCS تخمین زده شده ارزیابی شده که شباهت 88% آن‌ها نشان دهندۀ رواداری روابط تجربی پیشنهادی در تحقیق حاضر است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Measuring of uniaxial compressive strength (UCS) of intact rocks is required in many engineering projects. In deep well drilling for petroleum production or exploration drilling in deep tunnels, because of depth of wells, obtaining suitable core samples for UCS test is too expensive and sometimes impossible. Therefore, indirect methods for determine UCS (for example using rock particles) are common. One of these methods is known as indentation test. In this test an indenter that is hard penetrates into rock particle which is surrounded by resin used. In this paper, 11 microcrystalline limestone block samples from carbonate Zagros formation outcrops were prepared and UCS test in laboratory was performed. Then cores are crushed and 720 rock particle samples with 2, 3 and 4 millimeter size was prepared. Indentation test with indenter 0.6, 0.8 and 1 millimeter diameter was done and critical transitional force (CTF) for each particles was determined. Empirical equation between UCS and CTF for different samples and has been provided. Based on the obtained results it is suggestedto utilize indenter with a R2&#59;ge0.78. Using multiple regression general equation between UCS, CFT, particle size (D) indenter diameter (I), R2=0.85 is proposed. 135 indentation tests were performed on 3 microcrystalline limestone samples with the aim of verification of obtained empirical equations. Comparing measured UCS in laboratory and estimated UCS values showed 88% similarity</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2891</FPAGE>
			<TPAGE>2916</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>ابراهیم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی ششده</Family>
				<NameE>E</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ahmadi sheshdeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>مسئول آزمایشگاه زمین شناسی مهندسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>مسئول آزمایشگاه زمین شناسی مهندسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ahmadi_sheshde@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>چشمی</Family>
				<NameE>Akbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Cheshomi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار بخش زمین شناسی مهندسی دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار بخش زمین شناسی مهندسی دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.cheshomi@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>indentation test</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>uniaxial compressive strength</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>critical transitional force</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>drilling cutting</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آزمایش نفوذ</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت فشاری تک محوری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نیروی انتقال بحرانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خرده حفاری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>برآورد نشست سطحی در تونل بزرگراهی نیایش با استفاده از روش‌های تجربی، عددی و نشست‌های واقعی</TitleF>
		<TitleE>Estimation of Surface Settlement in Niayesh Subway Tunnel Using Empirical, Nnumerical Methods and Actual Settlements</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی از بهترین روش­ها برای بهبود مسئلۀ حمل و نقل، استفاده از تونل­های زیرزمینی است. در همین راستا، تونل بزرگراه نیایش شامل دو تونل شمالی و جنوبی تقریباً موازی است که به‌روش تونل­سازی جدید اتریشی 1NATM در شمال تهران احداث شده است. حفر تونل و دیگر سازه­های زیرزمینی منجر به بروز تغییرات چشم‌گیر در وضعیت تنش در اطراف سازه می­گردد که این مسئله سبب نشست­ در سطح زمین می‌شود. در این پژوهش، میزان نشست سطحی زمین با استفاده از انواع روش­های تجربی، عددی و هم‌چنین مقادیر نشست واقعی در پنج مقطع (CS-1 تا CS-5)، بررسی شده­اند. روش تجربی به‌کار رفته، روش اوریلی و نیو (1982) و روش عددی نیز روش المان محدود با استفاده از نرم‌افزار PLAXIS2D است. بر اساس نتایج به‌دست آمده، روش عددی در تمامی مقاطع (به استثناء مقطع 3) هم­خوانی بیش‌تری با داده­های نشست واقعی حاصل از اندازه­گیری­های برجا دارد. در حالی‌که روش تجربی در مقاطع 2، 4 و 5 میزان نشست را بیش‌تر از نشست واقعی نشان می­دهد. هم‌چنین نتایج حاصل از روش­های یاد شده نشان می­دهند که حداکثر نشست، بیش‌تر از مقدار نشست مجاز و در محدودۀ اخطار است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One of the best approaches to reduce transportation problem is to use the underground tunnels. Therefore, Niayesh highway tunnel was performed by the New Austrian Tunnelling Method (NATM) in the northern part of Tehran and it includes north and south tunnels. The excavation of tunnels and other underground structures cause considerable changes in local stress conditions around structures that lead to surface settlement. In this research, surface settlement has been studied for five sections (CS-1 to CS-5) by empirical methods, numerical analysis and actual settlements. For the empirical and numerical methods, O’Reilly and New (1982) method and also finite element method (PLAXIS2D software) have been used, respectively. On the basis of the obtained results, the numerical method in all sections (except section 3) is in agreement with the actual settlements. While, empirical methods have estimated the settlements more than actual values in those sections.  Also, the achieved results from the aforementioned methods show that the maximum settlement due to tunnel excavation is more than allowable settlement and it is in risk condition</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2917</FPAGE>
			<TPAGE>2940</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خانلری</Family>
				<NameE>Gholam Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khanlari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>khanlari_reza@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ملکی</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Maleki</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>maleki_m@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیدری ترکمانی</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hydari-Torkemani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت پژوهش عمران راهوار</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شرکت پژوهش عمران راهوار</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hydari-torkemani@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سمیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>علی پور</Family>
				<NameE>Somaye</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Alipour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>engineergeo2013@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فاطمه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ناصری</Family>
				<NameE>Fateme</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Naseri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>f.naseri91@basu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Niayesh tunnel</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ground settlement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>empirical method</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>numerical method</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>PLAXIS2D</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تونل نیایش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نشست زمین</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش تجربی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش عددی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>PLAXIS2D</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر آب گیری مخزن در انتخاب ضریب شبه‌استاتیکی سدهای خاکی</TitleF>
		<TitleE>Estimating the Variable Horizontal Acceleration Coefficient in Height of Embankment Dams Considering Dam Flexibility and Reservoir Elevations</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تحلیل شبه‌استاتیکی، از روش‌های متداول در طراحی سدهای خاکی است و کمیسیون بین­المللی سدهای بزرگ (ICOLD)، استفاده از این روش را پیش از انجام تحلیل­های دینامیکی نهایی توصیه کرده است. در این تحقیق، با استفاده از مشخصات مصالح سد مسجد‌سلیمان تحلیل­های استاتیکی، شبه‌استاتیکی و دینامیکی انجام شده و با استفاده از نتایج تحلیل‌های دینامیکی ضریب اطمینان دینامیکی و شبه‌استاتیکی بحرانی­ترین گوه مستعد لغزش محاسبه شده است. تغییر مکان ماندگار بحرانی­ترین گوه لغزشی محاسبه شده و سپس ضرایب اطمینان محاسبه شده در مراحل قبل با یک‌دیگر مقایسه شد و برای تراز­های مختلف آب مخزن، ضریب شتاب افقی متغیر در ارتفاع سد با استفاده از روشی پیشنهادی بررسی شد</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The pseudo-static analysis is one of the conventional methods in embankment dams design and International Commission on Large Dams (ICOLD) suggests using this method before ultimate dynamic analyses. In this research, the static, pseudo-static and dynamic analysis of Masjed Soleyman embankment dam was performed. Using dynamic and pseudo-static analyses results, the safety factor of critical sliding surface was calculated. Permanent displacements of critical sliding surface were evaluated by New mark method and the calculated safety factor was compared. Based on the comparison results in different water levels of the reservoir and by introducing a new equation, the variable horizontal acceleration coefficients in height of the dam body were calculated. Finally, the obtained horizontal acceleration coefficients were compared with the other criteria introduced in different embankment dam's design codes. Totally, the results indicate that the proposed method leads to a larger horizontal acceleration coefficient in higher parts of the dam body.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2941</FPAGE>
			<TPAGE>2960</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>داودی</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Davoodi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m-davood@iiees.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قنبری</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghanbari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت معلم</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تربیت معلم</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghanbari@tmu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عابدینی</Family>
				<NameE>S.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Abedini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت معلم</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تربیت معلم</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>saeed abediny2002@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>embankment dams</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>horizontal acceleration coefficients</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>pseudo-static analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>dynamic analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کلمات کلیدی  سدهای خاکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ضریب شتاب افقی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل شبه استاتیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل دینامیکی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تغییرات آب های زیرزمینی تحت تأثیر تغییر میدان های الکترومغناطیس زمین با رویکرد پیش بینی وقوع زلزله</TitleF>
		<TitleE>Investigation of Changes in Groundwater Affected by the Electromagnetic Fields of the Earth to Predict Earthquake</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تحقیقات متعدد نشان می­دهند، آب‌زیرزمینی موجود در لایه­های زمین هنگام زمین‌لرزه و پیش از آن دچار تحولات فیزیکی و شیمیایی می‌شود که دستگاه­های اندازه­گیری آن‌ها را ثبت می‌کند و با عنوان پیش‌نشانگرهای زمین‌آب‌شناختی از آن یاد می‌شود. هم‌چنین طبق بررسی‌های انجام شده، امواج میدان الکترومغناطیس زمین هنگام زمین‌لرزه و حتی در بازۀ زمانی پیش از آن دچار نوساناتی می‌شود که به آن ناهنجاری‌های مغناطیسی گفته می‌شود. این دسته از ناهنجاری‌ها در حوزۀ دانشی زلزله به‌عنوان پیش‌نشانگر زمین‌مغناطیس شناخته می‌شوند. بنا بر این هدف از انجام این بررسی امکان‌سنجی ایجاد ارتباط بین دو دسته از پیش‌نشانگرهای زلزله (پیش‌ نشانگرهای زمین­آب‌شناختی و زمین‌مغناطیس) است. در این تحقیق، مجموعه‌ای از آزمایش‌ها به‌منظور بررسی اثر میدان‌های مغناطیسی در مشخصات فیزیکی و شیمیایی آب شامل، هدایت الکتریکی1، کل مواد جامد محلول در آب2 و ارتفاع سطح آب3، در راستای استفاده در پیش‌بینی کوتاه‌مدت و میان‌مدت زلزله طراحی و اجرا شد. تجزیه و تحلیل نتایج آزمایش با استفاده از آزمون‌های آماری نشان می‌دهد که با ضریب اعتماد 95 درصد، ارتباط معنی‌دار بخشی4 میان میدان‌های مغناطیسی (پیش‌نشانگر زمین‌مغناطیس) و مشخصات فیزیکی و شیمیایی آب (پیش ‌نشانگر آب‌شناختی) وجود دارد</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Several studies show that during and before the earthquake, ground water existing in layers of the earth crust undergoes physical and chemical changes. These changes are recorded by measurement devices and known as "Geohydrological Precursors". Based on the studies conducted in this field, earth electromagnetic field waves experience fluctuations during and even before happening of the earthquake, which are called "magnetic anomalies". This type of anomaly is known as "geomagnetic precursor" within the scope of earthquake knowledge. S, the aim of this study is to assess the feasibility of making a connection between two groups of earthquake precursors (hydrological and geomagnetic precursors). In the present research, a series of tests has been done in order to investigate the effect of magnetic fields on physical and chemical properties of water, including Electrical Conductivity (EC), Total dissolved solids (TDS), Height of Water (HW). The tests were designed and conducted to be used in short-term and middle-term earthquake prediction. Analysis of the experimental results using statistical tests indicates that there is a partial meaningful relationship between magnetic fields (geomagnetic precursor) and physical and chemical properties of water (hydrological precursors), with the confidence coefficient equal to 95 percent</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2961</FPAGE>
			<TPAGE>2982</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رضائی</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rezaei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پردیس فنی و مهندسی شهیدعباسپور، دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پردیس فنی و مهندسی شهیدعباسپور، دانشگاه شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>maryam.rezaie65@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نعمت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسنی</Family>
				<NameE>N.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hasani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پردیس فنی و مهندسی شهید عباسپور، دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پردیس فنی و مهندسی شهید عباسپور، دانشگاه شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hassaniamoozeshi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خورسندی</Family>
				<NameE>A.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khorsandi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پردیس فنی و مهندسی شهید عباسپور، دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پردیس فنی و مهندسی شهید عباسپور، دانشگاه شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a_khorsandi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رضائی</Family>
				<NameE>A.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rezaei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پردیس فنی و مهندسی شهید عباسپور، دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پردیس فنی و مهندسی شهید عباسپور، دانشگاه شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a_rezaei2000@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Earthquake</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ground water</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>magnetic and electromagnetic field</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>anomalous</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>earthquake precursors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زلزله</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آب‌های زیرزمینی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>میدان‌های مغناطیسی و الکترومغناطیس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ناهنجاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پیش نشانگر‌های زلزله</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پیش‌بینی مقاومت بتن حاوی سنگ‌دانه‌های مختلف از طریق مدل‌سازی در شبکه‌های عصبی مصنوعی</TitleF>
		<TitleE>Prediction of Concrete Strength Containing Different Aggregates through Artificial Neural Networks</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این تحقیق از طریق مدل‌سازی در شبکه‌های عصبی مصنوعی، پیش‌بینی مقاومت بتن حاوی سنگ‌دانه‌های مختلف با استفاده از آزمون‌های غیرمخرب (آلتراسونیک) انجام شد. بدین منظور ابتدا مصالحی با ویژگی‌های متفاوت گردآوری و خواص آن‌ها در آزمایشگاه به‌روش‌های مخرب و غیرمخرب تعیین شده است. نکتۀ مهم این تحقیق، استفاده از سنگ‌دانه‌های مختلف با خواص فیزیکی، مکانیکی و شیمیایی متفاوت و هم‌چنین استفاده از دو آزمون غیرمخرب استاتیکی و دینامیکی است که به‌ترتیب مقاومت تک‌محوری و سرعت موج فشاری است. بنابراین مدل‌سازی شامل نمونه‌های مختلفی است و فضای پیش‌بینی نیز در برگیرنده روش‌های ایستا و پویا ‌است. نتایج این تحقیق نشان داد که استفاده از شبکه‌های عصبی مصنوعی نه تنها سبب افزایش دقت می‌شود بلکه باعث کاهش حجم محاسبات و هم‌چنین تأثیر زیادی در کاهش زمان محاسبه خواهد شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT> In this research, prediction of concrete strength containing different aggregates using Non-destructive (Ultrasonic) testing through Artificial Neural Networks was carried out. For this purpose, aggregates with different properties were selected from the quarries, and then their destructive and nondestructive properties were obtained in laboratory. The significance of this research, using different aggregates with physical, mechanical and chemical properties also used two different test methods, such as Non-destructive static and dynamic testing, which are respectively uniaxial compressive strength and compressive wave velocity. Thus, this model includes various types of samples and the prediction model includes static and dynamic tests. The results showed that the use of artificial neural networks not only increases the accuracy, but also it reduces costs and time.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2983</FPAGE>
			<TPAGE>3002</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>جواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شریفی</Family>
				<NameE>J.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sharifi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>javad2114@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نیکودل</Family>
				<NameE>M. R.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nikodel</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nikudelm@modares.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Concrete</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Aggregate</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Compressive Wave Velocity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Artificial neural network</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بتن</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سنگدانه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرعت موج فشاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شبکه‌های عصبی مصنوعی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پهنه‌بندی خطر زمین لغزش در دامنۀ شمالی مخزن سد لتیان با استفاده از روش‌های تحلیل سلسله مراتبی، تراکم سطح، شاخص هم‌پوشانی و ارزش اطلاعاتی</TitleF>
		<TitleE>Landslide Hazard Zonation in Latian Dam Using Analytic Hierarchy Process, Valuing Area Accumulation, Factor Overlay and Information Value</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در پژوهش حاضر پهنه&#8204;بندی خطر زمین&#8204;لغزش در حوضۀ سد لتیان با استفاده از چهار روش تحلیل سلسله مراتبی (AHP)، تراکم سطح، شاخص هم&#8204;پوشانی و ارزش اطلاعاتی انجام شده است. براساس مطالعات، نه پارامتر لیتولوژی، فاصله از آبراهه، فاصله از گسل، فاصله از جاده، شیب و جهت شیب، ارتفاع، زاویۀ اصطکاک مواد تشکیل دهنده و کاربری اراضی به&#8204;عنوان مهم&#8204;ترین پارامترهای احتمالی مؤثر در وقوع زمین&#8204;لغزش&#8204;های منطقه، تشخیص داده شدند. با انطباق لایه&#8204;های اطلاعاتی این عوامل بر نقشۀ زمین&#8204;لغزش&#8204;های قدیمی منطقۀ بررسی شده در محیط GIS، اثر هر یک از این عوامل در رخداد زمین&#8204;لغزش&#8204;ها ارزیابی شد و در نهایت نقشه&#8204;های پهنه&#8204;بندی خطر زمین&#8204;لغزش با استفاده از هفت پارامتر مؤثر، تهیه شدند. این نقشه&#8204;ها نشان می&#8204;دهند که نواحی با پتانسیل خطر بسیار زیاد برای زمین&#8204;لغزش، عمدتاً در سه ناحیۀ شرق، مرکز و غرب مرز پایینی محدودۀ بررسی واقع شده&#8204;اند. نکتۀ قابل توجه آن است که از این سه ناحیه، دو ناحیۀ مرکزی و غربی در مرز مخزن سد لتیان قرار دارند. عمل&#8204;کرد چهار روش&#8204; پهنه&#8204;بندی، با استفاده از شاخص&#8204;های موجود ارزیـــابی شدند. نتایج نشان می&#8204;دهد که به&#8204;ترتیب روش&#8204;های تراکم سطح و شاخص هم&#8204;پوشانی کارایی نسبی بهتری در پهنه&#8204;بندی خطر زمین&#8204;لغزش در منطقۀ بررسی شده دارند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In present research, landslide hazard zonation of Latian dam watershed area has been carried out using Analytic Hierarchy Process (AHP), Valuing area accumulation, Factor overlay and Information value methods. At first, different maps comprising slope, aspect, altitude, faults, drainage network, access roads, lithology, land use and friction angle maps were prepared digitally using GIS. Afterward affecting factors were evaluated using old landslides. The results of evaluation show that seven parameters are important effective factors on sliding in this area. These parameters were leaded to landslide zonation maps. These maps show that potentially high risk zones point of view landslides are located near the central and western boundaries of the reservoir. Performance of four used classification methods were evaluated and compared. The evaluation results show that Valuing area accumulation and Factor overlay are precise methods for evaluating landslide potential in the study area respectively</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3003</FPAGE>
			<TPAGE>3032</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>هادی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عطاپور</Family>
				<NameE>h</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>atapour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>atapour@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی</Family>
				<NameE>r</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>ahmadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی اراک</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی اراک</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>landslide hazard zonation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Latian dam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Analytic Hierarchy Process (AHP)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Valuing area accumulation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Factor overlay</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Information value</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پهنه‌بندی خطر زمین لغزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سد لتیان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش تحلیل سلسله مراتبی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تراکم سطح</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارزش اطلاعاتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شاخص هم‌پوشانی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>. اردکانی ف.، غیومیان م.، جلالی ن.، ارزیابی کارایی مدل‌های پهنه‌بندی خطر زمین لغزش در حوضۀ آبخیز سد لتیان، مجله زمین‌شناسی مهندسی، جلد اول، شمارۀ 1 (1382). 2. فیض‌نیا س.، کلارستانی ع.، احمدی ح.، صفایی م.، بررسی عوامل مؤثر در وقوع زمین لغزش‌ها و پهنه‌بندی خطر زمین لغزش؛ مطالعۀ موردی حوضۀ آبخیز شیرینرود-سد فجن، مجلۀ منابع طبیعی ایران، جلد 75، شمارۀ (1383). 3. سفیدگری ر.، ارزیابی روش‌های پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش حوزۀ آبخیز دماوند،پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران (1381). 4. سیارپور م.، پهنه‌بندی پتانسیل خطر زمین‌لغزش در جنوب خلخال در استان اردبیل، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران (1378). 5. فاطمی عقدا م.، غیومیان ج.، اشقلی فراهانی ع.، ارزیابی کارایی روش‌های آماری در تعیین پتانسیل خطر زمین لغزش، فصلنامۀ علمی- پژوهشی علوم زمین، سال یازدهم، شماره۴۸. زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور (۱۳۸۲). 6. شادفر ص.، قدوسی.ج، خلخالی ع.، بررسی و ارزیابی روش‌های آماری دو متغیره وLNRF در پهنه‌بندی خطر زمین لغزش، مطالعۀ موردی: حوزهی آبخیز جنت رودبار، منابع طبیعی شماره ٧٨، بهار (١٣٨٧). 7. شیرانی ک.، سیف ع.، علیمرادی م.، صحت‌سنجی روش‌ تحلیل سلسله مراتبی (AHP) و رگرسیون چند متغیره (MR)در پهنه‌بندی خطر زمین لغزش به‌کمک تکنیک GIS. مطالعه موردی: حوضۀ رودخانه ماربر، مهندسی فناوری اطلاعات مکانی؛ سال یکم، شماره سوم، زمستان (۱۳۸۹). 8. Ahmadi H., Asmaly A., Feiznia S., Shariat Jafari M., &quot;Hazard ZonationMass Movements Using Two Methods of Multiple Regression (MR) and AHP (case study: Garmi chayei atershed)&quot;, Journal of Natural Resources, Jad 56 (2003) 326-323.  9. Shadfar S., Yamani M., Ghodousi J., Ghayomian J., &quot;Landslide HazardZonation by Using AHP (case study: watershed Chalkrod Tonekabon)&quot;, Journal ofResearch and the Construction of Natural Resources, 75 (2007) 118-126. 10. شرکت مهندسی مشاور مهاب قدس، گزارش زمین‌شناسی مهندسی، طرح علاج بخشی سد مخزنی لتیان‐علاج بخشی نشست جاده لتیان‐کلان (۱۳۷۷). 11. نصیری ش.، پهنه‌بندی خطر ناشی از لغزش‌های حاصل از زلزله در شمال تهران، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد در رشته ی زمین‌شناسی مهندسی، راهنما: د. علی ارومیه‌ای، گروه زمین‌شناسی، دانشکدۀعلوم، دانشگاه تربیت مدرس (1383). 12. پایگاه ملی داده‌های علوم زمین کشور، گزارش مقدماتی رانش زمین دریاچه سد لتیان، گروه بلایای طبیعی و مدیریت بحران (1385). 13. احمدی ر.، عطاپور ه.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در دامنۀ شمالی مخزن سد لتیان با کمک سیستم اطلاعات جغرافیایی (GIS)، وزارت نیرو، شرکت آب منطقه‌ای تهران (1391). 14. نقشۀ جامع راه‌های ایران، موسسۀ جغرافیایی و کارتوگرافی (www.iranview.com) و Google Earth. 15. Dai F.C., Lee C.F., Zhang X.H., &quot;Assessment of landslide susceptibility on the natural terrain of Lantau Island, Hong Kong&quot;, Environmental Geology 61 (2001) 257-271 16. Neaupane K.M., Piantanakulchai M., &quot;Analytic network process model for landslide hazard zonation&quot;, Engineering Geology 85 (2006) 281-294 17. محمدخان ش.، ساخت مدل منطقه‌ای خطر حرکات توده‌ای با استفاده از ویژگی‌های کیفی و تحلیل سیستم‌ها، مطالعۀ موردی حوزۀ آبخیز طالقان، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، آبخیزداری، دانشکدۀ منابع طبیعی، دانشگاه تهران (1380). 18. فتاحی اردکانی م.، بررسی و ارزیابی کارایی مدل‌های پهنه‌بندی خطر زمین‌لغرش و تکنیک سنجش از دور و سیستم اطلاعات جغرافیایی در حوزۀ آبخیز لتیان، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد آبخیزداری، مرکز آموزش عالی امام خمینی (1379). 19. Avanzi G.D, Giannecchini R., Puccinelli A., &quot;Geologic and Geomorphic Factorof the Land Slides Triggered in the Cardoso T. Basin (Tuscany, Italy) by the 19th June, 1996 IntenseRainstorm&quot;, Proceeding of the 8 th International Symposium on Landslides, vol. 1 (2000) 381-386. 20. Gee M.D., &quot;classification of landslide hazard zonation methods and a test ofpredictive capability&quot;, Bell, Davi H. (e). Proceeding 6th international symposiumon landslids, 2 (1992) 110-121. 21. Shirani K., Chavoshi S., Ghayomian J., &quot;Evaluation of Methods forLandslide Hazard Zonation in the Uptown Padena Semirom&quot;, Research Journal ofSciences, Isfahan University, 23(1), (2006) 23-38.  22. Shirani K., Ghayomian J., Mokhtari A., &quot;Evaluation of Bivariate andMultivariate Statistical Methods in Landslide Hazard Zonation&quot;, Journal of Waterand Watershed, Soil Conservation and Watershed Management ResearchInstitute, 2(2), (2005) 36-48.  23. Shariat Jafari M., Ghayomian J., &quot;Evaluation of Bivariate Statistical AnalysisModels in Sandslide Hazard Zonation&quot;, Tehran University Journal, 34 (1), (2008) 137-143. ##. اردکانی ف.، غیومیان م.، جلالی ن.، ارزیابی کارایی مدل‌های پهنه‌بندی خطر زمین لغزش در حوضۀ آبخیز سد لتیان، مجله زمین‌شناسی مهندسی، جلد اول، شمارۀ 1 (1382). 2. فیض‌نیا س.، کلارستانی ع.، احمدی ح.، صفایی م.، بررسی عوامل مؤثر در وقوع زمین لغزش‌ها و پهنه‌بندی خطر زمین لغزش؛ مطالعۀ موردی حوضۀ آبخیز شیرینرود-سد فجن، مجلۀ منابع طبیعی ایران، جلد 75، شمارۀ (1383). 3. سفیدگری ر.، ارزیابی روش‌های پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش حوزۀ آبخیز دماوند،پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران (1381). 4. سیارپور م.، پهنه‌بندی پتانسیل خطر زمین‌لغزش در جنوب خلخال در استان اردبیل، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران (1378). 5. فاطمی عقدا م.، غیومیان ج.، اشقلی فراهانی ع.، ارزیابی کارایی روش‌های آماری در تعیین پتانسیل خطر زمین لغزش، فصلنامۀ علمی- پژوهشی علوم زمین، سال یازدهم، شماره۴۸. زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور (۱۳۸۲). 6. شادفر ص.، قدوسی.ج، خلخالی ع.، بررسی و ارزیابی روش‌های آماری دو متغیره وLNRF در پهنه‌بندی خطر زمین لغزش، مطالعۀ موردی: حوزهی آبخیز جنت رودبار، منابع طبیعی شماره ٧٨، بهار (١٣٨٧). 7. شیرانی ک.، سیف ع.، علیمرادی م.، صحت‌سنجی روش‌ تحلیل سلسله مراتبی (AHP) و رگرسیون چند متغیره (MR)در پهنه‌بندی خطر زمین لغزش به‌کمک تکنیک GIS. مطالعه موردی: حوضۀ رودخانه ماربر، مهندسی فناوری اطلاعات مکانی؛ سال یکم، شماره سوم، زمستان (۱۳۸۹). 8. Ahmadi H., Asmaly A., Feiznia S., Shariat Jafari M., &quot;Hazard ZonationMass Movements Using Two Methods of Multiple Regression (MR) and AHP (case study: Garmi chayei atershed)&quot;, Journal of Natural Resources, Jad 56 (2003) 326-323.  9. Shadfar S., Yamani M., Ghodousi J., Ghayomian J., &quot;Landslide HazardZonation by Using AHP (case study: watershed Chalkrod Tonekabon)&quot;, Journal ofResearch and the Construction of Natural Resources, 75 (2007) 118-126. 10. شرکت مهندسی مشاور مهاب قدس، گزارش زمین‌شناسی مهندسی، طرح علاج بخشی سد مخزنی لتیان‐علاج بخشی نشست جاده لتیان‐کلان (۱۳۷۷). 11. نصیری ش.، پهنه‌بندی خطر ناشی از لغزش‌های حاصل از زلزله در شمال تهران، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد در رشته ی زمین‌شناسی مهندسی، راهنما: د. علی ارومیه‌ای، گروه زمین‌شناسی، دانشکدۀعلوم، دانشگاه تربیت مدرس (1383). 12. پایگاه ملی داده‌های علوم زمین کشور، گزارش مقدماتی رانش زمین دریاچه سد لتیان، گروه بلایای طبیعی و مدیریت بحران (1385). 13. احمدی ر.، عطاپور ه.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در دامنۀ شمالی مخزن سد لتیان با کمک سیستم اطلاعات جغرافیایی (GIS)، وزارت نیرو، شرکت آب منطقه‌ای تهران (1391). 14. نقشۀ جامع راه‌های ایران، موسسۀ جغرافیایی و کارتوگرافی (www.iranview.com) و Google Earth. 15. Dai F.C., Lee C.F., Zhang X.H., &quot;Assessment of landslide susceptibility on the natural terrain of Lantau Island, Hong Kong&quot;, Environmental Geology 61 (2001) 257-271 16. Neaupane K.M., Piantanakulchai M., &quot;Analytic network process model for landslide hazard zonation&quot;, Engineering Geology 85 (2006) 281-294 17. محمدخان ش.، ساخت مدل منطقه‌ای خطر حرکات توده‌ای با استفاده از ویژگی‌های کیفی و تحلیل سیستم‌ها، مطالعۀ موردی حوزۀ آبخیز طالقان، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، آبخیزداری، دانشکدۀ منابع طبیعی، دانشگاه تهران (1380). 18. فتاحی اردکانی م.، بررسی و ارزیابی کارایی مدل‌های پهنه‌بندی خطر زمین‌لغرش و تکنیک سنجش از دور و سیستم اطلاعات جغرافیایی در حوزۀ آبخیز لتیان، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد آبخیزداری، مرکز آموزش عالی امام خمینی (1379). 19. Avanzi G.D, Giannecchini R., Puccinelli A., &quot;Geologic and Geomorphic Factorof the Land Slides Triggered in the Cardoso T. Basin (Tuscany, Italy) by the 19th June, 1996 IntenseRainstorm&quot;, Proceeding of the 8 th International Symposium on Landslides, vol. 1 (2000) 381-386. 20. Gee M.D., &quot;classification of landslide hazard zonation methods and a test ofpredictive capability&quot;, Bell, Davi H. (e). Proceeding 6th international symposiumon landslids, 2 (1992) 110-121. 21. Shirani K., Chavoshi S., Ghayomian J., &quot;Evaluation of Methods forLandslide Hazard Zonation in the Uptown Padena Semirom&quot;, Research Journal ofSciences, Isfahan University, 23(1), (2006) 23-38.  22. Shirani K., Ghayomian J., Mokhtari A., &quot;Evaluation of Bivariate andMultivariate Statistical Methods in Landslide Hazard Zonation&quot;, Journal of Waterand Watershed, Soil Conservation and Watershed Management ResearchInstitute, 2(2), (2005) 36-48.  23. Shariat Jafari M., Ghayomian J., &quot;Evaluation of Bivariate Statistical AnalysisModels in Sandslide Hazard Zonation&quot;, Tehran University Journal, 34 (1), (2008) 137-143.  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی تأثیر پارامترهای عملکردی بر سایش ابزارآلات حفاری مکانیزه با استفاده از نمونه‌های سیلیسی</TitleF>
		<TitleE>Assessment of Impact of Performance Parameters on TBM Tool Wear by Use of Silica Samples</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یاز چالش­های حفاری مکانیزه، سایش زیاد و پیش­بینی نشده ابزار برش در برخی پروژه‌های احداث تونل است. این مسئله علاوه بر افزایش هزینه، زمان حفاری را هم از طریق نیاز بیش‌تر به تعمیر و نگه‌داری اجزای ماشین، افزایش می­دهد. به‌منظور دست‌یابی به دید مناسبی از رابطۀ بین پارامترهای اپراتوری ماشین حفار با پدیدۀ مورد نظر، دستگاه آزمایشگاهی جدیدی در آزمایشگاه زمین­شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی مشهد طراحی و ساخته شده است. در این مقاله نتیجۀ حاصل از آزمایش نمونه‌های سیلیسی به‌عنوان نمونه­های با سختی زیاد و فراوان در طبیعت با دستگاه مذکور ارائه شده است. برای این منظور 36 آزمایش با مقادیر متغیر سربار و سرعت چرخش در زمان­های متفاوت روی ماسۀ درشت سیلیسی انجام شد. نتایج حاصل نشان می­دهد که بین استهلاک سایشی ابزار برشی و زمان، فشار سربار و سرعت چرخش، رابطۀ مستقیم وجود دارد به­گونه­ای­که این رابطۀ مستقیم، در مورد تأثیر سربار و سرعت چرخش خطی، و در مورد تأثیر زمان لگاریتمی است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Unpredicted and excessive tool wear is a major challenge in some tunnel projects. Due to more need for maintenance, abrasivity problems increese time and cost of excavation activity. A new laboratory test machine has been built in Engineering Geological Laboratory of Ferdowsi University of Mashhad, to obtain a proper view about relation between performance parameters of a TBM and the soil abrasion. In this paper the results of abrasion tests carried out on silica samples, as an abundant hard mineral, by the machin, are presented. Hence 36 tests have been performed on coarse silica sand samples, with various amount of deadweight and rotation speed at different times. The results prove direct relation between time, surcharge and rotation speed versus tool wear. For example a linear relation between tool wear and surcharge or rotation speed was observed. Besides a logarithmic relation was achieved for time effect</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3033</FPAGE>
			<TPAGE>3050</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>میرمحرابی</Family>
				<NameE>hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>mirmehrabi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجو- دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجو- دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hosseinmirmehrabi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غفوری</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghafoori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استاد/دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استاد/دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghafoori@ferdowsi.um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>لشکری پور</Family>
				<NameE>G.R.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Lashkaripur</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استاد/دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استاد/دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>lashkaripour@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Mechanized excavation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tool wear</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Soil abrasivity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Soil abrasion test</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حفاری مکانیزه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سایش ابزار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سایندگی خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آزمایش سایش خاک</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر مشخصات خاک و زاویۀ عبوری از گسل بر پاسخ لوله‌های مدفون</TitleF>
		<TitleE>Effects of soil Properties and Fault Crossing Angle on the Behavior of Buried Pipeline</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این مقاله پارامترهای مؤثر بر رفتار لوله‌های مدفون از جمله طول مهاری، زاویۀ اصطکاک داخلی خاک، زاویۀ عبوری لوله و میزان جابه‌جایی گسل نرمال بررسی شده است. برای مدل‌سازی لوله و خاک اطراف آن، از مدل تیر- فنر غیرخطی و برای مدل‌سازی خاک نیز از شبیه‌سازی آن با فنرهای غیرخطی در سه جهت محوری، جانبی و عمودی استفاده شده است. پس از تعیین طول مهاری مناسب، تأثیر نوع خاک برحسب تغییر زاویۀ اصطکاک بررسی شد که نتایج نشان داد با افزایش زاویۀ اصطکاک داخلی خاک، میزان کرنش بیشینه و مقادیر نیرو و لنگر افزایش می‌یابند. مقایسۀ لنگر خمشی برای زوایای اصطکاک 20 و 40 درجه بیان‌گر افزایش حدود 30 درصدی است. هم‌چنین نتایج نشان داد با افزایش زاویۀ عبوری تا حدود 55 درجه، مقادیر کرنش‌های بیشینه روند نزولی داشته و پس از آن کرنش بیشینه با افزایش زاویۀ افقی افزایش می‌یابد که این میزان برای زاویۀ افقی 85 درجه 2 برابر زاویه 55 درجه است. با توجه به نتایج می‌توان اشاره کرد که با تغییر زاویۀ عبوری لوله از گسل و انتخاب زاویۀ مناسب عبوری می‌توان از به‌وجود آمدن کرنش‌های اضافی در لوله‌های مدفون، جلوگیری کرد. از این رو، با بهینه کردن عوامل تأثیرگذار بر رفتار لوله‌های مدفون عبوری از گسل می‌توان از خرابی لوله‌ها هنگام زمین‌لرزه جلوگیری به‌عمل آورد. </CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Buried pipeline system form a key part of global lifeline infrastructure and any significant disruption to the performance of these systems often lead to undesirable impact on regional business, economies or the living condition of citizens. In this paper the response of buried pipelines at fault crossings are studied. A fault movement can be resolved into an axial component, a lateral component in the horizontal plane, and a vertical component. Applying finite element method, the effect of various parameters such as anchored length, internal friction angle of surrounding soil, fault movement and fault crossing angle on the behavior of buried pipeline were studied. Nonlinear behavior for pipe and surrounding soil are assumed using beam-spring model. Results showed an increase in internal friction angle of surrounding soil increases strain and also normalized bending moment and axial force. Comparing bending moment at friction angle of 20° and 40° shows about 30% differences with certain crossing angle we can prevent producing large strain and bending moment on pipeline</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3051</FPAGE>
			<TPAGE>3068</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نوری</Family>
				<NameE>G.R.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Noori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>r.nouri@khu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بالو</Family>
				<NameE>M.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Balo</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه جامع علمی کاربردی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه جامع علمی کاربردی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mehdy_baloo@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Buried pipeline</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>soil friction angel</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>fault movement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>fault crossing angle</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>nonlinear analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>لوله‌های مدفون</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اندرکنش خاک – لوله</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آنالیز غیر خطی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جابجایی گسل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زاویه عبوری لوله از گسل</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
