<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>7</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>15</MOSALSAL>
<PAGE_NO>1916</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه فارسی</TitleF>
		<TitleE>jeldf</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>8</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه انگلیسی</TitleF>
		<TitleE>jelde</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2</FPAGE>
			<TPAGE>2</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی خصوصیات زمین شناسی مهندسی سنگ های مارنی ساختگاه سد صفا</TitleF>
		<TitleE>An investigation on engineering properties of marl rocks of Safa dam foundation</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>سنگ‌هایمارنی از جمله سنگ‌های ضعیف هستند کهبه‌دلیل قابلیتتورم،شکفتگی زیاد و مقاومت و دوام‌‌‌پذیری کم در اجرای سازه‌های مهندسی باعث مشکلاتی می‌شوند. نداشتن شناخت کافی از ویژگی‌هایزمین‌شناسیمهندسی، علت مشکلات این نوع سنگ‌هاست. در این پژوهش به‌منظور تعیین پارامترهای فیزیکی و مکانیکی سنگ‌های مارنی ساخت‌گاه سد صفا، بر روی نمونه‌های حاصل از حفاری گمانه‌ها، آزمایش‌های حدود اتربرگ، وزن مخصوص، تخلخل و درصد رطوبت، آزمایش مقاومت فشاری تک محوری (UCS)، آزمایش برش مستقیم، آزمایش تورم، آزمایش مقاومت فشاری محصور (سه محوری) و همین‌طور آزمایش‌های پراش اشعه ایکس (XRD) و فلور سانس اشعۀ ایکس(XRF) صورت گرفته است. نتایج حاصل از آزمایش‌ها نشان می‌دهد که نوع و مقدار کانی‌های موجود در مارن به‌ویژه کانی‌های رسی و درصد کربنات کلیسیم موجود در آن از عوامل مؤثر و تأثیرگذار بر ویژگی‌های زمین‌شناسی مهندسی این نوع سنگ‌هاست.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Marl rocks are from weak rocks which cause some problems due to high swelling and efflorescence capability, low resistance and durability in construction of engineering structures. Creation of these problems is due to inadequate recognition of engineering geology properties of these rocks. Hence, in this research for determination of the physical and mechanical parameters of marl rocks of Safa dam site, Aterberg limits, density, porosity and moisture percent, uniaxial compressive strength (UCS), direct shear, swelling and three axial compressive strength tests and X-ray diffraction (XRD) and X-ray fluorescence (XRF) analyses were performed on available samples from excavated bores. Results of experiments indicate that the type and contents of minerals and percentage of calcium carbonate in marl rocks, especially clay minerals are effective factors on engineering geology properties of these rocks</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1743</FPAGE>
			<TPAGE>1762</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>لشکری پور</Family>
				<NameE>GR</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>lashkaripour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>lashkaripour@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ایمان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آقاملایی</Family>
				<NameE>iman</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Aghamolaee</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>imaneng189@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غفوری</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>ghafoori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghafoorimail@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Engineering Geology properties</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Rabor</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Clay minerals</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Marl</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خصوصیات زمین شناسی مهندسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رابر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کانی های رسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مارن</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل پایداری جبهه تونل (مطالعه موردی : خط 2 متروی کرج)</TitleF>
		<TitleE>Face Stability Analysis of Tunnel (A case study: Karaj Subway Line 2 )</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تونل‌زنی در شرایط زمین‌شناسی و ژئوتکنیکی پیچیده مخصوصاً در نواحی شهری اغلب اجتناب‌ناپذیر است. آنالیز پایداری و تعیین میزان نشست سطحی زمین در پروژ‌ۀ واقعی تونل‌زنی سپری اهمیت خاصی دارند. هدف از این تحقیق تعیین فشاری است که از ریزش جبهۀ تونل یک تونل سطحی حفر شده به‌وسیله TBM متعادل کننندۀ فشار زمین (EPB) جلوگیری می‌کند. در این پژوهش به‌منظور بررسی تأثیر فشار جبهۀ کار بر رفتار تونل، از روش‌های تحلیلی و مدل­سازی عددی سه بعدی با نرم‌افزار ABAQUS استفاده شده است تا میزان فشار مؤثر بر رفتار جبهۀ تونل تخمین زده شود.  پارامتر مذکور با استفاده از داده­های مربوط به خط 2 متروی کرج محاسبه شده است. روش تحلیلی استفاده شده در این تحقیق عبارت است از: روش لکا- دورمیو (مرز بالایی) که بر پایۀ آنالیز حدی تنش استوار است و بر اساس مکانیسم شکست چند بلوکی انتقالی انجام شده است. هم‌چنین در مدل‌سازی عددیِ از مدل رفتاری موهر-کولمب استفاده شده، سپس نتایج حاصل از روش‌های تحلیلی و مدل‌سازی عددی مقایسه شده است. برطبق یافته‌های حاصل از این تحقیق، فشار به‌دست آمده از روش تحلیلی لکا- دورمیو، حداقل فشاری است که می‌توان بر جبهۀ تونل اعمال کرد.  هم‌چنین تحلیل نشان می‌دهد که با اعمال فشار به‌دست آمده از روش تحلیلی، جبهۀ تونل متروی کرج به احتمال زیاد پایدار می‌ماند و اجرای روش‌های پیش تحکیمی در این مقطع تونل لازم و ضروری به‌نظر نمی‌رسد</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Tunneling in complex geological and geotechnical conditions is often inevitable, especially in urban areas. The stability analysis and the assessment of ground surface settlement of a shield tunneling are of major importance in real shield tunneling projects. The objective of this research is to determine the collapse pressure of a shallow circular tunnel driven by a Tunnel Boring Machine (TBM) of the Earth Pressure Balance (EPB) type.  In this study, analytical methods and three-dimensional numerical modeling with ABAQUS software were implemented to examine the effect of face pressure on the behavior of the tunnel. The parameters were calculated using data from Karaj subway-line 2 as a case study. The analytical method used in this study is Leca-Dormiex which is based on limit analysis theory.  The method is based on a translational multiblock failure mechanism.  Also, elastic and Mohr-Coulomb constitutive model have been used for soil behavior. The results of analytical method and numerical modeling were then compared. Based on the obtained results, face pressure assessed from the analytical method of Leca-Dormiex (upper bound) is the minimum pressure that can be implemented on the face tunnel. It also indicates that with implementation of suggested pressure of analytical method, Karaj subway face tunnel is stable and consequently execution of pre-consolidation methods in this section of the tunnel does not seem to be necessary</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1787</FPAGE>
			<TPAGE>1810</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>پوریا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیدریان</Family>
				<NameE>P</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Headarian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید محمود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فاطمی عقدا</Family>
				<NameE>S. M.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fatemi Aghda</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>sm.fatemi@khu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نورزاد</Family>
				<NameE>ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Noorzad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>noorzad@pwut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>face tunnel</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>upper bound</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>method numerical</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>method analytical</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>face displacement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Karaj subway-line2</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ABAQUS</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جبهه تونل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مرز بالایی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش عددی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش تحلیلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جابه جایی جبهه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خط 2 متروی کرج</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ABAQU</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی خصوصیات ژئومرفولوژی مهندسی رودخانه گاماسیاب پایین واقع در شرق استان کرمانشاه</TitleF>
		<TitleE>Engineering geomorphological assessment of lower Gamasiab river in east of Kermanshah province</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>آگاهی از ویژگی‌های مورفولوژیکی رودخانه‌ها از پیش نیازهای شناخت رفتار و استفاده بهینه از هر رودخانه است. به‌طورکلی فیزیوگرافی حوزۀ آبریز نقش اساسی در تعیین عواملی نظیر حجم سیلاب­ها، تعیین فرسایش­پذیری و رسوب­زایی حوزۀ­های آبریز دارد. در این پژوهش به‌منظور شناخت رفتار رودخانه گاماسیاب پایین واقع در شرق استان کرمانشاه، به ویژگی­های ژئومورفولوژی مهندسی این رودخانه توجه شده است. بررسی خصوصیات ژئومورفولوژی مهندسی این رودخانه با استفاده از داده‌های حاصل از پژوهش‌های پیشین و براساس بازدید از محل و برداشت­های صحرایی، بررسی نقشه‌های زمین‌شناسی و توپوگرافی منطقۀ مذکور انجام شده است. خواص فیزیوگرافیکی حوزۀ آبریز، ویژگی‌های مورفولوژیکی کانال و شرایط زمین‌شناسی در این ناحیه، بررسی شده‌اند. در این پژوهش، پارامترهای ژئومورفولوژیکی متعددی از قبیل عرض متوسط، محیط، مساحت، ضریب شکل هیدرولوژیکی، شکل حوزۀ آبریز، ارتفاع بیشینه، کمینه، ارتفاع متوسط و شیب طولی رودخانه محاسبه شده است. هم‌چنین وضعیت تراکم شبکه آبراهه رودخانۀ گاماسیاب بررسی شده و زمان تمرکز آن محاسبه گردیده است. در نهایت رودخانه گاماسیاب بر اساس تقسیم‌بندی­های مختلف رودخانه‌ها بررسی و طبقه‌بندی شده است</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Awareness of orphological features of rivers is necessary for recognition of river behavior and optimum application of rivers. Overall catchment physiografy have important role for determination factors such as floods, erodible and sediment mutagenicity. In this study in order to understand the behavior of Gamasiab River in the east of Kermanshah province, geomorphologic features of this river has been considered. Study of engineering geomorphologic properties is done by using existing data from previous studies, site visit and field perceptions, study of geology and topography maps. Physiographic properties of catchment, channels morphologic properties and geology conditions in this region have been studied. In this research, several parameters such as average width, environment, area, hydrogeologic coefficient, catchment form, maximum, minimum and mean high, and longitudinal slope has calculated. Also status of drainage density of this river has been investigated and time to focus calculated. Finally this river review and classified according to various classifications for rivers</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1811</FPAGE>
			<TPAGE>1832</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>یاسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عبدی لر</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>yasin.abdi@ymail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خانلری</Family>
				<NameE>Greza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>khanlari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>همدان روبروی پارک مردم، دانشگاه بوعلی سینا، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>همدان روبروی پارک مردم، دانشگاه بوعلی سینا، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>khanlari_reza@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجتبی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیدری</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>heidari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>هیات علمی دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>هیات علمی دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>heidari_enggeol@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>یزدان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محبی حسن آبادی</Family>
				<NameE>yazdan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohebi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>هیات علمی دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>هیات علمی دانشگاه پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>yazdan5@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بابازاده</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>babazadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>babazadeh64@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Engineering geomorphology</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Catchment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Morplology</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Gamasiab river</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Kermanshah</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ژمورفولوژی مهندسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حوضه آبریز</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مورفولوژی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رودخانه گاماسیاب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کرمانشاه</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>برآورد طول حفره‌ی آبشستگی ناشی از فرسایش نشتی کناره رودخانه بر اساس نتایج تجربیات آزمایشگاهی</TitleF>
		<TitleE>Estimation of scour hole length resulted from river bank erosion based on the experimental data</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>فرسایش ناشی از نشت یکی از مکانیزم‌های تخریب کنارۀ رودخانه است که با حرکت ذرات خاک در لایه‌ای تراوا با دانه­بندی مشخص تحت گرادیان هیدرولیکی بحرانی به‌وقوع می‌پیوندد. با توجه به پیچیدگی فرآیند فرسایش کناره رودخانه‌ها و پژوهش‌های محدود انجام شده در این رابطه با دانه‌بندی‌های مختلف، بررسی و  شناخت پارامترهای مؤثر بر روی آن اهمیت چشم‌گیری دارد. در این تحقیق با شبیه‌سازی بازه‌ای از کناره رودخانه در آزمایشگاه در سه دانه‌بندی مختلف، به بررسی تأثیر دانه‌بندی بر روی تغییرات عدد رینولدز محیط متخلخل در گرادیان‌های مختلف و برآورد طول حفرۀ ناشی از فرسایش پرداخته می‌شود. نتایج حاصل، حاکی از افزایش عدد رینولدز با افزایش قطر ذرات تشکیل دهندۀ کناره است. بر این اساس با به‌کارگیری تحلیل ابعادی دو رابطۀ تجربی برای برآورد طول حفرۀ آب‌شستگی ناشی از فرسایش کناره برای دو حالت جریان نشتی آرام و آشفته پیشنهاد می‌گردد</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>River bank erosion is a mechanism initiated by soil particles movement due to subsurface flow. This may occur in a soil texture at a critical hydraulic gradient. With regard to the complexity of river bank erosion processes and limited research in this field, it is of significance to investigate and to identify the effective parameters. In the present study, a physical model of a river bank was developed to achieve in-depth understanding of the effects of bank material particle sizes on porous media under various hydraulic gradients. It is concluded that the length of scour hole caused by seepage erosion may depend on the hydraulic gradients as well as Reynolds number. Further, two empirical relationships are derived on the basis of observed experimental results to estimate scour hole length resulted from river bank erosion for laminar and turbulent conditions</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1833</FPAGE>
			<TPAGE>1846</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>هدیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلامت روندی</Family>
				<NameE>H</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Salamat ravandi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hediehs@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خرازی فرد</Family>
				<NameE>MH</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kharazi Fard</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>kharazifard@pwut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مجدزاده طباطبایی</Family>
				<NameE>MR</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Majdzadeh Tabatabaee</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mrmtabatabai@pwut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Bank erosion</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Seepage Erosion</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Reynolds Number</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Porous media</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کلمات کلیدی  طول حفره‌ی آبشستگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرسایش نشتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرسایش کناره</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عدد رینولدز</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>محیط متخلخل</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی عوامل ناپایداری شیروانی مشرف بر نوار نقاله مجتمع مس سونگون و پایدارسازی آن</TitleF>
		<TitleE>Evaluation of Instability Factors of a Slope of Overlooking Conveyor-Belt System in Sungun Copper Complex and Its Stabilization</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در سال 1385 بخشی از شیروانی مشرف به نوار نقاله و سنگ‌شکن معدن مس سونگون ریزش کرده و ساختمان­های بالای آن دچار جابه‌جایی و شکست شده است. با توجه به اهمیت کارکرد بی­عیب نوار نقاله و سنگ‌شکن به‌منظور تداوم در تولید، ویژگی‌های زمین‌شناسی ساختمانی و مهندسی منطقه بررسی شده و وضعیت موجود شیروانی به لحاظ پایداری ارزیابی شد. نتایج ارزیابی­ها نشان داد که شیروانی اطمینان کافی در مقابل لغزش را ندارد و ناپایداری آن باعث آسیب دیدن یا از بین رفتن نوار نقاله و تونل آن خواهد شد. بنا بر این، با توجه به شرایط فنی و اقتصادی، روش اصلاح هندسه شیروانی، به‌همراه تلفیقی از سایر روش‌ها، به‌عنوان راه‌کار پایدارسازی بخش بالای نوار شیروانی انتخاب‌ می‌شود. هم‌چنین پیشنهاد می‌شود که در بخش زیر نوار نقاله نیز باید از دیگر روش‌های پایدارسازی استفاده گردد</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>A slope overlooking conveyor-belt system in Sungun copper mine complex has been downfall in 2006 and the buildings located on the upper part of the slope has been moved and destructed. Since the conveyor-belt system is an important part of the production process that transports excavated material from original stock to the rock-crusher equipment and to have continuous and firm production in the mining process, this slope must be stable during exploitation period safely. For this purpose, in this paper, first the structural and engineering geology of the area was studied and then the stability risk analysis is performed on the slope. According to the results of the stability analyses, the slope may be unstable against slip and probable instability may lead to damage or destroy conveyor-belt and its tunnel. Therefore, considering technical and cost conditions, slope geometry modification method with incorporation of the other methods are suggested to stabilization of the part of slope above conveyer belt. In addition, in the part of slope under conveyor-belt it is suggested to use other slope stabilization methods</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1847</FPAGE>
			<TPAGE>1868</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلطانی جیقه</Family>
				<NameE>Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Soltani-Jigheh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار/دانشگاه تربیت معلم آذربایجان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار/دانشگاه تربیت معلم آذربایجان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hsoltani@azaruniv.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ناصر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شیردل</Family>
				<NameE>Naser</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shirdel</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>کارشناس زمین شناسی/شرکت مهندسین مشاور زمین ژرفاب</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>کارشناس زمین شناسی/شرکت مهندسین مشاور زمین ژرفاب</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>naser_shirdel@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Sungun</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Landslide</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Engineering geology</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Slope stablization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سونگون</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زمین‌لغزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زمین‌شناسی مهندسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پایدارسازی شیروانی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تخمین پارامترهای مقاومت برشی زه‌کشی شده خاک‌های ریزدانه جنوب تهران با استفاده از مدل رگرسیون غیرخطی</TitleF>
		<TitleE>Estimation of the drained shear strength parameters of fine grained soil of southern Tehran using nonlinear regression model</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT> همواره تعیین دقیق پارامترهای مقاومت برشی خاک‌های ریزدانه با مشکلاتی همراه است. از مهم‌ترین این مشکلات، تهیۀ نمونه دست‌نخورده با کیفیت مناسب برای انجام آزمایش به‌منظور تعیین پارامترهای مکانیکی خاک است. به‌همین سبب، محققان مختلفی در طی چند دهه گذشته سعی کرده‌اند تا با ایجاد ارتباطی بین پارامترهای مقاومتی با خصوصیات فیزیکی خاک‌ها در یک منطقه مشخص، امکان تخمین پارامترهای مقاومتی را بر اساس خصوصیات فیزیکی خاک‌ها فراهم کنند. هدف از تحقیق حاضر تخمین پارامترهای مقاومتی منطقه‌ای وسیع با خاک‌های آبرفتی ریزدانه در جنوب شهر تهران است. این تخمین بر مبنای تحلیل آماری داده‌های گردآوری شده از این منطقه صورت پذیرفته است. بر این اساس، ابتدا اطلاعات ژئوتکنیکی شامل پارامترهای فیزیکی و مقاومتی 294  گمانه حفر شده در این منطقه گردآوری شده است. سپس این داده‌ها به‌طور مستقل از لحاظ آماری تجزیه و تحلیل شدند و بر اساس این تحلیل‌ها، برآوردی از پارامترهای ژئوتکنیکی خاک‌ها در اعماق مختلف و با سطح اطمینان قابل قبول ارائه گردیده است. علاوه بر تجزیه و تحلیل مستقل داده‌ها، بر پایۀ داده‌های گردآوری شده از این گمانه‌ها، مدل رگرسیونی غیرخطی برای تخمین پارامترهای مقاومت برشی برحسب خصوصیات فیزیکی شاخص خاک‌های ریزدانه (درصد رطوبت و شاخص خمیری) ارائه گردیده است. مدل ارائه شده با دقت قابل قبولی قادر به پیش‌بینی پارامترهای مقاومت برشی زهکشی شده خاک منطقۀ پژوهش و سایر مناطق  مشابه است</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Determining the precise shear strength parameters of the fine grained soils is always a difficult task. In order to conduct the shear strength tests and determine the mechanical parameters of the soil, achieving an untreated high quality sample is a problem with a high degree of importance. Therefore, during the recent decades many researchers have attempted to provide relations between strength parameters and soil physical characteristics in a specific structure and so to provide the possibility of estimating the strength parameters based on these characteristics. The aim of this research is to estimate the shear strength parameters of a wide region of fine grained alluvial soil located in southern Tehran, Iran. In this regard, the geotechnical data including physical and shear strength parameters of 294 boreholes were firstly collected from the site. Then, the obtained data were statistically and independently analyzed. Based on the results of analyzes, the soil geotechnical parameters were presented for various depths with an acceptable level of reliability. Moreover, they were considered as a basis for providing a nonlinear regression model to estimate the soil shear strength parameters and based on the index physical characteristics of the fine grained soil (water content and plasticity index). The developed model is capable to predict the soil drained shear strength parameters and also other similar soil properties with a very good accuracy</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1869</FPAGE>
			<TPAGE>1900</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قربانی</Family>
				<NameE>A</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghorbani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه گیلان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه گیلان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghorbani@guilan.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرزین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کلانتری</Family>
				<NameE>F</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kalantari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی خواجه نصیرالدین طوسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی خواجه نصیرالدین طوسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>fz_kalantary@knt.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مازیار</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ظهوری</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zohori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه گیلان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه گیلان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mz-geotechnical@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Fine grained alluvium</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Drained shear strength</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Statistical analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Nonlinear regression model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آبرفت ریزدانه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت برشی زهکشی شده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل آماری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل رگرسیون غیر خطی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پیش‌بینی خطای سلول‌ فشار به‏ کمک روش GEP (مطالعه موردی: سد سنگریزه‌ای البرز، مازندران، ایران)</TitleF>
		<TitleE>Prediction of Cell Pressure Error Utilizing GEP Procedure (A case study: Alborz embankment dam, Mazandaran, Iran)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>آگاهی از وضعیت تنش در بدنه سدهای خاکی از مهم‏ترین پارامتر‌های ارزیابی ایمنی سد است. به‌منظور اندازه‌گیری تنش از سلول‌ فشار کل استفاده می‌شود که این ابزار در بدنه سد‌های خاکی نصب می‌گردد. در زمان نصب سلول فشار، سطح حساس آن در تماس مستقیم با تودۀ خاک قرار گرفته تا تنش‌ کل موجود در خاک را اندازه‌گیری کند و در ترکیب با پیزومتر‌ها، فشار آب منفذی موجود در خاک را نیز برآورد می‌کند. به‌منظور دریافت نتایج صحیح و قابل قبول از سلول فشار باید این ابزار با دقت نصب شوند. اما در اکثر موارد، مقادیر اندازه‌گیری شده با این ابزار با مقادیر تئوری و پیش‌بینی شدۀ تنش، مطابقت ندارد و نتایج سلول فشار همراه با خطا است. عوامل متعددی بر خطاهای سلول‌های فشار تأثیرگذار هستند اما در این تحقیق به نقش ارتفاع و مدت زمان خاک‌ریزی در حین عملیات اجرای سد، به‏عنوان پارامتر‌های مؤثر بر مقادیر اندازه‌گیری، پرداخته شده است. بدین منظور سد سنگ‌ریزه‌ای البرز واقع در شمال ایران به‌عنوان مطالعه موردی در نظر گرفته شده است. این سد خاکی با هسته رسی، دارای ارتفاع حداکثر 78 متر است. با استفاده از داده‌های رفتارنگاری و در نظر گرفتن تأثیر پارامتر‌های ارتفاع خاک‌ریزی و مدت زمان خاک‌ریزی، مدلی به‌منظور پیش‌بینی خطای سلول‌های فشار به‏روش GEP1 با استفاده از نرم‌افزار جنی‌ایکس پروتولز2 4، ارائه شده است.  میزان R2 برای این مدل، برابر با 98/0 است که این رقم نشان‌دهندۀ تطابق خوب مدل با داده‌های رفتارنگاری است. نتایج به‌دست آمده نشان می‌دهد که پارامتر نسبت تفاضل ارتفاع به تفاضل مدت زمان خاک‌ریزی در حین اجرای سد البرز در ایجاد خطا در نتایج سلول‌های فشار سد نقش به‏سزایی داشته است</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Determination of stress in earthfill dams is one of the most important parameters in dam safety studies. Stress monitoring can be done using total pressure cells which are typically installed during construction. The cell is installed with its sensitive surface in direct contact with the soil to measure total stress of soil and in combination with piezometers to measure pore-water pressure acting in the soil mass. Total pressure cells needs to be installed with care to get reasonable measurements. However, measurements are often incompatible with the theoretical predictions such that pressure cell results usually have some inaccuracies. There are several parameters effecting pressure cell errors. However, in the present paper it is only focused on the height of embankment and the duration of dam construction. For this purpose, a case study, namely Alborz embankment dam located in northern part of Iran was studied. It is an earth dam with clay core with a height of 78 m. Using the monitoring data and considering the effect of embankment height and construction period parameters, a model is presented to predict the pressure cells error with Gene Expression Programming (GEP) procedure by GeneXProTools 4.0 software. The computed coefficient of correlation (R2) for the proposed model is 0.98 showing a good agreement with the monitoring data. The obtained results indicate that the ratio of height difference to time difference for Alborz dam has a significant role in dam pressure cells errors</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1901</FPAGE>
			<TPAGE>1916</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نیکوئی</Family>
				<NameE>maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>nikooee</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>بلوار زرگری، کوچه 8، ساختمان رها، طبقه اول، واحد یک</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>بلوار زرگری، کوچه 8، ساختمان رها، طبقه اول، واحد یک</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nikooee_maryam@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نورزاد</Family>
				<NameE>ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>noorzad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی آب و محیط زیست</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>noorzad@pwut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>کاوه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آهنگری</Family>
				<NameE>kaveh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>ahangari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>میدان پونک- انتهای بزرگراه اشرفی اصفهانی- به سمت حصارک، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، دانشکده فنی و مهندسی، طبقه دوم، گروه مهندس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>میدان پونک- انتهای بزرگراه اشرفی اصفهانی- به سمت حصارک، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، دانشکده فنی و مهندسی، طبقه دوم، گروه مهندس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>kaveh.ahangari@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>stress</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Total pressure cell</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Earthfill dam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>GEP</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Alborz dam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تنش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سلول فشار خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سد سنگریزه‏ ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش GEP</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سد البرز</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
