<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>8</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>19</MOSALSAL>
<PAGE_NO>2558</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه انگلیسی</TitleF>
		<TitleE>E.C</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>4</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه فارسی</TitleF>
		<TitleE>P.C</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>8</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی بزرگنمایی امواج زلزله ناشی از تپه ذوزنقه ای شکل در حالت یک بعدی و دو بعدی در حوزه زمان</TitleF>
		<TitleE>Evaluation of Earthquake Waves Amplification Due to Trapezoidal Hill by 1D and 2D Time Domain Analysis</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>بررسی حرکات نیرومند زمین تا زمانی که ارتعاشات ناشی از آن به سازه برسد از دو دیدگاه مهندسی ژئوتکنیک (تحلیل ساخت گاه) و مهندسی زلزله (تحلیل رفتار زمین)، دارای اهمیت فراوان است. دقیق¬ترین روش¬های ریزپهنه¬بندی ژئوتکنیک لرزه¬ای بر تحلیل¬های دینامیکی یک بعدی متکی هستند که سطح زمین را افقی فرض می¬کنند، درحالی¬که در بسیاری از مناطق به دلیل وجود توپوگرافی¬های متفاوت، پاسخ¬های گوناگونی در سطح زمین در اطراف ناهمواری دریافت می¬شود. در این مطالعه از نرم-افزار تفاضل محدود FLAC دوبعدی برای تحلیل تپه¬ای ذوزنقه¬ای شکل با ضرایب شکل مختلف استفاده شده است. این ناهمواری¬ها تحت رکورد¬های زلزله حوزه دور قرار گرفته و بزرگنمایی¬های مربوطه به صورت بی¬بعد با نتایج حاصل از تحلیل-های یک بعدی مقایسه شده¬اند. بررسی نتایج این دو روش آنالیز در نقاط مختلف بر روی ناهمواری و اطراف آن، بیانگر تفاوت-های قابل ملاحظه¬ای است که ضرورت تحلیل¬های دو¬بعدی در زمینه ژئوتکنیک لرزه¬ای را آشکار می¬سازد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Evaluation of strong ground motion up beneath the construction is important in both geotechnical engineering (site effect) and earthquake engineering aspects (analysis of earth behavior). The common methods of microzonation in geotechnical engineering are based on one dimensional dynamic analysis, in which ground surface is assumed to be horizontal. However in many cases, because of variety of topography conditions, recorded responses are different on the top of hills and their corners. In this study, FLAC 2D software, as finite difference software, is used to analysis the trapezoidal hill with different shape ratios. These topography models are analyzed by far field earthquake records, and their dimensionless amplification ratios are compared with the obtained results of one dimensional analysis. Assessment of these two analyses methods in some points on the topography and around it, demonstrated considerable differences that show the necessity of two dimensional analysis in earthquake geotechnical engineering.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2389</FPAGE>
			<TPAGE>2412</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>آرش</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شارقی</Family>
				<NameE>arash</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>shareghi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اورمیه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه اورمیه</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>arash_shareghi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مسعود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عامل سخی</Family>
				<NameE>m</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amelmelsak</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اورمیه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه اورمیه</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m.amelsakhi@urmia.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عبدالله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سهرابی بیدار</Family>
				<NameE>A</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sohrabi Bidar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>sohrabi@khayam.ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Earthquake waves</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>site effect</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Amplification</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Topography</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>امواج لرزه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توپوگرافی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تأثیر ساختگاه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بزرگنمایی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی خصوصیات ژئوتکنیکی سدهای زیرزمینی (مطالعه موردی)</TitleF>
		<TitleE>Geotechnical Properties Assessment of Subsurface Dams (Case Study)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>سدهای زیرزمینی از فن¬آوری¬های سازگار با طبیعت بوده که در مدیریت منابع آب، بویژه جلوگیری از خروج بدون استفاده¬ی آبهای زیرزمینی قابل مصرف، بسیار کار آمد می¬باشند. این سدها سازه¬هایی هستند که جریان طبیعی آب¬های زیرزمینی را مسدود نموده و سبب ایجاد ذخایر آبی در زیر زمین می¬گردند. بررسی خصوصیات زمین شناسی مهندسی و ژئوتکنیکی آبرفت¬های مخزن این نوع سدها حائز اهمیت می¬باشد. بدین لحاظ در تحقیق حاضر ویژگی آبرفت¬های مخزن سد زیرزمینی ماست¬بندی واقع در 15 ‌‌کیلومتری جنوب‌ اردستان مورد مطالعه قرار گرفته است. در این راستا خصوصیات فیزیکی و مکانیکی آبرفت¬های پوششی مخزن به صورت آزمایشگاهی و برجا تعیین گردیده است. نتایج بدست آمده از آزمایشات نشان می¬دهد این آبرفت¬ها از نوع خاک دانه¬ای متراکم و غیر یکنواخت با خاصیت غیر خمیری می¬باشند. این رسوبات از نظر نفوذپذیری در رده¬ی خاک¬های با نفوذپذیری متوسط تا زیاد قرار می¬گیرند. با توجه به تخلخل بدست آمده از این آزمایشات، در صورت اجرای سد زیرزمینی هم سطح، حجم مخزن معادل حدود 000‚200 متر مکعب می¬باشد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Subsurface dams is accordant with nature structure which is useful for water resources management, especially for preventing unused underground water. Regarding to reservoir alluvium, geological and geotechnical characteristics of this type of dam is important. Therefore, in present study, characteristics of the underground reservoir alluvium in Mastbandy area (South of Ardestan-North East of Isfahan) has been investigated. In this regard physical and mechanical properties of reservoir alluvium has been determined, using in situ and laboratory tests. Test results show that the type of alluvium is mostly non uniform dense granular soils without plasticity. Also its permeability is medium to high. Due to the porosity obtained from tests and the depth of the reservoir sediments (5 to 12 meters), in the case of subsurface dam construction, its volume would be about 200000 cubic meters. In general, due to full and empty of reservoir, loading and unloading cause the settlement. Since almost reservoir sediment are gravel and sand, the settlement is mainly immediate settlement. Due to obtained mechanical parameters, the amout of immediate settlement is equal to 16 milimeter</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2413</FPAGE>
			<TPAGE>2434</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رسول</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اجل لوئیان</Family>
				<NameE>Rasol</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ajalloeyan</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ajalloeian@hotmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عزت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صفاری</Family>
				<NameE>azat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>safary</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>safaryazat@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>subsurface dam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>soil mechanic</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>alluvium</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ardestan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>‌ها  سدزیرزمینی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مکانیک خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آبرفت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اردستان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تاثیر رفتار غیرخطی خاک بر بزرگنمایی امواج زلزله شهرستان ارومیه</TitleF>
		<TitleE>Effect of soil nonlinearity on ground motion amplification in Urmia City</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مشاهدات عینی در زلزله های گذشته، تجربیات و مدلسازی های انجام شده توسط محققان نشان می دهد که جنبش نیرومند زمین تحت تاثیر پارامترهای مختلفی مانند مشخصات منبع لرزه، مشخصات مسیر عبور امواج زلزله و در نهایت رفتار خاک ساختگاه مورد مطالعه قرار دارد. با توجه به این موضوع در این مقاله به برسی رفتارغیر خطی خاک در سطح شهر ارومیه پرداخته شده است. ابتدا روش مورد استفاده برای آنالیز رفتار غیرخطی خاک شامل مدل رفتاری و شبیه سازی معادله حرکت خاک های لایه ای در حوزه ی زمان مورد برسی قرار گرفته است. سپس خصوصیات ژئوتکنیکی لایه های زیرسطحی شهر ارومیه تفسیر شده است. نتایج تحلیل خطر لرزه ای برای سنگ بستر شهر برای سه سطح خطر بدست آمده. سپس با استفاده از شتابنگاشت های مصنوعی تولید شده بر اساس نتایج تحلیل خطر لرزه ای، آنالیز یک بعدی ستون خاک انجام شد. در مرحله بعدی به مقایسه بیشینه شتابها در سطح زمین با مقادیر دامنه شتاب درسنگ بسترلرزه ای پرداخته شده است. بدنبال آن مقادیر دامنه طیف شتاب بدست آمده درسطح زمین با مقادیر دامنه طیف شتاب سنگ بسترلرزه ای در پریودهای مختلف مقایسه و ضریب بزرگنمایی در پریودهای مختلف را بدست آوردیم. سپس این نتایج را به صورت منحنی های هم میزان بمنظور نشان دادن مقدارحداکثر بزرگنمایی درپریودهای مختلف تهیه شد. با تهیه نقشه های هم مقدار بزرگنمایی درپریودهای مختلف و نتایج مطالعات ژئوتکنیک توانستیم بستر آبرفتی شهرستان ارومیه را به پنج بخش تقسیم نموده و طیف بزرگنمایی خاک برای هر بخش را ارائه نماییم.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Direct observation and experience of past earthquakes together with modeling carried out by researchers, has shown that ground motion acceleration and frequency is affected by the nonlinear behavior of site soil. In the process of assessing the seismic response of structures and lifelines, it is essential to understand the nonlinear behavior of the soil and how it can affect the results. In this paper, the nonlinear behavior of Urmia's subsurface soil is studied by performing one dimensional nonlinear site response analysis in time domain. Artificial acceleration time histories that were synthesized based on the result of seismic hazard analysis, conducted over three return periods, are used as input motion. Spectral acceleration at the ground surface is compared with those calculated for seismic bedrock, and spectral acceleration amplification curves are obtained. These curves show that, the amplification is greater in the central and eastern regions of the city than those for other regions of the city because of a deeper soil profile. The results show that the maximum amplification for higher return period is smaller because of greater soil nonlinear behavior</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2435</FPAGE>
			<TPAGE>2462</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مهدویان</Family>
				<NameE>abbas</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>mahdavian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار/ پردیس فنی دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار/ پردیس فنی دانشگاه شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mahdavianabbas@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فتحی آذر کلخوران</Family>
				<NameE>abbas</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>fathi azar kalkhoran</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجو</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجو</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>fathi.azar.abbas@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Nonlinear dynamic analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>site effect</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>seismic hazard analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>amplification spectrum</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل دینامیکی غیرخطی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تاثیر ساختگاه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل خطر لرزه ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>طیف بزرگنمایی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مطالعه خصوصیات زمین شناسی مهندسی سنگ آهک سازندهای ایلام – سروک در شهرستان خرم آباد</TitleF>
		<TitleE>study of engineering geological properties of the Ilam - Sarvak formations in Khorramabad city</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>شناخت خصوصیات زمین¬شناسی مهندسی سازندهای کربناته ایران به¬منظور تهیه یک بانک اطلاعاتی ضروری است. در این پژوهش ضمن انجام بررسی¬های صحرایی، مطالعات آزمایشگاهی به¬منظور تعیین خصوصیات سنگ شناسی، ویژگی¬های فیزیکی و مکانیکی بر روی پنج تیپ از سنگ آهک¬های سازندهای ایلام-سروک صورت گرفته است. با توجه به داده¬های به¬دست آمده ارتباط بین خصوصیات سنگ شناسی با خصوصیات فیزیکی و مکانیکی بررسی شده است. جهت بررسی ارتباط ویژگی¬های فیزیکی و مکانیکی از نرم¬افزار IBM SPSS Statistics (version 19.0) استفاده شد. روابط به¬دست آمده ضرایب همبستگی مناسبی دارند. با توجه به مطالعات مقاطع نازک سنگ عمده نمونه¬ها بر اساس رده¬بندی فولک، بایو¬میکرایت¬ هستند. خمیره آهکی تیره حاوی ماده آلی و احتمالاً کانی¬های رسی است. محیط تشکیل اکثر سنگ¬های آهکی مورد مطالعه عمیق بوده است. سنگ آهک¬های ایلام – سروک سخت¬شدگی زیاد و تخلخل پایین دارند و دارای دانسیته متوسط تا زیاد می¬باشند. سنگ¬های مذکور از دیدگاه دوام¬پذیری در رده خیلی مقاوم قرار می¬گیرند. مقاومت تراکمی تک¬محوری آنها متوسط تا زیاد می¬باشد. از لحاظ تراوایی سنگ¬هایی نفوذ¬ناپذیر هستند. با توجه به رده¬بندی مهندسی سنگ بکر سنگ آهک¬های ایلام – سروک در رده CM و CL قرار می¬گیرند. مطابق با آزمایش انحلال¬پذیری سنگ آهک، متوسط ثابت سرعت انحلال سنگ آهک¬ها برابر با 6- 10 × 39/1 متر بر ثانیه محاسبه شده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT> Knowing the engineering geological characteristics of carbonate formations is necessary for database. In this research, using petrological study and mechanical tests on 5 types of Ilam-Sarvak formations limestones in Khorramabad city, their engineering geological characteristics were determined and the relationship between physical and mechanical properties have been analyzed. IBM SPSS Statistics (version 19.0) software was used to determine the required relations. The relations have high correlations. Based on the studies on this of thin sections, rocks are characterszed as biomicrite. Limestones of Ilam-Sarvak formations have high hardening and low porosity. These rocks are in medium to high density, very resistant durability index, medium to high UCS and high point load strength category. The rocks are also impermeable. Based on the UCS, modulus ratio of the intact rock, the limestones are CM and CL. According to solubility test, the solution velocity constant was 1.39×10-6 m/s.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2463</FPAGE>
			<TPAGE>2486</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدحسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قبادی</Family>
				<NameE>M. H.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghobadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه همدان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه همدان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>amirghobadi@yahoo.con</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اعظم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قربانی صابر</Family>
				<NameE>A</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghorbani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد علوم و تحقیقات</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد علوم و تحقیقات</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghorbani@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محسنی</Family>
				<NameE>H</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohseni</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mohseni@basu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ارومیه ای</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Uromeiea</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>uromeiea@ modares.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Engineering geological properties</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Limestone</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Ilam-Sarvak formations</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Khorramabad</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ها  خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سنگ آهک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سازندهای ایلام- سروک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خرم‌آباد</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی پهنه های فرار آب از سد استقلال میناب</TitleF>
		<TitleE>Assessment water leakage zones of Minab Esteghlal dam</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ساختگاه سد استقلال میناب در شرق شهرستان میناب واقع در استان هرمزگان قرار گرفته است. مطالعات درزه آماری در 10 ایستگاه بر روی توده¬های سنگی جناح¬های سد حاکی از وجود تعداد 4 دسته درزه اصلی می-باشد. سپس حضور گسل فعال میناب در مخزن سد و هندسه ناپیوستگی¬ها (درزه¬ها و لایه بندی) نقش مهمی در فرار آب از مخزن سد دارند. برای ارزیابی این میزان فرار آب، نفوذپذیری توده¬های سنگی رخنمون یافته در مخزن سد توسط مدل تجربی HC تخمین زده شده است. برای این منظور ، RQD، GSI و دیگر خصوصیات ناپیوستگی¬های رخنمون¬های سنگی محدوده مخزن سد در مطالعات صحرایی اندازه¬گیری شدند. نتایج بدست آمده نشان می¬دهد که نفوذپذیری توده¬های سنگی جناح¬های چپ و راست سد از 6- 10 × 14/9 تا 5- 10 × 02/2 متر بر ثانیه متغییر می¬باشد. همچنین میزان آبگذری برای سه حالت مختلف حداقل، میانگین و حداکثر تراز آب در مخزن محاسبه شد که برابر با 14/0، 20/0 و 29/0 متر مکعب بر ثانیه می¬باشد. نتایج حاضر نشان می¬دهد که ناپیوستگی¬هایی با امتداد شرقی – غربی و شمال شرق – جنوب غرب و همچنین پهنه برشی گسل میناب بیشترین تاثیر را در فرار آب از مخزن سد دارند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The Minab (Esteghlal) dam site is located in east of Minab city in Hormozgan province. The Minab active fault cross the reservoir of dam and have an important role in leakage from the reservoir. The joint study of area in ten stations around the reservoir of dam display the four main joint sets. For assessment of leakage of reservoir, the permeability of rock masses outcrops in the reservoir is estimated by hydraulic conductivity HC experimental model. For this, the RQD, GSI and other characteristics of rock mass around the reservoir were measured in field studies. The results show that the permeability of embankments changes from 9.14×10-6 up to 2.02×10-5 m/s. Also the water lost for three different condition of minimum, mean and maximum level of water table is about 0.14, 0.20 and 0.29 m3/s. The results indicate that the discontinuities with trend of east-west and northeast-southwest and also shear fault zone of Minab have main effects in leakage of reservoir.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2487</FPAGE>
			<TPAGE>2512</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>موسی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کردوانی</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kordavani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mkordavani65@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ناصر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حافظی مقدس</Family>
				<NameE>N</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>hafezi moghadas</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nhafezi@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رمضان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رمضانی اومالی</Family>
				<NameE>Ramazan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ramazani omali</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شاهرود</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه شاهرود</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ramazani43@shahroodut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Minab dam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Minab fault</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>water leakage</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>HC System</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Hydraulic conductivity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کلمات کلیدی  سد میناب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>گسل میناب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرار آب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیستم HC</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نفوذپذیری توده‌های سنگی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>اصلاح و به سازی خاک های رمبنده</TitleF>
		<TitleE>Modification and improvement of collapsible soils</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>خاک های رمبنده معمولاً دارای ساختار باز بوده و پیوند بین ذرات ضعیف می باشد. این خاک ها به صورت سست رفتار کرده و در صورت اشباع شدن بدون تغییر در بار وارده و یا قرار گرفتن تحت نیروی ارتعاشی نشست زیادی کرده و ظرفیت باربری آن به شدت کاهش می یابد. در تحقیق حاضر مقابله با خاک های رمبنده ی محدوده شمال شرق شهر مشهد مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج آزمایشات انجام شده در آزمایشگاه و آزمایشات در محل نشان می دهد که خاک به افزایش رطوبت شدیداً حساس بوده و در صورت اشباع شدن، نشست اضافی قابل توجهی را در مدت زمان کوتاه ایجاد خواهد نمود. بنابراین می توان این خاک را دارای پتانسیل رمبندگی دانست. با توجه به احداث سازه¬های ریلی و احداث ساختمان در محل پروژه در اثر ارتعاش ناشی از عبور قطار ویا مرطوب شدن خاک، نشست زیاد خاک می تواند برای سازه های ریلی و ساختمان های موجود مشکل ایجاد کند و بنابراین باید خاک محل اصلاح و بهسازی شود. به منظورمقابله با خاک های رمبنده محل پروژه و بهسازی آن روش های گوناگون از جمله جلوگیری از مرطوب شدن خاک، تراکم خاک، جایگزینی مصالح، استفاده از پی های عمیق، تثبیت با مصالح درشت دانه، تثبیت با آهک، تثبیت با سیمان و تثبیت با سیمان و مصالح دانه ای ارزیابی شده و بهترین روش با توجه به مشخصات سایت، ویژگی های سازه های احداثی و ملاحظات اجرایی و اقتصادی انتخاب شده است. با توجه به قرار گیری سازه های احداثی در محدوده شهری ، خاک ریز دانه ی محل، ملاحظات اقتصادی، مدت زمان اجرا و امکانات موجود بهسازی خاک با آهک به عنوان بهترین روش پیشنهاد شده است.افزودن آهک به خاک علاوه بر بهبود خواص مقاومتی خاک در کوتاه مدت و بلند مدت، سبب کاهش تورم و کاهش نفوذپذیری می شود. این خواص عملکردی آهک، آنرا در کوتاه مدت و بلند مدت از لحاظ اقتصادی توجیه پذیر می کند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The collapsible soils are usually known as soils with open structure and weak bonding between particles. The behavior of such soils is similar to very loose soils. These types of soils, when saturated without any changes in loading or subjecting vibratory loads, experiences huge settlements. The present research deals with investigation on collapsible soils located in the North East of Mashhad. The results of laboratory and in situ tests show that collapsible soil in this region was very sensitive to the increasing of moisture content. This means that an increase in soil moisture content, significant excess settlement occurs during a short time. This indicates that the soil in this region suffers from high potential collapsibility. The huge soil settlement will lead to the stability of existing structures to be at risk. It is, therefore, necessary for the collapsible soil in the region to be improved. For soil improvement, many techniques including moisture mitigation and soil replacement or compaction may be employed. Also stabilization of soil with lime, cement or coarse aggregates are practical methods. Which The results of the present research indicate that stabilization of soil lime is the most appropriate method for increasing bearing capacity of soil and reducing structural settlement.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2513</FPAGE>
			<TPAGE>2536</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>معروف</Family>
				<NameE>mohamad ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>maroof</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد مکانیک خاک و پی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی کارشناسی ارشد مکانیک خاک و پی، دانشگاه فردوسی مشهد.</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m_alimaroof@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جعفر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بلوری بزاز</Family>
				<NameE>Jafar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bolouri Bazaz</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>میدان آزادی، دانشگاه فردوسی مشهد، دانشکده مهندسی، گروه عمران صندوق پستی 1111-91775</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>میدان آزادی، دانشگاه فردوسی مشهد، دانشکده مهندسی، گروه عمران صندوق پستی 1111-91775</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>bolouri@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Collapsible Soil</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Buildings and Railway Structuresdeals</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>deal with collapsibility</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>soil improvement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>stabilization with lime</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خاک های رمبنده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ساختمان ها و سازه های ریلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقابله با رمبندگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهسازی خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تثبیت با آهک</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>برآورد پارامترهای پراکندگی هیدرودینامیکی و هدایت حرارتی خاک با روش‌های ژئوفیزیکی و حرارت‌سنجی</TitleF>
		<TitleE>Estimation of Soil Hydraulic and Thermal Conductivity Parameters Using Geophysical and Thermal Methods</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>خصوصیات هیدرولیکی، فیزیکی و حرارتی خاک به منظور پیش‌بینی دقیق تأثیر حرارت خاک بر چگونگی نمو دانه، نگهداشت آب در خاک، هدایت هیدرولیکی محیط غیراشباع و جریان بخار آب در خاک ضروری می‌باشد. در مطالعه حاضر با استفاده از مطالعات ژئوفیزیکی و حرارت‌سنجی به تعیین خصوصیات هیدرولیکی و حرارتی محیط متخلخل غیراشباع پرداخته شد. منطقه مورد مطالعه در 45 کیلومتری غرب تهران در پردیس دانشگاه خوارزمی در شمال غربی شهر کرج واقع شده است.از تزریق آب با دمای 50 درجه سانتیگراد و ثبت داده‌های حرارتی محیط به مدت 3255 ثانیه از شروع نشت توسط 6 حسگر حرارتی برای جمع‌آوری داده‌های مورد نیاز حل معکوس استفاده شد. از 48 داده حرارت اندازه گیری شده توسط حسگر نصب شده در عمق 50 سانتیمتری و 48 داده برداشت شده از تغییرات دمایی آب تزریقی در حلقه نفوذ برای تعیین پارامترهای هیدورلیکی و حرارتی استفاده شد. در این مطاالعه 121 سونداژ ژئوالکتریکی به روش ونر، شلومبرژه و قطبی- قطبی برداشت شد. آرایه‌های ونر و قطبی- قطبی برای ردیابی و به تصویر در آوردن آلودگی استفاده شد. با اطلاعات حاصل از این سونداژها نوع لیتولوژیکی و عمق، ضخامت منطقه غیراشباع تعیین گردید. بررسی و تحلیل منحنی سونداژهای به دست آمده از این سونداژها نشان داد که عمق سطح ایستابی در 75 متری می‌باشد. لایه بالای (منطقه غیراشباع) از نوع آبرفتی بوده که خود از سه بافت تشکیل شده است. در این مطالعه از آّب نمک با غلضت 20 میلیگرم بر لیتر بعنوان منبع آلودگی برای بررسی توزیع و پخش شدگی آن در منطقه غیراشباع</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>For prediction of exact effect of soil temperature, soil water retention, unsaturated hydraulic conductivity and water flow of soils on seep development, information about soil hydraulic, physical properties soil temperature is necessary. In this study, using geophysical and thermal methods the hydraulic properties and thermal conductivity of unsaturated porous media was estimated. Infiltrated water temperature was 50° C and the temperature data used in inverse solution technique was recorded by 2 thermal sensors during 3255 sec. One of thermal sensor was installed at a depth of 50 cm and the soil hydraulic and thermal parameters were estimated using 48 collected data of the injection water temperature variations. In this research 121 geoelectrical sounding with the Wener, Schlumberger and polar-polar arrays configuration were used. Evaluation and interpretation of the sounding curves show that the water table is located at depth of 75 meters. Top alluvium layer (unsaturated zone) is composed of three layers. In this study, to investigate the distribution and diffusion of pollutants in the unsaturated zone, the brine concentration of 20 g/L was used. Wener and polar-polar arrays were used to detect and image the contaminants plume. The polar-polar configuration shows less spreading of contaminated plume in both vertically and horizontally direction than the Wener array.  Particularly by the Wener configuration the plume depth is more underestimated than the real value. Based on water injection visibility in the vicinity of the trenches and observing the water seepage at the trench face, the real velocity of the water at direction of 35 degrees relative to the horizon was measured equal to 0.159 m/h. Horizontal and vertical contaminant plume expansion coefficient was determined equal to 1.4. Evaluation of thermal and hydraulic properties of unsaturated porous media was done by HYDRUS-2D software. In this study five hydraulic parameters &#59;thetar, &#59;thetas, &#59;alpha, n and Ks and five soil heat transfer parameters including the &#59;lambdaL, &#59;lambdaT, Cn, Co and Cw were included in the parameter estimation process. After implementation of the parameter estimation (adjusted for ​​observed and predicted temperature values) Coefficient of Determination  R2 was equal to 0.97 and the objective function value was equal to 11.5. Computational error in the mass balance was about 67 percent. </CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>2537</FPAGE>
			<TPAGE>2558</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نخعی</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>nakhaei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nakhaei@khu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>محیط غیراشباع</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ژئوالکتریک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>HYDRUS-2D</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پارامترهای هیدرولیکی خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پارامترهای حرارتی خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>محیط غیراشباع</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ژئوالکتریک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>HYDRUS-2D</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پارامترهای هیدرولیکی خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پارامترهای حرارتی خاک</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
