<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>5</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>1</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی استفاده از GAP-SENSOR در اندازه‌گیری مدول برشی حداکثر و نسبت میرایی ماسه و شن داسیتی</title_fa>
	<title>Assessment of the GAP-SENSOR Use for Measuring Maximum Shear Modulus in Layered sandy and Gravelly Dacite Materials</title>
	<subject_fa>زمین شناسی مهندسی</subject_fa>
	<subject>En. Geology</subject>
	<content_type_fa>علمی پژوهشی</content_type_fa>
	<content_type>s</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;از میان پارامترهای دینامیکی، مدول برشی حداکثر و نسبت میرایی مصالح از اهمیت زیادی در تحلیل&#8204;های دینامیکی برخوردار است. در این مقاله برای اندازه&#8204;گیری مدول برشی حداکثر و نسبت میرایی مصالح ماسه&#8204;ای و شنی داسیتی از GAP-SENSOR با فرکانس پاسخ بالا (kHz 20) در دستگاه سه محوری سیکلی استفاده گردید. روش کار این دستگاه به این شکل است که ابتدا ضربه&#8204;ای ضعیف به کلاهک بالای نمونه زده می&#8204;شود و تاریخچه زمانی جابه&#8204;جایی&#8204;های خفیف حاصل در جهت افقی و قائم (کرنشی در حدود 6-10) با دستگاه ثبت داده با نرخ نمونه&#8204;گیری 100000 داده در هر ثانیه برای هر کانال ثبت، می&#8204;شود. با معلوم بودن زمان رسیدن موج بین دو حسگر و اندازه&#8204;گیری فاصله آنها، سرعت موج بدست می&#8204;آید. در نهایت با محاسبه ضریب پواسن از طریق اندازه&#8204;گیری کرنش&#8204;های افقی و قائم، مدول برشی حداکثر مصالح بدست می&#8204;آید. نتایج نشان می&#8204;دهد که سرعت موج با افزایش تنش محدودکننده افزایش یافته و مقدار آن به اندازه دانه&#8204;ها بستگی دارد. همچنین با استفاده از تکنیک کاهش دامنه ارتعاش در ترازهای مختلف نمونه، مقدار نسبت میرایی ناشی از ضربه محاسبه &#8204;گردید. مقایسه نتایج مدول برشی و نسبت میرایی با اندازه&#8204;گیری کرنش محوری به صورت موضوعی با GAP-SENSOR در آزمایش&#8204;های سه&#8204;محوری سیکلی روی مصالح مورد بررسی با نتایج روش ارائه شده در این تحقیق، موئد دقت بسیار مناسب روش ابداعی می&#8204;باشد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Among dynamic parameters, the maximum shear modulus and damping ratio of the materials has the great importance in the dynamic analyses. In this paper, the high frequency GAP-SENSORs (20 kHz) is used to measure shear wave velocity of the sandy and gravelly Dacite materials in the cyclic triaxial equipment. The test procedure is as follows: firstly, a weak impact on the top cap triaxial specimen is induced. The induced low horizontal and vertical displacements time histories (strain in the range 10-6) are recorded using data logger with rate of 100,000 samples per secent for each channel. Then by traveling time and distance between two GAP-SENSORs, wave velocity is measured. Finally, by calculating the poison ratio via horizontal and vertical strains, the maximum shear modulus of the material is calculated. The results indicate that the value of wave velocity is increased by increasing confining pressure, and their values are dependent on particle size. Also, using the reduced vibration amplitude technique at different levels of specimen, damping ratio value is calculated by temping method. By comparing the results of shear modulus and damping ratio using local measurement of axial strain (with GAP-SENSORs in the cyclic triaxial) at small strain level with the results of the proposed method, cofirmed the high precision of the innovative used method.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>  GAP-SENSOR , مدول برشی حداکثر , نسبت میرایی , داسیت ,</keyword_fa>
	<keyword>GAP-SENSOR , Maximum shear modulus , damping ratio , Dacite , </keyword>
	<start_page>3227</start_page>
	<end_page>3244</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-136-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عطا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آقایی آرایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>aghaeiaraei@bhrc.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003501</code>
	<orcid>10031947532846003501</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>مرکز تحقیقات راه، مسکن و شهرسازی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
