<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1395</YEAR>
<VOL>10</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>27</MOSALSAL>
<PAGE_NO>3688</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>بیشینه شتاب زمین لرزه احتمالی و اثر آن بر شیروانی روستای کمرود به روش شبه دینامیک(شمال استان سمنان)</TitleF>
		<TitleE>The Peak possible ground acceleration of the earthquake and its effect on the slope Stability in the Komrud village semi dynamic method (northern Semnan province)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>روستای کمرود روی شیبی قرار دارد که مستعد لغزش می&#8204;باشد. تحلیل پایداری این شیب از اهمیت بسیار ویژه&#8204;ای برخوردار است زیرا لغزش یا شکست این شیب می&#8204;تواند باعث ایجاد خسارت&#8204;های عمده مالی و جانی &#8204;شود. در این خصوص مطالعات با هدف تعیین تأثیر عوامل و پارامترهای موثر در ناپایداری این شیب صورت گرفته است. بر اساس مطالعات صورت گرفته یکی از مهمترین عوامل تأثیر گذار بر لغزش در این ناحیه نیروی اعمال شده توسط شتاب زمین لرزه می&#8204;باشد. در این مقاله با رهیافت تعیینی مقدار بیشینه شتاب احتمالی زمین لرزه در یک دوره 50 ساله در سایت برآورد شده است. از طرفی بر اساس مطالعات زمین شناسی مهندسی مشخصات ژئومتری شیروانی و پارامترهای فیزیکی و مقاومتی توده مستعد لغزش تعیین شده است. سپس با استفاده از مدل سازی توسط نرم افزار FLAC 2D5.00 در مدل ساختاری الاستو پلاستیک، به همراه معیار گسیختگی موهر-کولمب به بررسی رفتار تنش کرنش خاک در برابر شتاب افقی زمین لرزه احتمالی به روش شبه دینامیک پرداخته شده است. در این راستا یک موقعیت مبنا در بالای شیرونی در نظر گرفته شده است و میزان تغییر مکان افقی آن تا رسیدن به بیشینه شتاب احتمالی ثبت شده است. نتایج این مطالعه نشان &#8204;دهنده این است که جا&#8204;بجایی افقی و به دنبال آن رانش زمین، در شتابی کمتر از شتاب بیشینه برآورد شده می&#8204;تواند باعث وقوع زمین لغزش شود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Komrud village of located on the slope is particularly susceptible to landslides. The slope stability analysis is of special importance because of landslides or slope failures can cause major damages life and financial. In studies to determine the factors and parameters affecting the slope is unstable. According to studies, one of the most important factor affecting landslides in this area is the force exerted by the acceleration of the earthquake. With this approach, the maximum possible acceleration of earthquakes in a 50-year period is estimated at the site. On the other hand, based on studies of the geological is determined profile of the slope geometry, physical and resistance parameters to the landslide susceptible. Then using the modeling software in FLAC 2D 5.00 elasto-plastic structural models, with failure criteria Mohr &#8211; Coulomb, stress-strain behavior of the soil has been examined to pseudo-dynamic method. A base position at the top of the slope is considered and displacement it horizontally to reach the maximum possible acceleration is calculated and recorded. The results of this study indicate that Horizontal displacement followed the landslide, can be occur below the maximum acceleration estimates.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3537</FPAGE>
			<TPAGE>3558</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ادیب</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب، گروه مهندسی نفت، تهران، ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>geo.adib@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مرتضی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اشرفیان</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>مرکز تحقیقات زمین‌شناسی و محیط زیست زمین کاو</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Landslid</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Komrud</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Peak Acceleration</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>slope Stability</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>semi dynamic</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زمین لغزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کمرود</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بیشینه شتاب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پایداری شیروانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شبه دینامیک</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>. بقاء‌دشتکی ب.، خامه‌چیان م .، بررسی پایداری دامنههای سازند گچساران واقع در مخزن سد کتوند تحت تأثیر آبگیری مخزن و انحلال مصالح نمکی، نشریۀ زمین‌شناسی مهندسی، جلد چهارم، شمارۀ 1 بهار و تابستان 1389 (1389).## 2. فاطمی‌عقدا س.م .، مهدوی‌فر م ر .، باقری و.، پهنه‌بندی زمین‌لغزش‌های سرعین ناشی از زلزله 10 اسفند 1375 با استفاده از روش کیفی، نشریه زمین‌شناسی مهندسی، جلدهشتم ، شمارۀ 3 پائیز 1393 (1393). ## 3. Keefer D.K., &quot;Landslides caused by earthquakes&quot;, Bulletin of the Geological Society of America (1984). ## 4. Jibson R.W., Harp E. L., Michael J.M., &quot;A method for producing digital probabilistic seismic landslide hazard maps&quot;, Engineering Geology (2000). 5. Keefer D.K., &quot;Statistical analysis of an earthquake-induced landslide distribution-the 1989 Loma Prieta, California event&quot;, Engineering Geology (2000). ## 6. Uromeihy A., Mahdavifar M.R., &quot;Landslide hazard zonation of Khoreshrostan area, Iran&quot;, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol, 58 (3) (2000) 207-213. ## 7. Del Gaudio V., Pierri P., Wasowski J., &quot;An Approach to Time-Probabilistic Evaluation of Seismically Induced Landslide Hazard&quot;, Bulletin of the Seismological Society of America (2003). ## 8. Lan H.X., Zhou C.H., Wang L.J., Zhang H.Y., Li R.h., &quot;Landslide hazard spatial analysis and prediction using GIS in the Xiaojiang watershed&quot;, Engineering Geology, Vol. 76 (1-2) (2004). ## 9. Glade T., Anderson M.G., Crozier M.J., &quot;Landslide hazard and risk&quot;, John Wiley Press (2005). ## 10. Jibson R.W., &quot;Regression models for estimating coseismic landslide displacement&quot;, Engineering Geology (2007). ## 11. Miles S.B., Keefer D.K., &quot;Comprehensive areal model of earthquake-induced landslides: Technical specification and user guide&quot;, U.S. Geological Survey (2007). ## 12. Pradhan B., Lee S., &quot;Regional landslide susceptibility analysis using back-propagation neural network model at Cameron Highland, Malaysia&quot;, Landslides (2009). ## 13. Rossi M ., Guzzetti F ., Reichenbach P ., Mondini A.C., Peruccacci S., &quot;Optimal landslide susceptibility Zonation based on multiple forecasts&quot;, Geomorphology, Vol,114(3) (2010). ## 14. مهدویفر م. ر.، ارزیابی تحلیلی و طراحی سامانه مدیریت ریسک ‌زمین‌لغزش های ناشی از زلزله در کشور، پایان نامه دکتری. ژئوفیزیک گرایش زلزله‌شناسی، پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله (1385). ## 15. رجبی ع. م.، بررسی احتمالی خطر ‌زمین‌لغزش های ناشی از زلزله در ایرا ن، پایان‌نامۀ دکتری زمین‌شناسی گرایش مهندسی، دانشکدۀ علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس تهران (1389). ## 16. سلطانی‌چیقه ح.، شیردل ن.، بررسی عوامل ناپایداری شیروانی مشرف بر نوار نقاله مجتمع مس سونگون و پایدارسازی آن، نشریه زمین‌شناسی مهندسی، جلدهفتم ، شمارۀ 2 پائیز و زمستان 1392 (1392). ## 17. نبوی م.ه., نقشۀ زمین‌شناسی سمنان، مقیاس 1:250000, وزارت صنعت معدن و تجارت ، سازمان زمین شناسی کشور (1366). ## 18. اشرفیان م., تأثیر پارامترهای زمین شناسی مهندسی بر ناپایداری شیب‌های منطقه کمرود، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، زمین‌شناسی مهندسی., دانشگاه آزاد‌اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران (1390). ## 19. سلیمانی ش.، حسینی س.م.، تحلیل خطر زمین لرزه با رهیافت تعیینی برای نیروگاه منتظرقائم.، پژوهشگاه بین‌المللی زلزل‌شناسی و مهندسی زلزله (1377). ## 20. Beavers, J.E., &quot;Advancing mitigation technologies and disaster response for lifeline systems&quot;, proceedings of the sixth U.S. Conference and Workshop on Lifeline Earthquake Engineering, August 10-13, 2003, Long Beach, California. 2003: American Society of Civil Engineers (2003). ## 21. Reiter L., &quot;Earthquake hazard analysis: issues and insights&quot;, Columbia University Press (1990). ## 22. Engineering I.A.f.E., &quot;Earthquake engineering &amp; structural dynamics&quot;, 1996: J. Wiley (1996). ## 23. Day, R.W., &quot;Geotechnical earthquake engineering handbook&quot;, McGraw-Hill. (2002). ## 24. Engineers A.S.C., &quot;Minimum Design Loads for Buildings and Other Structures&quot;, Asce 7-05. American Society of Civil Engineers (2010). ## 25. Oliveira C.S., Roca A., Goula X., &quot;Assessing and managing earthquake risk: geo-scientific and engineering knowledge for earthquake risk mitigation: developments, tools, techniques&quot;, Springer (2006). ## 26. Papadrakakis M., Stefanou G., Papadopoulos V., &quot;Computational Methods in Stochastic Dynamics&quot;, Springer ( 2010). ## 27. Prasad B.B., &quot;Advanced Soil Dynamics and Earthquake Engineering&quot;, PHI Learning Pvt. Ltd. (2004). ## 28. زارع م.، مقدمه‌ای بر زلزله‌شناسی کاربردی، پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله (1384). ## 29. حسینی س.، شهریار ک.، منجزی م.، پیش‌بینی جابه‌جایی زمین اطراف تونل در اثر حفاری با دستگاه EPB (مطالعه موردی قطعه چهارم از خط 3 متروی تهران).، نشریه‌زمینشناسی مهندسی، جلد پنجم ، شمارۀ 2 پائیز و زمستان 1390 (1390). ## 30. Wyllie D.C., Mah C.W., Hoek E., &quot;Rock slope engineering: civil and mining&quot;, Spon Press. (2004). ## 31. Day R.W., &quot;Geotechnical engineer's portable handbook&quot;, McGraw-Hill., (2000). ## 32. Li J., Chen J., &quot;Stochastic dynamics of structures&quot;, Wiley (2009). 33. Hustrulid W.A., McCarter M., Zyl D.J.A.V., &quot;Slope stability in surface mining&quot;, Society for Mining, Metallurgy, and Exploration (2000). ##   ##. بقاء‌دشتکی ب.، خامه‌چیان م .، بررسی پایداری دامنههای سازند گچساران واقع در مخزن سد کتوند تحت تأثیر آبگیری مخزن و انحلال مصالح نمکی، نشریۀ زمین‌شناسی مهندسی، جلد چهارم، شمارۀ 1 بهار و تابستان 1389 (1389).## 2. فاطمی‌عقدا س.م .، مهدوی‌فر م ر .، باقری و.، پهنه‌بندی زمین‌لغزش‌های سرعین ناشی از زلزله 10 اسفند 1375 با استفاده از روش کیفی، نشریه زمین‌شناسی مهندسی، جلدهشتم ، شمارۀ 3 پائیز 1393 (1393). ## 3. Keefer D.K., &quot;Landslides caused by earthquakes&quot;, Bulletin of the Geological Society of America (1984). ## 4. Jibson R.W., Harp E. L., Michael J.M., &quot;A method for producing digital probabilistic seismic landslide hazard maps&quot;, Engineering Geology (2000). 5. Keefer D.K., &quot;Statistical analysis of an earthquake-induced landslide distribution-the 1989 Loma Prieta, California event&quot;, Engineering Geology (2000). ## 6. Uromeihy A., Mahdavifar M.R., &quot;Landslide hazard zonation of Khoreshrostan area, Iran&quot;, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol, 58 (3) (2000) 207-213. ## 7. Del Gaudio V., Pierri P., Wasowski J., &quot;An Approach to Time-Probabilistic Evaluation of Seismically Induced Landslide Hazard&quot;, Bulletin of the Seismological Society of America (2003). ## 8. Lan H.X., Zhou C.H., Wang L.J., Zhang H.Y., Li R.h., &quot;Landslide hazard spatial analysis and prediction using GIS in the Xiaojiang watershed&quot;, Engineering Geology, Vol. 76 (1-2) (2004). ## 9. Glade T., Anderson M.G., Crozier M.J., &quot;Landslide hazard and risk&quot;, John Wiley Press (2005). ## 10. Jibson R.W., &quot;Regression models for estimating coseismic landslide displacement&quot;, Engineering Geology (2007). ## 11. Miles S.B., Keefer D.K., &quot;Comprehensive areal model of earthquake-induced landslides: Technical specification and user guide&quot;, U.S. Geological Survey (2007). ## 12. Pradhan B., Lee S., &quot;Regional landslide susceptibility analysis using back-propagation neural network model at Cameron Highland, Malaysia&quot;, Landslides (2009). ## 13. Rossi M ., Guzzetti F ., Reichenbach P ., Mondini A.C., Peruccacci S., &quot;Optimal landslide susceptibility Zonation based on multiple forecasts&quot;, Geomorphology, Vol,114(3) (2010). ## 14. مهدویفر م. ر.، ارزیابی تحلیلی و طراحی سامانه مدیریت ریسک ‌زمین‌لغزش های ناشی از زلزله در کشور، پایان نامه دکتری. ژئوفیزیک گرایش زلزله‌شناسی، پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله (1385). ## 15. رجبی ع. م.، بررسی احتمالی خطر ‌زمین‌لغزش های ناشی از زلزله در ایرا ن، پایان‌نامۀ دکتری زمین‌شناسی گرایش مهندسی، دانشکدۀ علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس تهران (1389). ## 16. سلطانی‌چیقه ح.، شیردل ن.، بررسی عوامل ناپایداری شیروانی مشرف بر نوار نقاله مجتمع مس سونگون و پایدارسازی آن، نشریه زمین‌شناسی مهندسی، جلدهفتم ، شمارۀ 2 پائیز و زمستان 1392 (1392). ## 17. نبوی م.ه., نقشۀ زمین‌شناسی سمنان، مقیاس 1:250000, وزارت صنعت معدن و تجارت ، سازمان زمین شناسی کشور (1366). ## 18. اشرفیان م., تأثیر پارامترهای زمین شناسی مهندسی بر ناپایداری شیب‌های منطقه کمرود، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، زمین‌شناسی مهندسی., دانشگاه آزاد‌اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران (1390). ## 19. سلیمانی ش.، حسینی س.م.، تحلیل خطر زمین لرزه با رهیافت تعیینی برای نیروگاه منتظرقائم.، پژوهشگاه بین‌المللی زلزل‌شناسی و مهندسی زلزله (1377). ## 20. Beavers, J.E., &quot;Advancing mitigation technologies and disaster response for lifeline systems&quot;, proceedings of the sixth U.S. Conference and Workshop on Lifeline Earthquake Engineering, August 10-13, 2003, Long Beach, California. 2003: American Society of Civil Engineers (2003). ## 21. Reiter L., &quot;Earthquake hazard analysis: issues and insights&quot;, Columbia University Press (1990). ## 22. Engineering I.A.f.E., &quot;Earthquake engineering &amp; structural dynamics&quot;, 1996: J. Wiley (1996). ## 23. Day, R.W., &quot;Geotechnical earthquake engineering handbook&quot;, McGraw-Hill. (2002). ## 24. Engineers A.S.C., &quot;Minimum Design Loads for Buildings and Other Structures&quot;, Asce 7-05. American Society of Civil Engineers (2010). ## 25. Oliveira C.S., Roca A., Goula X., &quot;Assessing and managing earthquake risk: geo-scientific and engineering knowledge for earthquake risk mitigation: developments, tools, techniques&quot;, Springer (2006). ## 26. Papadrakakis M., Stefanou G., Papadopoulos V., &quot;Computational Methods in Stochastic Dynamics&quot;, Springer ( 2010). ## 27. Prasad B.B., &quot;Advanced Soil Dynamics and Earthquake Engineering&quot;, PHI Learning Pvt. Ltd. (2004). ## 28. زارع م.، مقدمه‌ای بر زلزله‌شناسی کاربردی، پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله (1384). ## 29. حسینی س.، شهریار ک.، منجزی م.، پیش‌بینی جابه‌جایی زمین اطراف تونل در اثر حفاری با دستگاه EPB (مطالعه موردی قطعه چهارم از خط 3 متروی تهران).، نشریه‌زمینشناسی مهندسی، جلد پنجم ، شمارۀ 2 پائیز و زمستان 1390 (1390). ## 30. Wyllie D.C., Mah C.W., Hoek E., &quot;Rock slope engineering: civil and mining&quot;, Spon Press. (2004). ## 31. Day R.W., &quot;Geotechnical engineer's portable handbook&quot;, McGraw-Hill., (2000). ## 32. Li J., Chen J., &quot;Stochastic dynamics of structures&quot;, Wiley (2009). 33. Hustrulid W.A., McCarter M., Zyl D.J.A.V., &quot;Slope stability in surface mining&quot;, Society for Mining, Metallurgy, and Exploration (2000). ##    ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر عوامل زمین‌شناسی مهندسی بر پارامترهای مرتبط با ارزیابی تجربی نشست زمین در اثر حفر تونل ابوذر، تهران</TitleF>
		<TitleE>Effect of Engineering Geological Factors on the Parameters Associated with the Empirical Study of Ground Settlement due to Excavation of Abuzar Tunnel, Tehran</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>از جمله موضوع&#8204;های اساسی در ارتباط با تونل&#8204;های کم&#8204;عمق در محیط&#8204;های شهری، نشست زمین در اثر حفر تونل و تأثیر عوامل زمین&#8204;شناسی مهندسی بر آن است. از روش&#8204;های بررسی این مسئله روش تجربی است و پارامترهای تجربی VL و k از جمله مهم&#8204;ترین پارامترهای دخیل در این روش است که مقدار آن&#8204;ها با توجه به خصوصیات زمین&#8204;شناسی و ژئوتکنیکی مصالح تخمین زده می&#8204;شود. در پژوهش حاضر پارامترهایی با توجه به بررسی&#8204;های قبلی محققان مختلف، به&#8204;صورت فرضی در نظر گرفته&#8204;شده و نشست زمین در مسیر تونل ابوذر براساس این مقادیر فرضی پیش&#8204;بینی شده است. نتایج به&#8204;دست آمده با نشست واقعی زمین که هم&#8204;زمان با حفاری تونل مذکور اندازه&#8204;گیری شده است، مقایسه شد. با توجه به این&#8204;که نشست واقعی زمین کم&#8204;تر از مقدار پیش&#8204;بینی&#8204;های اولیه بوده است، نتیجه&#8204;گیری شد که یا VL واقعی کم&#8204;تر از مقدار فرضی است و یا k واقعی بیش&#8204;تر از مقدار فرضی است. با توجه به وابستگی هر دو پارامتر به چسبندگی خاک نتیجه می&#8204;گیریم که باید عاملی باعث افزایش چسبندگی مصالح شده باشد که در این ارتباط سیمانی&#8204;شدگی طبیعی در آبرفت&#8204;های تهران به&#8204;عنوان تأییدی بر فرضیه مذکور تلقی شده، در نتیجه این عامل باعث افزایش چسبندگی و کاهش نشست زمین شده است. برای بررسی سیمانی&#8204;شدگی طبیعی، تفاوت در نتایج آزمایش&#8204;های برجا و آزمایشگاهی برای تعیین پارامتر&#8204;های مقاومت برشی، بررسی شده است و چسبندگی زیاد به&#8204;دست آمده از آزمایش&#8204;های برش برجا نسبت به آزمایش&#8204;های آزمایشگاهی به&#8204;عنوان شاهدی برای سیمانی&#8204;شدگی مصالح آبرفتی موجود در مسیر تونل ابوذر مورد استناد قرار گرفت.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Ground settlement due to tunneling and the effects of the engineering geological factors on its dimensions and extensions, is a very important problem in shallow tunnel excavation projects in urban areas. Empirical method is one of the usual methods to study this subject. The empirical and dimension-less parameters of VL and k are the most important parameters in relation to this method that are estimated according to engineering geological factors. In this research, the values of these parameters were initially estimated based on preceding studies and the ground settlement was predicted using these estimated values of VL and k. In next stage, the results of predictions were compared with the real (measured) settlements happened due to Abuzar tunnel excavation. As the real settlements are less than the predicted ones, it was concluded that the real VL must be lower than the predicted values or the real k must be higher than the predicted values. With regard to the high dependency of these parameters to the soil cohesion, it seems natural cementation of Tehran alluvia has acted as a factor to increase the soil cohesion and has caused to decrease ground settlement due to excavation of Abuzar tunnel. For validation of this hypothesis, preceding findings about alluvia cementation were reviewed and the results of in-situ and laboratory shear and triaxial tests were compared with together. Then it is concluded that the higher cohesions of in-situ shear tests are occurred due to natural cementation of materials existing in Abuzar tunnel route</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3559</FPAGE>
			<TPAGE>3586</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>باغبان گل‌پسند</Family>
				<NameE>M. R</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Baghban Golpasand</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی مهندسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mr.baghbangolpasand@modares.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نیکودل</Family>
				<NameE>M. R</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nikudel</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی مهندسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>.ac.irmodares.nikudelm</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ارومیه ای</Family>
				<NameE>A</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Uromeihy</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی مهندسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>uromeiea@modares.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Ground Settlement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Mechanized Tunnelling</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Empirical Parameters of VL & k</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Abuzar</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نشست زمین</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حفر تونل مکانیزه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پارامترهای تجربی VL و k</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تونل ابوذر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیمانی‌شدگی طبیعی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1.	Peck R.B., &quot;Deep excavation and tunneling in soft ground&quot;, Proc. Of the 7th int. Conference on soil Mechanics and Foundation Engineering&quot; State of the art Volume. Socieded Mexicnan de Mecanica de Suelos, A. C. (1969) 225-290.## 2.	Franzius J.N., &quot;Behaviour of buildings due to tunnel induced subsidence&quot;, Department of Civil and Enviromental Engineering. Imperial College of Science, Technology and Medicine. London, SW7 2BU. (2003). ## 3.	O'Reilly M.P., New B.M., &quot;Settlements above tunnel in the united kingdom- their magnitude and prediction&quot;, Tunnelling 82. The Institution of Mining and Metallurgy, London (1982). ## 4.	Attewall P.B., Woodman J. P., &quot;prediction the dynamics of ground settlement and its derivatives caused by tunneling in soil&quot;, Ground Engineering, 15 (7) (1982). ## 5.	Attewall P.B., Yeates. J., Selby A.R., &quot;Soil movement induced by tunneling and their effects on pipelines and structures&quot;, London., Blackie and Son Ltd (1986). ## 6.	Mair R.J., Taylor R.N., Bracegirdle A., &quot;Subsurface settlement profiles above tunnels in clays&quot;, Geotechnique 43, No. 2 (1993) 315-320. ## 7.	Loganathan N., &quot;An Innovative Method For Assessing Tunnelling-Induced Risks To Adjacent Structures&quot;, PB 2009 William Barclay Parsons Fellowship Monograph 25. Parsons Brinckerhoff Inc (2011). ## 8.	Guglielmetti V., Grasso P., Mahtab A., Xu S., &quot;Mechanized Tunnelling in Urban Areas-Design methodology and construction control&quot;, Geodata S.p.A., Turin, Italy:,CRC Press (2008). ## 9.	Leca E., New B.,. &quot;Settlements induced by tunneling in Soft Ground&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, vs.22, (2007) 119-149. (ITA/AITES Report 2006). ## 10.	Franzius J.N., Potts D.M., Burland J. B., &quot;The influence of soil anisotropy and K0 on ground surface movement resulting from tunnel excavation&quot;, Geotechnique vol:55 no.3 (2005) 189-199. ## 11.	Golpasand M.B., Nikudel M.R., Uromeihy A. &quot;Effect of Engineering Geological Characteristics of Tehran’s Recent Alluvia on Ground Settlement Due to Tunneling&quot;, Geopersia 4 (2) (2014) 185-199. ## 12.	باغبان گلپسند م.، ارزیابی تأثیر خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی مصالح بر میزان نشست زمین در اثر حفر تونل‌های کم‌عمق در مناطق شهری، رسالۀ دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس. به راهنمایی دکتر محمدرضا نیکودل (1394). ## 13.	Golpasand M.B., Nikudel M.R., Uromeihy A., &quot;Predicting the occurrence of mixed face conditions in tunnel route of Line 2 Tabriz metro, Tabriz, Iran&quot;, Global View of Engineering Geology and the Environment (Proceeding of 19th Asian Regional Conference of IAEG) (2013) 487-492. ## 14.	Rieben E.H., &quot;Geological observations on alluvial deposits in norther&quot;, Geological Survey of Iran. Rep. No. 9 (1966). ## 15.	جعفری م.، گزارش ریزپهنه‌بندی لرزه‌ای شمال تهران از دیدگاه شرایط ساختگاه، پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله (1381). ## 16.	چشمی ا.، مطالعۀ خواص مکانیکی آبرفت درشت‌دانه تهران براساس ترکیب زمین‌شناسی و آزمایش‌های مکانیکی، رساله دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس (1385). ## 17.	مؤسسۀ مهندسین مشاور ساحل، مطالعات زمین‌شناسی مهندسی مسیر تونل کمکی کانال ابوذر، (1390). ## 18.	I.T.A. Working Group No. 2. (ITA), &quot;Guidelines for the design of shield tunnel lining&quot;, Tunneling Underground Space Technology.15(3) (2000) 303-331. ## 19.	DAUB (Deutscher Ausschuss für unterirdisches Bauen), &quot;Recommenda-tions for selecting and evaluating tunnel boring machines&quot;, Tunnel 5 (97), (1997) 20-35. ## 20.	رازی‌فر م.، حسینی م.، هاشمی س.، تخمین میزان نشست سطح زمین ناشی از حفر تونل قطعه شرقی-غربی خط هفت متروی تهران، زمین‌شناسی مهندسی (مجله انجمن زمین‌شناسی مهندسی ایران)، جلد سوم، شماره 3 و 4 (1389) 71 -87. ## 21.	Verruijt A., Booker J.R., &quot;Surface Settlement due to Deformation of a Tunnel in an Elastic Half Plane&quot;, Geotechnique, 46(4) (1996) 753-757. ## 22.	Loganathan N., Poulos H.G., &quot;Tunneling Induced Ground Deformation and their Effect on Adjacent Piles&quot;, Proceeding of 10th Australian Tunneling Conf., (1999) 1-34. ## 23.	Bobet A., &quot;Analytical Solutions for Shallow Tunnels in Saturated Ground&quot;, J. Eng.Mech. Div. ASCE 127 (12) (2001) 1258-1266. ## 24.	Park H.H., &quot;Analytical Solution for Tunnelling-Induced Ground Movement in Clays&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology 20, (2005) 249-261. ## 25.	Lee K.M., Rowe R.K., Lo K.Y., &quot;Subsidence owing to tunnelling. I. Estimating the gap parameter&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 29, No. 6 (1992) 929-940. ## 26.	Dunniclif J. and Green G.E., &quot;Geotechnical instrumentation for monitoring field performance&quot;, John wiley and Sons Inc., United State (1988). ## 27.	مؤسسۀ مهندسین مشاور ساحل، گزارش فعالیت‌های مهندسی کارگاهی (1391). ## ##1.	Peck R.B., &quot;Deep excavation and tunneling in soft ground&quot;, Proc. Of the 7th int. Conference on soil Mechanics and Foundation Engineering&quot; State of the art Volume. Socieded Mexicnan de Mecanica de Suelos, A. C. (1969) 225-290.## 2.	Franzius J.N., &quot;Behaviour of buildings due to tunnel induced subsidence&quot;, Department of Civil and Enviromental Engineering. Imperial College of Science, Technology and Medicine. London, SW7 2BU. (2003). ## 3.	O'Reilly M.P., New B.M., &quot;Settlements above tunnel in the united kingdom- their magnitude and prediction&quot;, Tunnelling 82. The Institution of Mining and Metallurgy, London (1982). ## 4.	Attewall P.B., Woodman J. P., &quot;prediction the dynamics of ground settlement and its derivatives caused by tunneling in soil&quot;, Ground Engineering, 15 (7) (1982). ## 5.	Attewall P.B., Yeates. J., Selby A.R., &quot;Soil movement induced by tunneling and their effects on pipelines and structures&quot;, London., Blackie and Son Ltd (1986). ## 6.	Mair R.J., Taylor R.N., Bracegirdle A., &quot;Subsurface settlement profiles above tunnels in clays&quot;, Geotechnique 43, No. 2 (1993) 315-320. ## 7.	Loganathan N., &quot;An Innovative Method For Assessing Tunnelling-Induced Risks To Adjacent Structures&quot;, PB 2009 William Barclay Parsons Fellowship Monograph 25. Parsons Brinckerhoff Inc (2011). ## 8.	Guglielmetti V., Grasso P., Mahtab A., Xu S., &quot;Mechanized Tunnelling in Urban Areas-Design methodology and construction control&quot;, Geodata S.p.A., Turin, Italy:,CRC Press (2008). ## 9.	Leca E., New B.,. &quot;Settlements induced by tunneling in Soft Ground&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, vs.22, (2007) 119-149. (ITA/AITES Report 2006). ## 10.	Franzius J.N., Potts D.M., Burland J. B., &quot;The influence of soil anisotropy and K0 on ground surface movement resulting from tunnel excavation&quot;, Geotechnique vol:55 no.3 (2005) 189-199. ## 11.	Golpasand M.B., Nikudel M.R., Uromeihy A. &quot;Effect of Engineering Geological Characteristics of Tehran’s Recent Alluvia on Ground Settlement Due to Tunneling&quot;, Geopersia 4 (2) (2014) 185-199. ## 12.	باغبان گلپسند م.، ارزیابی تأثیر خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی مصالح بر میزان نشست زمین در اثر حفر تونل‌های کم‌عمق در مناطق شهری، رسالۀ دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس. به راهنمایی دکتر محمدرضا نیکودل (1394). ## 13.	Golpasand M.B., Nikudel M.R., Uromeihy A., &quot;Predicting the occurrence of mixed face conditions in tunnel route of Line 2 Tabriz metro, Tabriz, Iran&quot;, Global View of Engineering Geology and the Environment (Proceeding of 19th Asian Regional Conference of IAEG) (2013) 487-492. ## 14.	Rieben E.H., &quot;Geological observations on alluvial deposits in norther&quot;, Geological Survey of Iran. Rep. No. 9 (1966). ## 15.	جعفری م.، گزارش ریزپهنه‌بندی لرزه‌ای شمال تهران از دیدگاه شرایط ساختگاه، پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله (1381). ## 16.	چشمی ا.، مطالعۀ خواص مکانیکی آبرفت درشت‌دانه تهران براساس ترکیب زمین‌شناسی و آزمایش‌های مکانیکی، رساله دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس (1385). ## 17.	مؤسسۀ مهندسین مشاور ساحل، مطالعات زمین‌شناسی مهندسی مسیر تونل کمکی کانال ابوذر، (1390). ## 18.	I.T.A. Working Group No. 2. (ITA), &quot;Guidelines for the design of shield tunnel lining&quot;, Tunneling Underground Space Technology.15(3) (2000) 303-331. ## 19.	DAUB (Deutscher Ausschuss für unterirdisches Bauen), &quot;Recommenda-tions for selecting and evaluating tunnel boring machines&quot;, Tunnel 5 (97), (1997) 20-35. ## 20.	رازی‌فر م.، حسینی م.، هاشمی س.، تخمین میزان نشست سطح زمین ناشی از حفر تونل قطعه شرقی-غربی خط هفت متروی تهران، زمین‌شناسی مهندسی (مجله انجمن زمین‌شناسی مهندسی ایران)، جلد سوم، شماره 3 و 4 (1389) 71 -87. ## 21.	Verruijt A., Booker J.R., &quot;Surface Settlement due to Deformation of a Tunnel in an Elastic Half Plane&quot;, Geotechnique, 46(4) (1996) 753-757. ## 22.	Loganathan N., Poulos H.G., &quot;Tunneling Induced Ground Deformation and their Effect on Adjacent Piles&quot;, Proceeding of 10th Australian Tunneling Conf., (1999) 1-34. ## 23.	Bobet A., &quot;Analytical Solutions for Shallow Tunnels in Saturated Ground&quot;, J. Eng.Mech. Div. ASCE 127 (12) (2001) 1258-1266. ## 24.	Park H.H., &quot;Analytical Solution for Tunnelling-Induced Ground Movement in Clays&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology 20, (2005) 249-261. ## 25.	Lee K.M., Rowe R.K., Lo K.Y., &quot;Subsidence owing to tunnelling. I. Estimating the gap parameter&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 29, No. 6 (1992) 929-940. ## 26.	Dunniclif J. and Green G.E., &quot;Geotechnical instrumentation for monitoring field performance&quot;, John wiley and Sons Inc., United State (1988). ## 27.	مؤسسۀ مهندسین مشاور ساحل، گزارش فعالیت‌های مهندسی کارگاهی (1391). ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>توسعه طبقه بندی خاکها براساس نتایج آزمایش CPTu برای برخی نواحی جنوب ایران</TitleF>
		<TitleE>Development of soil classification based on CPTu test results for some parts of southern Iran</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>طبقه&#8204;بندی خاک یکی از بخثهای مهم در مطالعات ژئوتکنیک است، لذا ارزیابی روشهای موجود برای طبقه&#8204;بندی خاک، در نواحی مختلف حائز اهمیت می&#8204;باشد. برای طبقه&#8204;بندی خاک از نتایج آزمایشهای برجا و آزمایشگاهی استفاده می&#8204;شود. اخذ نمونه و انجام آزمایشهای شناسایی، روشی آزمایشگاهی برای طبقه&#8204;بندی خاک است. استفاده از نتایج آزمایش نفوذ مخروط با اندازه&#8204;گیری فشار آب منفذی ( CPTu) روشی برجا برای شناسایی و طبقه&#8204;بندی خاک می&#8204;باشد که به دلیل سرعت و دقت بالا امروزه کاربرد وسیعی در مطالعات ژئوتکنیک پیدا کرده است. محققان مختلف با استفاده از پارامترهایی که در آزمایش CPTu اندازه&#8204;گیری می&#8204;شود، نمودارهای متفاوتی برای طبقه&#8204;بندی خاک پیشنهاد نموده&#8204;اند. در این تحقیق، به منظور بررسی میزان کارایی این روشها، از نتایج 58 آزمایش CPTu مربوط به چهار ناحیه در جنوب ایران استفاده شده و خاک بوسیله روشهای مبتنی بر CPTu طبقه&#8204;بندی شده، سپس با نتایج 372 آزمایش دانه&#8204;بندی آزمایشگاهی مقایسه گردیده است. نتایج نشان می&#8204;دهد که نمودار پیشنهادی توسط روبرتسون (Robertson, 1990) که برمبنای Qt، Ft و Bq می&#8204;باشد، بهترین تطابق را با نتایج آزمایش دانه&#8204;بندی در مناطق مورد مطالعه دارد. سپس براساس داده&#8204;های بدست آمده از تحقیق، نمودار اصلاح شده&#8204;ای برای طبقه&#8204;بندی خاکهای نواحی جنوبی ایران بر مبنای متغیرهای Rf و qt-u0/&#963;΄v، پیشنهاد شده که تطابق 90% با نتایج آزمایشهای دانه&#8204;بندی را نشان می&#8204;دهد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Soil classification is one of the major parts of geotechnical studies. So assessment of existing methods for soil classification in different areas is important. For soil classification is used in situ and laboratory test results. Sampling and identification tests are laboratory methods for soil classification. CPTu test is in situ method for soil identification and classification, due to accuracy and speed, this test is used widely in geotechnical study today. Many researchers are proposed some charts for soil classifications based on the parameters measured in CPTu test. In this paper for evaluation the performance of these methods, 58 CPTu test results have been used. These tests are related to four areas in southern Iran. The soils are classified by CPTu methods and then they are compared with 372 laboratory soil classification. Research results show the chart proposed by Robertson (1990) which based on Qt, Ft and Bq variables has the best adaptation with the laboratory soil classification in these studied areas. Then according to data obtained from research, proposed a modified charts based on Rf, qt-u0/&#963;΄ v , that show 90% adaptation with laboratory soil classification.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3587</FPAGE>
			<TPAGE>3600</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>چشمی</Family>
				<NameE>Akbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Cheshomi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران، پردیس علوم، دانشکدۀ زمین شناسی،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.cheshomi@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>زهرا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عزالدین</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران، پردیس علوم، دانشکدۀ زمین شناسی،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>zahra.ezzedin@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>کاظم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مرادی هرسینی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>مهندسین مشاور سازه‌پردازی ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>کارشناس ارشد مهندسین مشاور سازه پردازی ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>moradi@sazehpardazi.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>CPTu</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Soil classification</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Southern Iran alluvium</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آزمایش نفوذ مخروط</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>طبقه بندی خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آبرفتهای جنوب ایران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>[1]	1. Begemann H.K.S.Ph. &quot;The friction jacket cone as an aid in determining the soil profile&quot;, Proceeding of the 6th International Conference on Soil Mechanics and Foundation Engineering, Montreal, 1 (1965) 17-20. ## [2]	2. Sanglerat G., Nhim T.V., Sejourne M., Andina R., &quot;Direct soil classification by static penetrometer with special friction sleeve&quot;, Proceedings of the First European Symposium on Penetration Testing, ESOPT-1, 2.2, Stockholm (1974) 337-344. ## 3.	Schmertmann J.H., &quot;Guidelines for cone test, performance, and design&quot;, Federal Highway, administration, Report FHWA-TS-78209, Washington, 145 (1978). ## [3]	4. Searle, I.W., &quot;The interpretation of Begemann friction jacket cone results to give soil types and design parameters&quot;, Proceedings of 7th European Conference on Soil Mechanic and Foundation Engineering, ECSMFE, Brighton (1979) 2265-270. ## [4]	5. Douglas B.J., Olsen R.S., &quot;Soil classification using electric cone penetrometer&quot;, American Society of Civil Engineers, ASCE, Proceedings of Conference on Cone Penetration Testing and Experience, St. Louis, October 26-30 (1981) 209-227. ## [5]	6. Vos J.D., &quot;The practical use of CPT in soil profiling&quot;, Proceedings of the Second European Symposium on Penetration Testing, ESOPT-2, 2, Amsterdam, May 24-27 (1982) 933-939. ## [6]	7. Jones G.A., Rust E., &quot;Piezometer penetration testing, CUPT&quot;, Proceedings of the 2nd European Symposium on Penetration Testing, ESOPT-2, 2, Amsterdam, May 24-27 (1982) 607-614. ## [7]	8. Robertson P.K., Campanella R.G., &quot;Interpretation of cone penetrometer tests, Part I sand&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 20(4) (1983) 718-733. ## [8]	9. Robertson P.K., Campanella R.G., Gillespie D., Grieg J., &quot;Use of piezometer cone data&quot;, Proceedings of American Society of Civil Engineers, ASCE, In-Situ 86 Specialty Conference, (1986) 1263-1280. Edited by S. Clemence, Blacksburg, June 23-25 Geotechnical Special Publication GSP No. 6. ## [9]	10. Senneset K., Sandven R., Janbu N., &quot;Evaluation of soil parameters from piezocone test&quot;, In-situ Testing of Soil Properties for Transportation, Transportation Research Record, No. 1235, Washington, D.C., (1989) 24-37. ## [10]	11. Robertson P.K., &quot;Soil classification using the cone penetration test&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 27 (1) (1990) 151-158. ## [11]	12. Jefferies M.G., Davies M.P., &quot;Soil classification using the cone penetration test: Discussion&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 28 (1) (1991) 173-176. ## [12]	13. Eslami A., Fellenius B.H., &quot;Pile capacity by direct CPT and CPTu methods applied to 102 case histories”. Canadian Geotechnical Journal, 34 (6) (1997) 880-898. ## [13]	14. Schneider J.A., Randolph M.F., Mayne P.W., Ramsey N.R., &quot;Analysis of factor influencing soil classification using normalized piezocone tip resistance and pore pressure parameters&quot;, J. Geotech and Geoenv. Eng., ASCE, Vol. 134 (11) (2008) 569-1586. ## [14]	15. Zhang Z., Tumay M.T., &quot;Statistical to fuzzy approach toward CPT soil classification.Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering 125 (3) (1999) 179-186. ## [15]	16. Hegazy A., Yasser, Mayne P.W., &quot;Objective site characterization using clustering of piezocone data&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenviron-mental Engineering 128 (12) (2002) 986-996. ## 17.	Kurup P.U., Griffin E.P., &quot;Prediction of soil composition from CPT data using general regression neural network&quot;, Journal of Computing in Civil Engineering 20 (4) (2006) 281-289. ## [16]	18. Jung B.C., Gardoni P., Biscontin G., &quot;Probabilistic soil identification based on cone penetration tests&quot;, Geotechnique 58 (7) (2008) 591-603. ## [17]	19. Cetin K.O., Ozan C., &quot;CPT-based probabilistic soil characterization and classification&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineer-ing 135 (1) (2009) 84-107. ## [18]	20. Robertson P.K., &quot;Soil behaviour type from the CPT: an update. 2nd International Symposium on Cone Penetration Testing&quot;, CPT'10, Huntington Beach, CA, USA (2010) 2-56. ## [19]	21. Cai G., Liu S., Puppala A.J., &quot;Comparison of CPT charts for soil classification using PCPT data: example from clay deposits in Jiangsu Province, China&quot;, Engineering geology 121 (1-2) (2011) 89-96. ## [20]	22. Bol E., &quot;The influence of pore pressure gradients in soil classification during piezocone penetration test&quot;, Engineering Geology 157 (2013) 69-78. ## [21]	23. Abbaszadeh Shahri A., Malehmir A., Juhlin C., &quot;Soil classification analysis based on piezocone penetration test data-A case study from a quick-clay landslide site in southwestern Sweden. Engineering Geology 189 (2015) 32-47. ## [22]	24. مهندسین مشاور ساحل، گزارش مطالعات ژئوتکنیک بندر شهید رجایی (1385). ## [23]	25. مهندسین مشاور ساحل ، گزارش مطالعات ژئوتکنیک بندر تنبک (1386). ## [24]	26. مهندسین مشاور ساحل، گزارش مطالعات ژئوتکنیک بندر ماهشهر (1387). ## [25]	27. مهندسین مشاور سازه‌پردازی، گزارش‌های داخلی مربوط به نتایج آزمایش‌های نفوذ مخروط (1388). ## [26]	28. ASTM D422, &quot;Standard Test Method for Particle-Size Analysis of Soils&quot; (1990). ## ##[1]	1. Begemann H.K.S.Ph. &quot;The friction jacket cone as an aid in determining the soil profile&quot;, Proceeding of the 6th International Conference on Soil Mechanics and Foundation Engineering, Montreal, 1 (1965) 17-20. ## [2]	2. Sanglerat G., Nhim T.V., Sejourne M., Andina R., &quot;Direct soil classification by static penetrometer with special friction sleeve&quot;, Proceedings of the First European Symposium on Penetration Testing, ESOPT-1, 2.2, Stockholm (1974) 337-344. ## 3.	Schmertmann J.H., &quot;Guidelines for cone test, performance, and design&quot;, Federal Highway, administration, Report FHWA-TS-78209, Washington, 145 (1978). ## [3]	4. Searle, I.W., &quot;The interpretation of Begemann friction jacket cone results to give soil types and design parameters&quot;, Proceedings of 7th European Conference on Soil Mechanic and Foundation Engineering, ECSMFE, Brighton (1979) 2265-270. ## [4]	5. Douglas B.J., Olsen R.S., &quot;Soil classification using electric cone penetrometer&quot;, American Society of Civil Engineers, ASCE, Proceedings of Conference on Cone Penetration Testing and Experience, St. Louis, October 26-30 (1981) 209-227. ## [5]	6. Vos J.D., &quot;The practical use of CPT in soil profiling&quot;, Proceedings of the Second European Symposium on Penetration Testing, ESOPT-2, 2, Amsterdam, May 24-27 (1982) 933-939. ## [6]	7. Jones G.A., Rust E., &quot;Piezometer penetration testing, CUPT&quot;, Proceedings of the 2nd European Symposium on Penetration Testing, ESOPT-2, 2, Amsterdam, May 24-27 (1982) 607-614. ## [7]	8. Robertson P.K., Campanella R.G., &quot;Interpretation of cone penetrometer tests, Part I sand&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 20(4) (1983) 718-733. ## [8]	9. Robertson P.K., Campanella R.G., Gillespie D., Grieg J., &quot;Use of piezometer cone data&quot;, Proceedings of American Society of Civil Engineers, ASCE, In-Situ 86 Specialty Conference, (1986) 1263-1280. Edited by S. Clemence, Blacksburg, June 23-25 Geotechnical Special Publication GSP No. 6. ## [9]	10. Senneset K., Sandven R., Janbu N., &quot;Evaluation of soil parameters from piezocone test&quot;, In-situ Testing of Soil Properties for Transportation, Transportation Research Record, No. 1235, Washington, D.C., (1989) 24-37. ## [10]	11. Robertson P.K., &quot;Soil classification using the cone penetration test&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 27 (1) (1990) 151-158. ## [11]	12. Jefferies M.G., Davies M.P., &quot;Soil classification using the cone penetration test: Discussion&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 28 (1) (1991) 173-176. ## [12]	13. Eslami A., Fellenius B.H., &quot;Pile capacity by direct CPT and CPTu methods applied to 102 case histories”. Canadian Geotechnical Journal, 34 (6) (1997) 880-898. ## [13]	14. Schneider J.A., Randolph M.F., Mayne P.W., Ramsey N.R., &quot;Analysis of factor influencing soil classification using normalized piezocone tip resistance and pore pressure parameters&quot;, J. Geotech and Geoenv. Eng., ASCE, Vol. 134 (11) (2008) 569-1586. ## [14]	15. Zhang Z., Tumay M.T., &quot;Statistical to fuzzy approach toward CPT soil classification.Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering 125 (3) (1999) 179-186. ## [15]	16. Hegazy A., Yasser, Mayne P.W., &quot;Objective site characterization using clustering of piezocone data&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenviron-mental Engineering 128 (12) (2002) 986-996. ## 17.	Kurup P.U., Griffin E.P., &quot;Prediction of soil composition from CPT data using general regression neural network&quot;, Journal of Computing in Civil Engineering 20 (4) (2006) 281-289. ## [16]	18. Jung B.C., Gardoni P., Biscontin G., &quot;Probabilistic soil identification based on cone penetration tests&quot;, Geotechnique 58 (7) (2008) 591-603. ## [17]	19. Cetin K.O., Ozan C., &quot;CPT-based probabilistic soil characterization and classification&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineer-ing 135 (1) (2009) 84-107. ## [18]	20. Robertson P.K., &quot;Soil behaviour type from the CPT: an update. 2nd International Symposium on Cone Penetration Testing&quot;, CPT'10, Huntington Beach, CA, USA (2010) 2-56. ## [19]	21. Cai G., Liu S., Puppala A.J., &quot;Comparison of CPT charts for soil classification using PCPT data: example from clay deposits in Jiangsu Province, China&quot;, Engineering geology 121 (1-2) (2011) 89-96. ## [20]	22. Bol E., &quot;The influence of pore pressure gradients in soil classification during piezocone penetration test&quot;, Engineering Geology 157 (2013) 69-78. ## [21]	23. Abbaszadeh Shahri A., Malehmir A., Juhlin C., &quot;Soil classification analysis based on piezocone penetration test data-A case study from a quick-clay landslide site in southwestern Sweden. Engineering Geology 189 (2015) 32-47. ## [22]	24. مهندسین مشاور ساحل، گزارش مطالعات ژئوتکنیک بندر شهید رجایی (1385). ## [23]	25. مهندسین مشاور ساحل ، گزارش مطالعات ژئوتکنیک بندر تنبک (1386). ## [24]	26. مهندسین مشاور ساحل، گزارش مطالعات ژئوتکنیک بندر ماهشهر (1387). ## [25]	27. مهندسین مشاور سازه‌پردازی، گزارش‌های داخلی مربوط به نتایج آزمایش‌های نفوذ مخروط (1388). ## [26]	28. ASTM D422, &quot;Standard Test Method for Particle-Size Analysis of Soils&quot; (1990). ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در حوضۀ آبخیز طالقان با استفاده از روش سیستم‌های هوشمند  (روش شبکۀ عصبی مصنوعی مبتنی بر توابع پایه‌ای گوسی و شبکۀ عصبی پرسپترون)  </TitleF>
		<TitleE>Landslide Hazard Zonation in Taleghan watershed by using intelligent systems (Gaussian radial basis function and multilayer perceptron artificial neural networks)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>زمین&#173;لغزش&#173;ها هر سال خسارت&#173;های مالی و جانی زیادی به&#8204;بار می&#173;آورند. نقشه&#173;های پهنه&#8204;بندی خطر زمین&#173;لغزش می&#173;توانند به کاهش این خسارت&#173;ها کمک کنند. حوزۀ آبخیز طالقان از جمله&#173; حوزه&#173;های مستعد زمین&#173;لغزش است که بررسی شده است. در این مقاله به پهنه&#173;بندی خطر زمین&#173;لغزش در این منطقه و در مقیاس 50000/1، و با در نظر داشتن لایه&#173;های اطلاعاتی پراکندگی لغزش&#173;ها، شیب، برای شیب، زمین&#8204;شناسی (لیتولوژی)، فاصله از گسل&#173;ها، فاصله از آبراهه&#173;ها، با روش شبکه&#173;های عصبی مصنوعی مبتنی بر توابع پایه&#173;ای گوسی (RBF) و شبکه&#8204;های عصبی پرسپترون (MLP) می&#8204;پردازیم. کلیات روش RBF تا حدود زیادی مشابه شبکه&#173;های عصبی پرسپترون (MLP) است که تا کنون قابلیت آن مشخص شده&#173; است و چندین تفاوت ساختاری در مؤلفه&#173;ها بین این دوروش شبکۀ عصبی وجود دارد. از نتایج نهایی مشخص شد که نقشه&#8204;های حاصل از هر دو روش قابل قبول هستند و روش MLP دقت بیش&#8204;تری نسبت به&#8204;روش RBF دارد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Landslides are natural hazards that make a lot of economical and life losses every year. Landslide hazard zonation maps can help to reduce these damages. Taleghan watershed is one the susceptible basin to landslide that has been studied. In this paper, landslide hazard zonation of the study area is performed at a scale of 1:50,000. To achieve this aim, layers information such as landslides distribution, slope, aspect, geology (lithology), distance from the faults and distance from rivers using artificial neural network-based Radial Basis Function (RBF) and perceptron neural network (MLP), has been studied. Principal of RBF method is similar to perceptron neural network (MLP), which its ability somewhat has been identified up to now and there are several structural differences between these two neural networks. The final results showed that the maps obtained from both methods are acceptable but the MLP method has a higher accuracy than the RBF method.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3601</FPAGE>
			<TPAGE>3626</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>نرگس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلیمی</Family>
				<NameE>N</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Salimi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی، دانشکده علوم زمین،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Narges.salimi69@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید محمود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فاطمی عقدا</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>FatemiAghda</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی، دانشکده علوم زمین،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>تشنه لب</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Teshnehlab</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی خواجه نصیرالدین طوسی، دانشکده مهندسی برق</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی خواجه نصیرالدین طوسید</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>یوسف</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شرفی</Family>
				<NameE>Y</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sharafi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی تهران، واحد علوم وتحقیقات، گروه کامپیوتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی تهران، واحد علوم وتحقیقاتدا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Landslide hazard zonation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Taleghan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>intelligent systems</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>artificial neural network</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>artificial neural networks</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Perceptron</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>RBF</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>MLPLandslide hazard zonation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Taleghan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>intelligent systems</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>artificial neural network</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>artificial neural networks</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Perceptro</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>طالقان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیستم‌های هوشمند</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شبکه‌های عصبی مصنوعی مبتنی بر توابع پایه‌ای گوسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شبکه‌های عصبی مصنوعی پرسپترون</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>RBF</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>MLP</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>. آزاد ف.، عوامل مؤثر بر وقوع زمین‌لغزش و پهنه‌بندی آن در حوزۀ الموت رود، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، گروه جغرافیا، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی(1384). ## 2. احمدی ح.، داوودی م. ح.، نظری سامانی ع.ا.، مشکوتی ا.، مقایسۀ عوامل تأثیر گذار در خطر زمین‌لغزش در دو مقیاس (مطالعۀ موردی: حوزۀ آبخیز طالقان)، مجموعه مقالات هفتمین همایش ملی علوم و مهندسی آبخیزداری (1390). ## 3. احسانی‌فر ف.، مدل‌سازی خطر وقوع زمین‌لغزش با استفاده از شبکۀ عصبی مصنوعی (مطالعۀ موردی: حوزۀ آبخیز تجن، استان مازندران)، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، دانشکده منابع طبیعی، دانشگاه مازندران (1390). ## 4. الفتی س.، صفرپور ف.، محمودآبادی م.، زمین‌لغزش‌ها و انواع روش‌های مطالعه، مجلۀ رشد آموزش جغرافیا، دوره 26، شمارۀ 4 (1391). ## 5. جلالی ن.، ارزیابی تعدادی از روش‌های پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در حوزۀ طالقان، گزارش نهایی طرح تحقیقاتی پژوهشکدۀ حفاظت خاک و آبخیزداری (1381). ## 6. حسین‌نژاد ف.، ارزیابی و توان‌سنجی پتانسیل‌های اکوتوریسم شهرستان طالقان، دانشگاه خوارزمی (1390). ## 7. حق‌شناس ا.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش و ارتباط آن با تولید رسوب در منطقۀ طالقان، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشگاه تربیت مدرس (1374). ## 8. راکعی ب.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش با استفاده از سیستم شبکۀ عصبی در منطقه سفیدار گلۀ استان سمنان، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشکده علوم. دانشگاه تربیت مدرس (1382). ## 9. زارع پور س.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در منطقۀ رودبار و منجیل با استفاده از شبکۀ عصبی مصنوعی در مقیاس 1:50000، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشکدۀ علوم، دانشگاه خوارزمی (1384). ## 10. ساریخانی ر.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش با استفاده از شبکۀ عصبی مصنوعی(مطالعۀ موردی : منطقۀ تالش-گیلان)، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشکده علوم. دانشگاه خوارزمی(1380). ## 11. سایت فرمانداری طالقان (www.p-alb.ir)(1393). ## 12. سوری س.، لشکری‌پور غ.ر، غفوری م.، پهنه‌بندی خطر زمین لغزش با استفاده از شبکۀ عصبی مصنوعی مطالعۀ موردی حوزۀ کشوری (نوژیان)، نشریۀ زمین‌شناسی مهندسی، جلد 5، شمارۀ 2 (1390). ## 13. فاطمی‌عقدا س.،م.، ساریخانی ر.، تشنه لب م.، پهنه‌بندی خطر رانش زمین در منطقۀ طالش با استفاده از سیستم‌های هوشمند(شبکه‌های عصبی مصنوعی پرسپترون)، مجلۀ زمین‌شناسی مهندسی، جلد اول، شماره 2 (1382) 179-192. ## 14. قنواتی ع.، ضیائیان پ.، سردشتی م.، جنگلی ع.،ا.، آشکارسازی تغییرات مورفودینامیک با استفاده از داده های سنجش از دور و تحلیل مؤلفه‌های اصلی (PCA) و منطق فازی (مطالعۀ موردی: حوزۀ آبخیز طالقان)، مجلۀ پژوهش‌ها‌ی جغرافیایی، شماره 62 (1386) 53-41. ## 15. قهرمانی ش.، ثروتی م.ر.، مطالعۀ ژئومورفولوزژی و فرسایش در حوزۀ آبریز الموت، فصلنامۀ جغرافیایی سرزمین، سال پنجم، شماره 17 (1387)61-45. ## 16. گرشاسبی پ.، شناخت ژئو مورفولوژی کواترنر و بررسی قابلیت آن جهت توسعه کشاورزی، منابع طبیعی و حفاظت خاک در حوزۀ آبخیز طالقان، دانشگاه آزد واحد تهران مرکزی (1372). ## 17. گزارش تماب، مطالعات آبخیزداری حوزۀ طالقان، دانشکدۀ کشاورزی، دانشگاه تهران، جلد سوم (1372). ## 18. مرادی ح.،ر.، سپهوند ع.ر.، عبدالمالکی پ.، بررسی تأثیر تعداد عوامل ورودی در مقدار دقت شبکۀ عصبی مصنوعی برای پهنه‌بندی خطر وقوع زمین‌لغزش (مطالعۀ موردی : حوزۀ آبخیز هراز)، نشریۀ مرتع و آبخیزداری. مجلۀ منابع طبیعی ایران. دورۀ 65. شمارۀ 2 (1391)231-243. ## 19. ملک پور ح.، بررسی عوامل مؤثر در وقوع زمین‌لغزش و روش پهنه‌‌بندی آن (مطالعۀ موردی: حوزۀ آبخیز طالقان)، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، دانشکده کشاورزی، ‌دانشگاه تربیت مدرس (1388). ## 20. منهاج م.ب.، مبانی شبکه‌های عصبی، مرکز نشر دانشگاه صنعتی امیر کبیر (1384). ## 21. نبوی م.ح.، دیباچه‌ای بر زمین‌شناسی ایران در محدودۀ البرز مرکزی، سازمان زمین‌شناسی کشور(1355). ## 22. نقشۀ زمین‌شناسی (100000/1 شکران)، انتشارات سازمان زمین‌شناسی کشور (1356). ## 23. Ercanoglu M., &quot;Landslide susceptibility assessment of SE Bartin (West Black Sea region, Turkey) by artificial neural networks&quot;, Nat. Hazards Earth Syst. Sci., 5 (2005) 979-992. ## 24. Fatemi Aghda S.M., Suzuki A., Kitazono Y., &quot;Geological hazards risk analysis using multi criteria evaluation techniques&quot;, the faculty of engineering, kumamoto university, Japan, VOL.39, NO.2 (1994). ## 25. Wang H.B., Li J.W., Zhou B., Yuan Q., Chen Y.P., &quot;Application of a hybrid model of neural networks and genetic algorithms to evaluate landslide susceptibility&quot;, Natural Hazards and Earth System Sciences (2013) 353-388. ## 26. Yilmaz I., &quot;Landslide susceptibility mapping using frequency ratio, logistic regression, artificial neural networks and their comparison: A case study from kat landslides (Tokat-Turkey)&quot;, Computers and Geosciences, 35 (2009)1125-1138. ## 27. Zare M., Pourghasemi H.R, Vafakhah M., Pradhan B., &quot;Landslide susceptibility mapping at Vaz Watershed (Iran) using an artificial neural network model: a comparison between multilayer perceptron (MLP) and radial basic function (RBF) algorithms&quot;, Arab J Geosci. 6 (2013) 2873-2888. ## ##. آزاد ف.، عوامل مؤثر بر وقوع زمین‌لغزش و پهنه‌بندی آن در حوزۀ الموت رود، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، گروه جغرافیا، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی(1384). ## 2. احمدی ح.، داوودی م. ح.، نظری سامانی ع.ا.، مشکوتی ا.، مقایسۀ عوامل تأثیر گذار در خطر زمین‌لغزش در دو مقیاس (مطالعۀ موردی: حوزۀ آبخیز طالقان)، مجموعه مقالات هفتمین همایش ملی علوم و مهندسی آبخیزداری (1390). ## 3. احسانی‌فر ف.، مدل‌سازی خطر وقوع زمین‌لغزش با استفاده از شبکۀ عصبی مصنوعی (مطالعۀ موردی: حوزۀ آبخیز تجن، استان مازندران)، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، دانشکده منابع طبیعی، دانشگاه مازندران (1390). ## 4. الفتی س.، صفرپور ف.، محمودآبادی م.، زمین‌لغزش‌ها و انواع روش‌های مطالعه، مجلۀ رشد آموزش جغرافیا، دوره 26، شمارۀ 4 (1391). ## 5. جلالی ن.، ارزیابی تعدادی از روش‌های پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در حوزۀ طالقان، گزارش نهایی طرح تحقیقاتی پژوهشکدۀ حفاظت خاک و آبخیزداری (1381). ## 6. حسین‌نژاد ف.، ارزیابی و توان‌سنجی پتانسیل‌های اکوتوریسم شهرستان طالقان، دانشگاه خوارزمی (1390). ## 7. حق‌شناس ا.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش و ارتباط آن با تولید رسوب در منطقۀ طالقان، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشگاه تربیت مدرس (1374). ## 8. راکعی ب.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش با استفاده از سیستم شبکۀ عصبی در منطقه سفیدار گلۀ استان سمنان، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشکده علوم. دانشگاه تربیت مدرس (1382). ## 9. زارع پور س.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در منطقۀ رودبار و منجیل با استفاده از شبکۀ عصبی مصنوعی در مقیاس 1:50000، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشکدۀ علوم، دانشگاه خوارزمی (1384). ## 10. ساریخانی ر.، پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش با استفاده از شبکۀ عصبی مصنوعی(مطالعۀ موردی : منطقۀ تالش-گیلان)، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشکده علوم. دانشگاه خوارزمی(1380). ## 11. سایت فرمانداری طالقان (www.p-alb.ir)(1393). ## 12. سوری س.، لشکری‌پور غ.ر، غفوری م.، پهنه‌بندی خطر زمین لغزش با استفاده از شبکۀ عصبی مصنوعی مطالعۀ موردی حوزۀ کشوری (نوژیان)، نشریۀ زمین‌شناسی مهندسی، جلد 5، شمارۀ 2 (1390). ## 13. فاطمی‌عقدا س.،م.، ساریخانی ر.، تشنه لب م.، پهنه‌بندی خطر رانش زمین در منطقۀ طالش با استفاده از سیستم‌های هوشمند(شبکه‌های عصبی مصنوعی پرسپترون)، مجلۀ زمین‌شناسی مهندسی، جلد اول، شماره 2 (1382) 179-192. ## 14. قنواتی ع.، ضیائیان پ.، سردشتی م.، جنگلی ع.،ا.، آشکارسازی تغییرات مورفودینامیک با استفاده از داده های سنجش از دور و تحلیل مؤلفه‌های اصلی (PCA) و منطق فازی (مطالعۀ موردی: حوزۀ آبخیز طالقان)، مجلۀ پژوهش‌ها‌ی جغرافیایی، شماره 62 (1386) 53-41. ## 15. قهرمانی ش.، ثروتی م.ر.، مطالعۀ ژئومورفولوزژی و فرسایش در حوزۀ آبریز الموت، فصلنامۀ جغرافیایی سرزمین، سال پنجم، شماره 17 (1387)61-45. ## 16. گرشاسبی پ.، شناخت ژئو مورفولوژی کواترنر و بررسی قابلیت آن جهت توسعه کشاورزی، منابع طبیعی و حفاظت خاک در حوزۀ آبخیز طالقان، دانشگاه آزد واحد تهران مرکزی (1372). ## 17. گزارش تماب، مطالعات آبخیزداری حوزۀ طالقان، دانشکدۀ کشاورزی، دانشگاه تهران، جلد سوم (1372). ## 18. مرادی ح.،ر.، سپهوند ع.ر.، عبدالمالکی پ.، بررسی تأثیر تعداد عوامل ورودی در مقدار دقت شبکۀ عصبی مصنوعی برای پهنه‌بندی خطر وقوع زمین‌لغزش (مطالعۀ موردی : حوزۀ آبخیز هراز)، نشریۀ مرتع و آبخیزداری. مجلۀ منابع طبیعی ایران. دورۀ 65. شمارۀ 2 (1391)231-243. ## 19. ملک پور ح.، بررسی عوامل مؤثر در وقوع زمین‌لغزش و روش پهنه‌‌بندی آن (مطالعۀ موردی: حوزۀ آبخیز طالقان)، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، دانشکده کشاورزی، ‌دانشگاه تربیت مدرس (1388). ## 20. منهاج م.ب.، مبانی شبکه‌های عصبی، مرکز نشر دانشگاه صنعتی امیر کبیر (1384). ## 21. نبوی م.ح.، دیباچه‌ای بر زمین‌شناسی ایران در محدودۀ البرز مرکزی، سازمان زمین‌شناسی کشور(1355). ## 22. نقشۀ زمین‌شناسی (100000/1 شکران)، انتشارات سازمان زمین‌شناسی کشور (1356). ## 23. Ercanoglu M., &quot;Landslide susceptibility assessment of SE Bartin (West Black Sea region, Turkey) by artificial neural networks&quot;, Nat. Hazards Earth Syst. Sci., 5 (2005) 979-992. ## 24. Fatemi Aghda S.M., Suzuki A., Kitazono Y., &quot;Geological hazards risk analysis using multi criteria evaluation techniques&quot;, the faculty of engineering, kumamoto university, Japan, VOL.39, NO.2 (1994). ## 25. Wang H.B., Li J.W., Zhou B., Yuan Q., Chen Y.P., &quot;Application of a hybrid model of neural networks and genetic algorithms to evaluate landslide susceptibility&quot;, Natural Hazards and Earth System Sciences (2013) 353-388. ## 26. Yilmaz I., &quot;Landslide susceptibility mapping using frequency ratio, logistic regression, artificial neural networks and their comparison: A case study from kat landslides (Tokat-Turkey)&quot;, Computers and Geosciences, 35 (2009)1125-1138. ## 27. Zare M., Pourghasemi H.R, Vafakhah M., Pradhan B., &quot;Landslide susceptibility mapping at Vaz Watershed (Iran) using an artificial neural network model: a comparison between multilayer perceptron (MLP) and radial basic function (RBF) algorithms&quot;, Arab J Geosci. 6 (2013) 2873-2888. ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل پارامتری رفتار تونل حلزونی دسترسی به تاج سد بختیاری با استفاده از روش عددی (نرم افزار FLAC3D)</TitleF>
		<TitleE>Parametric analysis of Bakhtiary dam crest access spiral tunnel behaviuor using numerical method (FLAC3D software)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>سد بختیاری در استان لرستان بر روی رودخانه بختیاری واقع شده است. به منظور دسترسی به تاج سد بختیاری، حفر تونلی حلزونی شکل، مورد مطالعه قرار گرفته است. از این تونل در ترازهای مختلف، تونل های دسترسی دیگری منشعب شده و به گالری های تزریق مرتبط می گردند. با توجه به اینکه در زمان بهره برداری سد، نیز از این تونل استفاده خواهد شد و جزء تاسیسات دایمی سد خواهد بود، تعیین صحیح پارامترهای مکانیکی توده سنگ برای طراحی و تحلیل پایداری تونل از اهمیت بالایی برخوردار است. برای تحلیل پایداری سازه های زیرزمینی سنگی، پارامترهای مکانیکی و مهندسی توده سنگ باید شناسایی و تعیین شوند. خصوصیات دقیق توده سنگ فقط از آزمایش های مکانیک سنگی به دست می آیند. این آزمایش ها، به دلیل گران بودن و زمان بر بودن اغلب کم انجام می شوند. تحلیل پارامتری و اولویت بندی پارامترها، می تواند برای بهینه سازی روند آزمایش ها به کار رود. هم چنین، تحلیل پارامتری به جلوگیری از اشتباهات ناشی از حدس و گمان فردی کمک می کند. در این مقاله پس از معرفی زمین شناسی منطقه و تعیین مقطع بحرانی در مسیر تونل، با استفاده از نرم افزار FLAC3D (روش عددی تفاضل محدود) به مدل سازی و تحلیل پارامترهای مکانیکی توده سنگ اطراف تونل پرداخته شده است. پارامترهای استفاده شده در تحلیل شامل مدول الاستیسیته (E)، چسبندگی توده سنگ (C)، زاویه اصطکاک داخلی (ϕ)، ضریب تنش جانبی (K) و مقاومت کششی (&#38;sigmat) است. در نهایت با توجه به نتایج حاصل از مدل سازی های عددی و تحلیل پارامتری، پارامترهای موثر بر پایداری اولویت بندی شده اند. نتایج حاصل از تحلیل نشان داد که در پروژه حاضر، پارامتر مقاومت کششی توده سنگ بر پایداری تونل تاثیر ندارد و هم چنین به ترتیب اولیت پارامترهای E، ϕ، C و K در طراحی دارای اهمیت هستند. میزان آزمایش های برجا برای پارامترهای توده سنگ می تواند مطابق با میزان حساسیت و ترتیب اهمیت پارامترها توجیه شوند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The Bakhtiari dam has located on Bakhtiari River in province of Lorestan. In order to access the crest of the dam, the excavation of a spiral tunnel is being studied. There are other access tunnels which are branched from this tunnel in different levels and are connected to grout galleries. According to the fact that this tunnel will also be used during the operation of the dam,The correct determination of mechanical parameters of rock masses for tunnel design and stability Analysis is very important. In order to analyse the stability of the underground rock structures, the mechanical and engineering parameters of the rock mass must be known. Accurate rock mass properties can only be obtained from large in situ tests. Such tests are seldom carried out as they are very expensive and time consuming. Sensitivity analysis of parameters can be applied for the optimisation of testing schemes. Sensitivity analysis helps to avoid mistakes due to subjective conjecture. In this article, after the introduction of regional geology and determination critical section on the tunnel path, the mechanical parameters of the rock mass surrounding the tunnel are modelled and analyzed by using FLAC3D software (numerical finite difference method). Parameters conducted in the analysis include the elasticity modulus (E), cohesion of the rock mass (C), friction angle (ϕ), coefficient of lateral stress (K) and tensile strength (&#38;sigmat). Ultimately, according to the result of numerical modelling and parametric analysis, parameters affecting the stability are prioritized. The result of analysis showed that in this project, tensile strength of the rock mass does not affect the stability of the tunnel, and Also, in order of priority, E, ϕ, C, k parameters are important in design. The amount of ﬁeld tests for rock parameters can be rationalised according to their sensitivity factors.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3628</FPAGE>
			<TPAGE>3648</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مسعود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عبداللهی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی شاهرود، دانشکده مهندسی معدن، نفت و ژئوفیزیک</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی شاهرود</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>masoud.abdollahi87@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید محمد اسماعیل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جلالی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی شاهرود. دانشیار دانشکده مهندسی معدن نفت و ؤئوفیزیک</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی شاهرود</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>jalalisme@shahroodut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت سپاسد، تهران، ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شرکت سپاسد، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ahmadico2003@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Bakhtiari dam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Spiral tunnel</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>FLAC3D</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Finite difference</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Parametric analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سد بختیاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تونل حلزونی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>FLAC3D</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تفاضل محدود</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل پارامتری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>. عبداللهی‌پور ا.، پیش‌بینی جابه‌جایی‌های دیواره مغار و بررسی تأثیر ضریب تنش جانبی و شکل مقطع بر پایداری مغار، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده فنی مهندسی، دانشگاه شهیدباهنرکرمان (1390).## 2. Ng C.W.W., Lee G.T.K., &quot;A three-dimensional parametric study of the use of soil nails for stabilising tunnel faces&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 29 (2002) 673-697. ## 3. Fellin W., King J., Kirsch A., Oberguggenberger M., &quot;Uncertainty modelling and sensitivity analysis of tunnel face stability&quot;, Structural Safety Vol. 32 (2010) 402-410## 4. Madkour H., &quot;Parametric analysis of tunnel behavior in jointed rock&quot;, Ain Shams Engineering Journal, Vol. 3 (2012) 79-103. ##  5. Miro S., Hartmann D., Schanz T., &quot;Global sensitivity analysis for subsoil parameter estimation in mechanized tunneling&quot;, Computers and Geotechnics Vol. 56 (2014) 80-88. ## 6. میکائیل ر.، زراعی‌نقدهی م.، جلالی س. م. ا.، سرشکی ف.، آنالیز حساسیت پارامترهای مؤثر در نرخ پیش‌روی ماشین‌های تونل‌زنی تمام مقطع (TBM)- مطالعه موردی تونل انتقال آب قمرود، هشتمین کنفرانس تونل ایران (1388). ## 7. شرکت مهندسی سپاسد، گزارش دسترسی به گالری‌های تزریق و زمین‌شناسی پروژه تونل حلزونی دسترسی به تاج سد بختیاری، مطالعات مرحله دوم (1392). ## 8. شرکت توسعۀ منابع آب و نیروی ایران، گزارش زمین‌شناسی مهندسی و مکانیک سنگی پروژه سد ونیروگاه بختیاری، مطالعات اولیه و تکمیلی (1388). ## 9. ترابی ر.، مقدمه‌ای بر مکانیک سنگ، چاپ چهارم، انتشارات دانشگاه صنعتی شاهرود، شاهرود (1381). 10. Itasca Consulting Group Inc., &quot;FLAC3D Fast Lagrangian Analysis of Continua in 3 Dimensions&quot;, Version 5.0, User's Manual (2012). ## 11. کرمی م.، ابره ب.، فرامرزی ل.، آموزش کاربردی نرم‌افزار FLAC3D، چاپ اول، مرکز انتشارت جهاد دانشگاهی واحد صنعتی اصفهان، اصفهان (1391). ## 12. قاسم پور ن.، پناه‌بر ب.، تحلیل پایداری فضاهای زیرزمینی با استفاده از نرم‌افزار FLAC3D، چاپ اول، مرکز انتشارت جهاد دانشگاهی واحد صنعتی امیرکبیر (1388). ## 13. Zhu W., Zhao J., &quot;Stability Analysis and Modelling of Underground Excavations in Fractured Rocks&quot;, Elsevier geoengineering Book Series, Vol.1 (2004). ## ##. عبداللهی‌پور ا.، پیش‌بینی جابه‌جایی‌های دیواره مغار و بررسی تأثیر ضریب تنش جانبی و شکل مقطع بر پایداری مغار، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده فنی مهندسی، دانشگاه شهیدباهنرکرمان (1390).## 2. Ng C.W.W., Lee G.T.K., &quot;A three-dimensional parametric study of the use of soil nails for stabilising tunnel faces&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 29 (2002) 673-697. ## 3. Fellin W., King J., Kirsch A., Oberguggenberger M., &quot;Uncertainty modelling and sensitivity analysis of tunnel face stability&quot;, Structural Safety Vol. 32 (2010) 402-410## 4. Madkour H., &quot;Parametric analysis of tunnel behavior in jointed rock&quot;, Ain Shams Engineering Journal, Vol. 3 (2012) 79-103. ##  5. Miro S., Hartmann D., Schanz T., &quot;Global sensitivity analysis for subsoil parameter estimation in mechanized tunneling&quot;, Computers and Geotechnics Vol. 56 (2014) 80-88. ## 6. میکائیل ر.، زراعی‌نقدهی م.، جلالی س. م. ا.، سرشکی ف.، آنالیز حساسیت پارامترهای مؤثر در نرخ پیش‌روی ماشین‌های تونل‌زنی تمام مقطع (TBM)- مطالعه موردی تونل انتقال آب قمرود، هشتمین کنفرانس تونل ایران (1388). ## 7. شرکت مهندسی سپاسد، گزارش دسترسی به گالری‌های تزریق و زمین‌شناسی پروژه تونل حلزونی دسترسی به تاج سد بختیاری، مطالعات مرحله دوم (1392). ## 8. شرکت توسعۀ منابع آب و نیروی ایران، گزارش زمین‌شناسی مهندسی و مکانیک سنگی پروژه سد ونیروگاه بختیاری، مطالعات اولیه و تکمیلی (1388). ## 9. ترابی ر.، مقدمه‌ای بر مکانیک سنگ، چاپ چهارم، انتشارات دانشگاه صنعتی شاهرود، شاهرود (1381). 10. Itasca Consulting Group Inc., &quot;FLAC3D Fast Lagrangian Analysis of Continua in 3 Dimensions&quot;, Version 5.0, User's Manual (2012). ## 11. کرمی م.، ابره ب.، فرامرزی ل.، آموزش کاربردی نرم‌افزار FLAC3D، چاپ اول، مرکز انتشارت جهاد دانشگاهی واحد صنعتی اصفهان، اصفهان (1391). ## 12. قاسم پور ن.، پناه‌بر ب.، تحلیل پایداری فضاهای زیرزمینی با استفاده از نرم‌افزار FLAC3D، چاپ اول، مرکز انتشارت جهاد دانشگاهی واحد صنعتی امیرکبیر (1388). ## 13. Zhu W., Zhao J., &quot;Stability Analysis and Modelling of Underground Excavations in Fractured Rocks&quot;, Elsevier geoengineering Book Series, Vol.1 (2004). ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی اثر رطوبت، دما و فشار تک محوری بر مقدار سختی چکش اشمیت در سنگ‌های مختلف</TitleF>
		<TitleE>The effects of moisture, temperature and uniaxial pressure on Schmidt rebound hardness value of rocks</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>چکش اشمیت امکان اندازه&#8204;گیری سریع و ارزان سختی سطح سنگ را بصورت برجا و آزمایشگاهی فراهم می&#8204;آورد. این پارامتر بطور گسترده در تخمین خواص مکانیکی سنگ&#8204;ها از جمله مقاومت فشاری تک محوره و ضریب یانگ مورد استفاده قرار می&#8204;گیرد. سختی چکش اشمیت همچنین می&#8204;تواند در ارزیابی کیفیت ساختاری سنگ، پیش&#8204;بینی پارامترهای حفرپذیری و برش&#8204;پذیری و میزان سایندگی سنگ، هوازدگی آن و تعیین مقاومت دیواره&#8204;ی درزه مورد استفاده قرار گیرد. عوامل مختلفی مانند ابعاد نمونه&#8204;ی مورد آزمایش، زبری سطح، هوازدگی، محتوای رطوبت، نوع چکش اشمیت و روش اندازه&#8204;گیری و غیره بر روی نتایج سختی اشمیت اثر می&#8204;گذارند. در مقاله&#8204;ی حاضر بعد از مرور نتایج تحقیق&#8204;های اخیر انجام گرفته در زمینه&#8204;ی تاثیرات این عوامل، به بررسی آزمایشگاهی اثر عوامل رطوبت، درجه&#8204;ی حرارت و بارگذاری تک محوری بر روی سختی اشمیت چندین نوع سنگ سالم و نیز نمونه&#8204;ی بتن پرداخته شده است. نتایج حاصل نشان داد که رطوبت عموما سبب کاهش مقدار سختی اشمیت سنگ می&#8204;گردد. میزان این کاهش وابسته به نوع سنگ می&#8204;باشد. همچنین دما تاثیر زیادی بر روی مقدار سختی اشمیت دارد. رابطه&#8204;ی بین کاهش سختی با افزایش حرارت برای سنگ&#8204;های مورد آزمایش، به شکل خطی بوده است. از طرفی اندازه&#8204;گیری سختی نمونه&#8204;ی تحت بارگذاری تک محوره نشان داد که اعمال بار بر روی سنگ، سبب افزایش سختی اشمیت نمونه می&#8204;شود. این امر باید در اندازه&#8204;گیری برجای سختی در دیواره&#8204;ی فضاهای زیرزمینی که سنگ&#8204;ها تحت بارگذاری قرار دارند، مورد توجه قرار گیرد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The Schmidt hammer provides a quick and inexpensive measure of surface hardness that is widely used for estimating the mechanical properties of rock material such as uniaxial compressive strength and Young&#8217;s modulus. On the other hand, Schmidt rebound hardness can be used for a variety of specific applications. In the mining industries, it is used to determine the quality of rock, which is common practice when constructing rock structures such as those found in long wall mining, room and pillar mining, open-pit mining, gate roadways, tunnels, dams, etc. However, a number of issues such as specimen dimensions, water content, hammer type, surface roughness, weathering, testing, data reduction and analysis procedures continue to influence the consistency and reliability of the Schmidt hammer test results. This paper presents: a) a critical review of these basic issues and b) avaluate the effect of temperature, moisture and uniaxial compressive stress on Schmidt hammer hardness. It was found that water content has a significant effect on the Schmidt rebound hardness (SRH) of rocks. So that increase of water content substantially reduced the SRH of samples. Temperature also had a considerable influence on the SRH. However, relationship between SRH decreases with increasing temperature for tested samples were linear. Also tests results showed that uniaxial loading of samples increases the SRH values.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3649</FPAGE>
			<TPAGE>3666</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>هادی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عطاپور</Family>
				<NameE>Hadi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Atapour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علم و صنعت ایران، واحد اراک،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه علم و صنعت ایران، واحد اراک،</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>atapour@aut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اکبری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mohammadreza.akbari.mra@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ترکاشوند</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mahdi_torkashwand@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Schmidt rebound hardness</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>water content</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>temperature</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>uniaxial compressive stress</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سختی چکش اشمیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رطوبت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>درجه حرارت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بارگذاری تک محوره</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1.	ترابی ر.، جوانشیر م.، اعتبار استفاده از چکش اشمیت در آزمایش‌های برجا و آزمایشگاهی برای تعیین مقاومت سنگ و ارزیابی پایداری سقف در کارگاه های استخراج زغالسنگ، دومین همایش معدن و علوم وابسته (1385).## 2.	ASTM, &quot;Standard test method for determination of rock hardness by rebound hammer method&quot;, ASTM Standard, 04.09 (D 5873-00) (2001). ## 3.	ASTM, &quot;Standard test method for determination of rock hardness by Rebound Hammer Method&quot;, D5805–73 (2005). ## 4.	Aydin A., Basu A., &quot;The Schmidt hammer in rock material characterization&quot;, Engineering Geology, 81 (2005) 1-14. ## 5.	Bilgin N., Seyrek T., Shahriar K., &quot;Roadheaders glean valuable tips for Istanbul metro&quot;, Tunnels and Tunnelling (1990) 29-32. ## 6.	Colback P.S.B., Wiid B.L., &quot;The influence of moisture content on the compressive strength of rocks. Proc. Can. Symp. Rock Mech&quot;, (Toronto), 3rd (1965) 65-83. ## 7.	Day M.J., Goudie A.S., &quot;Field assessment of rock hardness using the Schmidt test hammer&quot;, British Geomorphology Research Group Technical Bulletin, 18 (1977) 19-29. ## 8.	Demirdag S., Yavuz H., Altindag R., &quot;The effect of sample size on Schmidt rebound hardness value of rocks&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, 46 (2009) 725-730. ## 9.	Dincer T., &quot;The effect of some rock properties on the performance of roadheaders and impact hammers&quot;, PhD thesis, Istanbul Technical University (1990) 108. ## 10. ISRM, &quot;Suggested methods for determining hardness and abrasiveness of rocks&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 15 (1978) 89-97. ## 11. Jumikins A.R., &quot;Some engineering aspects of Brunswick Shale&quot;, Proc. Int. Congr. Rock Mech. (Lisbon) (1966) 99-102. ## 12. Kahraman S., &quot;Rotary and percussive drilling prediction using regression analysis&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 36 (1999) 981-9. ## 13. Kahraman S., Balci C., Yaici S., Bilgin N., &quot;Prediction of the penetration rate of rotary blasthole drills using a new drillability index&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 37 (2000) 729-43. ## 14. Kahraman S., Bilgin N., Feridunoglu C., &quot;Dominant rock properties affecting the penetration rate of percussive drills&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 40 (2003) 711-23. ## 15. Katz O., Reches Z., Roegiers J.C., &quot;Evaluation of mechanical, rock properties using a Schmidt Hammer&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 37 (2000) 723-728. ## 16. Kindybinski A., &quot;Bursting liability indices of coal&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 17 (1980) 167-161. ## 17. Matthews J.A., Shakesby R.A., &quot;The status of the 'Little Ice Age' in southern Norway: relative-age dating of Neoglacial moraines with Schmidt hammer and lichenometry&quot;, 13(3) (1984) 333-46. ## 18. OJO O., BROOK N., &quot;The effect of moisture on some mechanical properties of rock&quot;, Mining Science and Technology, 10 (1990) 145-156. ## 19. Ozkan I., Bilim N., &quot;A new approach for applying the in-situ Schmidt hammer test on acoalface&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences. 45 (2008) 888-98. ## 20. Sengun N., Altindag R., Demirdag S., Yavuz H., &quot;P-wave velocity and Schmidt rebound hardness value of rocks under uniaxial compressional loading&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 48 (2011) 693-696. ## 21. Sachpazis C.I., &quot;Correlating schmidt hammer rebound number with compressive strength and Young’s modulus of carbonate rocks&quot;, Bulletin of the International Association of Engineering Geology, 42 (1990) 75-83. ## 22. Young R.P., Fowell R.J., &quot;Assesing rock discontinuities&quot;, Tunnels and Tunnelling (1978) 45-8. ## ##1.	ترابی ر.، جوانشیر م.، اعتبار استفاده از چکش اشمیت در آزمایش‌های برجا و آزمایشگاهی برای تعیین مقاومت سنگ و ارزیابی پایداری سقف در کارگاه های استخراج زغالسنگ، دومین همایش معدن و علوم وابسته (1385).## 2.	ASTM, &quot;Standard test method for determination of rock hardness by rebound hammer method&quot;, ASTM Standard, 04.09 (D 5873-00) (2001). ## 3.	ASTM, &quot;Standard test method for determination of rock hardness by Rebound Hammer Method&quot;, D5805–73 (2005). ## 4.	Aydin A., Basu A., &quot;The Schmidt hammer in rock material characterization&quot;, Engineering Geology, 81 (2005) 1-14. ## 5.	Bilgin N., Seyrek T., Shahriar K., &quot;Roadheaders glean valuable tips for Istanbul metro&quot;, Tunnels and Tunnelling (1990) 29-32. ## 6.	Colback P.S.B., Wiid B.L., &quot;The influence of moisture content on the compressive strength of rocks. Proc. Can. Symp. Rock Mech&quot;, (Toronto), 3rd (1965) 65-83. ## 7.	Day M.J., Goudie A.S., &quot;Field assessment of rock hardness using the Schmidt test hammer&quot;, British Geomorphology Research Group Technical Bulletin, 18 (1977) 19-29. ## 8.	Demirdag S., Yavuz H., Altindag R., &quot;The effect of sample size on Schmidt rebound hardness value of rocks&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, 46 (2009) 725-730. ## 9.	Dincer T., &quot;The effect of some rock properties on the performance of roadheaders and impact hammers&quot;, PhD thesis, Istanbul Technical University (1990) 108. ## 10. ISRM, &quot;Suggested methods for determining hardness and abrasiveness of rocks&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 15 (1978) 89-97. ## 11. Jumikins A.R., &quot;Some engineering aspects of Brunswick Shale&quot;, Proc. Int. Congr. Rock Mech. (Lisbon) (1966) 99-102. ## 12. Kahraman S., &quot;Rotary and percussive drilling prediction using regression analysis&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 36 (1999) 981-9. ## 13. Kahraman S., Balci C., Yaici S., Bilgin N., &quot;Prediction of the penetration rate of rotary blasthole drills using a new drillability index&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 37 (2000) 729-43. ## 14. Kahraman S., Bilgin N., Feridunoglu C., &quot;Dominant rock properties affecting the penetration rate of percussive drills&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 40 (2003) 711-23. ## 15. Katz O., Reches Z., Roegiers J.C., &quot;Evaluation of mechanical, rock properties using a Schmidt Hammer&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 37 (2000) 723-728. ## 16. Kindybinski A., &quot;Bursting liability indices of coal&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 17 (1980) 167-161. ## 17. Matthews J.A., Shakesby R.A., &quot;The status of the 'Little Ice Age' in southern Norway: relative-age dating of Neoglacial moraines with Schmidt hammer and lichenometry&quot;, 13(3) (1984) 333-46. ## 18. OJO O., BROOK N., &quot;The effect of moisture on some mechanical properties of rock&quot;, Mining Science and Technology, 10 (1990) 145-156. ## 19. Ozkan I., Bilim N., &quot;A new approach for applying the in-situ Schmidt hammer test on acoalface&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences. 45 (2008) 888-98. ## 20. Sengun N., Altindag R., Demirdag S., Yavuz H., &quot;P-wave velocity and Schmidt rebound hardness value of rocks under uniaxial compressional loading&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 48 (2011) 693-696. ## 21. Sachpazis C.I., &quot;Correlating schmidt hammer rebound number with compressive strength and Young’s modulus of carbonate rocks&quot;, Bulletin of the International Association of Engineering Geology, 42 (1990) 75-83. ## 22. Young R.P., Fowell R.J., &quot;Assesing rock discontinuities&quot;, Tunnels and Tunnelling (1978) 45-8. ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ظرفیت باربری لرزه‌ای پی‌های نواری روی خاک‌های مسلح شده با فیبر به روش مشخصه‌های تنش</TitleF>
		<TitleE>Seismic bearing capacity of strip footings on fiber reinforced soils by the stress characteristics method</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این مقاله، ظرفیت باربری پی های نواری، روی بستری از خاک های دانه ای مسلح شده با فیبر، بررسی شده است. برای تحلیل از روش مشخصه&#8204;های تنش استفاده گردیده است. معیار گسیختگی در نظر گرفته شده، توزیع جهت گیری مسلح کننده&#8204;ها را به صورت ایزوتروپ در نظر می&#8204;گیرد و از پارگی مسلح&#8204;کننده&#8204;ها صرف&#8204;نظر می&#8204;کند. اثرات لرزه&#8204;ای به صورت ضرایب شبه&#8204;استاتیکی افقی و عمودی در معادلات تعادل تنش لحاظ شده است. معادلات تعادل تنش با استفاده از روش تفاضل محدود حل شده&#8204;اند. برای حل مسئله، برنامه&#8204;ای نوشته شده است که قادر است با داشتن پارامترهای ورودی خاک و مسلح&#8204;کننده، شبکه مشخصه&#8204;ها را تعیین کرده و ظرفیت باربری را محاسبه نماید. ظرفیت باربری به صورت ضرایب ظرفیت باربری ناشی از وزن خاک و سربار بیان شده است. برای استفاده&#8204;های کاربردی، نمودارهایی برای تعیین این ضرایب تهیه شده است. یک حل به فرم بسته نیز برای ظرفیت باربری ناشی از سربار ارائه شده است. با انجام تحلیل&#8204;های پارامتری، تأثیر پارامترهای خاک و مسلح&#8204;کننده روی ظرفیت باربری و شکل ناحیه گسیختگی بررسی شده است. نتایج نشان می&#8204;دهند که ظرفیت باربری با افزایش هر یک از پارامترهای غلظت متوسط فیبرها، نسبت ظاهری فیبرها، زاویه اصطکاک بین خاک و فیبر و زاویه اصطکاک خاک ظرفیت باربری افزایش می&#8204;یابد. همچنین ناحیه گسیختگی با افزایش ضرایب لرزه&#8204;ای و کاهش سربار، کم&#8204;عمق&#8204;تر می&#8204;شود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In this paper, the bearing capacity of strip footings on fiber reinforced granular soil has been studied. The stress characteristics or slip line method has been used for the analysis. In the selected failure criterion, the orientation of the fibers are isotropic and fibers are not ruptured. Seismic effects have been considered in the equilibrium equations as the horizontal and vertical pseudo-static coefficients. The equilibrium equations have been solved using the finite difference method. The provided computer code can solve the stress characteristics network and calculate the bearing capacity. The bearing capacity has been presented as the bearing capacity factors due to the unit weight of the soil and surcharge. Several graphs have been prepared for the practical purposes. Also, a closed form solution has been presented for the bearing capacity factor due to the surcharge. By the parametric studies, the effects of the geometry and soil properties have been investigated. Results show that the bearing capacity increases with an increase on the average concentration and aspect ratio of the fibers, the fiber/matrix friction angle and the soil friction angle. Furthermore, the extent of the failure zone is increased with increasing the pseudo-static coefficients and decreasing the surcharge.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3667</FPAGE>
			<TPAGE>3688</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>امین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کشاورز</Family>
				<NameE>Amin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Keshavarz</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خلیج فارس، دانشکدۀ مهندسی، گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خلیج فارس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>keshavarz@pgu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نعمتی</Family>
				<NameE>Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nemati</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خلیج فارس، دانشکدۀ مهندسی، گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خلیج فارس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m.nemati@live.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>bearing capacity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>fiber reinforced soil</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>seismic</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>stress characteristics method</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ظرفیت باربری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خاک مسلح شده با فیبر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>لرزه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش مشخصه‌های تنش</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1.	Sokolovski V.V., Jones D., Schofield A.N., &quot;Statics of soil media&quot;, Butterwooths Scientific (1960).## 2.	Kumar J., Mohan, R., &quot;Seismic bearing capacity of foundations on slopes&quot;, Geotechnique, 53 (3) (2003) 347-361. ## 3.	Kumar J., Rao V. M., &quot;Seismic bearing capacity factors for spread foundations&quot;, Geotechnique, 52 (2) (2002) 79-88. ## 4.	کشاورز ا. جهان‌اندیش م.، محاسبه ضرایب ظرفیت باربری لرزه‌ای پی‌های نواری با روش مشخصه‌های تنش، پژوهش‌نامه زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله 15 (1) (1391) 11-20. ## 5.	Kumar J., Chitikela S., &quot;Seismic passive earth pressure coefficients using the method of characteristics&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 39 (2) (2002) 463-471. ## 6.	Peng M.X., Chen J., &quot;Slip-line solution to active earth pressure on retaining walls&quot;, Geotechnique, 63 (12) (2013) 1008-1019. ## 7.	Reece A., Hettiaratchi D., &quot;A slip-line method for estimating passive earth pressure&quot;, Journal of Agricultural Engineering Research, 42 (1) (1989) 27-41. ## 8.	کشاورز ا.، آنالیز پایداری لرزه‌ای سازه‌های خاکی مسلح با روش مشخصه‌ها، پایان نامه دکتری، بخش مهندسی راه، ساختمان و محیط زیست، دانشگاه شیراز (1385). ## 8.	Jahanandish M., Keshavarz A., &quot;Seismic bearing capacity of foundations on reinforced soil slopes&quot;, Geotextiles and Geomembranes, 23 (1) (2005) 1-25. ## 9. Keshavarz A., Jahanandish M., Ghahramani A., &quot;Seismic bearing capacity analysis of reinforced soils by the method of stress characteristics&quot;, Iranian Journal of Science and Technology, Transactions of Civil Engineering, 35 (2011) 185-197. ## 11. Michalowski R.L., Zhao A., &quot;Failure of fiber-reinforced granular soils&quot;, Journal of Geotechnical Engineering, 122 (3) (1996) 226-234. ## 12. Michalowski R.L., Cermák J., &quot;Triaxial compression of sand reinforced with fibers&quot;, Journal of geotechnical and geoenvironmental engineering, 129 (2) (2003) 125-136. ## 13. Michalowski R.L., &quot;Limit analysis with anisotropic fibre-reinforced soil&quot;, Geotechnique, 58 (6) (2008) 489-502. ## 14.	کشاورز ا.، نعمتی م.، ظرفیت باربری پی‌های نواری روی خاک‌های مسلح شده با فیبر به‌روش مشخصه‌های تنش اولین کنفرانس ملی ژئوتکنیک ایران، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل (1392). ## 15. Maher M.H., Gray D.H., &quot;Static response of sands reinforced with randomly distributed fibers&quot;, Journal of Geotechnical Engineering, 116 (11) (1990) 1661-1677. ## 16. Booker J.R., Davis E.H. &quot;A general treatment of plastic anisotropy under conditions of plane strain&quot;, Journal of the Mechanics and Physics of Solids, 20 (4) (1972) 239-250. ## 17.	Maugeri M., Musumeci G., Novità D., Taylor C., &quot;Shaking table test of failure of a shallow foundation subjected to an eccentric load&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, 20 (5) (2000) 435-444. ## 18.	Choudhury D., Rao K.S.S., &quot;Seismic bearing capacity of shallow strip footings&quot;, Geotechnical and Geological Engineering, 23 (4) (2005) 403-418. ## 19.	Soubra A.H., &quot;Upper-bound solutions for bearing capacity of foundations&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 125 (1) (1999) 59-68. ## 20. Yang X.L., Sui Z.R., &quot;Seismic failure mechanisms for loaded slopes with associated and nonassociated flow rules&quot;, Journal of Central South University of Technology, 15 (2008) 276-279. ## 21.	Yang X.L., &quot;Seismic bearing capacity of a strip footing on rock slopes&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 46 (8) (2009) 943-954. ##  ##1.	Sokolovski V.V., Jones D., Schofield A.N., &quot;Statics of soil media&quot;, Butterwooths Scientific (1960).## 2.	Kumar J., Mohan, R., &quot;Seismic bearing capacity of foundations on slopes&quot;, Geotechnique, 53 (3) (2003) 347-361. ## 3.	Kumar J., Rao V. M., &quot;Seismic bearing capacity factors for spread foundations&quot;, Geotechnique, 52 (2) (2002) 79-88. ## 4.	کشاورز ا. جهان‌اندیش م.، محاسبه ضرایب ظرفیت باربری لرزه‌ای پی‌های نواری با روش مشخصه‌های تنش، پژوهش‌نامه زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله 15 (1) (1391) 11-20. ## 5.	Kumar J., Chitikela S., &quot;Seismic passive earth pressure coefficients using the method of characteristics&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 39 (2) (2002) 463-471. ## 6.	Peng M.X., Chen J., &quot;Slip-line solution to active earth pressure on retaining walls&quot;, Geotechnique, 63 (12) (2013) 1008-1019. ## 7.	Reece A., Hettiaratchi D., &quot;A slip-line method for estimating passive earth pressure&quot;, Journal of Agricultural Engineering Research, 42 (1) (1989) 27-41. ## 8.	کشاورز ا.، آنالیز پایداری لرزه‌ای سازه‌های خاکی مسلح با روش مشخصه‌ها، پایان نامه دکتری، بخش مهندسی راه، ساختمان و محیط زیست، دانشگاه شیراز (1385). ## 8.	Jahanandish M., Keshavarz A., &quot;Seismic bearing capacity of foundations on reinforced soil slopes&quot;, Geotextiles and Geomembranes, 23 (1) (2005) 1-25. ## 9. Keshavarz A., Jahanandish M., Ghahramani A., &quot;Seismic bearing capacity analysis of reinforced soils by the method of stress characteristics&quot;, Iranian Journal of Science and Technology, Transactions of Civil Engineering, 35 (2011) 185-197. ## 11. Michalowski R.L., Zhao A., &quot;Failure of fiber-reinforced granular soils&quot;, Journal of Geotechnical Engineering, 122 (3) (1996) 226-234. ## 12. Michalowski R.L., Cermák J., &quot;Triaxial compression of sand reinforced with fibers&quot;, Journal of geotechnical and geoenvironmental engineering, 129 (2) (2003) 125-136. ## 13. Michalowski R.L., &quot;Limit analysis with anisotropic fibre-reinforced soil&quot;, Geotechnique, 58 (6) (2008) 489-502. ## 14.	کشاورز ا.، نعمتی م.، ظرفیت باربری پی‌های نواری روی خاک‌های مسلح شده با فیبر به‌روش مشخصه‌های تنش اولین کنفرانس ملی ژئوتکنیک ایران، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل (1392). ## 15. Maher M.H., Gray D.H., &quot;Static response of sands reinforced with randomly distributed fibers&quot;, Journal of Geotechnical Engineering, 116 (11) (1990) 1661-1677. ## 16. Booker J.R., Davis E.H. &quot;A general treatment of plastic anisotropy under conditions of plane strain&quot;, Journal of the Mechanics and Physics of Solids, 20 (4) (1972) 239-250. ## 17.	Maugeri M., Musumeci G., Novità D., Taylor C., &quot;Shaking table test of failure of a shallow foundation subjected to an eccentric load&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, 20 (5) (2000) 435-444. ## 18.	Choudhury D., Rao K.S.S., &quot;Seismic bearing capacity of shallow strip footings&quot;, Geotechnical and Geological Engineering, 23 (4) (2005) 403-418. ## 19.	Soubra A.H., &quot;Upper-bound solutions for bearing capacity of foundations&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 125 (1) (1999) 59-68. ## 20. Yang X.L., Sui Z.R., &quot;Seismic failure mechanisms for loaded slopes with associated and nonassociated flow rules&quot;, Journal of Central South University of Technology, 15 (2008) 276-279. ## 21.	Yang X.L., &quot;Seismic bearing capacity of a strip footing on rock slopes&quot;, Canadian Geotechnical Journal, 46 (8) (2009) 943-954. ##   ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
