<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1399</YEAR>
<VOL>14</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>44</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی و مقایسه تاثیر افزودنی های نانو رس و آهک بر خصوصیات خاک ها</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در سالهای اخیر استفاده از نانو ذرات در تحقیقات مهندسی مورد توجه محققین قرار گرفته است. نانو ذرات می توانند موجب بهبود رفتار مصالح در قسمت های مختلف گردند. بکارگیری این مواد در مهندسی ژئوتکنیک نیز مورد توجه قرار گرفته است. نانو ذرات به دلیل ریز بودن و خاصیت پرکنندگی که دارند می توانند سبب بهبود تراکم و مقاومت خاک ها گردند. در این مقاله تاثیر نانو رس به عنوان یک افزودنی جدید، در کنار آهک که یکی از افزودنی های قدیمی در تثبیت خاک به شمار می رود، بر رفتار خاک مورد بررسی قرار گرفته است. در این تحقیق تاثیر نانو رس و آهک بر درصد رطوبت بهینه، ماکزیمم دانسیته خشک، مقاومت تک محوری،&#160; حدود اتربرگ و خاصیت خود ترمیمی خاکها مورد ارزیابی قرار گرفت و مشخص شد اضافه کردن آهک باعث کاهش دانسیته خشک خاک می گردد این درحالی است که افزودن نانو رس سبب افزایش این پارامتر در خاک های رسی می شود. &#160;افزودن آهک تاثیر زیادی بر افزایش چسبندگی دارد و بر افزایش زاویه اصطکاک تاثیر زیادی ندارد این درحالی است که نانو مواد علاوه بر اینکه چسبندگی را افزایش می دهد، سبب افزایش زاویه اصطکاک خاک نیز می گردد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>احمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مظاهری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آیت الله بروجردی، دانشکده فنی و مهندسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>A.mazaheri@abru.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نورزاد</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشکده مهندسی عمران، آب و محیط زیست، دانشگاه شهید بهشتی تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a_noorzad@sbu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>نانو رس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خود ترمیمی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آهک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت تک محوری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1-	Nguyen, L.D., Fatahi, B. &amp; Khabbaz, H. 2014, 'A constitutive model for cemented clays capturing cementation degradation', International Journal of Plasticity, vol. 56, pp. 1-18.##2-	Dang, L., Hasan, H., Fatahi, B. &amp; Khabbaz, H. (2015). Influence of bagasse ash and hydrated lime on strength and mechanical behaviour of stabilised expansive soil. GEOQuébec 2015, eds J. Côté &amp; M. Allard, Québec City, Canada, pp. 1-8.##3-	Dang, L., Hasan, H., Fatahi, B., Jones, R. &amp; Khabbaz, H. (2016). Enhancing the engineering properties of expansive soil using bagasse ash and hydrated lime. International journal of GEOMATE, vol. 11, no. 25, pp. 2447-54.##4-	Sharma, R., Phanikumar, B. &amp; Rao, B. (2008). Engineering behavior of a remolded expansive clay blended with lime, calcium chloride, and rice-husk ash. Journal of Materials in Civil Engineering, vol. 20, no. 8, pp. 509-15.##5-	Jayasree, P., Balan, K., Peter, L. &amp; Nisha, K. (2015). Volume change behavior of expansive soil stabilized with coir waste. Journal of Materials in Civil Engineering, vol. 27, no. 6, p. 04014195.##6-	Bilba, K., Arsene, M. A. &amp; Ouensanga, A. (2003). Sugar cane bagasse fibre reinforce cement composites. Part I. Influence of the botanical components of bagasse on the setting of bagasse/cement composite. Cement and Concrete Composites, vol. 25, no. 1, pp. 91-6.##7-	Cao, Y., Shibata, S. &amp; Fukumoto, I. (2006). Mechanical properties of biodegradable composites reinforced with bagasse fibre before and after alkali treatments. Composites Part A: Applied Science and Manufacturing, vol. 37, no. 3, pp. 423-9.##8-	Mallela J, Harold Von Quintus P, Smith KL. Consideration of lime-stabilized layers in mechanistic-empirical pavement design. Arlington, Virginia, USA: The National Lime Association; 2004.##9-	Rogers C, Glendinning S. Modification of clay soils using lime. Ground Engineering.London, UK: Thomas Telford Limited; 1996. p. 99e114.##10-	Sakr MA, Shahin MA, Metwally YM. Utilization of lime for stabilization soft clay soilof high organic content. Geotechnical and Geological Engineering 2009;27: 105e13.##11-	Bell FG. Lime stabilization of clay minerals and soils. Engineering Geology 1996;42(4):223e37.##12-	Kassim KA, Chern KK. Lime stabilized Malaysian cohesive soils. Journal Kejuruteraan Awan 2004;16(1):13e23.##13-	Rao SM, Shivananda P. Compressibility behavior of lime-stabilized clay. Geotechnical and Geological Engineering 2005;23:309e19.##14-	Ghobadi MH, Abdilor Y, Babazadeh R. Stabilization of clay soils using lime and effect of pH variations on shear strength parameters. Bulletin of Engineering Geology and the Environment 2014;73(2):611e9.##15-	Basma AA, Tuncer ER. Effect of lime on volume change and compressibility ofexpansive clays. Transportation Research Record 1991;1296:54e61.##16-	Kuo W, Lin K, Chang W, Luo H. Effects of nano-materials on properties of waterworks sludge ash cementpaste. J Indust EngChem–Seoul 2006;12(5):702.##17-	Senff L, Labrincha JA, Ferreira VM, Hotza D, Repette WL. Effect of nano-silica on rheology and fresh properties of cement pastes and mortars. Constr Build Mater 2009;23(7):2487–91.##18-	Farzadnia N, Ali AAA, Demirboga R. Development of nanotechnology in high performance concrete. Adv Mater Res 2012;364:115–8.##19-	Sobolev K, Flores I, Torres-Martinez L, Valdez P, Zarazua E, Cuellar E. Engineering of SiO2 nanoparticles for optimal performance in nanocementbased materials. Nanotechnol Constr 2009;3:139–48. Springer.##20-	Iranpour, B., Haddad, A., 2016. The influence of nanomaterials on collapsible soil treatment.Eng. Geol. 205, 40–53.##21-	Kananizadeh, N., Ebadi, T., Khoshniat, S.A., Mousavirizi, S.E., 2011. The positive effects of nanoclay on the hydraulic conductivity of compacted Kahrizak clay permeated with landfill leachate. Clean Soil, Air Water 39 (7), 605–611.##22-	Taha, O.M.E., Taha,M.R., 2016. Soil-water characteristic curves and hydraulic conductivityof nanomaterial-soil-bentonite-mixtures. Arab. J. Geosci. 9, 12.##23-	Standard Test Methods for Laboratory Compaction Characteristics of Soil Using Standard Effort - ASTM D698 ##24-	Standard Test Methods for Liquid Limit, Plastic Limit, and Plasticity Index of Soils- ASTM D4318##25-	Standard Test Method for Unconfined Compressive Strength of Compacted Soil-Lime Mixtures- ASTM D5102 - 09####ندارد ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پیش بینی سختی خاک در پایه پل ها با در نظرگیری اندرکنش خاک-سازه با استفاده از مدل شبکه عصبی مصنوعی</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>چکیده
بحث درباره ی مدلسازی اندرکنش خاک-گروه شمع به دلیل تعداد زیاد پارامترهای دخیل در آن یکی از مباحث پیچیده و البته مورد توجه محققین در سالهای اخیر بوده است که به روش های مختلف به آن پرداخته اند. در سالهای اخیر روش شبکه ی عصبی مصنوعی در بسیاری از مسائل مرتبط با مهندسی ژئوتکنیک از جمله مسائل مرتبط با شمع ها مورد استفاده قرار گرفته است. در این مطالعه پاسخ دینامیکی گروه شمع-خاک زیر یک پل تک پایه با درنظرگیری اثر اندرکنش خاک-سازه به روش تحلیلی محاسبه گردید . به علاوه یک مدل شبکه عصبی با استفاده از مدل چند لایه پیشخور جهت پیش بینی سختی اندرکنشی گروه شمع-خاک واقع در خاک دانه ای در نظر گرفته شد. همچنین تأثیر پارامترهای مختلف بر محاسبه ی مقدار سختی اندرکنشی گروه شمع-خاک مورد بحث و بررسی قرار گرفت. در نهایت با توجه به &#160;مقدار ضریب تبیین 99/0 و کمترین میزان مربعات خطای 00000088/0 مدل شبکه عصبی ارائه شده می تواند یک ابزار قدرتمند جهت پیش بینی میزان سختی اندرکنشی گروه شمع-خاک و طراحی بهینه ی گروه شمع جهت دستیابی به طول و قطر بهینه ی شمع ها و کاهش هزینه ی مربوط به&#160; تجهیزات حفاری باشد.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>شیما السادات</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hoseinishima1365@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قنبری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghanbari@khu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رفیعی نظری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>کلمات کلیدی: اندرکنش خاک-گروه شمع</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شبکه عصبی مصنوعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پاسخ دینامیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پل تک پایه.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1.	Chouw N., Hao H. 2008.”Significance of SSI and nonuniform near- fault ground motions in bridge response I: Effect on response with conventional expansion joint”. Engineering structures. Vol. 30. 141-153.##2.	Soyluk K., and Sicacik E.A. 2012.”Soil-structure interaction analysis of cable-stayed bridges for spatially varing ground motion components”. Soil dynamics and earthquake engineering. Vol. 35. 80-90.##3.	Chowdhury I., Tarafdar R., Ghosh A., and Dasgupta P. S. 2017.”Dynamic soil-structure interaction of bridge piers supported on well foundation”. Soil Dynamics and Earthquake Engineering. Vol. 97. 251-265.##4.	Carbonari S., Morici M., Dezi F., Gara F., and Leoni G. 2017.” Soil-structure interaction effects in single bridge piers founded on inclined pile groups”. Soil Dynamics and Earthquake Engineering. Vol. 92. 52-67.##5.	Pacheco, G. (2006) Dynamic lateral response of single piles considering soil inertia contribution. Ph.D Dissertation, University of Puerto Rico. Puerto Rico.##6.	Maravas A., Mylonakis G., and Karabalis D. L. 2014.” Soil Dynamics and Earthquake Engineering Vol. 61-62. 29-39.##7.	Raheem S. E. A., and Hayashikawa T. 2013.”Soil-structure interaction modeling effects on seismic response of cable-stayed bridge tower”. International Journal of Advanced Structural Engineering. 5-8.##8.	Carbonari S., Morici M., Dezi F., Gara F., and Leoni G. 2017.” Soil-structure interaction effects in single bridge piers founded on inclined pile groups”. Soil Dynamics and Earthquake Engineering. Vol. 92. 52-67.##9.	Gholami R, Shirgir V, Ghanbari A, Shahrouzi M. A new analytical model for estimating the natural frequency of pile-supported bridge. Transportation Infrastructure Geotechnology. 2018; 5(2): 75-92.##10.	Shirgir V, Ghanbari A, Shahrouzi M. Natural frequency of single pier bridges considering soil-structure interaction. Journal of Earthquake Engineering 2016; 20: 611-632.##11.	Ahmad I., El Naggar M. H., Khan A. N. Artificial neural network application to estimate kinematic soil pile interaction response parameters. Soil D Dynamics and Earthquake Engineering. 2007; 27: 892-905.##12.	Ismail A., Jeng D. S. Modelling load–settlement behaviour of piles using high-order neural network (HON-PILE model). Engineering Applications of Artificial Intelligence. 2011; 24: 813-821.##13.	Tarawneh B. Pipe pile setup: Database and prediction model using artificial neural network. Soils and Foundations. 2013; 53 (4): 607-615.##14.	Momeni E., Nazir R., Armaghani D. J., Maizir H. Application of Artificial Neural Network for Predicting Shaft and Tip Resistances of Concrete Piles. Earth Sciences Research Journal. 2015; 19 (1): 85-93.##15.	 Baiziar M. H., Azizkandi K. S., Kashkooli A. Prediction of pile settlement based on cone penetration test results: An ANN approach. KSCE Journal of Civil Engineering. 2015: 19(1): 98-106.##16.	 API. Recommended practice for planning, designing, and constructing fixed offshore platforms. (2007) American Petroleum Institute. Section 6.8 Soil reaction for Laterally Loaded Piles. USA. ##17.	AASHTO. LRFD Bridge Design Specifications. (2012) American Association of State Highway and Transportation Officials. Washington DC. USA. ##18.	GEOSPECRTA. A division of Kleinfelder, Inc. Design manual. (1997) Foundation stiff-nesses under seismic loading. Washington State Department of Transportation. USA.##19.	Datta T. K. 2010.”Seismic analysis of structures”. John Wiley &amp; Sons (Asia) Pte Ltd, 2 Clementi Loop, 02-01, Singapore.##20.	Tang R., Deb S., Vasilakos A. V., Millham R. 2018.  ”Dynamic group optimization algorithm for training feed-forward neural networks”, Nero Computing. In press.##21.	Mangalathus S., Heo G., Jeon J. S. 2018. “Artifical neural network based multi-dimensional fragility development of skewed concrete bridge classes”, Engineering structures. Vol. 162. 166-176.##22.	Tetko I. V., Alessandro E., Villa P. 1997. “Efficient partition of learning data sets for neural network training”, Neural Networks. Vol. 10(8). 1361-1374. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی حساسیت و پهنه بندی خطر زمین لغزش در قطعه 5 راه آهن اردبیل – میانه با استفاده از روش‌های تحلیل سلسله مراتبی فازی، مثلت سلسله مراتبی فولر و منطق فازی</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>به نقشه درآوردن حساسیت زمین&#173;لغزش ابزاری اساسی برای مدیریت بلایا و فعالیت&#173;های توسعه برنامه&#173;ریزی در مناطق کوهستانی می&#173;باشد. نقشه&#173;های حساسیت ایجاد شده در این پژوهش بیانگر یک گام روبه جلو در زمینه مدیریت خطر زمین لغزش در محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه می&#173;باشد. اهداف اصلی این تحقیق، اولاً تولید نقشه&#173;های حساسیت زمین&#173;لغزش برای محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه و تأثیر آن بر شریان&#173;های حیاتی و ثانیاً تجزیه و تحلیل مهم&#8204;ترین عوامل تأثیر گذار در افزایش خطر زمین&#8204;لغزش در محدوده مورد مطالعه می&#173;باشند، بطوریکه استراتژی&#173;های مناسب کاهش ریسک زمین&#173;لغزش بتواند توسعه داده شود. در این پژوهش از سه روش منطق فازی، مثلث سلسله مراتبی فولر و تحلیل سلسله مراتبی فازی (F-AHP) استفاده شده است. روش&#173;های فوق&#173;الذکر از روش&#173;های تحلیل تصمیم&#173;گیری چند معیاره مبتنی بر سامانه اطلاعات جغرافیایی به منظور ارزیابی علمی نواحی مستعد زمین&#173;لغزش در محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه می&#173;باشند و برای نیل به این هدف از نرم&#173;افزارهای ArcGIS و&#160; IDIRISI استفاده شده است. همچنین روش&#173;های مثلث سلسله مراتبی فولر و سلسله مراتبی فازی (F-AHP) از طریق کد/ فرمول نویسی در محیط نرم&#173;افزار Excel اجرا شده است.&#160; 8 لایه اطلاعاتی برای انجام تحلیل&#173;ها درنظر گرفته شده است که عبارتند از: رده مقاومتی زمین، زاویه شیب، جهت شیب، رطوبت، پوشش گیاهی، فاصله از گسل، فاصله از رودخانه و نهایتاً فاصله از مسیرهای ارتباطی (جاده و راه&#173;آهن). سپس، برای تعیین میزان استعداد محدوده مورد مطالعه نسبت به رخداد زمین&#173;لغزش براساس روش منطق فازی، مثلث سلسله مراتبی فولر و سلسله مراتبی فازی (F-AHP) اقدام به پهنه&#173;بندی شده است. نهایتاً، عملکرد روش&#173;های مختلف در تولید نقشه&#173;های حساسیت زمین&#173;لغزش با استفاده از شاخص&#173;های صحت سنجی &#34;ضریب تراکم&#34; و &#34;جمع مطلوبیت&#34; با یکدیگر مقایسه شد تا روش مطلوب و کاربردی برای محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه به منظور مدیریت خطر زمین لغزش تعیین شود. با تحلیل نقشه&#173;های پهنه&#173;بندی حاصله و با توجه به با توجه به مقادیر جمع مطلوبیت حاصل از عملگر اجتماع فازی (0.329915245)، تحلیل سلسله مراتبی فازی (1.079120331) و مثلث سلسله مراتبی فولر (0.951658196) برای نقشه&#173;های&#173; پهنه&#173;بندی خطر زمین&#173;لغزش&#173;های قطعه 5 راه&#173;آهن میانه-اردبیل مشاهده می&#173;شود که جمع مطلوبیت حاصل از تحلیل سلسله مراتبی فازی، بیشتر از مقداری است که برای نقشه&#173;های&#173; پهنه&#173;بندی خطر حاصل از منطق فازی و مثلث سلسله مراتبی فولر محاسبه شده است</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>بختیار</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فیضی زاده</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>bakhtiar.feizizadeh@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>میثم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سطانی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>زمین لغزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منطق فازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل سلسله مراتبی فازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مثلث سلسله مراتبی فولر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پهنه بندی خطر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سامانه اطلاعات جغرافیایی(ArcGIS)</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##[1] Bagheri, V., Uromeihy, A., &amp; Razifard, M. (2017). Evaluation of MLP and RBF methods for hazard zonation of landslides triggered by the Twin Ahar-Varzeghan earthquakes. Geotechnical and Geological Engineering, 35(5), 2163-2190.##[2] کورکی نژاد، م.، اونق، م. و سپهری، ع. (1384). مقایسه کارائی دو مدل پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش (حائری و مورا) در آبخیز سیاه رودبار گرگان، فصلنامه علوم کشاورزی و منابع طبیعی، سال دوازدهم، شماره 3 (پیاپی 47)، مرداد - شهریور 1384، صفحات 99-91.##[3] حافظی مقدس، ن &amp; غفوری، م. (1396). زمین‌شناسی زیست‌محیطی، انتشارات دانشگاه صنعتی شاهرود،  402 صفحه.##[4] Sarkar, S., Kanungo, D. P., &amp; Mehrotra, G. S. (1995). Landslide hazard zonation: a case study in Garhwal Himalaya, India. Mountain Research and Development, 301-309.##[5] Fatemi Aghda, S. M., Giamian, J., &amp; Eshgheli Farahani, A. (2006). Investigation landslide hazard using Fuzzy logic (case study: Roudbar area). J. Science Tehran University, 31: 43- 64.##[6] Pachauri, A. K., &amp; Pant, M. (1992). Landslide hazard mapping based on geological attributes. Engineering geology, 32(1-2), 81-100.##[7] Nagarajan, R., Roy, A., Kumar, R. V., Mukherjee, A., &amp; Khire, M. V. (2000). Landslide hazard susceptibility mapping based on terrain and climatic factors for tropical monsoon regions. Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 58(4), 275-287.##[8] Lee, S., &amp; Min, K. (2002). Statistical analysis of landslide susceptibility at Yongin, Korea. Environmental geology, 40(9), 1095-1113.##[9] Qin, S., Jiao, J. J., &amp; Wang, S. (2002). A nonlinear dynamical model of landslide evolution. Geomorphology, 43(1-2), 77-85.##[10] Zhou, C. H., Lee, C. F., Li, J., &amp; Xu, Z. W. (2002). On the spatial relationship between landslides and causative factors on Lantau Island, Hong Kong. Geomorphology, 43(3-4), 197-207.##[11] Ayalew, L., &amp; Yamagishi, H. (2005). The application of GIS-based logistic regression for landslide susceptibility mapping in the Kakuda-Yahiko Mountains, Central Japan. Geomorphology, 65(1-2), 15-31.##[12] Pradhan, B., &amp; Lee, S. (2010). Regional landslide susceptibility analysis using back-propagation neural network model at Cameron Highland, Malaysia. Landslides, 7(1), 13-30.##[13] Banshtu, R. S., &amp; Prakash, C. (2014). Application of remote sensing and GIS techniques in landslide hazard zonation of Hilly Terrain. In Landslide Science for a Safer Geoenvironment (pp. 313-317). Springer, Cham.##[14] He, X., Hong, Y., Yu, X., Cerato, A. B., Zhang, X., &amp; Komac, M. (2014). Landslides susceptibility mapping in Oklahoma state using GIS-based weighted linear combination method. In Landslide science for a safer geoenvironment, 371-377.##[15] مشاور فربر. (1392). گزارش زمین‌شناسی قطعه 5 راه‌آهن میانه – اردبیل. وزارت راه و شهر سازی، شرکت ساخت و توسعه زیر بناهای حمل و نقل کشور، معاونت ساخت و توسعه راه‌آهن، بنادر و فرودگاه‌ها، مجری طرح راه‌آهن میانه – اردبیل. شرکت مهندسین مشاور فربر، 121 صفحه.##[16] Aghda, S. M., Bagheri, V., &amp; Razifard, M. (2018). Landslide Susceptibility Mapping Using Fuzzy Logic System and Its Influences on Mainlines in Lashgarak Region, Tehran, Iran. Geotechnical and Geological Engineering, 1-23.##[17] Saaty, T. L., &amp; Vargas, L. G. (1991). Prediction, projection, and forecasting: applications of the analytic hierarchy process in economics, finance, politics, games, and sports. Kluwer Academic Pub, 251 pp.##[18] شیرمرد، ح. بحرودی، ع. عادلی، ا. (1394). روش تحلیل سلسله مراتبی فازی در سامانه اطلاعات مکانی به منظور تعیین نقاط بهینه حفاری در کانسار مس پرفیری نیسیان، فصلنامه اطلاعات جغرافیایی، دوره 24، شماره 93، صفحه 91 تا 100.##[19] Moradi, M., Bazyar, M. H., &amp; Mohammadi, Z. (2012). GIS-based landslide susceptibility mapping by AHP method, a case study, Dena City, Iran. Journal of Basic and Applied Scientific Research, 2(7), 6715-6723.##[20] Mondal, S., &amp; Maiti, R. (2013). Integrating the analytical hierarchy process (AHP) and the frequency ratio (FR) model in landslide susceptibility mapping of Shiv-khola watershed, Darjeeling Himalaya. International Journal of Disaster Risk Science, 4(4), 200-212.##[21] ارومیه‌ای، ع.، رضوی، ا. ا.، باقری، و. (1395). ارزیابی خطر روانگرایی در مسیر خط 2 مترو رشت با روش تحلیل سلسله مراتبی فازی. فصلنامه‌علوم‌زمین، شماره ۱۰۳، بهار ۱۳۹۶،صفحات 10-1. ##[22] Kampf, R. (2003). Estimation Methods for Weight Criteria. Scientific Papers of the University of Pardubice: Series B-The Jan Perner Transport Faculty, 9, 255-261.##[23] Paszek, L., Gurecky, J., &amp; Prokop, L. (2008). Determination of Criteria Weights in Terms of Computer Software. Advances in Electrical and Electronic Engineering, 7(1-2), 154.##[24] Bata, R., &amp; Obrsalova, I. (2009). Sustainable environment indicators and possibilities of their aggregation by means of Petri nets. In Proceedings of the 7th WSEAS International Conference on ENVIRONMENT, ECOSYSTEMS and DEVELOPMENT (EED'09), 14-16.##[25] Jablonský, J. (2009). Software support for multiple criteria decision making problems. Management Information Systems, 4(2), 29-34.##[26] Porhinčák, M., &amp; Eštoková, A. (2012). Process of selection of building materials towards sustainable development. Chemical Engineering Transactions, 29, 547-552.##[27] Perzina, R., &amp; Ramik, J. (2012). DAME–Microsoft Excel add-in for solving multicriteria decision problems with scenarios. In Proceedings of 30th International Conference Mathematical Methods in Economics, 697–702.##[28] Miles, S. B., &amp; Keefer, D. K. (2007). Comprehensive areal model of earthquake-induced landslides: technical specification and user guide. U.S. Geological Survey Open-File Report 2007–1072: 69 pp.##[29] Moradi, H.R., Poorghasemi, H.R., Mohammadi, M., Mahdavifar, M.R. (2010). Landslide hazard zonation using Fuzzy Gamma operator (case study: Haraz watershed). Environmental Sciences journal, 7(4), 129-142.##[30] Lee, S. (2007).  Application  and  verification  of  fuzzy algebraic  operators  to  landslide  susceptibility  mapping. Environmental Geology, 50, 847–855.##[31] Gee, M. D. (1992). Classification of landslide hazard zonation methods and a test of predictive capability. In Proc. 6th International Symposium on Landslides, Christchurch, New Zealand, 2, 947-952.##[32] شریعت جعفری، م. (1388). پهنه‌بندی خطر ریسک ویژه زمین‌لغزش در حوزه‌های بحرانی (البرز مرکزی). سازمان مدیریت بحران کشور، کارگروه تخصصی زلزله و لغزش لایه‌های زمین، 95 صفحه. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر سرباره کوره‌های ذوب فلزات و آهک بر واگرایی، مقاومت برشی و خواص خمیری خاک رس استان گلستان</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>خاک&#8204;های واگرا از جمله خاک&#8204;های مشکل آفرین بوده و در سازه&#8204;های آبی نظیر سدهای خاکی و کانال&#8204;های آبیاری باعث ایجاد صدمات و تخریب&#8204;های موضعی بسیاری می&#8204;شوند. از روشهای تثبیت خاک&#8204;های واگرا افزودن سرباره کوره&#8204;های ذوب فلزات و آهک است. در مطالعه حاضر خاک رس با خمیری کم برای بهبود واگرایی، مقاومت برشی و خواص خمیری با 1 و 2 درصد آهک و سرباره با مقادیر 5/0، 1، 3 و 5 درصد وزنی ترکیب شده &#8204;است. نمونه&#8204;ها به مدت 1 روز در دما و رطوبت ثابت نگه داشته شده و سپس مورد آزمایش برش مستقیم، مقاومت تک محوری و پین هول قرار گرفته&#8204;اند. از نتایج حاصل از این آزمایش&#173;ها مشاهده شد که با وجود واگرایی نمونه اولیه خاک با نشانه D1 در آزمایش پین هول، نمونه حاوی 2 درصد وزنی آهک و 5 درصد وزنی سرباره غیرواگرا با نشانه ND2 طبقه&#8204;بندی شده &#8204;است. نتایج آزمایش برش مستقیم نشان داد که میزان چسبندگی برای نمونه&#8204;های تثبیت شده با %1 آهک از 238/0 کیلوگرم بر سانتیمترمربع برای نمونه بدون سرباره، به ترتیب به 251/0، 373/0، 41/0 و 48/0 کیلوگرم بر سانتیمترمربع به ازای افزودن 5/0، 1، 3 و 5 درصد سرباره افزایش یافته است. همچنین میزان مقاومت تک محوری برای نمونه&#8204;های تثبیت شده با %1 آهک از 0014/1 کیلوگرم بر سانتیمترمربع برای نمونه بدون سرباره، به ترتیب به 0616/1، 0782/1، 2127/1 و 2246/1 کیلوگرم بر سانتیمترمربع به ازای افزودن 5/0، 1، 3 و 5 درصد سرباره افزایش یافت. نتایج آزمایش&#8204;های تعیین حدود اتربرگ بیانگر آن است که با افزایش سرباره و آهک، حد روانی و نشانه خمیری کاهش می&#8204;یابد و موجب بهبود خصوصیات خمیری خاک می&#8204;گردد. با توجه به نتایج مشاهده شده می&#8204;توان گفت که استفاده از سرباره به عنوان محصول فرعی صنایع ذوب آهن به صورت جایگزین درصدی از آهک مصرفی به منظور کاهش پتانسیل واگرایی خاک رسی مؤثر است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جلیلی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m.jalili@semnaniau.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد جواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شعبانی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خمر</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>واگرایی خاک رس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت برشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حدود اتربرگ</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آزمایش پین‌هول</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرباره کوره ذوب فلزات.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1. Ouhadi, V. R. &amp; Goodarzi, R. V.; &amp;quot;Assessment of the stability of a dispersive soil treated by alum&amp;quot;, Engineering Geology, Vol. 85, (2005), pp91-101.##2. Mitchell, J.K. and Soga, K.; &amp;quot;Fundamentals of soil behaviour&amp;quot;. John Wiley &amp; Sons, New Jersey, (2005).##3. Yong, R. N., Sethi, A. J., Ludwig, H. P. &amp; Jorgensen, M. A.; &amp;quot;Physical chemistry of dispersive clay particle interaction. American Society of Civil Engineers, Chicago, (1978), pp1-21. ##4. Knodel, P.C. “Characteristica and problems of dispersive clay soils”. U.S. Department of the Interior. Bureau of Reclamation. Denver Office. R-91-09, (1991).##5. Goodarzi, A.R., Salimi, M. “Stabilization treatment of a dispersive clayey soil using granulated blast furnace slag and basic oxygen furnace slag”, Applied Clay Science, 108: 61-69, (2015).##6. Ashango A.A. and Ranjan Patra N., “Behavior of Expansive Soil Treated with Steel Slag, Rice Husk Ash, and Lime”, Journal of Materials in Civil Engineering, Volume 28 Issue 7 - July (2016)##7. Koo, J. “Polymer nanocomposites”, United States, McGraw Hill, (2006).##8. Steyn, W. “Research and application of nanotechnology in transportation”, 27th annual Southern Africa Transport Conference, South Africa, (2008).##9. Shen, J., Huang, B., Shu, X.S., Tang, B. “Size effect of sub nano- scaled hydrated  lime on selected properties of HMA”, International Journal of Pavement Research and Technology, 4:252-257, (2011).##10. Rajesh, T., Suresh, K. “Unconfined Compressive Strength of Dispersive Soil Treated With Lime and POFA”, CMR Journal of Engineering and Technology Vol.1 Issue.1, (2016).##11. حداد. ع، جاودانیان. ح، ابراهیم‌پور. ف، &amp;quot;شناسایی و تثبیت خاک‌های واگرا: مطالعه موردی کانال انتقال آب سیمین دشت - گرمسار&amp;quot; نشریه زمین‌شناسی مهندسی، جلد یازدهم، شماره 1، بهار (1396).##12. Thompson, M. R. “Shear strength and elastic properties of lime-soil mixtures”. Highway Research Record, Washington, D.C., 139, (1995), pp1-14.##13. Yıldız, M., &amp; Vitae, A.S. “Effect of freezing and thawing on strength and permeability of limestabilized clays”. Scientia Iranica, 19, 4:1013–1017, (2012).##14. Obuzor, G.N., Kinuthia, J.M., Robinson, R.B. “Soil stabilization with lime-activated-GGBS, A mitigation to flooding effects on road structural layers/embankments constructed on floodplains”. Engineering Geology, 151:112–119, (2012).##15. Nalbantoglu, Z., Tuncer, E.R. “Compressibility and hydraulic conductivity of a chemically treated expansive clay&amp;quot;, Canadian Geotechnical Journal 38:154–160, (2001).##16. Khattab S.A.A. “Etude multi-échelles d'un sol argileux plastique traité à la chaux&amp;quot;, Ph.D thesis, University of Orléans, France, (2002).##17. Mallela, J., Quintus, H. V., and Smith, K. “Consideration of lime-stabilized layers in mechanistic-empirical pavement design”, The National Lime Association, (2004).##18. Al-Rawas, A.A., Hago, A.W., Al-Sarmi, H. “Effect of lime, cement and Sarooj (artificial pozzolan) on the swelling potential of an expansive soil from Oman”, Building and Environment, 40(5): 681–687, (2005).##19. طاحرخوانی. ح، جوانمرد. م، &amp;quot;مقایسه تاثیر سیمان، آهک و نانوپلیمر CBR PLUS در کاهش تورم خاک‌های رسی بستر روسازی‌ها&amp;quot; نشریه زمین‌شناسی مهندسی، جلد نهم، شماره 4، زمستان (1394).##20. Alper, S., Gozde, I., Recep, Y.H., Kambiz, R. “Utilisation of a very high lime fly ash for improvement of Izmir clay&amp;quot;, Building and Environment, 42 (2), pp150–155, (2006).##21. Al-Mukhtar, M, Lasledj, A., Alcover, J. “Behaviour and mineralogy changes in lime-treated expansive soil at 20 °C&amp;quot;, Applied Clay Science, 50, pp191–198, (2010).##22. Little, D. N. “Stabilization of pavement subgrades and base courses with lime&amp;quot;, Kendall/Haunting publishing company, (1995).##23. William, A., Wild, S. Richard, J.D. ‘Mechanisms by which Ground Granulated Blast Furnace Slag Prevents Sulphate Attack of Lime-Stabilised Kaolinite”, Cement and Concrete Research, 29 (55), pp. 975-982, (1999).##24. Yazici, V. “Stabilization of expansive clays using granulated blast furnace slag (GBFS) GBFS-lime combinations and GBFS cement” Middle East Technical University, (2004).##25. Wild, S., Kinuthia, J.M., Jones, G.I. and Higgins, D.D. “Effects of Partial Substitution of Lime with Ground Granulated Blast Furnace Slag (GGBS) on the Strength Properties of LimeStabilised Sulphate-Bearing Clay Soils”, Engineering Geology, 51 (55), pp. 37-53, (1998). ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>محاسبه شاخص اکولوژیکی سناریوهای مدیریت پسماند  سیرجان با رویکرد ارزیابی چرخه حیات</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پسماند از تولیدات غیر قابل اجتناب هر جامعه و مدیریت پسماند یکی از نیازهای اصلی آن جامعه است. از این رو استقرار سامانه مدیریت پسماند ضروری است. در سیستم مدیریت مواد زائد جامد، با توجه به میزان تولید و ترکیب پسماند گزینه های مختلفی برای مدیریت آن وجود دارد. ارزیابی اثرات زیست محیطی چرخه حیات این گزینه ها نقش به سزایی در کاهش و حل مشکلات مدیریت خدمات شهری به عهده خواهد داشت. هدف از این مطالعه مقایسه سناریوهای مختلف مدیریت پسماند در شهرستان سیرجان و انتخاب سناریو برتر با رویکرد ارزیابی چرخه حیات می باشد. بدین منظور 4 سناریو در نظر گرفته شد و فهرست نویسی چرخه حیات در هر سناریو به کمک مدل یکپارچه پسماند (IWM-2) صورت پذیرفت. نتایج بدست آمده از فهرست نویسی به 5 طبقه اثرشامل مصرف انرژی، گازهای گلخانه ای، گازهای اسیدی، مه دود فتوشیمیایی، خروجی های سمی تخصیص داده شد. مقادیر فهرست شده در فاکتورهای ویژگی سازی ضرب گردید و شاخص اکولوژیکی برای هر یک از سناریوها بدست آمد. با مقایسه سناریوها از نظر زیست محیطی، سناریوی دوم (4/68 درصد کمپوست، 2/19درصد بازیافت،4/12درصد لندفیل) به عنوان گزینه برتر دفع پسماند شهری شهرستان سیرجان انتخاب گردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>راستی کردار</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی سیرجان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>alirezarstkrd@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت پسماند</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارزیابی چرخه حیات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شاخص اکولوژیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیرجان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1. عبدلی، م. 1385. بازیافت مواد زائد جامد شهری (چاپ دوم). انتشارات دانشگاه تهران، 414 صفحه.##2. Hardy-Smith, T. and Edwards, P.C. 2004. The Garbage Crisis in prehistory: artefact discard patterns at the Early Natufian site of Wadi Hammeh 27 and the origins of household refuse disposal strategies. Journal of Anthropological Archaeology, 23(3): 253-289.##3. Davidson, D.J. and Frickel, S. 2004. Understanding Environmental Governance:A Critical Review. Organization &amp; Environment, 17(4): 471-492.##4. Key Neghad, M. and Ebrahimi A, 1999. Environmental Engineering, (First ed). Sahand ##University Publication.##5. Panahandeh, M., Abedinzadeh, N., &amp; Ravanbakhsh, M. 2013. Environmental impact ##   assessment of compost plant in Yazd. Journal of Environmental Science and Technology, ##12(3), 87-99.##   ##6. Cherubini, F., Bargigli, S. and Ulgiati. S. 2009. Life cycle assessment (LCA) of waste management strategies: Landfilling, sorting plant and incineration. Energy, 34(12): 2116-2123.##7. Bueno, G., Latasa, I. and Lozano, P. 2015.Comparative LCA of two approaches with different emphasis on energy or material recovery for a municipal solid waste management system in Gipuzkoa. Renewable and Sustainable Energy Reviews, 51: 449-459.##8. Jensen, M.B., Møller, J. and Scheutz, C. 2016. Comparison of the organic waste management ##systems in the Danish–German border region using life cycle assessment (LCA). Waste ##Management, 49: 491-504.##9. Di Gianfilippo, M., Costa, G., Pantini, S., Allegrini, E., Lombardi, F. and Astrup, T. F. 2016. LCA of management strategies for RDF incineration and gasification bottom ash based on experimental leaching data. Waste Management, 47, 285-298.##10. Ripa, M., Fiorentino, G., Vacca, V. and Ulgiati, S. 2017. The relevance of site-specific data in Life Cycle Assessment (LCA). The case of the municipal solid waste management in the metropolitan city of Naples (Italy). Journal of Cleaner Production, 142, 445-460.##11. طرح جامع مدیریت پسماند شهرستان سیرجان، 1395، گزارش نهایی (ویرایش سوم)، 576 صفحه.##12. طرح توجیهی پردازش و بازیافت زباله سیرجان، 1396، سازمان شهرداری سیرجان، 68 صفحه.##13. طرح جامع مدیریت پسماند کشور، 1387، 107 صفحه.##14. U. S. Environmental Protection Agency. 2006. Solid waste disposal facility criteria technical manual (Final report). SW Publication, Washington, D. C, 349p.##15 . Vahidi, H. and Rastikerdar, A. 2018. Evaluation of the Life Cycle of Household Waste ManagementScenarios in Moderate Iranian Cities; Case Study: Sirjan City. Environmental Energy and Economic Research, 1-11.##16. Haight, M. 2004. Technical report: Integrated solid waste management model.  University of Waterloo. Canada, 101p.##17. Nasrollahi-Sarvaghaji, S., Alimardani, R., Sharifi, M. and Taghizadeh Yazdi, M. 2016. Comparison of the environmental impacts of different municipal solid waste treatments using life cycle assessment (LCA)(Case Study: Tehran). Iranian Journal of Health and Environment, 9(2), 273-288. ##18. Huijbregts, M.A., Schopp, W., Verkuijlen, E., Heijungs, R., and Reijnders, L. 2000. Spatially explicit characterization of acidifying and eutrifying air pollution in life cycle assessment. J. Ind. Eco. 4: 3. 125-142. ##19. Boustead, I., Chaffee, C., Dove, W.T., and Yaros, R.B. 2000. Eco-Indices: What can they tell us. Boustead Consulting, 53p.##20. International Panel on Climate Change (IPCC). 1996. Guidelines for national greenhouse gas inventories workbook, https://www.ipcc.ch/meetings/session25/doc4a4b/vol1.pdf. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی آزمایشگاهی  اثرات ضخامتِ قطعه در چقرمگی شکست مواد سنگی در حالت بارگذاری مود II خالص</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>بررسی شکست توده های سنگی، همواره مورد توجه مهندسین عمران، معدن و مکانیک بوده است. چنانچه در قطعات سنگی، ترکی وجود داشته باشد، اهمیت موضوع شکست قطعات سنگی را دوچندان می&#173;کند. در این راستا، از چقرمگی شکست به عنوان یکی از خواص مکانیکیِ مواد سنگی برای تخمین استحکام سازه&#173;های سنگی ترک&#173;دار استفاده می&#173;شود. مقدار چقرمگی شکست، با انجام آزمایش&#8204;های استاندارد بر روی قطعات ترک&#173;دار سنگی محاسبه می&#173;شود. یکی از نکات مهم در محاسبه&#173;ی مقدار چقرمگی شکست، ابعاد قطعه&#173;ی مورد آزمایش می&#173;باشد. ضخامت قطعه به عنوان بُعد خارج صفحه&#173;ای، نقش مهمی در مقدار چقرمگی شکست دارد که کمتر به آن توجه شده است. بنابراین، در این مقاله، اثرات ضخامت در مقدار چقرمگی شکست قطعات سنگی هم در حالت بارگذاری مود I و هم در حالت بارگذاری مود II به صورت آزمایشگاهی بررسی می&#173;گردد. برای این منظور، از قطعه&#173;ی نیم دیسک با ترک&#173;لبه&#173;ای تحت بار خمشی متقارن و نامتقارن استفاده شده است. قطعات مورد آزمایش دارای شعاع ثابت و ضخامت&#8204;های متغییر می&#173;باشد. نتایج آزمایشگاهی نشان می&#173;دهد که با افزایش ضخامتِ قطعه، مقدار چقرمگی شکست تا ضخامت خاصی روند صعودی دارد، اما بعد از آن ضخامتِ خاص، روند به صورت کاهشی می&#173;گردد. اختلاف مقادیر چقرمگی شکست در روند کاهشی، زیاد نبوده و می&#173;توان مقدار تقریباً ثابتی برای چقرمگی شکست در نظر گرفت. همچنین، انحنای مسیر رشد ترک در حالت مود II خالص با افزایش ضخامت قطعه بیشتر می&#173;شود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>جواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اکبردوست</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>akbardoost@khu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جمال</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بیدادی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>jamal.bidadi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>چقرمگی شکست</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مواد سنگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ضخامت قطعه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مسیر رشد شکست</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بارگذاری مود خالص I و II.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1.	Wang Q, et al., Wide-range stress intensity factors for the ISRM suggested method using CCNBD specimens for rock fracture toughness tests. 2004. 4(41): p. 709-716.##2.	Guo H, N. Aziz, and L.J.E.G. Schmidt, Rock fracture-toughness determination by the Brazilian test. 1993. 33(3): p. 177-188.##3.	Chang S.-H, C.-I Lee, and S.J.E.g. Jeon, Measurement of rock fracture toughness under modes I and II and mixed-mode conditions by using disc-type specimens. 2002. 66(1-2): p. 79-97.##4.	Aliha M.R.M, M.J Ayatollahi, Rock fracture toughness study using cracked chevron notched Brazilian disc specimen under pure modes I and II loading–A statistical approach. 2014. 69: p. 17-25.##5.	Ayatollahi  M.J and M.R.M Aliha, Cracked Brazilian disc specimen subjected to mode II deformation. 2005. 72(4): p. 493-503.##6.	Ayatollahi M.J and M.R.M. Aliha, On the use of Brazilian disc specimen for calculating mixed mode I–II fracture toughness of rock materials. 2008. 75(16): p. 4631-4641.##7.	Backers T., et al., Rock fracture toughness testing in Mode II—punch-through shear test. 2002. 39(6): p. 755-769.##8.	Aliha  M.R.M, R. Ashtari, and M.J Ayatollahi. Mode I and mode II fracture toughness testing for a coarse grain marble. in Applied mechanics and materials. 2006. Trans Tech Publ.##9.	Bažant Z, R. Gettu, and M. Kazemi. Identification of nonlinear fracture properties from size effect tests and structural analysis based on geometry-dependent R-curves. in International journal of rock mechanics and mining sciences &amp; geomechanics abstracts. 1991. Elsevier.##10.	Khan K, N.J.R.m. Al-Shayea, Effect of specimen geometry and testing method on mixed mode I–II fracture toughness of a limestone rock from Saudi Arabia. 2000. 33(3): p. 179-206.##11.	Aliha M.R.M, et al., Geometry and size effects on fracture trajectory in a limestone rock under mixed mode loading. 2010. 77(11): p. 2200-2212.##12.	Yang S.-Q., C.-D. Su, and W.-Y.J.G.L. Xu, Experimental and theoretical study of size effect of rock material. 2005. 22(4): p. 112-118.##13.	Bazant Z and M. Kazemi, Size effect on diagonal shear failure of beams without stirrups. 1991. 88(3): p. 268-276.##14.	Bažant Z, P.J.M. Pfeiffer, Shear fracture tests of concrete. 1986. 19(2): p. 111.##15.	Bažant Z, Size effect in blunt fracture: concrete, rock, metal. 1984. 110(4): p. 518-535.##16.	Carpinteri A.J.I.J.o.S., Decrease of apparent tensile and bending strength with specimen size: two different explanations based on fracture mechanics. 1989. 25(4): p. 407-429.## ##17.	Hu X. and K. Duan, Size effect on fracture of MEMS materials. 2005.##18.	Karihaloo B, Size effect in shallow and deep notched quasi-brittle structures, in Fracture Scaling. 1999, Springer. p. 379-390.##19.	Ayatollahi  M.J and J. Akbardoost, Size effects on fracture toughness of quasi-brittle materials–A new approach. 2012. 92: p. 89-100.##20.	Ayatollahi, M.J, J.Akbardoost, Size and geometry effects on rock fracture toughness: mode I fracture. 2014. 47(2): p. 677-687.##21.	Akbardoost J, et al., Size-dependent fracture behavior of Guiting limestone under mixed mode loading. 2014. 71: p. 369-380.##22.	Ayatollahi M.J and J. Akbardoost, Size effects in mode II brittle fracture of rocks. 2013. 112: p. 165-180.##23.	Bažant Z, J.-K. Kim, and P.J.M. Pfeiffer, Nonlinear fracture properties from size effect tests. 1986. 112(2): p. 289-307.##24.	Lim I, et al. Fracture testing of a soft rock with semi-circular specimens under three-point bending. Part 1—mode I. in International journal of rock mechanics and mining sciences &amp; geomechanics abstracts. 1994. Elsevier.##.25	آیت اللهی مجیدرضا, ثقفی حامد, علیها محمدرضا, بررسی اثر ابعاد هندسی قطعه، بر روی چقرمگی شکست سنگ مرمر هرسین. مجله انجمن زمین شناسی مهندسی ایران, 1388. جلد دوم، شماره  1،2صفحه 83-72.##26.	Carloni C, M. Santandrea, and G.J.E.F.M. Baietti, Influence of the width of the specimen on the fracture response of concrete notched beams. 2018.##27.	Stewart C.M, C.W. Oputa, and E. Garcia, Effect of specimen thickness on the fracture resistance of hot mix asphalt in the disk-shaped compact tension (DCT) configuration. Construction and Building Materials, 2018. 160: p. 487-496.##28.	Aliha  M.R.M and H. Saghafi, The effects of thickness and Poisson’s ratio on 3D mixed-mode fracture. 2013. 98: p. 15-28.##29.	Ayatollahi  M.J and  M. Sistaninia, Mode ІІ fracture study of rocks using Brazilian disk specimens. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 2011. 48(5): p. 819-826.##30.	Backers T, O.Stephansson, Rock fracture toughness testing in Mode II—punch-through shear test. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 2002. 39(6): p. 755-769.##31.	Backers T, Fracture toughness determination and micromechanics of rock under mode I and mode II loading. 2005.##32.	Ayatollahi M.J  and J. Akbardoost, Size effects in mode II brittle fracture of rocks. Engineering Fracture Mechanics, 2013. 112: p. 165-180.##33.	Ayatollahi  M.J and M.R.M Aliha, Cracked Brazilian disc specimen subjected to mode II deformation. Engineering fracture mechanics, 2005. 72(4): p. 493-503.##34.	Ayatollahi M.J, M.R.M Aliha, On determination of mode II fracture toughness using semi-circular bend specimen. 2006. 43(17): p. 5217-5227.##35.	Ayatollahi M.J and M.R.M Aliha, On the use of Brazilian disc specimen for calculating mixed mode I–II fracture toughness of rock materials. Engineering Fracture Mechanics, 2008. 75(16): p. 4631-4641.##36.	Ayatollahi M.J and  M.R.M Aliha, Fracture toughness study for a brittle rock subjected to mixed mode I/II loading. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 2007. 44(4): p. 617-624.##37.	Aliha M.R.M, M.J Ayatollahi, and J. Akbardoost, Typical upper bound–lower bound mixed mode fracture resistance envelopes for rock material. Rock mechanics and rock engineering, 2012. 45(1): p. 65-74.##38.	Akbardoost J. and A. Rastin, Comprehensive data for calculating the higher order terms of crack tip stress field in disk-type specimens under mixed mode loading. Theoretical and Applied Fracture Mechanics, 2015. 76: p. 75-90.##39.	Anderson T.L, Fracture mechanics: fundamentals and applications. 2017: CRC press.##40.	Sanford R.J and R. Sanford, Principles of fracture mechanics. 2003: Prentice Hall Upper Saddle River, NJ.##41.	Schmidt R and T. Lutz, KIc and JIc of Westerly granite—effects of thickness and in-plane dimensions, in Fracture Mechanics Applied to Brittle Materials. 1979, ASTM International.##42.	Chong K.P, M.D. Kuruppu, and J.S. Kuszmaul, Fracture toughness determination of layered materials. Engineering fracture mechanics, 1987. 28(1): p. 43-54.##43.	Ingraffea, A. and R. Schmidt. Experimental verification of a fracture mechanics model for tensile strength prediction of Indiana limestone. in 19th US Symposium on Rock Mechanics (USRMS). 1978. American Rock Mechanics Association.##44.	Singh  R. and G. Sun, An investigation into factors affecting fracture toughness of coal measures sandstone. J. Mines, Metals &amp; Fuels, 1990. 111: p. 118.##45.	Barton C.C. Variables in fracture energy and toughness testing of rock. in The 23rd US Symposium on Rock Mechanics (USRMS). 1982. American Rock Mechanics Association. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر شکل موج و فرکانس بارگذاری بر روی پارامترهای دینامیکی خاکهای ماسه ای خشک با استفاده از آزمایشات میز لرزه</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این مطالعه تاثیر شکل موج و فرکانس بارگذاری بر روی پارامترهای دینامیکی خاکهای ماسه ای خشک از قبیل مدول برشی (G) و ضریب میرایی (D) را مورد بررسی قرار داده است. یک سری آزمایش میز لرزه 1g بر روی ماسه خشک فیروزکوه انجام گرفت. نمونه های خاک با دانسیته نسبی صفر تحت سه نوع بارگذاری مستطیلی، سینوسی و مثلثی در فرکانس های 5/.، 1، 2، 3، 5، 7و 9 هرتز و تحت &#160;شتاب ورودی &#160;g1/0و g3/0 قرار گرفتند. نتایج نشان داد که برای هر نوع بارگذاری، افزایش در فرکانس باعث افزایش در مقادیر مدول برشی و نسبت میرایی می شود. هم چنین با افزایش کرنش برشی مدول برشی خاک کاهش یافته ولی نسبت میرایی افزایش می یاید. نمونه های خاک تحت بارگذاری مستطیلی بیشترین مقدار و تحت بارگذاری مثلثی کمترین مقدار مدول برشی و نسبت میرایی را از خود نشان می دهند. در حالت کلی، تاثیر شکل موج مستطیلی بر روی G و D بیشتر از دو شکل موج دیگر می باشد.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>امین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خلیلی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه ارومیه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.khalili@urmia.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>هادی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهادری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه ارومیه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>h.bahadori@urmia.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>میز لرزه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پارامترهای دینامیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرکانس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شکل موج</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدول برشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ضریب میرایی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1. Humar, J.L., &amp;quot;Dynamic of Structures (2nd Edition ed.)&amp;quot;, New York: Taylor &amp; Francis (2005).##2. Dutta,T.T., Saride,S., and Jallu,M., &amp;quot;Effect of saturation on dynamic properties of compacted clay in a resonant column test&amp;quot;, Geomechanics and Geoengineering , Vol 12(3) (2017) 181-190.##3. Panuska, J., and Frankovska, J., &amp;quot;Effect of a Void ratio on the small strain shear modulus Gmax for coarse - grained soils&amp;quot;, Procedia Engineering, Vol 161(2016) 1235-1239.##4. Dash, H.K, and Sitharam, T.G., &amp;quot;Undrained cyclic and monotonic strength of sand-silt mixtures&amp;quot;, Journal of Geotechnical Geological Engineering, Vol 29 (2011) 555-570.##5. Dash, H.K., and Sitharam, T.G., &amp;quot;Undrained cyclic pore pressure response of sand- silt mixtures: effect of non-plastic fines and other parameters&amp;quot;, Journal of Geotechnical Geological Engineering, Vol 27 (2009) 501-517.##6. Vucetic, M., and Dobry, R., &amp;quot;Effect of soil plasticity on cyclic response&amp;quot;, Journal of Geotechnical Engineering, ASCE, Vol 117(1) (1991) 89-107.##7. Shivaprakash, B.G., and Dinesh, S.V., &amp;quot;Effect of plastic fines on initial shear modulus of sand-clay mixtures&amp;quot;, KSCE Journal of Civil Engineering, Vol 22(1) (2018) 73-82.##8. Shibuya, S., Mitachi, T., Fukuda, F., and Degoshi, T., &amp;quot;Strain-Rate Effects on Shear Modulus and Damping of Normally Consolidated Clay&amp;quot;, Geotechnical Testing Journal, Vol 18(3) (1995) 365-375.##9. Presti, D.C.L., Pallara, O., and Cavallaro,A., &amp;quot;Damping Ratio of Soils from Laboratory and In-situ Tests&amp;quot;, In Proceddings of the 14th International Conference on Soil Mechanics and Foundation Engineering, Hamburg,Germany, (1997) 6-12.##10. Dobry, R., and Vucetic, M., &amp;quot;Dynamic Properties and Seismic Response of Soft Clay Deposits&amp;quot;, In International Symposium on Geotechnical Engineering of Soft Soils, Mexico City, (1987) 51-87.##11. Malagnini, L., &amp;quot;Velocity and Attenuation Structure of Very Shallow Soils: Evidence for Frequency Dependent Q&amp;quot;, Bulletin of Seismological Society of America, Vol 86(5) (1996) 1471-1486.##12. Thiers, G.R., &amp;quot;The behaviour of saturated clay under seismic loading conditions&amp;quot;, Ph.D. Thesis, Department of Civil Engineers, University of California, Berkeley (1965).##13. Seed, H.B., and Chan, C.K., &amp;quot;Pulsating load tests on samples of clay and silt from anchorage&amp;quot;, Alaska. Report on Anchorage Area Soil Studies to U.S. Army Engineer District, Anchorage, Alaska, Shannon &amp; Wilson, Inc., Seattle, Wash (1964).##14. Mulilis, J.P., Townsend, F.C., and Horz, R.C., &amp;quot;Triaxial testing techniques and sand liquefaction&amp;quot;, Dynamic Geotechnical testing, ASTM STP 654 (1978) 265-279.##15. Lin, M-L., Huang, T-H., and You, J-C., &amp;quot;The effects of frequency on damping properties of sand&amp;quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol 15(4) (1996) 269-278.##16. Zhang, X.J, and Aggour, M.S, &amp;quot;Damping determination of sands under different loadings&amp;quot;, In Eleventh world conference on earthquake engineering. ISBN 0 08 042822 3.Paper No.364 (1996).##17. Araei, A.A., Razeghi, H.R., Tabatabaei, S.H., and Ghalandarzadeh, A., &amp;quot;Loading frequency effect on stiffness, damping and cyclic strength of modeled rockfill materials&amp;quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol 33 (2012) 1-18.##18. Dash, H.K., and Sitharam, T.G., &amp;quot;Effect of frequency of cyclic loading on liquefaction and dynamic properties of saturated sand&amp;quot;, International Journal of Geotechnical Engineering, Vol 10(5) (2016) 487-492.##19. Kramer, S.L., &amp;quot;Geotchnical Earthquake Engineering&amp;quot;. Upper Saddle River, NJ: Prentice Hall (1996).##20. Khan,Z., ElNaggar,M.H., and Cascante,G., &amp;quot;Frequency dependent dynamic properties from resonant column and cyclic triaxial tests&amp;quot;, Journal of the Franklin Institute, Vol 348(7) (2011) 1363-1376.##21. Ghayoomi,M., Supruneko,G., and Mirshekari,M., &amp;quot;Cyclic triaxial test to measure strain-dependent shear modulus of unsaturated sand&amp;quot;, International Journal of Geomechanics, Vol 17(9) (2017) 04017043.##22. Airey, D.W., and Wood, D.M., &amp;quot;An evaluation of direct simple shear tests on clay&amp;quot;, Geotechnique, Vol 37(1) (1987) 25-35.##23. Cascante, G., Vanderkooy, J., and Chung, W., &amp;quot;Difference between current and voltage measurements in resonant-column testing&amp;quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol 40 (2003) 806-820.##24. Cascante, G., Vanderkooy, J., and Chung, W., &amp;quot;A new mathematical model for resonant-column measurements including Eddy- Current effects&amp;quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol 42 (2005) 121-135.##25. Ishihara, K., and Li, S.I., &amp;quot;Liquefaction of saturated sand in triaxial torsion shear tests&amp;quot;, Soils and Foundations, Vol 12(2) (1972) 19-39.##26. Ishihara, K., &amp;quot;Soil behavior in earthquake geotechnics&amp;quot;. Oxford: Clarendon Press (1996).##27. Bahadori, H., Ghalandarzadeh, A., and Towhata, I., &amp;quot;Effect of Non plastic silt on the anisotropic behavior of sand&amp;quot;, Soils and Foundations , Vol 48(4) (2008) 531-545.##28. Lombardi, D., Bhattacharya, S., Scarpa, F., and Bianchi, M., &amp;quot;Dynamic response of a geotechnical rigid model container with absorbing boundaries&amp;quot;, Soil Dynamic Earthquake Engineering, Vol 69 (2015) 46-56.##29. El-Emam, M.M., and Bathurst, R.J., &amp;quot;Influence of reinforcement parameters on the seismic response of reduced-scale reinforced soil retaining walls&amp;quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol 25(1) (2007) 33-49.##30. Koga, Y., and Matsuo, O., &amp;quot;Shaking table tests of embankments resting on liquefiable sandy ground&amp;quot;, Soil and Foundation, Vol 30(4) (1990) 162-174.##31. Abdel-Gaffar, A.M., and Scott, R.F., &amp;quot;Shear moduli and damping factors of earth dam&amp;quot;, Journal of Geotechnical Engineering Division, ASCE, 105(GT12) (1979) 1405-1426.##32. Kikusawa, M., and Hasegawa, T., &amp;quot;Analysis of model embankment dam by shaking table test&amp;quot;, Soil and Foundation, Vol 25(1) (1985) 1-14.##33. Ghayamghamian, M.R., and Kawakami, H., &amp;quot;On-site nonlinear hysteresis curves and dynamic soil properties&amp;quot;, Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, Vol 126(6) (2000) 543-555.##34. Bahadori, H., and Manafi, S., &amp;quot;Effect of tyre chips on dynamic properties of saturated sands&amp;quot;, International Journal of Physical Modelling in Geotechnics, Vol 15(3) (2015) 116-128.##35. Sabermahani, M., Ghalandarzadeh, A., and Fakher, A., &amp;quot;Experimental study on seismic deformation modes of reinforced - soil walls&amp;quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol 27(2) (2009) 121-136.##36. Zeghal, M., Elgamal, A.W., Tang, H.T., and Stepp, J.C., &amp;quot;Lotung downhole array–II: Evaluation of soil nonlinear properties&amp;quot;, Journal of Geotechnical Engineering, Vol 121(4) (1995) 363-378.##37. Elgamal, A., Yang, Z., Lai, T., and Kutter, B.L., &amp;quot;Dynamic Response of Saturated Dense Sand in Laminated Centrifuge Container&amp;quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering,Vol 131(5) (2005) 598-609.##38. Brennan, A.J., Thusyanthan, N.I., and Madabhushi, S.P., &amp;quot;Evaluation of shear modulus and damping in dynamic centrifuge test&amp;quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, Vol 131(12) (2005) 1488-1497.##39. Bahadori,H., and Farzalizadeh,R., &amp;quot;Dynamic Properties of Saturated Sands Mixed with Tyre Powders and Tyre Shreds&amp;quot;, International Journal of Civil Engineering, in press, (2016) https://doi.org/10.1007/s40999-016-0136-9. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
