<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> نشریه زمین شناسی مهندسی </title>
<link>http://jeg.khu.ac.ir</link>
<description>نشریه زمین شناسی مهندسی - مقالات نشریه - سال 1382 جلد1 شماره3</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1382/12/11</pubDate>

					<item>
						<title>پهنه بندی لرزه ای استان یزد</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=315&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>پهنه بندی لرزه ای استان یزد</description>
						<author></author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نشانه‌های درون کارست در سنگ بستر منطقه فروچاله‌های همدان</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=311&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>دشت‌‌های فامنین، کبودرآهنگ و قهاوند در شمال استان همدان واقع شده که ضخامت رسوبات سفره آب‌دار آن به حدود 100-70 متر می‌رسد و در سال‌های اخیر فروچاله‌‌های بزرگ و خطرناکی در این منطقه به وجود آمده است. بر مبنای حفاری‌های انجام شده در دشت و بیرون زدگی‌های پیرامون آن، سنگ بستر منطقه از آهک‌های الیگومیوسن تشکیل شده و بر اساس بررسی‌های صحرایی، اندازه‌‌گیری سیستم‌‌های درز و شکاف، بررسی مقاطع نازک، وضعیت حفاری و آب‌دهی چاه‌ها، نتایج حاصل از آزمایش‌های شیمی آب و برآورد پارامتر‌هایی چون اندیس اشباع، اندیس پایداری، میزان دی‌اکسیدکربن آزاد محلول و فشار اولیه گاز دی‌اکسیدکربن حاکم بر سیستم مشخص می‌شود که سنگ بستر منطقه پدیده کارستیفیکاسیون را تحمل نموده و در آن ساختار درون کارست به وجود آمده که وجود پدیده‌‌های مطلوبی همچون آب‌دهی زیاد چاه‌های حفر شده در سنگ بستر و پدیده نامطلوبی چون وقوع فروچاله‌‌ها ناشی از وجود ساخت کارست در سنگ بستر منطقه بوده و برای جلوگیری یا کاهش نرخ وقوع فروچاله‌‌ها باید از کف‌کنی چاه‌ها در سنگ بستر جلوگیری</description>
						<author></author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>معرفی برنامه رایانه‌ای ویژه جهت تعیین پارامترهای مهندسی توده‌های سنگی</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=312&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>به منظور تحلیل پایداری فضاهای زیرزمینی و یا سطوح شیبدار سنگی، داشتن پارامترهای مقاومتی توده سنگ لازم و ضروری است. برای تعیین این پارامترها از معیارهای موجود، مانند معیار شکست هوک ـ براون و یا موهرـ کولمب و غیره استفاده می‌شود. در این مقاله برنامه رایانه‌ای(که توسط نگارندگان نوشته شده و به افتخار آقایان هوک و براون نام‌گذاری شده)، معرفی گردیده است که به کمک آن می‌توان با داشتن عمق فضای زیرزمینی یا سطح گسیختگی شیروانی سنگی، وزن واحد حجم توده سنگ، GSI (شاخص مقاومت زمین شناختی)، ci (مقاومت تراکمی تک محوری سنگ بکر) و mi (پارامتر معیار هوک – براون برای سنگ بکر)، کلیه پارامترهای مورد نیاز طراحی(12 مورد) در توده سنگ را با سرعت و دقت بالا محاسبه نمود و مورد استفاده قرار داد.</description>
						<author></author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی آسیب‌پذیری آب‌های زیرزمینی دشت قزوین</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=313&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>در اکثر مناطق ایران آب‌های زیرزمینی که تامین‌کننده اصلی آب کشاورزی، شرب و مصارف صنعتی هستند در حال حاضر شدیداً تحت تأثیر برداشت بی‌رویه قرار گرفته است. با توجه به عدم امکان جای‌گزینی این منبع آب ارزشمند، محافظت از آن امری ضروری به نظر می‌رسد. دشت قزوین به علت شرایط خاص خود و وجود واحدهای صنعتی و فعالیت‌های کشاورزی، شهرها و شهرک‌‌های صنعتی متعدد در حال حاضر از مناطق بحرانی و آسیب‌پذیر است. در این مقاله برای برآورد آسیب‌پذیری دشت قزوین از روش DRASTIC استفاده شد. به کمک سیستم اطلاعات جغرافیایی(GIS) نقشه آسیب‌پذیری آب‌خوان تهیه و مقدار شاخص DRASTIC عمومی از 35 تا 108 در کل منطقه برآورد شد. با توجه به شاخص DRASTIC عمومی تقریباً 11 درصد از سطح منطقه دارای آسیب‌پذیری کم و در حدود 43 درصد از سطح منطقه آسیب‌پذیری متوسط و در حدود 37 درصد آسیب‌پذیری زیاد و 10درصد آسیب‌پذیری بسیار زیاد داشتند. طبق نقشه آسیب‌پذیری DRASTIC محدوده باتلاق و اراضی بایر واقع در شرق و مرکز دشت دارای آسیب‌پذیری زیاد بودند و با میزان افزایش نیترات و همچنین مقدار هدایت الکتریکی در منطقه مطابقت دارد. با در دست داشتن این شاخص می‌توان برای حفاظت از آب‌خوان و حریم کیفی آن تدابیری اندیشید.</description>
						<author></author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی چکش اشمیت به لحاظ تعیین مقاومت فشاری تک‌محوری</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=314&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>(مقاله صفحه 280-271) مقاله در باره کاربرد چکش اشمیت از نوع L, به منظور تعیین مقاومت تک‌مجوری سطوح ناپیوستگی توده‌های سنگ بحث می‌کند. نتایج بررسی‌ها نشان می‌دهد که اگر این چکش بر روی سطوح ناصاف ناپیوستگی‌ها در شرایط مرطوب به کار برده شود, ضریب همبستگی بین قرائت چکش و مقاومت تک‌محوری وجود نحواهد داشت.</description>
						<author></author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
