<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2015</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>8</volume>
<number>4</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>اصلاح و به سازی خاک های رمبنده</title_fa>
	<title>Modification and improvement of collapsible soils</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>علمی پژوهشی</content_type_fa>
	<content_type>s</content_type>
	<abstract_fa>خاک های رمبنده معمولاً دارای ساختار باز بوده و پیوند بین ذرات ضعیف می باشد. این خاک ها به صورت سست رفتار کرده و در صورت اشباع شدن بدون تغییر در بار وارده و یا قرار گرفتن تحت نیروی ارتعاشی نشست زیادی کرده و ظرفیت باربری آن به شدت کاهش می یابد. &lt;br&gt;در تحقیق حاضر مقابله با خاک های رمبنده ی محدوده شمال شرق شهر مشهد مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج آزمایشات انجام شده در آزمایشگاه و آزمایشات در محل نشان می دهد که خاک به افزایش رطوبت شدیداً حساس بوده و در صورت اشباع شدن، نشست اضافی قابل توجهی را در مدت زمان کوتاه ایجاد خواهد نمود. بنابراین می توان این خاک را دارای پتانسیل رمبندگی دانست. با توجه به احداث سازه¬های ریلی و احداث ساختمان در محل پروژه در اثر ارتعاش ناشی از عبور قطار ویا مرطوب شدن خاک، نشست زیاد خاک می تواند برای سازه های ریلی و ساختمان های موجود مشکل ایجاد کند و بنابراین باید خاک محل اصلاح و بهسازی شود. &lt;br&gt;به منظورمقابله با خاک های رمبنده محل پروژه و بهسازی آن روش های گوناگون از جمله جلوگیری از مرطوب شدن خاک، تراکم خاک، جایگزینی مصالح، استفاده از پی های عمیق، تثبیت با مصالح درشت دانه، تثبیت با آهک، تثبیت با سیمان و تثبیت با سیمان و مصالح دانه ای ارزیابی شده و بهترین روش با توجه به مشخصات سایت، ویژگی های سازه های احداثی و ملاحظات اجرایی و اقتصادی انتخاب شده است. با توجه به قرار گیری سازه های احداثی در محدوده شهری ، خاک ریز دانه ی محل، ملاحظات اقتصادی، مدت زمان اجرا و امکانات موجود بهسازی خاک با آهک به عنوان بهترین روش پیشنهاد شده است.افزودن آهک به خاک علاوه بر بهبود خواص مقاومتی خاک در کوتاه مدت و بلند مدت، سبب کاهش تورم و کاهش نفوذپذیری می شود. این خواص عملکردی آهک، آنرا در کوتاه مدت و بلند مدت از لحاظ اقتصادی توجیه پذیر می کند.</abstract_fa>
	<abstract>The collapsible soils are usually known as soils with open structure and weak bonding between particles. The behavior of such soils is similar to very loose soils. These types of soils, when saturated without any changes in loading or subjecting vibratory loads, experiences huge settlements. The present research deals with investigation on collapsible soils located in the North East of Mashhad. The results of laboratory and in situ tests show that collapsible soil in this region was very sensitive to the increasing of moisture content. This means that an increase in soil moisture content, significant excess settlement occurs during a short time. This indicates that the soil in this region suffers from high potential collapsibility. The huge soil settlement will lead to the stability of existing structures to be at risk. It is, therefore, necessary for the collapsible soil in the region to be improved. For soil improvement, many techniques including moisture mitigation and soil replacement or compaction may be employed. Also stabilization of soil with lime, cement or coarse aggregates are practical methods. Which The results of the present research indicate that stabilization of soil lime is the most appropriate method for increasing bearing capacity of soil and reducing structural settlement.</abstract>
	<keyword_fa>خاک های رمبنده , ساختمان ها و سازه های ریلی , مقابله با رمبندگی , بهسازی خاک , تثبیت با آهک , </keyword_fa>
	<keyword>Collapsible Soil , Buildings and Railway Structuresdeals , deal with collapsibility , soil improvement , stabilization with lime , </keyword>
	<start_page>2513</start_page>
	<end_page>2536</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-98-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>mohamad ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>maroof</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>معروف</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>m_alimaroof@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600310</code>
	<orcid>1003194753284600310</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشجوی کارشناسی ارشد مکانیک خاک و پی، دانشگاه فردوسی مشهد.</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Jafar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bolouri Bazaz</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>جعفر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بلوری بزاز</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>bolouri@um.ac.ir</email>
	<code>1003194753284600311</code>
	<orcid>1003194753284600311</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Civil Engineering Dept. Ferdowsi University, P O Box 91775-1111</affiliation>
	<affiliation_fa>میدان آزادی، دانشگاه فردوسی مشهد، دانشکده مهندسی، گروه عمران صندوق پستی 1111-91775</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
