<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>3</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>توسعه طبقه بندی خاکها براساس نتایج آزمایش CPTu برای برخی نواحی جنوب ایران</title_fa>
	<title>Development of soil classification based on CPTu test results for some parts of southern Iran</title>
	<subject_fa>زمین شناسی مهندسی</subject_fa>
	<subject>En. Geology</subject>
	<content_type_fa>مقاله استخراج شده از پایان نامه</content_type_fa>
	<content_type>Research Paper</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;طبقه&#8204;بندی خاک یکی از بخثهای مهم در مطالعات ژئوتکنیک است، لذا ارزیابی روشهای موجود برای طبقه&#8204;بندی خاک، در نواحی مختلف حائز اهمیت می&#8204;باشد. برای طبقه&#8204;بندی خاک از نتایج آزمایشهای برجا و آزمایشگاهی استفاده می&#8204;شود. اخذ نمونه و انجام آزمایشهای شناسایی، روشی آزمایشگاهی برای طبقه&#8204;بندی خاک است. استفاده از نتایج آزمایش نفوذ مخروط با اندازه&#8204;گیری فشار آب منفذی ( CPTu) روشی برجا برای شناسایی و طبقه&#8204;بندی خاک می&#8204;باشد که به دلیل سرعت و دقت بالا امروزه کاربرد وسیعی در مطالعات ژئوتکنیک پیدا کرده است. محققان مختلف با استفاده از پارامترهایی که در آزمایش CPTu اندازه&#8204;گیری می&#8204;شود، نمودارهای متفاوتی برای طبقه&#8204;بندی خاک پیشنهاد نموده&#8204;اند. در این تحقیق، به منظور بررسی میزان کارایی این روشها، از نتایج 58 آزمایش CPTu مربوط به چهار ناحیه در جنوب ایران استفاده شده و خاک بوسیله روشهای مبتنی بر CPTu طبقه&#8204;بندی شده، سپس با نتایج 372 آزمایش دانه&#8204;بندی آزمایشگاهی مقایسه گردیده است. نتایج نشان می&#8204;دهد که نمودار پیشنهادی توسط روبرتسون (Robertson, 1990) که برمبنای Qt، Ft و Bq می&#8204;باشد، بهترین تطابق را با نتایج آزمایش دانه&#8204;بندی در مناطق مورد مطالعه دارد. سپس براساس داده&#8204;های بدست آمده از تحقیق، نمودار اصلاح شده&#8204;ای برای طبقه&#8204;بندی خاکهای نواحی جنوبی ایران بر مبنای متغیرهای Rf و qt-u0/&amp;sigma;΄v، پیشنهاد شده که تطابق 90% با نتایج آزمایشهای دانه&#8204;بندی را نشان می&#8204;دهد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Soil classification is one of the major parts of geotechnical studies. So assessment of existing methods for soil classification in different areas is important. For soil classification is used in situ and laboratory test results. Sampling and identification tests are laboratory methods for soil classification. CPTu test is in situ method for soil identification and classification, due to accuracy and speed, this test is used widely in geotechnical study today. Many researchers are proposed some charts for soil classifications based on the parameters measured in CPTu test. In this paper for evaluation the performance of these methods, 58 CPTu test results have been used. These tests are related to four areas in southern Iran. The soils are classified by CPTu methods and then they are compared with 372 laboratory soil classification. Research results show the chart proposed by Robertson (1990) which based on Qt, Ft and Bq variables has the best adaptation with the laboratory soil classification in these studied areas. Then according to data obtained from research, proposed a modified charts based on Rf, qt-u0/&amp;sigma;΄ v , that show 90% adaptation with laboratory soil classification.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>آزمایش نفوذ مخروط , طبقه بندی خاک , آبرفتهای جنوب ایران , </keyword_fa>
	<keyword>CPTu , Soil classification , Southern Iran alluvium , </keyword>
	<start_page>3587</start_page>
	<end_page>3600</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-269-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Akbar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Cheshomi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اکبر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>چشمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>a.cheshomi@ut.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003546</code>
	<orcid>10031947532846003546</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران، پردیس علوم، دانشکدۀ زمین شناسی،</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>زهرا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عزالدین</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>zahra.ezzedin@ut.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003547</code>
	<orcid>10031947532846003547</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران، پردیس علوم، دانشکدۀ زمین شناسی،</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کاظم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مرادی هرسینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>moradi@sazehpardazi.com</email>
	<code>10031947532846003548</code>
	<orcid>10031947532846003548</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>مهندسین مشاور سازه‌پردازی ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
