@article{ 
author = {Aghamolaie, Iman and Lashkaripour, Gholamreza and ghfoori, mohammads and hafezimoghadas, naser},  
title = {Investigating the Engineering Properties of Kerman Soils and Factors Controlling their Collapsibility}, 
abstract ={Introduction The problematic collapsible soils are deposits with wind origin that constitute about 10% of the total area of ​​the earth. Several countries, including China, Russia, the United States, France, Germany, New Zealand, and Argentina have vast areas of collapsible soils. These deposits usually form a semi-stable honeycomb structure and are highly susceptible to sudden changes in the volume reduction due to becoming humid. Collapsibility and other related issues such as different subsidences, land cracks and landfalls seriously damage the infrastructures constructed on these soils. &#160;By the growing rate of urbanization in different parts of the world, the probability of construction on these soils and consequently water availability for these soils will increase; as a result, humidity increases and the collapse of these soils may occur. Therefore, studying the behavior of these types of soils is very important. Over the past six decades, many researchers have studied the collapse mechanism of collapsible soils due to becoming humid. Discussions on this subject are summarized in three categories: traditional methods, soil structure studies, and soil mechanics-based methods. In the present work, collapsibility and its controlling factors in the soils of Kerman city are investigated. &#160; Material and methods To determine engineering properties of Kerman deposits in this research, the geotechnical information was gathered and 50 core samples were extracted from different parts of the city. The sampling points were selected such that they could have a high overlap. X-ray diffraction (XRD) was applied to determine the mineral type and soil structures while scanning electron microscopy (SEM) was used to study grain arrangement. Results and discussion Geotechnical characteristics of the samples collected from Kerman plain deposits include their physical and mechanical properties. Based on the obtained results, this fine-grained sediment generally includes two CL and CL-ML groups. The mineralogy studies of Kerman city soils show that the minerals in these deposits are mainly illite, chlorite, illite-smectite, calcite, quartz, and gypsum. In order to study the collapsibility level of the soils in Kerman through the field studies, samples were taken from different parts of the city and the tests were carried out to determine the physical properties, collapsibility index, and structural studies. Through the SEM analyses, samples related to Haft Bagh area, Motahhari Town, and Pedar Town revealed an open structure and intergranular pores and thus a high level of collapsibility. On the other hand, in the majority of samples taken from the central part of the city, such as Esteghlal Street, Azadi Square, Bahmaniyar Street, and Hafez Street, the soil aggregates generally have corner-to-corner connectivity, with no specific order in their structure, and the arrangement of the particles is random and irregular. The orientation of the particles mostly shows no sharp pattern. In addition to soil particles, they have shown random and disorientated cavities with small sizes, suggesting the density and compactness of the soil indicating a low to moderate collapsibility. In some areas (e.g., Pedar Township and Motahhari Township), crystalline salt and gypsum crystals are clearly seen. It is expected that by increasing the amount of water, these salts dissolve and their effects can be observed as dissolution cavities. &#160;The dissolution of soluble crystals can also reduce the strength of the soil structure and ultimately lead to soil degradation. Calcite crystals are also found in some places in the form of calcite cement among the grains, sometimes as single crystals, and sometimes as lime nodules within the soils of Kerman city. Among the stated criteria in this research, Denisov, Holtz, and Hill criteria, the Russian regulations and ASTM standards were employed to assess the potential of the studied soil collapsing. Based on the criterion of the construction regulations of Russia, it was found that the deposits of the city of Kerman are mainly collapsible (L&#62;-0.1).&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Moreover, based on the Denisov criterion (if e/eL&#62;1.5 the soil is non-collapsible, if it is between 0.75 and 1.5, the soil is prone to collapsing, and if it is between 0.5 and 0.75, the soil is severely collapsible), soils of Kerman are within the range of collapse-prone soils. Finally, based on the ASTM criterion, in some areas of the city like Motahhari Town, Pedar Town, and Haft bagh, soils show a high collapsibility. In comparison, in the central parts of the city, the values of this criterion vary between 0.15 and 11, suggesting the presence of soils with a moderate collapsibility. Comparing the results obtained using these criteria it is seen that areas with a collapsible behavior are relatively similar collapsibility results are obtained. Conclusion Based on the achieved results, fine-grained sediments of Kerman city are mainly composed of CL and CL-ML groups. Mineralogy results indicate that the minerals in these deposits are mainly illite, chlorite, illite-smectite, calcite, quartz, and gypsum. SEM results for the central part of Kerman city confirm the compressed and densely compact form of soil particles. The results obtained, using the construction regulations of Russia show that the soils in the study area are collapsible. According to the Denisov criterion, they were found to be prone to collapse. Finally, based on the ASTM results for the central parts of the city, soils exhibit a low to moderate collapsibility. However, in some areas of the city, such as Motahhari and Haft bagh, soils show a complete collapsibility behavior../files/site1/files/131/1Extended_Abstract.pdf &#160;},  
Keywords = {Collapsible Soil, Loess, Scanning Electron Microscopy images, Kerman},
volume = {13},
Number = {1}, 
pages = {1-28}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی خصوصیات مهندسی خاک های شهر کرمان و عوامل مؤثر بر میزان رمبندگی آن‌ها},
abstract_fa ={خاک&#8204;های رمبنده به&#8204;طور گسترده&#173;ای در نواحی خشک و نیمه&#8204;خشک در سراسر دنیا توزیع شده و حدود 10% از مساحت کل خشکی&#173;های زمین را تشکیل می&#173;دهند. این خاک&#173;ها به&#8204;طور معمول ساختار لانه زنبوری نیمه&#8204;پایدار دارند که مستعد کاهش حجم زیاد یا رمبش، به محض مرطوب شدن است. در این پژوهش برای تعیین خصوصیات مهندسی نهشته&#173;های شهر کرمان علاوه بر گردآوری اطلاعات ژئوتکنیکی موجود، از 50 نقطه در سطح شهر نمونه&#8204;گیری انجام شده است. پراکنش نقاط به&#8204;گونه&#173;ای طراحی شده که پوشش قابل قبولی در سطح شهر داشته باشند. برای تعیین نوع کانی&#173;ها و هم&#8204;چنین بررسی ساختار خاک و نحوۀ آریش دانه&#173;&#173;ها به&#8204;ترتیب از روش XRD و تصاویر میکروسکوپ الکترونی استفاده شد. در بررسی تصاویر میکروسکوپ الکترونی نمونه&#173;هایی که میزان رمبندگی زیادی نشان می&#173;دهند، ساختار باز و منافذ بین&#8204;دانه&#173;ای دارند. در بخش&#173;های مرکزی شهر دانه&#173;های خاک عموماً دارای اتصال گوشه به گوشه است و در ساختار آن&#8204;ها نظم مشخصی دیده نمی&#173;شود و آرایش ذرات تصادفی و بی&#8204;نظم است و رمبندگی کمی نشان می&#173;دهند. علاوه بر نحوۀ آرایش دانه&#173;ها در برخی نمونه&#173;ها وجود مواد انحلال&#8204;پذیر از جمله بلورهای ژیپس و نمک نقش مهمی در میزان رمبندگی خاک ایفا می&#173;کنند. برای ارزیابی پتانسیل رمبندگی از معیارهای دنیسف، هولتز و هیلف، آیین&#8204;نامۀ ساختمانی روسیه و آیین&#173;نامه ASTM که متداول&#173;ترند، استفاده شده است. بر اساس نتایج به&#8204;دست آمده خاک&#8204;های شهر کرمان عمدتاً در محدودۀ خاک&#8204;های با رمبندگی متوسط قرار می&#8204;گیرند.},
keywords_fa = {خاک های رمبنده, لس, تصاویر میکروسکوپ الکترونی, شهر کرمان},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.1.1},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2635-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2635-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {EmamiTabrizi, Mehrdad and MohammadSeyyedi, Bahareh},  
title = {Evaluation of a New Injection Method for Biologically Improvement of Sandy Soils}, 
abstract ={Introduction Microbial induced calcite precipitation (MICP) is one of the environment-friendly soil improvement methods that uses urease activity of the microorganisms to bound soil grains. This method is based on three following steps: 1. Urea hydrolysis by urease activity of microorganisms and formation of ammonium and carbonate ions: (2) 2. The reaction between carbonate and calcium ions and formation of calcium carbonate: (2) 3. Bonding the soil particles by calcium carbonate. One of the main challenges in use of MICP for soil improvement is the selection of proper injection method. An efficient injection method should lead to the construction of a homogeneous specimen beside of less used materials. In this study, a new method based on the theory of convection of liquids, for injection of bacteria and cementation solution is introduced. Specimens are made according to the new injection method and their strength and homogeneities are tested. The obtained results are compared with the specimens which are made based on common injection method. Eventually, the success of the proposed injection method is investigated. &#160; Material and methods Gram-positive microorganism Sporosarcina Pasteurii No. 1645 (DSM 33) is provided from Persian type culture collection (PTCC). To make sand columns, Poly Vinyl Chloride (PVC) tubes were used with an internal diameter of 5cm and length of 12cm. Molds were placed vertically and a scouring pad and approximately 1 cm gravel as a filter are placed at the bottom of the column. Then the column packed with pure silica (Table 1). Finally, a scouring pad and approximately 1 cm gravel as a filter are placed at top of the column and mold were closed with a threaded Polypropylene layer on top and bottom with a hole for injection of bacteria and cementation solutions. Table 1. Sand properties used in this study Soil Type Gs &#947;d e D10 D30 D60 Sw 2.6 1.84 41% 0.11 mm 0.43mm 0.85mm  In this study, a new multi-step method of injecting bacterial and cementation solutions is introduced. Injection of solutions is done after washing the sand column with distilled water. At the first step, 0.25 times of the void volume of soil, the bacterial solution is injected into the sand column. The bacteria allowed resting in the sand for 2 hours before the cementation solution was injected. After 2 hours, cementation solution is injected into the sand column by the amount of 0.25 times of pore volume of soil. The cementation solution consisted of 1.5 M urea and 3 M Calcium chloride. Again after 2 hours delay, bacterial solution and cementation solution are injected into sand column both by the amount of 0.25 times of pore volume of soil, same as aforementioned steps. In order to provide a comparison between the proposed injection methods of this study with conventional injection method, specimens are also made by the conventional method. In these specimens, bacterial solution and cementation solution are injected into the soil both by the amount of 1.5 times of pore volume of soil. Results and discussion To evaluate the homogeneity of the biologically improved sand specimens, the specimen is divided into 6 equal parts and the amount of calcium carbonate in each part is measured. It is found that calcium carbonate crystals are formed more homogenous in parts of specimens which are improved by new injection method (Figure 1). While specimens improved with conventional injection method are not homogeneous. The new injection method used in this study is based on the theory of convection in cementation and bacterial solution. Since the specific gravity of used cementation solution (3M urea and 1.5M calcium chloride solution) is 1.120 gr/cm3 and the specific gravity of ammonium chloride (which is the result of reaction between ammonium and chloride ions) is 1.031 gr/cm3, therefore a convection flow occurs in cementation solution after urease reaction (reaction 1) because of difference in specific gravity of two mentioned solutions. This convection flow causes a sustainable contact between cementation and bacterial solution in entire height of specimen. Figure 1. Amount of calcium carbonate deposition along improved specimens by new and conventional injection method To examine the efficiency of newly suggested injection method in this study, uniaxial compressive strength test (UCS) is performed on biologically improved sand specimens. Figure 2 shows stress-strain curves of specimens. The peak strength of specimens with conventional injection method is about 0.6 MPa. While the peak strength of biologically improved specimens prepared by new injection method is about 1.6 MPa. The reason for this difference in the obtained results is that when the volume of bacterial solution is more than the pore volume of soil, a part of bacteria solution in the first step of injection is removed. Then with an injection of cementation solution, more amounts of bacteria removes from the specimen before efficient placement of bacteria between soil particles. However, in new injection method the total volume of injection solutions (bacterial and cementation solutions) are equal to the pore volume of soil and this prevents the removal of bacteria from a porous medium. Figure 2. Uniaxial stress-uniaxial strain curves of biologically improved specimens Conclusion In this study, the feasibility of using a new injection method for biological soil improvement is investigated based on the theory of convection with the aim to decrease the volume of bacteria and cementation solution. In this method, the final volume of bacterial and cementation solutions are reached the soil void volume in 4 consecutive injection steps. Specimens are made to investigate the efficiency of the proposed injection method. Also, specimens are made base on conventional injection method to provide the comparing possibility. Studying the precipitated calcium carbonate along the specimens show more homogeneity in ones prepared by proposed injection method in comparison to the specimens made by the conventional method. The obtained results of UCS tests are also showed that specimens made by new injection method have the more uniaxial strength (1.6 MPa) while the conventional method specimens are presented the strength of 0.6 MPa. Eventually, the proposed injection method of this paper implies less amount of bacterial and cementation solutions in a proper and efficient manner to bond the soil particles which leads to specimens with more strength, stiffness and homogeneity../files/site1/files/131/2Extended_Abstract.pdf &#160;},  
Keywords = {Biological improvement, Injection method, Uniaxial compressive strength, X-Ray analysis, SEM images.},
volume = {13},
Number = {1}, 
pages = {29-44}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی یک روش نوین تزریق برای خاک‌های ماسه‌ای به‌سازی شده به‌روش بیولوژیکی},
abstract_fa ={از مشکلات عمده&#8204;ای که مانع استفاده از روش به&#8204;سازی بیولوژیکی در پروژه&#8204;های عمرانی می&#8204;شود، حجم وسیع مواد مصرفی و هزینه&#8204;های زیاد ناشی از آن است. در این تحقیق کارآیی روش تزریق جدید با هدف کاهش حجم مواد مصرفی به شیوه&#8204;ای مؤثر بررسی شده است. نمونه&#8204;های آماده شده از لحاظ ریزساختار، رفتار مقاومتی و میزان رسوب آزمایش شده&#173;اند. نوع رسوب تشکیل شده بر اساس تجزیۀ X-Ray و نحوۀ اتصال پیوندها با استفاده از تصاویر SEM ارزیابی شده&#173;اند. بررسی میزان همگنی نمونه&#173;ها با اندازه&#8204;گیری میزان رسوب در طول نمونه انجام شده &#173;است. نتایج به&#173;دست آمده نشان می&#173;دهند که نمونه&#173;ها همگنی نسبتاً خوبی در مقایسه با نمونه&#8204;های ساخته شده با روش تزریق متداول دارند. همین طور آزمایش&#8204;های مقاومت فشاری تک&#8204;محوره (UCS) روی نمونه&#173;های به&#8204;سازی شده انجام و نتایج آن با نمونه&#8204;های ساخته شده با روش تزریق متداول مقایسه شده است. در نهایت مشخص شد که روش تزریق پیشنهادی علاوه بر کاهش حجم و هزینۀ مواد مصرفی، منجر به ایجاد نمونه&#8204;ای نسبتاً همگن با مقاومت فشاری قابل قبول می&#8204;شود.&#160;},
keywords_fa = {به‌سازی بیولوژیکی, روش تزریق, مقاومت فشاری تک‌محوره, تجزیۀ X-Ray, تصاویر SEM},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.1.29},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2581-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2581-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Daneshjoo, Vahid and Farokhzad, Rez},  
title = {Effect of Nano Calcium Carbonate on Mechanical Strength and Permeability of Roller-Compacted Concrete}, 
abstract ={Introduction Nanostructured materials have gained increasing attention of industry and the academia in recent decades, due to their prominent behaviors. In this regard, the building industry is considered to be the major consumer of nanostructured materials in terms of its needs, including strength, resistance, durability and high performance. Studies on nanoscale behavior of cement and concrete to develop new building materials and their applications are of high importance. A typical method for the development of high performance concrete (HPC) often contains various parameters, including the mix of conventional concrete with different types of additives. Nano-Calcium carbonate (Nano-Precipitated&#160;Calcium Carbonate) is a nano-sized filler which is used in this research. The results indicate that the higher the optimal content of nano-precipitated&#160;calcium carbonate powder, the higher the initial heat of the roller-compacted concrete; also, the resistance of the samples significantly increases over time. However, the level of permeability of roller-compacted concrete decreases by optimal increase of nano-calcium carbonate powder due to its fine grains, filling properties, and high specific level. The results of this study show that the adequate use of this material improves some properties of roller-compacted concrete. Material and methods In this study, the content of Nano-calcium carbonate used was selected at 0, 1, 2, 3 and 4 percent replacing a volume of cement consumed in concrete. Type II Portland cement, crushed fluvial sand, and crushed coarse aggregates with a maximum size of 19 mm were used. The aggregates&#8217; grading range in the mix has been selected according to the ACI325-10R. The chemical formula of Nano-calcium carbonate powder is CaCo3 and the average particle size is between 15-40 nm According to the roller-compacted concrete specifications, 5 mix designs have been used with different proportions of stone materials in preparing of concrete. The samples were made on a vibrating table and in the cylindrical molds of 15 &#215; 30 cm according to ASTM C1176 standard. By increasing the cement grade, the slope of the Vebe curve increases, which means an increase in speed and reduction in efficiency over time in higher grades. Increasing the cement grade from 275 to 300 kg/m3 leads to increased Vebe time. In other words, it can be said that the efficiency is reduced at a lower rate in lower grades of new roller-compacted concrete mix. The Vebe time of the roller-compacted concrete pavement should be between 30-40 s to achieve optimal efficiency. According to the results of Vebe time, the efficiency of the roller-compacted concrete with the grade of 300 kg/m3 has a better functionality than other mixtures and lasted more than others in the 30 to 40 second range. Accordingly, concrete with a grade of 300 kg/m3, is the compressive strength according to this design. Determining the compressive strength of cylindrical concrete samples of different ages is done according to the ASTM C39/C39M standard. For permeability test, the BS EN 12390-8: 2009 was used in which the sample should be put under pressure of&#160; (0.5&#177;)5 for 72 hours immediately after molding. Determining the tensile strength of concrete cylindrical samples at different ages is done according to the ASTM C496 standard. The peak is obtained using the XRD analysis of the crystallite size by determining the width of the peaks. In interpreting the XRD data, a list of peak resolution and their intensities is observed. To determine the elemental composition of materials, a non-destructive analytical technique is used by X-ray which is so-called XRF (X-ray fluorescence). A scanning electron microscope is a powerful magnification tool and is used to distinguish elements. Results and discussion The results indicate that the increased Vebe time occurs by an increase in the percentage of nano-calcium carbonate. In terms of the compressive strength of cylindrical roller-compacted concrete samples, 2% of nano-calcium carbonate at the ages of 7, 28, and 90 days has been effective in increasing compressive strength in higher ages. Such that, at the ages of 28 and 90 days, it is increased by 12% and 15 % compared to the control sample, respectively. The nano content increases over 15% causes decreased compressive strength and thus had negative effects on the rheological properties of the roller-compacted concrete. In terms of tensile strength of the cylindrical roller-compacted concrete samples, 2% of nano-calcium carbonate at the ages of 7, 28 and 90 days has been effective in increasing compressive strength in higher ages, such that at the ages of 7, 28 and 90 days, it has been increased by 25%, 30% and 30 % compared to the control sample, respectively. However, it can also be concluded that the excessive increase has partly reduced the tensile strength. The variation of the permeability coefficient is a function of concrete porosity and water penetration in the roller-compacted concrete. Also, there are significant changes in the concrete permeability coefficient by adding different percentages of nano-calcium carbonate to concrete. Adding nano-calcium carbonate up to 2% of cement weight to the roller-compacted concrete reduces the permeability coefficient of the roller-compacted concrete. One of the reasons for this phenomenon is capillary interstice filling in the roller-compacted concrete. Moreover, the nano-calcium carbonate increase of over 2% of cement weight raises the permeability of the roller-compacted concrete. Adding 4% of nano-calcium carbonate to the roller-compacted concrete pattern increases the intensity of the peaks in the XRD test. Given that the average crystallite size is obtained from full&#160;width&#160;at&#160;half height of the&#160;peaks, by increasing the peaks&#8217; intensity and their width at&#160;half height of the&#160;peaks, we get smaller crystallite size. Also, by adding 4% of nano-calcium carbonate, the widths of the peaks are increased, which means smaller crystals and increased crystallite inner tension. Conclusion Nano-calcium carbonate, due to its special features, including a high specific surface area, has a good performance in improving the mechanical properties and durability of the roller-compacted concrete, if it is used at a certain and optimal amount. The roller-compacted concrete with the grade of 300 kg / m3 has better functionality than other mixtures, and lasted more in the 30 to 40 second range. The mix design containing 2% of nano-calcium carbonate replacing cement, has the highest compressive strength at the age of 7 days and shows 4% increase in resistance compared to a control sample at the age of 7 days. The mix design containing 2% nano-calcium carbonate has the highest compressive strength at the age of 28 days and shows 12% increase in resistance compared to a control sample at this age and improved the compressive strength. The mix design containing 2% nano-calcium carbonate has the highest compressive strength at the age of 90 days and shows 15% increase in resistance compared to a control sample at this age. The mix design including 3% of nano-calcium carbonate replacing cement, has the highest tensile strength at the age of 7 days, and shows 25% increase in resistance compared to a control sample at the same age. The mix design containing 2% of nano-calcium carbonate replacing cement, has the highest tensile strength at the age of 28 days and shows 30% increase in resistance compared to a control sample at the same age. The mix design containing 2% of nano-calcium carbonate replacing cement, has the highest tensile strength at the age of 90 days and shows 30% increase in resistance compared to a control sample at the same age. ./files/site1/files/131/3Extended_Abstract.pdf &#160;},  
Keywords = {Nano calcium carbonate powder, Nano Engineering, Roller, compacted concrete, Permeability, Resistance},
volume = {13},
Number = {1}, 
pages = {45-68}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی مقاومت مکانیکی بتن غلتکی حاوی نانوکربنات کلسیم در برابر پدیده فرونشست},
abstract_fa ={یکی از پارامترهای تأثیرگذار در میزان عمر مفید روسازی&#8204;های بتن غلتکی، مقاومت آن&#8204;ها در برابر تنش&#8204;های ناشی از نشست زمین وابسته به زمان است که در این رابطه اعمال تنش ناشی از نشست&#8204;های زمین به علل زمین&#8204;شناختی باعث خرابی شریان&#8204;های حیاتی می&#8204;شود که از جمله می&#8204;توان به ایجاد شکست&#8204;هایی در سطح روسازی راه&#8204;ها می&#8204;شود. در این راستا به بررسی تأثیر فناوری نانو در بتن غلتکی و تحمل تنش&#8204;های ناشی از این گونه نشست&#8204;ها می&#8204;پردازیم. در این پژوهش سعی شده است که با استفاده از مهندسی نانو، درصدهای مختلف نانو کربنات کلسیم، جای&#8204;گزین سیمان در بتن غلتکی شده و آزمایش&#8204;های&#160; مقاومت فشاری و کششی بتن غلتکی در سنین مختلف انجام شود. نتایج حاصل از این پژوهش نشان می&#8204;دهد که با افزایش بهینه میزان پودر نانو کربنات کلسیم حرارت اولیه بتن غلتکی و مقاومت مکانیکی نمونه&#8204;ها در سنین بالا به&#8204;علت ریزدانه بودن و خاصیت پرکنندگی و سطح ویژه بالا افزایش چشم&#8204;گیری می&#8204;یابد. نتایج این تحقیق نشان می&#8204;دهد استفاده بهینه از این مواد باعث بهبود برخی خواص بتن غلتکی از جمله مقاومت کششی و فشاری می&#8204;شود که در برابر تنش&#8204;های ناشی از پدیده فرو نشست مقاومت چشم&#8204;گیری از خود نشان می&#8204;دهد. &#160; &#160;},
keywords_fa = {پودر نانو کربنات کلسیم, مهندسی نانو, بتن غلتکی, مقاومت مکانیکی},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.1.45},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2672-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2672-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {SaberChenari, Kazem and Bahremand1, Abolareza and BerdiSheikh, Vahed and BairamKomaki, Chooghi},  
title = {Gully Erosion Hazard Zoning in the Gharnaveh Watershed, Golestan Province}, 
abstract ={Introduction One of the main problems in the Golestan province watersheds is the high degree of erosion and soil degradation, so that the equilibrium between the soil process and the soil erosion is unbalanced, and the erosion rate increases from west to east. Among these, the gully erosion and piping have the highest role. Gully is a canal or stream with the headcut with active erosion, sharpened slope and steep walls that results from the destruction of surface flow (usually during or after the occurrence of precipitation), dissolution movements, and small mass movements. The extent of gully in the eastern parts of Golestan province has caused the land degradation of arable land and landscape and has increased the conservation cost and etc. Because of connecting upstream areas of the basin to the downstream areas, gully has particular importance, which provides the possibility of sediment and pollutant transport, road destruction and financial losses to agricultural lands. In order to prevent and control the development of gully processes from a small scale to large one, it is a versatile utility to identify and extract the areas prone to gully erosion. Due to the high intensity of gully erosion and its increasing growth in the Gharnaveh watershed, the Garnaveh River has an unstable status and severe eroded gully, and in some areas it has a great depth and vertical lateral walls, as well. Therefore, in this research, the watershed of Garnaveh was selected to prepare the risk areas of gully erosion. The aim of this research is to determine Gully Erosion Hazard zoning using Frequency Ratio and Gupta &#38; Joshi methods (Gully Nominal Risk Factor-GNRF) in the Garnaveh watershed (Golestan province). Ultimately, the accuracy of the model has been evaluated using quality sum method and Kappa coefficient. Material and methods The study area is located in the northern part of Iran, Golestan province. The Garnaveh watershed with an area of about 78430 hectares lies between longitudes 370360 E and 414472 E, and latitudes of 4183819 N and 4155267 N (UTM Zone 40). At first, gully erosion inventory map with the scale of 1:75,000 (dependent variable) for the Gharnaveh watershed has been prepared using multiple field surveys and satellite images. From total gullies, 70% have been selected randomly for building gully erosion hazard zoning model and the remaining ones (30%) have been used to validate the provided model. In this research, seven data layers including slope percent, slope aspect, plan curvature, lithology formation, land use types, distance from rivers and distance from roads have been selected as gully erosion controlling factors (covariates/ independent variables) and then they have been digitized in ArcGIS software. The amount of Gully density of each factor class has been calculated from a combination of independent and dependent variables, and the rating of classes have done based on Frequency Ratio and Gully Nominal Risk Factor equations. Finally, the Gully erosion hazard zoning map has been drawn from the summation of weighting maps in ArcGIS. In this map, the value of each pixel is calculated by summing the weights of all the factors in that pixel. The pixel values are categorized based on the natural breaks classifier into very low, low, medium, high and very high hazard zones. Then, an accuracy of zoning map has been evaluated by quality sum method and Kappa coefficient. Results and discussion The result of affecting factors classification of the gullies shows that loess deposits formation, rangeland, areas with low distance from road and rivers, northwest aspect, low slope amplitude and concave slopes contain the most susceptibility to gullying. The results of frequency percent comparison of gullies in hazard classes show that from all gully zones in the validation step of the GNRF and frequency ratio models %74.52 and %78.11 of zones are located in the high and very high risk classes, respectively. The result of model validation using the quality sum method and a Kappa coefficient show that the frequency ratio model is a more appropriate model for gully erosion hazard zoning (with the quality sum and a Kappa coefficient of 3 and 0.89, respectively) than the GNRF model (having the quality sum and Kappa coefficient of 1.27 and 0.74, respectively). Conclusion In this research, the areas susceptible to gully erosion in the Gharnaveh watershed have been mapped with the frequency ratio and GNRF (for the first time) models. For this purpose, 7 affecting factors (independent variable) and 805 gully zones (dependent variable) were provided to measure the hazard maps of gully erosion. The following results are obtained from this study. - The geology factors were identified as the most effective factors in the occurrence of gully erosion in the Gharnaveh watershed. - Based on the gully erosion zoning hazard map of the Gharnaveh watershed, more than 70 percent of gullies are situated in the very high and high hazard classes. - The produced gully erosion hazard map is useful for planners and engineers to reorganize the areas susceptible to gully erosion hazard, and offers appropriate methods for hazard reduction and management, as well../files/site1/files/131/4Extended_Abstract.pdf &#160;},  
Keywords = {Hazard zoning, Gully erosion, Gharnaveh watershed, Frequency Ratio, Gopta & Joshi.},
volume = {13},
Number = {1}, 
pages = {69-94}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {پهنه‌بندی خطر فرسایش خندقی در حوزۀ آبخیز قرناوه استان گلستان},
abstract_fa ={فرسایش خندقی، به&#8204;عنوان عامل خطر اراضی، یکی از چالش&#173;های آسیب&#173;زای فرسایش آبی به&#8204;شمار می&#173;رود که تأثیر به&#8204;سزایی در تخریب اراضی دارد. هدف از این تحقیق پهنه&#173;بندی خطر فرسایش خندقی حوزۀ آبخیز قرناوه استان گلستان با استفاده از مدل&#173;های نسبت فراوانی و روش پیشنهادی گوپتا و جوشی &#160;(GNRF) است. بدین&#8204;منظور در ابتدا نقشۀ پراکنش پهنه&#8204;ای خندق&#173;های (متغیر وابسته) حوزۀ آبخیز قرناوه با استفاده از بازدید&#173;های میدانی و تصاویر ماهواره&#173;ای، با مقیاس 1:75.000 در محیط نرم&#8204;افزار سامانه اطلاعات مکانی تهیه شد. در ابتدا برای مدل&#8204;سازی کل خندق های مشاهداتی به دو بخش تقسیم شد: 70 درصد پهنه&#8204;های خندقی برای کالیبراسیون مدل و 30 درصد آن برای اعتبارسنجی مدل در نظر گرفته شد. در گام بعدی 7 لایه اطلاعاتی از قبیل درصد شیب، جهت شیب، انحنای سطح، نوع سازند زمین&#8204;شناسی، نوع کاربری اراضی، میزان فاصله از رودخانه، میزان فاصله از جاده به&#8204;عنوان عوامل مؤثر (متغیر مستقل) بر ایجاد فرسایش خندقی انتخاب شدند. با مقایسۀ متغیرهای مستقل با متغیر وابسته، مقدار تراکم خندق در هر کلاس عوامل مستقل محاسبه&#160; شد. سپس نرخ&#173;دهی طبقات براساس روابط موجود در مدل&#8204;&#173;های نسبت فراوانی وGNRF انجامشد. در نهایت با روی&#173;هم&#173;گذاری نقشه&#173;های نرخ&#173;دهی شده، نقشه پهنه&#173;بندی خطر فرسایش خندقی به&#8204;دست آمد. نتایج مقایسه درصد فراوانی خندق&#173;ها در کلاسه&#8204;های خطر نشان داد که در مدل&#173;های نسبت فراوانی و GNRF از کل پهنه&#173;های خندقی مرحلۀ اعتبارسنجی به&#8204;ترتیب 11/78 و 52/74 درصد پهنه&#173;ها در طبقات خطر زیاد و خیلی زیاد قرار دارند. نتایج اعتبارسنجی مدل با استفاده از روش جمع کیفی و ضریب کاپا نشان داد که مدل نسبت فراوانی با مقدار جمع کیفی و ضریب کاپای بیش&#8204;تر (3 و 89/0) نسبت به مدل GNRF (27/1 و 74/0) برای پهنه&#173;بندی خطر فرسایش خندقی منطقۀ بررسی شده پیشنهاد می&#8204;شود. &#160;},
keywords_fa = { پهنه­بندی خطر, فرسایش خندقی, حوزۀ آبخیز قرناوه, نسبت فراوانی, گوپتا و جوشی. },

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.1.69},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2577-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2577-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Samadian, Behrooz and Fakher, Ali},  
title = {Geotechnical and Geological Information on the City of Sanandaj}, 
abstract ={Introduction Geotechnical investigations merely through boring and engineering experiments are considered a difficult task as they are highly costly and time-consuming. The identification of large areas initially requires geological studies followed by the inclusion of geotechnical information. Finally, a geological and geotechnical classification is prepared for the entire area. This type of classifications is employed in strategic urban planning and quick selection of geotechnical variables in small-scale projects. The present research performed the steps involved in these investigations and classifications for the city of Sanandaj, Iran. Hence, the geological-geotechnical classification of the city of Sanandaj was presented by integrating the geological information of this city with the geotechnical data obtained from drilled boreholes as well as multiple wells at different locations in this city. Materials and Methods This study was conducted on the city of Sanandaj in six steps. The steps involved and their respective objectives are given in summary in Table 1. Discussion This study is applicable to those regions with insufficient information on their boreholes. The present study used only 211 boreholes, the distance Table1. Steps involved in this study Objective or result Title Step Identifying the general geological characteristics General geological investigation of the considered region 1 Determining the rock units and soil layers as well as their outcrops and investigating their appearance Determining the appearance of the layers through field investigations 2 Determining the layer types and drawing the longitudinal and lateral profiles Identifying subsurface layers 3 Determining the characteristics of geological units and their origin of emergence Geological classification based on the steps involved in formation of units 4 a)Collecting the available information, b) controlling the available information, c) completing the information Determining the geotechnical attributes of geological units 5 a) Presenting geological-geotechnical classification, b) presenting geological identification criteria to determine the type of a given unit at the site of the project Presenting a geological-geotechnical classification for the considered region 6  between which was greater than 5 km in some areas of the Sanandaj city. Hence, although no sufficient information was available on many areas of Sanandaj, the proposed method in this study was able to identify the geotechnical attributes of all soil layers and rock units. This study emphasizes on geological and geotechnical classification and presents a step-by-step method to systematically relate geological and geotechnical studies. By integrating these classifications, geotechnical identification of extensive regions such as urban areas can be facilitated even if the number of boreholes is insufficient. Moreover, simple identification criteria can be extracted from this method, through which the engineering attributes of the layers at each point can be determined. This method can be used as an optimal and economical method for geotechnical identification of extensive areas. Conclusion The following summaries can be concluded from this study: -The step-by-step procedure of integrating geological and geotechnical information was described, through which the geological-geotechnical classification for this city was obtained. -The geological units identified for Sanandaj were shale, limestone, andesite, and Quaternary, which includes layers of alluvial clay, residual clay, and sand and gravel. The extent and distribution of each of the aforementioned units in Sanandaj were identified and plotted. Moreover, the physical and mechanical characteristics of each of the units as well as their geotechnical hazards were determined and presented. -In this study, simple geotechnical criteria such as faults, altitude level, and distance from river were identified. These parameters were effective in identification of geological units in Sanandaj../files/site1/files/131/5Extended_Abstract.pdf &#160;},  
Keywords = {Sanandaj Site, Urban Geology, Geotechnical Tests, Classification},
volume = {13},
Number = {1}, 
pages = {95-122}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارائه اطلاعات زمین‌شناسی و ژئوتکنیکی برای ساختگاه شهر سنندج},
abstract_fa ={با ترکیب مشخصات زمین&#8204;شناسی و ژئوتکنیکی می&#8204;توان اطلاعات زمین شناسی- ژئوتکنیکی ارائه کرد که در طراحی و برنامه&#8204;ریزی فعالیت&#8204;های عمرانی در منطقه&#8204;ای بزرگ مانند شهرها مفید باشد. در این تحقیق مراحل گام به&#8204;گام انجام این کار برای ساختگاه شهر سنندج ارائه شد که این مراحل در سایر مناطق نیز قابل انجام است. بدین&#8204;منظور، ابتدا انواع واحدهای زمین&#8204;شناسی سنندج شناسایی و خصوصیات آن&#8204;ها شامل نحوۀ تشکیل و منشأ پیدایش آن&#8204;ها تشریح و از نظر زمین&#8204;شناسی طبقه&#8204;بندی شدند. برای اضافه کردن متغیرهای مهندسی به این طبقه&#8204;بندی زمین&#8204;شناسی، از نتایج 211 گمانه ژئوتکنیکی در سطح شهر سنندج استفاده شد. برای تکمیل و کنترل متغیرهای ژئوتکنیکی به&#8204;دست آمده، 9 چاه در نقاط مختلف سنندج حفاری و یک سری آزمایش&#8204;های ژئوتکنیکی انجام شد. نهایتاً علاوه بر ارائۀ نقشۀ زمین&#8204;شناسی و طبقه&#8204;بندی زمین&#8204;شناسی- ژئوتکنیکی برای واحدهای سنندج، معیارهای زمین&#8204;شناسی برای تشخیص نوع واحد مورد برخورد در محل یک پروژه در سنندج ارائه شد. &#160;},
keywords_fa = {ساختگاه سنندج, زمین‌شناسی شهری, آزمایش‌های ژئوتکنیکی, طبقه‌بندی.},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.1.95},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2688-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2688-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Fereydooni, Hosein and Ahmadi2, Rez},  
title = {Investigating the Effect of Survey Parameters on the Results of GPR Method Through forward Modeling and Field Studies}, 
abstract ={Introduction Ground-penetrating radar (GPR) is a high-resolution geophysical method which uses electromagnetic waves with high-frequency in order to map structures and objects buried in subsurface without any destruction of the medium. In present research, choice of optimum parameters of real data acquisition for this method has been studied. The governed behavior on the GPR fields can be simulated by solving the Maxwell&#8217;s equations and the appropriate boundary conditions that form the basis of electromagnetic theory. Among the variety of available numerical methods, the finite-difference time-domain (FDTD) method has paid more attention due to having the simple understanding of the concepts, flexibility, simulation and modeling of complex environments and the acceptability of its responses in the applied cases. The purpose of this study is to identify what reasonable information can be obtained from field data under different environmental conditions and different survey parameters. &#160; Materials and methods To achieve the goal, first forward modeling of GPR data has been carried out for several synthetic models corresponding to common targets in subsurface installations, using 2-D finite-difference time-domain method by means of GPRMAX, ReflexW and Radexplorer softwares. The main purpose of the simulations is investigation of the effect of survey parameters such as spatial sampling intervals (trace interspacing) and temporal sampling frequency on the GPR response of targets with various physical and geometrical parameters. Also to select and design the most appropriate conditions and survey parameters for real GPR data, numerous field traverses were performed in Isfahan University of Technology campus over the pre-known buried cylindrical targets containing power cable, petro-gas pipe, water pipeline and waste water pipeline with diverse host media. In this operation due to having one monostatic GPR system equipped by shielded antenna with central frequency of 250 MHz, some of the survey parameters containing central frequency, antenna separation and antenna directivity are invariant. The most important investigated survey parameters are temporal sampling frequency, spatial sampling distance (trace intervals), time window and number of stacked traces. &#160; Results and discussion Regarding carried out investigations through field data acquisition, in only one case the GPR system failed to detect any understated targets which this mode is related to choice a sampling distance of 1 cm and a sampling frequency of 504 MHz. The sampling frequency of 504 MHz is just capable to detect the surface water pipeline (due to its low burial depth). Also only in three cases the GPR system is capable to detect all subsurface targets so that the first mode of the trace interval is 2 cm and the sampling frequency is 1954 MHz, whereas in the latter two, the trace interval is 1 cm and the sampling frequencies have been selected 1563 and 1954 MHz. At the end success or failure of the targets detection was investigated on the basis of selected survey parameters and the probability of successful target detection was determined depending on the temporal and spatial sampling frequency so that the maximum probability of target detection is regarding to temporal sampling frequency of 1954 MHz and trace interval of 1 cm. Regarding GPR field data acquisition, considering the relations between the central frequency of GPR measurement systems, the depth of penetration and resolution, the diversity of materials and various components of the host media of targets and their surface overburdens a range of dierse equipments with a variety of frequencies is needed, which all of them are not generally available. &#160; Conclusion As a general conclusion of this study, in order to reduce the risk in GPR data acquisition operation, optimal survey parameters are suggested as follows: The sampling frequency should be about 7 to 8 times the central frequency of the employed system (should not be less than this value in order to avoid aliasing and on the other hand, due to reduction in the amount of data and thus the memory needed for storage and processing), trace interspacing equal to 1 cm (in order to detect all buried targets especially targets with small size), the number of stacked traces equal to 16 (to reduce the amount of computer memory required for processing and storing data) and time window according to the computational-empirical relation (1). &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; (1) Where W is time window, D is the maximum depth and V is the minimum velocity. The results of this research are not restricted to the investigated case, but in practice are applicable for cases with similar host environments, especially in urban areas (which application of non-destructive methods such as GPR is necessary)../files/site1/files/131/6Extended_Abstract(1).pdf},  
Keywords = {Ground-Penetrating Radar (GPR), Forward modeling, Parameters of GPR data acquisition, Sampling frequency, Trace intervals, Radexplorer software.},
volume = {13},
Number = {1}, 
pages = {123-154}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تأثیر پارامترهای برداشت بر نتایج روش GPR با استفاده از مدل‌سازی پیش‌رو و پژوهش‌های میدانی},
abstract_fa ={رادار نفوذی به زمین(GPR) &#160;یک روش ژئوفیزیکی با قدرت تفکیک بالاست که از امواج الکترومغناطیسی با فرکانس زیاد برای تصویر کردن ساختارها و اشیاء مدفون در زیر زمین بدون تخریب محیط، استفاده می &#173;کند. در پژوهش حاضر انتخاب پارامترهای بهینه برداشت داده های واقعی این روش مورد بررسی قرار گرفته است. برای این منظور ابتدا مدلسازی پیشرو داده&#173; های GPR با استفاده از روش تفاضل محدود دوبعدی حوزه زمان (FDTD) به کمک نرم&#173; افزارهای GPRMAX، ReflexW و Radexplorer برای تعداد زیادی از مدل&#173;های مصنوعی متناظر با اهداف متداول در تاسیسات زیرسطحی انجام شد. هدف از این شبیه&#173; سازی&#173; ها بررسی تاثیر پارامترهای برداشت همانند فاصله نمونه&#173; برداری مکانی (فواصل بین تریسی) و زمانی بر روی پاسخ GPR اهداف با پارامترهای هندسی و فیزیکی مختلف می&#173; باشد. در راستای انتخاب و طراحی مناسب&#160;&#173;ترین شرایط و پارامترهای برداشت داده &#173;های واقعی GPRنیز برداشت&#173;های میدانی متعدد در محوطه دانشگاه صنعتی اصفهان، بر روی اهداف استوانه&#173;ای شکل مدفون از پیش شناخته شده با محیط&#173;های میزبان گوناگون، انجام شد. در این عملیات برخی از پارامترهای برداشت همانند میزان فرکانس مرکزی، بازه آنتنی و وضعیت آنتن به دلیل در اختیار داشتن یک نوع دستگاه GPR تک ثابت با آنتن های پوشش دار با فرکانس مرکزی 250 مگاهرتز، ثابت (غیرقابل تغییر) باقی ماندند. مهم ترین پارامترهای برداشت مورد بررسی نیز شامل فرکانس نمونه&#173; برداری زمانی، فاصله نمونه برداری مکانی، پنجره زمانی و تعداد تریس&#173;های برانبارش شده می&#173; باشد. درنهایت موفقیت یا عدم موفقیت آشکارسازی اهداف براساس پارامترهای برداشت انتخابی، مورد بررسی قرار گرفت و مقدار کمّی احتمال موفقیت آشکارسازی اهداف زیرسطحی براساس مقادیر فرکانس نمونه&#173; برداری زمانی و مکانی تعیین گردید که بیشترین احتمال آشکارسازی اهداف، مربوط به فرکانس نمونه&#173; برداری زمانی 1954 مگاهرتز و فاصله نمونه&#173; برداری مکانی 1 سانتی &#173;متر می &#173;باشد.},
keywords_fa = { رادار نفوذی به زمین (GPR), مدل‌سازی پیش‌رو, پارامترهای برداشت GPR, فرکانس نمونه­برداری زمانی, فاصله نمونه‌برداری مکانی, نرم افزار Radexplorer},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.1.123},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2704-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2704-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Moghadas, Mohammad and RaeesiEstabragh, Ali and Soltani, Ami},  
title = {Proposed Theoretical Equations for Estimating the Compressive and Tensile Strength of Unreinforced and Reinforced Soil and Soil-Cement}, 
abstract ={Introduction Improving the mechanical behavior of clay soil by stabilization agents is a mean of fulfilling geotechnical design criteria. The method of stabilization can be divided into chemical, mechanical, or a combination of both methods. Chemical stabilization is performed by adding chemical agents such as cement, lime or fly ash to the soil (Bahar et al., 2004). Soil reinforcement is one of the mechanical methods that is used for improving the behavior of soils (Tang et al., 2007). Reinforcement of soil achieved by either inclusion of strips, bars, grids and etc. within a soil mass in a preferred direction or mixing discrete fibers randomly with a soil mass. Mixing of cement with soil is made a production that is called soil-cement and results in chemical reaction between soil, cement, and water. The compressive strength of soil-cement is increased by increasing the cement content and this leads to brittle behavior or sudden failure. On the other hand, by increasing the cement to soil ratio for cohesive soils, shrinkage micro-cracks may develop in the soil as a result of the loss of water content during drying or hydration of cement. Therefore, if the tensile strength of these materials is not sufficient cracks will develop under loading and damage will be resulted (Khattak and Alrashidi, 2006). Consoli et al. (2003) and Tang et al. (2007) indicated that adding the fiber to soil can prevent from occurrence of these cracks and increases the tensile strength of the soil. The focus of this paper is on the statistical analysis of the results and development of regression models. Regression relationships are developed based on the experimental results that were presented by Estabragh et al. (2017). These relationships relate the compressive and tensile strengths of the soil to percent of used fiber, cement and curing time. Material and methods of testing Unconfined compression and tensile strength tests were carried on unreinforced and reinforced soil, soil cement according to ASTM standards. Samples of soil-cement were made by mixing a clay soil and two different weight percent of cement (8 and 10%). Reinforced soil samples were also prepared by mixing 0.5 and 1 weight percent of Polypropylene fibers with 10, 15, 20 and 25 mm lengths. The dry unit weight and water content of prepared samples were the same as optimum water content and maximum dry unit weight that were resulted from standard compaction test. The compressive and tensile strength tests were conducted on the samples by considering the curing time according to ASTM standards until the failure of the sample is achieved. Results and discussion The experimental tests showed that reinforcement of the soil and soil cement increase the peak compressive and tensile strength. The peak compressive strength of reinforced soil is increased by increasing the fiber content at a constant length of the fiber. It can be said that by increasing the percent of fiber, the number of fibers in the sample is increased and contact between soil particle and fibers is increased which result in increase in the strength (Maher 1994). However, by increasing the length of the constant fiber inclusion there will be no significant increase in strength because the number of shorter fiber is more than longer fiber in a specific sample (Ahmad et al., 2010). Inclusion of fibers can greatly increase the tensile strength of clay soil. In addition to reinforcement of soil cement showed the same trend. When fiber is added to soil cement, the surface of fiber adheres to the hydration products of cement and some clay particle. Therefore, this combination increases the efficiency of load transfer from the composition to the fibers which increase the peak strength (Tang et al., 2007). In addition, the tensile strength shows the same trend. Based on the experimental data on the behavior of a randomly reinforced clay soil and soil cement multiple regression models (linear and non-linear) were developed for calculating the peak compressive and tensile strength (dependent variables) based on the value of the coefficient of determination (R2). The proposed regression models were functions of independent variables including weight percent of fiber, length of fiber (length/diameter of fiber), weight percent of cement, and curing time. Finally, the comparison is made between the predicted results from proposed models and experimental results. In order to investigate the model accuracy, the Root Mean Square Error (RMSE) and Normalized Root Mean Square Error (NRMSE) are used. &#160;The Multiple Linear Regression models (MLR) was very suitable for the study of the effect of independent variables on the quantitative analytic dependent variable. The NRSME for peak compressive and tensile strength is was 3.59% and 5.11% respectively for these models. Also, the Multiple Nonlinear Regression models (MNLR) had a much lower error than the linear model because of the quadratic equation, the equation will be able to predict the increase and decrease of the output variable in terms of the increase of the independent input variable. Therefore, The NRMSE for peak compressive and tensile strength was 1.02% and 4.04% for MNLR models respectively. Conclusion The following conclusions can be drawn from this study: - The strength of reinforced soil and soil cement is increased by increasing the fiber content. - Increasing the length of the fibers in the soil and soil cement has no significant effect on increasing the peak compressive strength, but it will be effective in increasing the tensile strength. - The Multiple Nonlinear Regression models (MNLR) have more accuracy for prediction of output variable (peak strength) because of lower normalized root mean square error../files/site1/files/131/7Extended_Abstract.pdf &#160;},  
Keywords = {Artificial fiber, randomly reinforced, soil cement, soil strength, regression model},
volume = {13},
Number = {1}, 
pages = {155-184}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارائه معادلات تئوریک برای برآورد مقاومت فشاری و کششی خاک و خاک-سیمان مسلح شده},
abstract_fa ={بهسازی خاک&#8204;های رسی به&#8204;روش&#8204;های مختلفی از جمله شیمیایی، مکانیکی و یا ترکیبی، به&#8204;&#8204;منظور بهبود خواص مکانیکی آن&#8204;ها یکی از مسائل رایج در مهندسی ژئوتکنیک محسوب می&#8204;شود. در این پژوهش نتایج آزمایشگاهی حاصل از مسلح &#8204;سازی تصادفی خاک و خاک-سیمان با الیاف مصنوعی پلی&#8204;پروپیلن در طول&#8204;های گوناگون و درصدهای وزنی مختلف از الیاف و سیمان از نظر آماری تجزیه و تحلیل شد. و اثر متغیرهای مستقل درصد وزنی الیاف، طول به قطر الیاف، درصد وزنی سیمان و زمان عمل&#8204;آوری بر مقاومت فشاری و کششی خاک و خاک-سیمان تصادفی مسلح شده بررسی شد و معادلات رگرسیونی چندگانه برای تعیین میزان مقاومت فشاری و کششی با هم&#8204;بستگی زیاد و خطای قابل قبول تعیین شد. نتایج آزمایشگاهی و تحلیل آماری نشان داد که مسلح&#8204;سازی تصادفی خاک و خاک-سیمان با الیاف سبب افزایش در مقاومت فشاری و کششی می&#8204;شود؛ علاوه بر این مقادیر آزمایشگاهی و پیش&#8204;بینی شده هم&#8204;بستگی خوبی دارند. &#160;},
keywords_fa = {الیاف مصنوعی, مسلح‌سازی تصادفی, خاک-سیمان, مقاومت خاک, مدل رگرسیونی },

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.1.155},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2669-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2669-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Bahrami1, Kazem and FatemiAghda, Seyed Mahmoud and Noorzad, Ali and Talkhablou, Mehdi},  
title = {Examination on the Rate of Weight Loss of Aggregates in Los Angeles Test in Different media A case study: South side of Daneh Khoshk and Damavand}, 
abstract ={Aggregates are one of the high demand building materials in construction of structures and their characteristics have important effects on durability and permanence of projects. Abrasion resistance is one of the important features of aggregates that their utilization in concrete and asphalt are affected by texture and lithology of them. As rock consisted of harder minerals have higher abrasion resistance like igneous rocks, due to more siliceous minerals. More varieties in mineralogy compound usually lead to increase in aggregate abrasion. Aggregates that are contained of different minerals usually have less abrasion resistance. Porosity usually decreases the resistance abrasion. In addition to lithological properties, the environment where aggregates are deposited is important in determining resistance-related parameters of aggregates. Rivers, alluvial fans, and taluses are the main environments where aggregates are deposited. Geological processes, such as weathering and particle movement may cause changes in natural aggregates, hence affecting their abrasion and impact resistance. Rock weathering can results in increasing porosity, producing minerals that are weaker in comparison to their original rock. In the process of particles transport by stream water, weak parts of aggregates will be omitted. The present study is focused on the relationship between geology medium and the weight loss of aggregate in Los Angeles test.&#160; Methodology Considering that lithology features in aggregates resistance against abrasion have an important role, in order to examine the effect of various geology environments in abrasion resistance of aggregates, the medium should be chosen having similar lithology. Therefore, the north of Damavand and the south of Daneh Khoshk anticline (north of Dire plain) were firstly chosen by using geology map, satellites images and field study. Damavand zone consists of trachyte and trachy-andesite volcanic rocks. These rocks cover the whole area around the Damavand peak. Also, Daneh Khoshk anticline is covered by thick Asmari formation. The selected environment are in the length of each other. Such that taluses feed alluvial fan and alluvial fans feed rivers. Samples were collected from different area of southern part of anticline. 10 river area, 12 alluvial fan and 6 taluses in the south-west area of Daneh Khoshk anticline (north of Dire plain) were chosen. Los Angeles test has been done according to standard A method ASTM D2216-10, 1990 on samples and the results were analyzed by analogous analyzer. Results and discussion Results show that porosity and micro-crack percentage increase, respectively in accumulated aggregate in river, alluvial fans and taluses areas. Also, porosity and micro-crack in various alluvial fans is different and is influenced by the area and length of main channel of alluvial fans&#8217; catchment. The porosity decreases by the increase in the length of channel and area of alluvial fans&#8217; catchment. The percentages of aggregate weight loss in talus, alluvial fan and river areas decreases, respectively. Based on the obtained results, the lowest rates of weight loss belong to river environments (23.7 % in Daneh Khoshk and 42% in Damavand) whereas the highest rates of weight loss belong to taluses (49.3% in Daneh Khoshk and 48% in Damavand). The alluvial fans have an average state. Another noticeable point is the high weight loss in Los Angeles test in Damavand aggregate. Due to having harder mineral, igneous aggregate have more abrasion resistance, but this research illustrates that the weight loss resulting from Los Angeles test in these aggregates is high. This is because of virtues texture that weakness against the impact as well as their high porosity. Conclusion The result of this research indicates that the volume of aggregate weight loss in Los Angeles test is related to aggregate accumulation environment. The extent of aggregate abrasion resistance is lowest in talus medium and increases in alluvial fan and river environment, respectively. The difference in aggregate abrasion resistance in various areas result from geology process differences that applies to aggregates in various environment. The extent of caring particles in talus environment is very low and the type of movement is mass or sliding type in these media, micro-crack and weak parts remains within aggregates. The surface of micro crack is weak such that breaks easily in Los Angeles test due to the pressure results from the impact of aggregate, as well as the impact of steel ball on aggregate leading to aggregate breakages. Aggregates move more distances in alluvial fan and river. Aggregate strike together in riverbed and alluvial fan yielding to aggregates breakages from micro-cracks. As the movement distance increases, aggregates approach more to intact rock. During the particles move, the weathered and weak parts are damaged by aggregate abrasion to riverbeds and alluvial fan, and more resistant and harder aggregates remain. As the water current increases, the aggregates impact each other harder, more resistant micro-crack breakages and this change leads to decrease the weight loss in Los Angeles test. ./files/site1/files/132/1Extended_Abstracts.pdf},  
Keywords = {river, alluvial fan, talus, aggregate, abrasion resistance, Damavand, Daneh Khoshk anticline},
volume = {13},
Number = {2}, 
pages = {185-212}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی میزان افت وزنی سنگ‌دانه‌ها در آزمایش لس آنجلس در محیط‌‌های مختلف در دو منطقۀ دیره و دماوند},
abstract_fa ={شناخت عوامل مؤثر بر مقاومت سایشی سنگ&#8204;دانه&#173;ها&#160; تأثیر زیادی در پی&#173;جویی سنگ&#8204;دانه&#8204;هایی با مقاومت سایشی مناسب دارد. در این پژوهش ارتباط محیط&#173;های زمین&#173;شناسی با مقاومت سایشی سنگ&#8204;دانه&#173;ها، بررسی شده است. نمونه&#173;برداری از سه محیط واریزه&#173;ای، مخروط&#173;افکنه&#173;ای و رودخانه&#173;ای در دو منطقۀ دشت دیره با سنگ&#173;های آهکی و منطقه دماوند با سنگ&#173;های آتشفشانی انجام شده است. آزمایش&#173;های سایش لس&#173;آنجلس، تخلخل و درصد سنگ&#8204;دانه&#173;های دارای ریز&#173;ترک روی نمونه&#173;های برداشت شده از محیط&#173;های مختلف انجام شد. نتایج نشان می&#173;دهد که کم&#8204;ترین میزان افت وزنی در محیط&#173;های رودخانه&#173;ای به&#8204;میزان 7/23 و 42 و بیش&#8204;ترین میزان افت وزنی در محیط&#173;های واریزه&#173;ای به&#8204;میزان 3/49 و 48 به&#8204;ترتیب در منطقۀ دیره و دماوند دیده می&#173;شود. محیط&#173;های مخروط&#173;افکنه&#173;ای نیز حالتی حدواسط این دو را دارند. با افزایش مساحت و طول مسیر جریان در حوزۀ بالادست مخروط&#173;افکنه&#173;ها میزان افت وزنی کاهش می&#173;یابد. تفاوت میزان افت وزنی در محیط&#173;های مختلف به&#8204;علت تفاوت در میزان ریزترک، تخلخل و قشر هوازده ایجاد شده بر سنگ&#8204;دانه&#173;ها است. شدت اختلاف میزان افت وزنی در دو منطقۀ دماوند و دشت دیره با هم متفاوت است به&#8204;گونه&#173;ای که میزان افت وزنی سنگ&#8204;دانه&#173;های واریزه&#173;ای دشت دیره دو برابر سنگ&#8204;دانه&#173;های رودخانه&#173;ای در همان منطقه است در حالی که در منطقه دماوند این اختلاف حدود 11 درصد است. این تفاوت می&#173;تواند ناشی شدت درزه&#173;داری کم&#8204;تر و در نتیجه تفاوت کم&#8204;تر درزه&#173;داری سنگ&#8204;دانه&#173;های موجود در محیط&#8204;های مختلف در منطقه دماوند باشد. &#160;},
keywords_fa = {رودخانه, مخروط‌افکنه, واریزه, سنگ‌دانه, مقاومت سایشی},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.2.185},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2701-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2701-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {Experimental Evaluation of Performance of Mechanical Retaining Walls Reinforced with Plate Anchors}, 
abstract ={Introduction Retaining walls are geotechnical structures built to resist the driving and resistant lateral pressure. In terms of serviceability life, these walls are divided into two groups including short-term structures (temporary), such as urban excavation project, and long-term (permanent) structures, such as Mechanically Stabilized Earth Walls (MSE Walls). Retaining walls are implemented by two main methods including Top-down and Bottom-up. Among the reinforcements applied in the Bottom-up walls, one can name geocells, geogrids, metal strips, and plate anchors. On the other hand, the common reinforcements applied in the Top-down walls are grouted soil nails and anchors and helical (screw) soil nails and anchors. Plate anchors are burial mechanical reinforcements that have one or multiple bearing plates with a bar or cable to transfer the load to an area with stable soil. Among different types of plate anchor applied in onshore and offshore projects, one can name simple horizontal, inclined, and vertical plate anchors, deadman anchors, multi-plate anchors, cross-plate anchors, expanding pole key anchors, helical anchors, drag embedment anchors, vertically loaded anchors (VLAs), suction-embedded plate anchors (SEPLAs), dynamically-embedded plate anchors (DEPLAs) like Omni-max and torpedo anchors, and duckbill, manta ray and stingray anchors. The present research reports the results from physical modeling of plate anchor retaining walls under static loading. The evaluation parameters in this work include the geometry, dimension, and reinforcement configuration of plate anchors on wall stability. PIV technique was employed to observe critical slip surface. It is worth mentioning that PIV is an image processing technique firstly used in the field of fluid mechanics to observe the flow path of gas and fluid particles. This method was used in geotechnical modeling by White et al. (2003) and few reports are already available about its application to observe wedge failure of mechanically stabilized retaining walls. Material and methods To carry out tests at a laboratory scale, a dimensionality reduction ratio of 1/10 was applied. Thus, all dimensions of the designed retaining wall were divided by 10. As a result, a retaining wall with a height and length of 3000 mm was reduced to a wall with 300&#215;300 mm2 dimensions. To build a retaining wall, a chamber was designed with a length, width, and depth of 1000 mm, 300 mm, and 600 mm, respectively. The soil used in all tests was the sandy soil supplied from Sufian (in Eastern Azerbaijan, Iran). According to the Unified Soil Classification System (USCS), the soil is classified as poorly graded sand with letter symbol &#8216;SP&#8217;. To create a perfect planar strain condition and prevent any friction between the footing and the lateral sides of the test box, the footing length was selected 1 mm smaller than the 300 mm width of the test chamber. Therefore, the length, width, and thickness of footing were selected as 299, 70, and 30 mm, respectively. The length and diameter of applied tie rods were respectively 300 mm and 4 mm, which are the smaller scales of 3000 mm length and 40 mm diameter tie rod. The two sides of the tie rods were threaded to plate anchors and wall facing. Four polished square and circular anchor plates with two different areas were used. The area of small and medium circulars are respectively equivalent to the area of small and medium square plates. Because no post-tensioning occurs in these plate anchors, the horizontal and vertical distances were both selected as 1500 mm. By applying a dimensionality reduction coefficient of 1/10, a 150 mm center-to-center distance was obtained for reinforcements in the wall. Accordingly, three applied reinforcement configurations including 5-anchor, diamond, and square configurations were used. To construct permanent retaining wall facing, prefabricated or precast concrete blocks with a thickness of 300 mm were used. Wood (2003) conducted a dimensional analysis and introduced four types of material with different thicknesses for a 300 mm concrete facing in laboratory modeling. Accordingly, a 0.9 mm thick aluminum plate was used in the experiments performed in the present work. Results and discussion With an increase in dimensions of anchor plates, an increase in bearing capacity of footing and a decrease in horizontal displacement of the wall are noticed. By comparing the 24 mm footing settlement in three configurations, with changing dimension of the plates from C1 to C2 and S1 to S2 respectively, 63% increases are observed in bearing capacity of the wall. An increase in anchor plate dimensions results in a significant decrease in wall displacement. Therefore, changing the plates from C1 to C2, S1 to S2 leads to 24% and 28% declination in wall displacement. By changing reinforcement configuration from square to diamond, diamond to 5-anchore, and square to 5-anchor, respectively, 27%, 31%, and 67.5% increases in bearing capacity for small plates, 9.2%, 27%, and 38% for medium plates are achieved using a comparison of the final loading steps in experiments. An analogy of percentages shows that a decrease in the effect of changing the reinforcement configurations on the bearing capacity of the wall with an increase in plate anchors dimensions is reached.&#160; Conclusion In the present research, a set of laboratory experiments were carried out to evaluate the stability of mechanical retaining walls reinforced with plate anchors with different geometries (square and circular), sizes (small and medium), and configurations (diamond, square, and 5-anchor). The main results of the present work can be outlined as follows: &#8226; The maximum bearing capacity is for the 5-anchor configuration since it has one more reinforcement. After 5-anchor configuration, the diamond configuration results in a higher bearing capacity compared to the square configuration. &#8226; Circular anchor plates compared to square anchor plates provide a higher wall stability and in the most of the experiments lead to higher bearing and lower displacement in the wall. &#8226; Wall displacement in a diamond configuration with one less reinforcement shows a little difference with 5-anchor configuration. The maximum wall displacement occurs in a square configuration and more wall swelling is observed in the wall middle height due to inefficient anchors configuration in the wall. ./files/site1/files/132/2Extended_Abstracts.pdf},  
Keywords = {mechanical retaining walls, plate anchors, bearing capacity, wall displacement},
volume = {13},
Number = {2}, 
pages = {213-236}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی آزمایشگاهی عملکرد دیوارهای‌ حائل تثبیت یافته با مسلح‌کننده‌های مکانیکی مهار صفحه‌ای},
abstract_fa ={مهارهای صفحه&#8204;ای یکی از انواع مسلح&#8204;کننده&#8204;های مکانیکی هستند که کاربردهای گسترده&#8204;ای در فعالیت&#8204;های ژئوتکنیکی ساحلی و فراساحلی مانند ساخت دیوارهای حائل مکانیکی، مقابله با بالازدگی فونداسیون&#8204;ها، تثبیت توربین&#8204;های باد و سکوهای شناور دریایی در برابر تلاطم آب دریا، و مهار خطوط لوله مدفون و مستغرق دارند. در این مقاله نتایج مدل&#8204;سازی&#8204; آزمایشگاهی دیوارهای حائل مهار صفحه&#8204;ای با هدف بررسی عملکرد آن&#8204;ها ارائه شده است. موارد بررسی شده بر قابلیت باربری پاشنه بارگذاری و تغییرمکان&#8204;های افقی دیواره شامل ارزیابی تأثیر شکل مربعی و دایره&#8204;ای صفحات مهاری، ابعاد آن&#8204;ها در دو اندازۀ مختلف، تحت سه چیدمان لوزی، مربعی و 5 مهاره بوده است. به&#8204;منظور مشاهده سطح لغزش بحرانی و میزان تأثیر موارد مذکور روی گوه گسیختگی از روش سرعت&#8204;سنجی تصویری ذات (PIV) استفاده شده است. بر این اساس، بیش&#8204;ترین قابلیت باربری دیواره و کم&#8204;ترین جابه&#8204;جایی افقی آن به&#8204;ترتیب مربوط به چیدمان 5 مهاره، لوزی و مربعی بوده است. چیدمان لوزی با وجود یک مسلح&#8204;کننده کم&#8204;تر اختلاف نسبتاً کمی با نتایج چیدمان 5 مهاره داشته است. شکل دایره&#8204;ای صفحات پایداری بیش&#8204;تری را در دیواره فراهم آورده&#8204;اند. بر طبق نتایج تحلیل PIV، کرنش ذرات در سطح لغزش بحرانی، در چیدمان&#8204;های 5 مهاره و لوزی کوچک&#8204;تر از چیدمان مربعی و در صفحات دایره&#8204;ای کوچک&#8204;تر از صفحات مربعی به&#8204;دست آمده است. چیدمان مسلح&#8204;کننده&#8204;ها و ابعاد صفحات تأثیر چشم&#8204;گیری بر عمق گوه گسیختگی در خاکریز دیواره داشته&#8204;اند. &#160; &#160;},
keywords_fa = {مهار صفحه‌ای, دیوار حائل, سرعت سنجی تصویری ذات (PIV), ژئوتکنیک ساحلی و فراساحلی, مدل‌سازی آزمایشگاهی},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.2.213},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2723-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2723-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {TabatabaeiAghda, Seyed Taha and Ghanbari, Ali and TavakoliMehrjardi, Gholamhosei},  
title = {Investigation on Experimental Analysis of the Effect of Geocell on the Load-Settlement Behavior of Dredged Sand in Shahid Rajaee Port}, 
abstract ={Introduction In some ports, the dredging and accumulation of a large amount of sedimentary material turned to a serious challenge, because of their sequent environmental and economic effects. These problems clarify the necessity of reusing dredged materials. Often, owing to their poor mechanical properties, they are not applied directly in technically engineering uses, so they require to be&#160;improved. Geocell application is one of the methods used for the improvement of soil behavior, which confines the sand mass through itself in the three-dimensional structure. These methods ease the speed of applying emerged it into a perfect option for stabilizing of the granular soil. &#160;In Shahid Rajaee port, by the dredging process for developing new phases, a large amount of calcareous sand is being accumulated near the Persian Gulf coastline. Therefore, in order to provide a solution to reuse these materials, this study attempts to investigate the beneficial influence of reinforcing sand by geocell on its load-beneficial behavior experimented by the plat loading test. For this purpose, a large scale model including circular foundation on reinforced and unreinforced sand has been employed under cyclic loading process. Material and Methods Soils Two types of soils were used in this study. The first type was the sand derived from the dredging process of Shahid Rajaee port which has been used in different layers of the models. The second type of soil was well-graded gravel which has been used only in the cover layer. Geocell The geocell in this study were made of heat-bonded non-woven polypropylene geotextiles. Single cells were 110 mm long, 100 mm wide and 100 mm height. Plate load test In order to determine the bearing capacity of backfills, repeating plate load test was used with 150 mm diameter. Loading process included four stress levels (250, 500, 750 and 1000 kPa) consisting of 10 cycles each. Test backfills Four backfills was made by manually compacting the dredged sand, with tamper up to 350 mm in reinforced cases and 450 mm in unreinforced cases. Then geocells placed and dredged sand filled with accuracy in cells. Finally, a 50 mm thick sand or gravel cover layer, was placed. All lifts were compacted to 70% of relative density with 4% moisture content. Results and Discussion PLT results are summarized in Table 1. According to the results, only geocell reinforcement backfills can carry standard truck wheel load (550 kPa). Geocell can increase the ultimate strength of backfills with a sand cover layer by 70% (from 416 kPa to 725 kPa) while in backfill with a gravel cover layer showed 80% increase (from 520 kPa to 960 kPa) in ultimate strength. The gravel cover layer in unreinforced backfills increases the ultimate strength by 25 percent (from 416 kPa to 520 kPa). Table 1. Results of PLT and performance ratings Backfill name UR-S GR-S UR-W GR-W Maximum stress (kPa) 416 725 520 960 Settlement at failure (mm) 4.6 9.0 15.5 14.9 Plastic settlement (mm) 3.5 7.0 12.5 12.0 Number of load cycles 10 20 20 30 Bearing capacity ratio (BCR) 1 1.74 1.25 2.32 Performance rating 4 2 3 1  Base on Table 1, bearing capacity ratio (BCR) has been increased up to 2.3 and has best when geocell reinforcement and gravel cover layer were used together. Geocell utilization as reinforcement for sand backfills, improves the stress-settlement behavior. Dredged sand can be used as backfill material for yards and access roads when reinforced with geocell and covered with a layer of well-graded gravel../files/site1/files/132/3Extended_Abstracts.pdf},  
Keywords = {Geocell, Plate loading test, dredged sand, load-settlement behavior},
volume = {13},
Number = {2}, 
pages = {237-260}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی آزمایشگاهی اثر ژئوسل بر رفتار بار- نشست ماسه لایروبی بندر شهید رجایی},
abstract_fa ={در شهرهای بندری، برداشت و انباشت رسوبات حاصل از عملیات لایروبی به&#173;&#173;عنوان چالشی جدی به&#8204;دلیل ایجاد مشکلات زیست&#173;محیطی و اقتصادی مطرح است. حجم زیاد این رسوبات ضرورت استفاده دوباره از این مصالح را روشن می&#173;سازد. اغلب به&#8204;دلیل مشخصات مکانیکی ضعیف، این مصالح به&#8204;صورت مستقیم برای استفاده در پروژه&#8207;های عمرانی مناسب نیستند و بهبود خواص مکانیکی آن&#173;ها ضروری است. یکی از روش&#173;های به&#8204;سازی خاک، استفاده از ژئوسنتتیک&#173;ها است. در این بین، ژئوسل به&#173;واسطۀ ساختار سه&#173;بعدی آن و خاصیت محصورکنندگی خاک درون سلول&#173;ها، موجب بهبود چشم&#8204;گیری در ویژگی&#173;های مکانیکی خاک می&#8207;شود. این موضوع در کنار سرعت و سهولت اجرا، ژئوسل را به گزینه&#173;ای مطلوب برای تسلیح خاک&#173;های دانه&#173;ای تبدیل کرده است. به&#173;واسطۀ عملیات لایروبی سواحل شمالی خلیج&#8204;فارس برای ساخت فازهای دوم و سوم توسعۀ بندر شهید رجایی، حجم زیادی از ماسه&#173; کربناته در مجاورت حوضچه آرامش این بندر در حال انباشت است. برای ارائه راهکار برای استفاده مجدد از این مصالح، در این پژوهش تأثیر مسلح&#8204;سازی ماسه با ژئوسل بر رفتار بار-نشست آن، از طریق آزمون بارگذاری صفحه بررسی می&#8204;شود. برای این منظور، از یک مدل فیزیکی شامل صفحه بارگذاری دایره&#8207;ای شکل واقع بر مدل خاکی، تحت بارگذاری تکراری استفاده شده &#173;است. مدل&#173;های خاکی استفاده شده، از ماسه کربناتی مسلح با ژئوسل و غیرمسلح با دو نوع رویه&#173; از جنس شن خوب&#8207; دانه&#8207;بندی شده و ماسه لایروبی شده، تشکیل شده&#8204;اند. نتایج این تحقیق نشان می&#173;دهد که استفاده از ژئوسل به&#8204;عنوان مسلح&#8207;کننده و هم&#8204;چنین شن خوب دانه&#8204;بندی شده به&#8204;عنوان رویه در لایۀ سطحی مدل خاکی، می&#173;تواند موجب بهبود چشم&#8204;گیر در رفتار بار- نشست ماسه لایروبی &#173;شود.},
keywords_fa = {ژئوسل, آزمون بارگذاری صفحه, ماسه لایروبی کربناته, رفتار بار- نشست},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.2.237},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2673-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2673-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Ghiasi, Vahed and Moradi, Mobi},  
title = {Investigation on the Effect of Raft Thickness and Pile Length Changes in Piled Raft Foundations Analysis}, 
abstract ={Introduction Raft foundations are generally used to support buildings and structures, with or without basements, in dry or high ground water table conditions. When the shallow subsoil conditions are unfavorable (unsafe bearing capacity or excessive settlements) then load bearing piles can be used for transferring the total loads to more competent soil layers. In many cases, the maximum and differential settlements are the controlling factors to the selection of composite foundations systems including piles and raft. The piled raft foundation contains three elements of load-bearing; namely piles, raft and the underlying soil mass. Matching their relative stiffness, raft foundation distributes the whole load is transferred from the superstructure to the top soil and the connected piles. In foundation design, the idea of combining mat foundation and deep foundations as a new option in the topic of foundation engineering has been raised in recent years. The use of deep foundations under mat foundations (Piled-raft Foundation) can leads to reduce the settlement and the effect of bearing capacity. In conventional design of piled foundations, it was usually postulated that the overall load is supported by the piles. In composite foundation systems, raft contribution is taken to confirm the bearing capacity in ultimate moment and the serviceability of all over system. Material and methods Composite piled-raft foundations including pile and raft have been considered in this research. Knowing the performance of composite piled raft systems is important because of the fact that the decreasing role of differential settlement and piles plays the role of supporting the underlying soil and increasing the load bearing capacity of the soil. A case study has been used to analyzing the performance of piles and shallow foundation systems in this study. For this purpose, the finite element PLAXIS 3D foundation software is used to analyze the foundation deformation. Raft foundation with a thickness of 0.3m and dimensions of 6 &#215; 6m, which is located on a uniform sandy soil mass, and depth of raft from the soil surface is 2 m. Piles with a circular section of length 10 m, a thickness of 0.5 m and with 9 numbers below and within soil are located. Groundwater level is not considered, which actually indicates that the water level is outside of the 25m thick layer of the sand. In this research, deformation of foundation, moment applied on foundation and also the contribution of piles in the bearing of combined system under static loading in sandy soil for the various of pile lengths 7m to 13m and different thickness of raft 0.3m to 1m in the piled-raft foundations regarding connection of raft and piles, has been analyzed. Results and discussion The obtained results indicate that the first to third layouts in the optimal system where the central piles are longer, the settlement has had a maximum decline. A comparison of the default composite system with a 10 meter pile length and an optimal proposed system illustrates that the optimal system in the first and fourth layouts reduces differential settlement of raft in relation to the default system. Applying variations in pile lengths the optimal system has led to a reduction in the amount of bending moment applied to the raft in all layouts. Composite systems with the first, second and third layout, optimize system utilization effect on increasing the share of piles bearing. But in the fourth, with the optimum layout of the composite piled-raft system share of piles bearing to the total load on the same analogy in the basic system, the less value has been raised this argument that the position of the scattered placement of piles are the reason for this issue. The raft thickness of the composite system is another parameter whose performance has been measured against the raft settlement. With the increase in the maximum amount of raft thickness increases the settlement which of course this increasing is small and very different thickness is not notable. By increasing the raft thickness, reducing the differential settlement is sensible but the major settlement reduction in the thickness of 0.3m to 0.5m has been occurred. With increasing the raft thickness the value of the moment has been increased. This moment increasing in the piled-raft system with disconnected piles over other systems in the primary thickness, moment is created about 60 kN and the raft thickness 1m, this moment value has reached more than 100 kN, as well as, by increasing the raft thicknesses, the amount of load share of the piles to the total load increased, significantly. Conclusion The following conclusions were drawn from this research. -Use a long piles in the center and the shorter piles about the raft reduce the maximum settlement, differential settlement and significant reduction of the raft foundation moment, and beside these, piles bearing the composite piled-raft system is increased. By increasing the raft thickness increases the maximum settlement, mean settlement, bending moment of raft has been increased. The positive effects of increasing the thickness of raft foundation is reducing the differential settlements and increasing the pile contributions in the bearing. This result has been expected due to increasing the raft mass and rigidity. -The combined piled-raft system utilizes connected and disconnected piles to the raft and detached from it simultaneously to improve the expected indices../files/site1/files/132/4Extended_Abstracts.pdf &#160;},  
Keywords = {Numerical analysis, Raft thickness changes, Pile length changes, Piled raft foundations.},
volume = {13},
Number = {2}, 
pages = {261-288}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی اثر تغییر ضخامت پی گسترده و طول شمع در تحلیل پی‌های رادیه مرکب},
abstract_fa ={در طراحی فونداسیون&#8204;ها، ایده تلفیق رادیه و پی&#8204;های عمیق به منزله گزینه&#8204;ای جدید در مبحث پی&#8204;سازی مطرح شده است. به&#8204;کارگیری پی&#8204;های عمیق در زیر پی&#8204;های گسترده (سیستم پی گستردۀ مرکب) می&#8204;تواند سبب کاهش نشست و اثر توأم افزایش ظرفیت باربری شود.&#8204; در این پژوهش، تغییرشکل پی، گشتاور وارد بر پی و هم&#8204;چنین سهم بار شمع&#8204;ها در باربری سیستم مرکب پی- شمع تحت بارگذاری استاتیکی در خاک ماسه&#8204;ای با استفاده از مدل&#8204;سازی اجزای محدود برای چیدمان&#8204;های گوناگون شمع&#8204;ها و سیستم&#8204;های مختلف پی- شمع از نظر اتصال پی و شمع&#8204;ها، بررسی شده و مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفته است. در ادامه، اثر طول شمع&#8204;&#8204; و ضخامت پی گسترده در عملکرد سیستم مرکب نیز بررسی و بیان شده است. نتایج به&#8204;دست آمده نشان می&#8204;دهند که استفاده از شمع&#8204;های طویل در مرکز و شمع&#8204;های کوتاه&#8204;تر در پیرامون پی سبب کاهش نشست حداکثر و نشست&#8204;های غیریکنواخت پی شده و کاهش چشم&#8204;گیر لنگر وارد بر پی را به موجب شده است. و در کنار این&#8204;ها سبب افزایش باربری شمع&#8204;ها در سیستم مرکب شده است. همین&#8204;طور افزایش ضخامت پی باعث ازدیاد نشست حداکثر پی، نشست متوسط پی، لنگر خمشی وارد بر پی شده است. و اثرات مثبت افزایش ضخامت پی، کاهش نشست&#8204;های غیریکنواخت پی و افزایش مشارکت شمع&#8204;ها در باربری هستند.},
keywords_fa = {تجزیۀ عددی, تغییر ضخامت پی گسترده, تغییر طول شمع‌ها, پی‌های رادیه مرکب.},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.2.261},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2697-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2697-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Mohammadi, Seyed Davoud and Hosseinabadi2, Elahe},  
title = {Investigation of Gasoil Contamination Effect on the Erodibility of Soils Rich- lime Around the Hamedan Oil Storage using Rainfall Simulator}, 
abstract ={Introduction In regard to consumptions of oil materials by human, soil contamination causes worriness in environment and geotechnics areas in previous years, such that studying of soils lead to soil refine, soil bearing capacity and soil changing by infiltration of contamination. The rates of problems on environment are different and it depends on soil types and its structure, organic materials values, soil permeability, climate and type of contamination. In viewpoint of geotechnics, many investigations have been done on various contaminated soils that their result leads to optimum application of those as road construction and decrease of costs. In this research, with adding of different percentages of gasoil into the soil, engineering properties of contaminated soils were investigated and its effect on the erodibility of soils was studied. Regarding to the Hamedan oil storages complex extension and lateral installations, the study of contaminated soils are essential. Also, because the location of that complex is at urban area, the environmental risk of leaking of oil materials is available. Thus, the goal of this research is to investigate the erodibility of contaminated soils at the studied area.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Material and methods Hamedan oil storages complex is located about 17.7 km far from Hamedan city. In order to study engineering geological properties and erodibility of three layers of soils in studied area, the soil samplings were done from three soil layers. Based on the field and laboratory results, all of three soil layers were classified into SM class and had too much lime (Table 1). Testing program is divided into engineering geological tests and erodibility tests. All of the engineering geological tests on the uncontaminated and contaminated soils were undertaken according to ASTM (2000) (Table 2). In order to prepare the contaminated soils and to determine the maximum absorbable gasoil, the soil samples were contaminated by gasoil and some standard compaction tests were undertaken on the soils. According to the test results, upper and lower layers were saturated by 19% of gasoil and middle layer was saturated by 15% of gasoil. After determination of gasoil saturations percentages for studied soil layers, the 7, 13 and 19 percentages of gasoil were added into the upper and lower layers and the 5, 10 and 15 percentages of gasoil were added into the middle layer. Thus, for engineering geological tests, 9 samples of contaminated soils were prepared.&#160;&#160;&#160; Table 1. Soil properties of studied area Lime percentage Soil type PI% PL% LL% Sample Layer 85.15 SM 8.99 40.65 49.64 L1 Upper 62.16 SM 15.49 32.12 47.61 L2 Middle 88.72 SM 15.46 27.14 42.60 L3 Lower  Table 2. Engineering geological tests according to ASTM (2000) Standard No. Test type ASTM-D422 (2000) Soil classification ASTM-D4318-87 (2000) Atterberg limits ASTM-D698 (2000) Standard Compaction ASTM-D3080 (2000) ِDirect shear ASTM-D2166-87 (2000) Uniaxial Compressive Strength  To prepare the sample for direct shear test, a mould with dimension of 10 cm *10 cm *2 cm was used. Then, the prepared sample was set inside the shear box and vertical stress was applied. All of direct shear tests were done in unconsolidated-undrained condition (UU), in maximum dry unit weight dmax) and in optimum water content ( opt)of soil samples. All of the soil samples for uniaxial compressive strength tests were prepared in maximum dry unit weight and optimum water content. To prepare the soil samples, a split tube mould with 5*10 cm of dimensions was used. Based on that test, the soil samples are set under axial load and failure occurred at the end of the test. To investigate the effect of gasoil on soil erodibility, first the erodibility tests by using rainfall simulator were done on uncontaminated soils and then, on contaminated soil with different percentages of gasoil. All of soil samples for erodibility test were prepared into the pans with 30*30*15 cm of dimensions and in maximum dry unit weight and optimum water content. The thickness of soil samples were 5 cm and the gravelly drainage layers were 10 cm. The rainfall intensity was equal to rainfall intensity of sampling area (29 mm/hours) and the steepness of soil samples were equals to sampling area steepness (10 to 40 degrees). After catching of runoff and drained water, the eroded soils were weighted and the weight loss of soil samples was calculated.&#160;&#160;&#160; Results and discussion All of the engineering geological tests results are shown in Table 3. With increasing of the gasoil percentages, dry maximum unit weights of all three layers have decrease trends while the optimum water contents have increase trends. Surrounding of the soil grains by gasoil and water causes the easy sliding of grains and more compaction. The Atterberg test results shows that liquid and plasticity limits of soil had increase trend with increasing the gasoil. In the middle layer its trend is more than the others. Because the viscosity of gasoil is more than the water viscosity, the adhesion of contaminated soil would be more than the uncontaminated soil and then, the liquid and plasticity limits of contaminated soils are more than the others. The uniaxial compressive strength results show that the undrained strength of contaminated soils would be decrease with increasing the gasoil content. This behavior is the result of sliding of the contaminated soil grains on each other. The results of erodibility tests results are shown in Table 4. The erodibility would be increase with increasing the gasoil percentages. Also, it would be increase with steepness dips degrees. In compare to the uncontaminated soils, the maximum weight loss of the contaminated soil is 608.3 kg/m2.hr in 15% of gasoil and 40 degrees of steepness in L2 layer. The minimum weight loss of the contaminated soil is 13.33 kg/m2.hr in 0% of gasoil and 10 degrees of steepness in L3 layer. Thus, the assessment of gasoil effect on erodibility of soils is very important. Table 3. Results of the engineering geological tests on the uncontaminated and contaminated soil samples Layers Gasoil percentage Liquid limit (%) Plasticity limit (%) Plasticity Index (%) Maximum&#160; dry unit&#160; weight&#160; (g/cm3) Optimum water content (%) Internal friction angle (ɸ) Cohesion (kPa) Uniaxial compressive strength (kPa) L1 0% 49.64 40.65 8.99 1.65 22 4.6 7.4 18.4 7% 54 40.13 13.87 1.87 10.5 4.04 6.6 8.7 13% 55.67 43.71 11.95 1.88 8.5 3.26 3.7 7.8 19% 55 40.65 14.34 1.96 3 2.3 2.75 3.5 L2 0% 47.61 32.12 15.49 1.87 14 6.97 6 9.6 5% 64 40.39 23.61 2.08 9 5.73 5.5 7 10% 66 46.63 19.37 2.11 6 5.15 4 6.1 15% 68 49.09 18.91 2.14 3.5 4 2 1.25 L3 0% 42.6 27.14 15.46 1.62 22.3 2.6 10.7 22.6 7% 56 39.27 16.72 1.92 9.5 2.41 8.5 10.5 13% 57.18 41.66 15.51 2.01 6 2.17 7/3 7.8 19% 63 42 20.99 2.03 3 1.45 6.9 4.4  &#160; Table 4. Results of the uncontaminated and contaminated soils in different steepness* Layer Gasoil percentage Dip of 10◦ Dip of 20◦ Dip of 30◦ Dip of 40◦ L1 0% 56.4 70.4 73.2 111.06 7% 149.6 178.8 248.4 202.53 13% 166.53 227.2 241.6 278.93 19% 227.86 256.66 419.86 334.66 L2 0% 30.8 102.53 156.53 317.73 5% 58.66 142.66 151.2 324.8 10% 74.93 168.66 244.53 365.73 15% 105.73 283.73 359.86 608.13 L3 0% 13.33 75.06 79.46 86.26 7% 55.2 98.53 78.13 81.06 13% 124.13 176.8 145.73 140.06 19% 196.4 279.46 200.93 210  Conclusion 1. According to the grain size analysis test results, all of three layers of soils around the Hamedan oil storage are SM with too much lime. 2. With increasing the gasoil, liquid and plasticity limits of three soil layers had increase trend. its trend in the middle layer is more than the others. 3. According to the erodibility results of contaminated soils, the weight loss of middle layer was more than the other layers because of the middle soil layer had lower percentages of lime.&#160;&#160;&#160; 4. The gasoil causes decrease of soil strength and increase of weight losing. Thus, the uniaxial compressive strength and weight losing have reverse correlation.&#160;&#160; 5. With increasing of the contamination, the cohesion and internal friction angle of soils would be decrease and then, the erodibility would be increase. 6. Maximum of erosion of contaminated soils was in 15 and 19 percentages of gasoil and it was three times more than that of uncontaminated soils. 7. The critical steepness of uncontaminated soil layers was 40 degrees for all three layers, but it was different for contaminated soils,&#160; 8. Regarding to the location of Hamedan oil storages, the environmental risk of oil leakages and erodibility of contaminated soils are certain.&#160;&#160; ./files/site1/files/132/5Extended_Abstracts.pdf},  
Keywords = {Soil contamination, Engineering geological properties of soil, Rainfall simulator, Erodibility, Oil storage, Hamedan},
volume = {13},
Number = {2}, 
pages = {289-316}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تأثیر آلودگی ناشی از گازوئیل بر فرسایش‌پذیری خاک‌های غنی از آهک در حاشیه انبار نفت همدان با استفاده از دستگاه شبیه‌ساز باران},
abstract_fa ={.آلودگی خاک&#8204;ها با هر کدام از فرآورده&#8204;های نفتی باعث تغییر در ویژگی&#8204;های زمین&#8204;شناسی مهندسی خاک&#8204;ها شده و رفتار خاک&#8204;ها را تغییر می&#8204;دهد. در این پژوهش به&#8204;منظور بررسی تأثیر آلودگی ناشی از گازوییل بر فرسایش&#8204;پذیری خاک&#8204;ها، محدودۀ انبار نفت همدان انتخاب گردید و به این منظور از دستگاه شبیه&#8204;ساز باران استفاده شد. براساس نتایج حاصل از بررسی&#8204;های صحرایی و آزمایشگاهی، سه لایه خاک در محدودۀ بررسی شده وجود دارد که مطابق رده&#8204;بندی یونیفاید در ردۀ SM قرار دارند و دارای مقادیر بسیار بالای آهک، یعنی 15/85%&#160; در لایۀ بالایی، 16/62% در لایۀ میانی و 72/88% در لایۀ پایینی هستند. تعیین ویژگی&#8204;های زمین&#8204;شناسی مهندسی نمونه&#8204;ها با انجام آزمایش&#8204;های تعیین درصد رطوبت، دانه&#8204;بندی و هیدرومتری، کلسی&#8204;متری، تعیین GS، حدود آتربرگ، تراکم استاندارد، برش مستقیم و مقاومت فشاری تک&#8204;محوری روی نمونه&#8204;های غیرآلوده و آلوده به گازوییل انجام شد. برای بررسی اثر ویژگی&#8204;های زمین&#8204;شناسی مهندسی نمونه&#8204;های غیرآلوده و آلوده به گازوییل بر فرسایش&#8204;پذیری با استفاده از دستگاه شبیه&#8204;ساز باران، از شیب&#8204;های 10، 20، 30 و 40 درجه، شدت بارش مشابه با میانگین شدت بارش منطقه و تراکم خاک با رطوبت بهینه استفاده شد. نتایج به&#8204;دست آمده نشان می&#8204;دهد که آلودگی ناشی از گازوییل باعث کاهش مقادیر پارامترهای مقاومتی خاک&#8204;های منطقۀ بررسی شده و این کاهش مقادیر پارامترهای مقاومتی، خود باعث افزایش فرسایش&#8204;پذیری خاک&#8204;های آلوده نسبت به خاک&#8204;های غیرآلوده شده است. بدین صورت که حداکثر مقدار فرسایش در سه لایۀ خاک در 19 و 15 درصد گازوییل تقریباً 3 برابر مقدار فرسایش در حالت غیرآلوده است.},
keywords_fa = {آلودگی خاک, ویژگی‌های زمین‌شناسی مهندسی خاک, دستگاه شبیه‌ساز باران, فرسایش‌پذیری, انبار نفت, همدان},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.2.289},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2820-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2820-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Mojeddifar, Saeed and OstadmahdiEragh, Nastar},  
title = {Application of Support Vector Machine Algorithm to Discriminate the Hydrothermal Alteration Zones Using ASTER Sensor}, 
abstract ={Introduction This work intends to apply ASTER images to discriminate hydrothermal alteration zones in Kerman Cenozoiic Magmatic Belt (KCMB). Band ratio, principal component analysis, Crosta and color composite images are important methods to analyze satellite images. Previous researches showed that these techniques are not able to discriminate hydrothermal alteration zones and they usually detect vegetation covering as alteration zones. The reason is found in the spectral signature of vegetation and alteration minerals. It means that they present the same interaction when face with electromagnetic energy in different wavelengths. Hydroxyl-bearing minerals are the important products of hydrothermal alteration. Clays, which contain Al-OH- and Mg-OH-bearing minerals and hydroxides in alteration zones, are distinguished by absorption bands in the 2.1&#8211;2.4 &#181;m range of ASTER data. Solving these problems is difficult when using standard image-processing techniques such as band rationing, principal component analysis, or spectral angle mapper. In recent years, several attempts were made to extract altered regions in the areas covered with vegetation. To overcome this problem, this research uses ASTER data by applying support vector machine (SVM) algorithmn. SVM is a new technique for data classification in remote sensing application. This paper aims to investigate the potential of SVM algorithm in mapping of hydrothermally altered areas. In many applications, SVM has been shown to provide higher performance than traditional learning machines and has been introduced as powerful tools for solving classification problems. The adopted dataset contains three ASTER scenes using SWIR and VNIR bands, covering the Meiduk porphyry copper deposit, Kader, Abdar and Iju occurrences located in Kerman Province, southeast Iran. Material and methods This work has been prepared on three ASTER level 1B scenes. Two scenes were acquired on 18th April 2000 and another scenes on 15th June 2007. These scenes were georeferenced by using an orthorectified ETM + &#160;image,&#160; in&#160; UTM projection and WGS-84 ellipsoid as a datum.&#160; The first two data sets were corrected for Crosstalk. Atmospheric corrections were also performed by using Fast Line of Sight Atmospheric Analysis of Spectral Hypercubes (FLAASH). The data sets were then mosaicked.&#173;&#173; Internal Average Relative Reflectance (IARR) correction was also applied. In this part, the training and test samples of the ASTER data are presented. The adopted image is a multispectral satellite image that contains 2204 training pixels which 516 pixels are related to arjillic zone, 1278 pixels are related to phyllic zone and 500 pixels are pertinent to propylitic zone (Fig. 1). Fig. 1. Training pixels for learning SVM algorithm; Red pixels: arjillic; Green pixels: phyllic; Blue pixels: propylitic Results and discussion ASTER bands 4, 6, 7 and 8 were applied for determination of phyllic and arjilic zones and 9 bands of ASTER for propylitic alteration. In order to evaluate the developed algorirhm, confusion matrix was used and validation showed that discrimination of phylic and arjilic is not possible but propylitic zone could be identified by SVM. Also, the present research introduced a new error function, so called blind error, which is calculated using confusion matrix. Based on blind error, SVM did not classify 73.6 percent of the alteration pixels. But the remained pixels were classified with accuracy of 66.06%. Honarmand et al. (2011) and Mojedifar et al. (2013) studied the field samples of the present study area. Their studies showed that sericitization is the most widespread form of hydrothermal alteration at the Iju, Serenu, Chahfiroozeh, Meiduk, Parkam, Kader and Abdar porphyry copper deposits. Two types of phyllic alteration could be found in the study area including ferric-iron-rich and iron-oxide poor phyllic alteration. ASTER images were also analyzed by band rationing and principal component analysis (PCA) in order to compare their results with the SVM classified image. A comparison of the field data with altered areas mapped by PCA reveals errors in the classified map. Vegetation cover and sedimentary rocks are enhanced, which are erroneously identified as areas of alteration. The band ratio approach yields similar errors to those produced by the PCA method. These problems are less evident in the classified image obtained by SVM. The qualitative assessment of the accuracy of these methods indicates that SVM algorithm could be a reliable technique for alteration mapping, provided that the nature of the training areas is well known. Conclusion A comparison of the results obtained from traditional classification methods and support vector machine algorithm was performed in order to map hydrothermal alteration. Since the known occurrence of mineralization in the study area is consistent with the mapped distribution of hydrothermal alteration using SVM, this method is suggested to apply in exploring for hydrothermal alteration in other parts of the Iranian Cenozoic magmatic belt../files/site1/files/132/6Extended_Abstracts.pdf &#160;},  
Keywords = {Phyllic, Arjilic, Prophylitic, Porphyry Copper, Support vector machine},
volume = {13},
Number = {2}, 
pages = {317-338}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {کاربرد ماشین بردار پشتیبان در تفکیک زون‌های دگرسانی هیدروترمال با استفاده از سنجنده آستر},
abstract_fa ={در این پژوهش با استفاده از سنجنده آستر تلاش شده است کاربرد الگوریتم ماشین بردار پشتیبان در تفکیک دگرسانی&#8204;های هیدروترمال ذخایر مس پورفیری بررسی &#8204;شود. برای آموزش این الگوریتم در مجموع 2204 پیکسل از مناطق کانی&#8204;سازی شده انتخاب شد. باندهای 4، 6، 7 و 8 سنجنده آستر برای شناسایی دگرسانی&#8204;های فیلیک و آرژیلیک و 9 باند محدودۀ مرئی و مادون قرمز نزدیک برای شناسایی دگرسانی پروپیلیتیک به&#8204;عنوان ورودی این الگوریتم انتخاب شدند. به&#8204;منظور ارزیابی خطای طبقه&#8204;بندی، ماتریس درهم آمیختگی بررسی شد. نتایج ماتریس در هم آمیختگی بیان&#8204;گر آن است که خطای طبقه&#8204;بندی برای زون فیلیک و آرژیلیک نسبتاً بالاست و امکان تفکیک این دو زون به سادگی امکان&#8204;پذیر نیست در حالی&#8204;که دگرسانی پروپیلیتیک به&#8204;خوبی طبقه&#8204;بندی شده است. هم&#8204;چنین این تحقیق تابع خطای جدیدی به&#8204;نام خطای کور را تعریف کرد که با استفاده از ماتریس درهم آمیختگی نسبت پیکسل&#8204;های دگرسان طبقه&#8204;بندی نشده را محاسبه می&#8204;کند. بر اساس مقدار این خطا، ماشین بردار پشتیبان 6/73 درصد از پیکسل&#8204;های دگرسان را طبقه&#8204;بندی نمی&#8204;کند. هم&#8204;چنین صحت کل طبقه&#8204;بندی الگوریتم ماشین بردار پشتیبان برابر06/66 درصد و ضریب کاپا برابر6522/0 است.},
keywords_fa = {دگرسانی آرژیلیک, دگرسانی فیلیک, دگرسانی پروپیلیتیک, مس پورفیری, ماشین بردار پشتیبان},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.2.317},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2702-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2702-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Naderi, Erfan and Asakereh, Adel and Dehghani, Masou},  
title = {Physical Modeling of the Effect of Stone Column Location on the Behavior of Strip Footing near Soft Soil Slope}, 
abstract ={Introduction Bearing capacity is very important in geotechnical engineering, which depends on factors such as footing shape, stress distribution under footing and failure mechanism of soil. Construction of the footing near a slope affects the behavior of footing and reduces the bearing capacity. Also, construction of structures on soft soil usually involves problems such as excessive settlement, deformation and stability problems. In order to increase the bearing capacity, especially in soft soils, one method is adding stone columns to soils. In this method 15 to 35 percent of unsuitable soil volume is replaced with appropriate material. In this research, the bearing capacity and settlement of a strip footing on a clayey slope reinforced with stone columns is investigated. For this purpose, a series of small-scale model tests was performed on the slope reinforced with both types of ordinary and vertical encased stone columns. The effects of length of stone column and location of stone column on the behavior of footing was studied and the optimum length of column and best location for column were determined. Also, some tests were performed on the effect of group stone columns on the footing and the efficiency of columns was investigated. Material and methods In order to determine properties of clay soil, stone column and encasement material, some preliminary standard tests were performed. The stone column material was selected with aggregate size ranging from 2-10 mm considering the scale effect. The performance of stone column depends on the lateral confinement provided from the surrounding soil and this lateral confinement represents undrained shear strength of the soil. In very soft soils (cu&#60;15 kPa), the lateral confinement is not adequate and the stone column cannot perform well in carrying the required bearing capacity. For this reason, a series of undrained shear strength standard tests were carried out on clay samples with different water contents. According to these tests, the amount of water content of clay related to cu-15kPa was equal to 25%; while the natural water content of the clay was 4%. Therefore, the additional amount of water was weighted and added to clay. The apparatus of this research was consisted of two main parts including a test box and a hydraulic loading system. The test box dimensions should be such that for all states of the tests, the stress in the soil applied from the loading would be almost zero at all boundaries of the box. Thus, a box was built to accommodate the clay slope with 150 cm&#215;120 cm&#215;30 cm dimensions. The test box was built using steel material and steel belts were welded around it to prevent the deformation at high loads. The front side of the box was made from two pieces of tempered glass and a 10 cm&#215;10 cm grid was drawn on them, for making the slope during construction and observation of deformations during the loading easier. The model strip footing dimensions were 29 cm length, 10cm width and 4cm height and it was made from steel to have no deformation during the loading. The displacement of the footing was measured using two dial gauges with accuracy of 0.01 mm. The clay was filled in the test box in 5 cm thick layers and compacted with a special 6.8 kg weight tamper. All model stone columns were constructed using the replacement method. In this method, a 10 cm diameter open ended steel pipe was inserted into the soil and the clay within the pipe was excavated. Then the stone column material charged into the hole in 5 cm layers and each layer was compacted using a 2.7 kg special circular steel tamper with 10 blows. The 5cm compactions were repeated until the construction of ordinary stone column was completed. For construction of vertical encased stone columns, the cylindrical encasement mesh should be constructed first. Then, after excavating the hole, the prepared encasement mesh was placed inside the hole and the aggregates were charged into the hole in 5 cm layers and compacted. Results and discussion The loading method used in all tests was a stress control method. Bearing capacity values were determined from pressure-displacement diagrams using tangent method. All test results show that when any type of stone columns was added to slope, the bearing capacity of adjacent footing was increased. Vertical encasing of stone columns leads to a further improvement in the behavior of the footing. Influence of length of ordinary stone columns on the behavior of strip footing near clayey slope, was studied for four different lengths. Results show that, the optimum length of stone columns giving the maximum performance is about 4 times their diameter. Also, the location of column for both ordinary and vertical encased stone columns was studied using a series of laboratory tests and results show that the best location for the stone column is right beneath the footing. Also, group stone column tests resulted that for both ordinary and vertical encased types of stone columns, the group of two columns had a better efficiency than the group of three columns. Conclusion In this investigation, some model tests with 1/10 model scale on a strip footing near a clayey slope reinforced with stone columns were performed and the effects of different parameters such as stone column length and location were studied. Based on results from experiments on different states of stone columns, the following concluding remarks may be mentioned: - The maximum encasement influence was observed when the encased stone column is placed under the footing. - The optimum length of ordinary stone columns which are placed beneath the strip footing gives the maximum performance more than 4 times to their diameter. -Bulging failure mode governs when the stone column is placed under the footing. When stone column is not beneath the footing, the failure mode was lateral deformation. - Comparing the different locations of stone columns in the slope shows that for both ordinary and vertical encased stone columns, the best location having the most influence on the strip footing is under the footing and with increasing the spacing between column and footing, the bearing capacity is reduced. ./files/site1/files/132/7Extended_Abstracts.pdf},  
Keywords = {Encased stone column, Bearing capacity, Strip footing, slope, Clay},
volume = {13},
Number = {2}, 
pages = {339-370}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {مدل‌سازی فیزیکی اثر جانمایی ستون‌های سنگی بر رفتار پی نواری مجاور شیروانی خاک نرم},
abstract_fa ={ساختن پی&#8204;ها روی خاک نرم به&#8204;دلیل کم بودن ظرفیت باربری و افزایش مقادیر نشست در این خاک&#8204;ها همواره از&#160; مشکلات پیش روی مهندسان ژئوتکنیک بوده است. یکی از راهکارهای موجود برای برطرف کردن این مشکل، اضافه کردن المانی تقویتی به خاک است و یکی از المان&#8204;هایی که می&#8204;توان به خاک اضافه کرد ستون سنگی است. در این روش، 15 الی 35 درصد از حجم خاک نامرغوب با خاک مناسب جای&#8204;گزین &#8204;می&#8204;شود. در این تحقیق به بررسی آزمایشگاهی تأثیر وجود ستون سنگی تکی و گروهی و هم&#8204;چنین تأثیر موقعیت مکانی و طول ستون سنگی بر ظرفیت باربری پی نواری قرار گرفته در مجاورت شیروانی از جنس خاک رس نرم می&#8204;پردازیم. هم&#8204;چنین ستون&#8204;های سنگی با استفاده از دورگیر قائم، مسلح شده و تأثیر مسلح کردن ستون سنگی در حالت&#8204;های مختلف نیز بر رفتار پی نواری مجاور شیب بررسی شد. نتایج نشان داد که تقویت کردن شیب رسی با ستون سنگی، در همه حالت&#8204;ها موجب افزایش ظرفیت باربری پی نواری قرار گرفته در مجاورت شیب می&#8204;شود. هم&#8204;چنین مسلح کردن ستون سنگی با دورگیر، سبب بهبود عملکرد ستون سنگی و افزایش ظرفیت باربری پی نسبت به حالت مشابه ستون سنگی غیرمسلح می&#8204;شود. طول بهینه ستون سنگی غیرمسلح قرار گرفته در زیر پی 4 برابر قطر ستون است. بیش&#8204;ترین تأثیر ستون سنگی روی ظرفیت باربری پی نواری زمانی اتفاق افتاد که ستون سنگی در زیر پی قرار گرفت و با افزایش فاصله بین مرکز ستون و مرکز پی، ظرفیت باربری پی کاهش یافت. هم&#8204;چنین با بررسی راندمان گروه ستون&#8204;های سنگی مشخص شد در هر دو حالت مسلح و غیرمسلح، عملکرد گروه دوتایی ستون&#8204;های سنگی در مقایسه با گروه سه&#8204;تایی بهتر است.},
keywords_fa = {ستون سنگی, ظرفیت باربری, پی نواری, شیروانی, خاک رس},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.2.339},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2748-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2748-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {NassirzadehGoorchi, Reza and Amini, Mehdi and Memarian, Hossei},  
title = {Assessment of Slope Stabilization Based on Probabilistic Analysis Results (Case Study: Slope Facing Spillway of Kavar Dam in Shiraz)}, 
abstract ={Introduction One of the most sensitive and important issues in some civil engineering projects is slope design and application. The process of slope design always involve many uncertainties. Hence, it is impossible to accurately comment on its stability or instability. Most of the uncertainties in the slope stability analysis are related to the nature of materials, geometry, environmental conditions, model errors, and measuring errors as well. Therefore, the slope stability analysis with a deterministic approach which uses the concept of safety factor would often not result satisfactory. Consequently, the use of probabilistic methods is more advised. Accordingly, in recent years, the probability analysis has been used to slope stability analysis. In these analyses, the effective quantities of slope stability are considered as statistical distributions, and the reliability coefficient would then be a statistical distribution. Likewise, one of the approaches to simulate uncertainties in the probabilistic analysis is to use the variation coefficient. If the variation coefficient changes, the probability of failure will change accordingly. When the variation coefficient becomes a larger number, costly solutions are required to reduce the probability of failure. If the variation coefficient becomes low, the reliability will be increased and the required costs to reduce the probability of failure will be decreased. Therefore, determining the amount of variation coefficient in these analyses is very important. Furthermore, the correlation coefficient between the quantities is another effective parameter in computing the probability of failure. Material and methods In this research, the stability analysis of the slope facing the spillway of the Shiraz Kavar dam has been done in two probabilistic and deterministic methods. Since circular slip probability is more likely than other types of failure, in the analysis of the stability of this slope, the problem of circular failure is very important, and an appropriate equilibrium program should be used for circular failure analysis. Therefore, SLIDE software was used to slope stability analysis. For material behavior, the Hook-Brown failure criterion was applied. In order to determine the strength parameters of the criterion, Geological Strength Index (GSI), uniaxial compressive strength (UCS) and rock constant parameter mi were used. For crushed rock with a moderate quality of crushing, the GSI quality of the rock mass was about 23 to 38, which the average value of that for the rock mass of the overflow was assumed 35. Also, the uniaxial compressive strength of the rock was evaluated about 50 to 100 MPa with an average value of 75 MPa. In addition, the value of mi was 10, and due to mechanized drilling, the disturbance factor was considered to be 1. The amount of unit weight was assumed to be 22 kN/m3. The initial model used for deterministic and probabilistic analyses, is the Morgenstern-Price model. To conduct probabilistic analyses, Monte Carlo simulation was performed using random sampling method (RS-MC) and 200,000 sampling were used to converge the simulation results. To determine the coefficient of variation and the probability distribution of UCS, GSI and mi, the proposed values ​​of Hook (1998) were applied and for unit weight (&#947;) James Rodriguez and Sitar (2007) studies were used. Also, the minimum and maximum values ​​of UCS and GSI are determined based on the results of experiments, and Third Sigma rule was utilized for mi and &#947; quantities. Since the earthquake phenomenon is rarely of great intensity and the number of small earthquakes is higher, therefore the truncated exponential distribution function can be in good agreement with the results of the earthquake. Usually, the maximum magnitude of the earthquake acceleration coefficient is twice that of the average. Results and discussion In the presented paper evaluation denotes that the safety factor computed by probabilistic analysis is given as a distribution function. The function provides a clearer view of failure condition. However, a deterministic analysis only illustrates a certain value for the failure. In addition, the results of the probabilistic analysis show that it is possible to optimize the dip of the slope; such that it remains completely stable and the volume of earthwork is also minimized. Therefore, by using probabilistic analysis, the optimal dip of the slope was determined. In these circumstances, the amount of earthwork was decreased by 28,000 cubic meters. Also, the sensitivity analysis of the variation coefficient and correlation coefficient between parameters are analyzed. The results of the sensitivity analysis of the failure probability versus the variation coefficient of the quantities showed that the quantities of sensitivity factor for static conditions is greater than the corresponding pseudo-static, and the GSI amount is the highest, while the specific gravity has the least effect on the probability value. In addition, the analysis indicated that if the GSI coefficient of over 21% is selected, the probability of a static failure is higher than the permissible limit. Also, increasing the variation coefficient of quantities by as much as 50% exhibits that the probability of static failure is still below the permissible limit. Also, the correlation coefficient between UCS and GSI shows that the higher variation coefficient of the quantities is chosen, the more variations of failure probability compared to . In the case of pseudo-static conditions, variations in the failure probability are linear in relation to , while in static conditions, these changes are exponential for an increase of 50% in the variation coefficient. Also, to reduce the coefficient of variation by 50%, the probability of static failure for different values of &#160;is approximately zero. ./files/site1/files/132/8Extended_Abstracts.pdf},  
Keywords = {Probabilistic analysis, Deterministic analysis, Spillway, Shiraz Kavar dam, Sensitivity analysis, Variation coefficient.},
volume = {13},
Number = {2}, 
pages = {371-398}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی پایدارسازی شیروانی ها به‌کمک نتایج تحلیل های احتمالاتی (مثال موردی: شیروانی مشرف به سرریز آزاد سد کوار شیراز)},
abstract_fa ={&#160;طراحی و اجرای شیروانی&#173;ها یکی از حساس&#8204;ترین و مهم&#8204;ترین مسائل در پروژه&#173;های عمرانی و معدنی محسوب می&#8204;شود. در علم ژئوتکنیک، به&#8204;دلیل دسترسی نداشتن به اطلاعات کافی و مطمئن پیرامون کمیت&#8204;های طراحی، ارائه یک مدل کاملاً قطعی غیرممکن است. از این&#8204;رو، در سال&#173;های اخیر، برای تحلیل پایداری شیروانی&#173;ها بیش&#8204;تر به&#8204;روش احتمالاتی مراجعه شده است. در این تحلیل&#173;ها، کمیت&#173;های تأثیرگذار در پایداری شیروانی به&#8204;صورت توزیع&#173;های آماری در نظر گرفته می&#173;شوند و در نتیجه ضریب اطمینان نیز یک توزیع آماری خواهد شد. از این&#8204;رو، ابتدا خلاصه&#8204;ای از تحقیقات انجام شده روی تحلیل احتمالاتی شیروانی&#8204;ها ارائه شده و برتری تحلیل احتمالاتی نسبت به تحلیل قطعی در طراحی شیروانی&#8204;ها بررسی می&#8204;شود. در ادامه، برای شفاف شدن توصیف&#173;های مذکور، شیروانی مشرف به سرریز آزاد سد کوار شیراز با روش شبیه&#8204;سازی مونت کارلو به&#8204;صورت احتمالاتی با استفاده از نرم&#8204;افزار SLIDE تحلیل می&#173;&#8204;شود. این تحلیل&#173;ها نشان می&#8204;دهند ضریب اطمینان محاسبه شده به&#8204;وسیلۀ تحلیل&#8204; احتمالاتی به&#8204;صورت یک تابع توزیع ارائه می&#173;شود که نسبت به تحلیل قطعی که نتیجه آن صرفاً یک مقدار مشخص است، تصویر روشن&#8204;تری از شکست ارائه می&#8204;کند. هم&#8204;چنین نتایج تحلیل احتمالاتی نشان می&#8204;دهد که می&#8204;توان شیب شیروانی را بهینه کرد به&#8204;نحوی که کاملاً پایدار بماند و حجم عملیات سنگ&#8204;برداری نیز بهینه شود. از این&#8204;رو به&#8204;کمک تحلیل احتمالاتی شیب بهینه این شیروانی تعیین شد که در این حالت میزان سنگ&#8204;برداری حدود 28000 متر مکعب کم&#8204;تر می&#8204;شود. &#160;},
keywords_fa = {تحلیل احتمالاتی, تحلیل قطعی, سرریز آزاد سد کوار شیراز, مونت کارلو, نرم‌افزار SLIDE},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.2.371},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2641-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2641-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Abtahi, Fatemeh and Hosseini, Mehdi and Shahhosseini, Akbar},  
title = {Effect of Blast Loading on Stability of Ghareh Changool Ramp in Zehabad Lead and Zinc Mine}, 
abstract ={Introduction Unsystematic execution of blasting process may result in serious damages. Blasting is a very complex process and almost all of blast designs are made based on empirical relations resulting from trial and error. In recent decades, considerable development of numerical methods has been made possible to achieve high accuracy study of blast effects on surface and subsurface structures. Among these methods are boundary element method, finite difference method and finite element method. It should be mentioned that there is currently no software which might be able to completely simulate blast process. But the UDEC software is able to simulate different aspects of this phenomenon through simplification and focusing on each aspect.&#160; Therefore, the UDEC software was selected. In the present study, the modeling&#160; has been performed for Ghareh Changool ramp of Zehabad Zinc and Lead Mine against blast loads. Material and methods Zehabad Ore deposit is located around 2 km south of&#160; Zehabad Village of Tarom Sofla County, 56 km to northwest of Qazvin at 49˚ 25' east longitude and 36˚ 28' north latitude. The formation surrounding the ore deposit is generally made up of pyroclastics, lavas and sedimentary rocks of Eocene age (Karaj Formation) which have been divided into 22 stratigraphic units. Lithological composition of the tuff units are often rhyolithic to dacitic and the lava units are consisted of rhyolite, dacite and andesite. To&#160; accomplish this study, we took rock blocks from Ghareh Changool ramp. Then, the blocks were cored in the laboratory to provide cylindrical samples for doing uniaxial compressive, triaxial, Brazilian and direct shear tests. Physical and mechanical properties of the tuff samples were determined according to ISRM standards.&#160; In the present study, field studies were done to calculate strength parameters and properties of the joints.&#160; Based on these studies, three major joint sets were determined. In order to obtain the shear strength parameters of the joints, the cylindrical samples of andesitic tuff were molded by concrete and direct shear test was done on all of the joints according to ASTM D 4554. Results and discussion To simulate the complex conditions of blast process, we used the discrete element software of UDEC for numerical modeling considering the discontinuity of the medium. To do a dynamic analysis, first the model should come to equilibrium in the static state. The space considered to be modeled in the study was a horse-shoe-shaped ramp with 4 m base, 4 m height and 1.5 m arc radius which was located in rocky medium consisting of tuff.&#160; The height of overburden above the roof of the ramp was about 190 m. The dimensions of the model in UDEC was 20*20 m2. The behavioral model considered for the rock blocks and discontinuities were the elastic isotropic and surface contact of the joint (elasto-plastic) associated with Coulomb sliding failure, respectively. After defining the absorbing boundary conditions, the dynamic loads were applied to the model based on the defined time period. In mines stability and blasting process, the dynamic load resulting from the blast is often applied to a model as a pulse. By application of dynamic load and considering the other mentioned variations with respect of static analysis, the dynamic response of underground space could be estimated under vibration load of blast or earthquake. To do this, the blast impact wave was applied to the left side of the model as exponential pulse with maximum pressure of 4.41 MPa and time width of 0.7 to 7 msec. The results of the numerical modeling in static analysis indicated that no block would fall (Fig. 1). After application of the blast load, the results showed that there was no falling around the ramp (Fig. 2). Conclusion 1. In static condition, after initial equilibrium no block was fallen into the ramp, regarding the blocks&#8217; magnification plots, as a result the ramp was stable in the static loading. 2. In dynamic loading case, considering the displacement plots&#160; around the ramp and the low values of these displacements, as well as, magnification plot of&#160; the blocks 40 msec after the blast it can be said that no block was fallen into the ramp. Therefore the ramp was stable in the dynamic loading case and there was no need to install support system.&#160;./files/site1/files/133/1Extended_Abstracts.pdf},  
Keywords = { Zehabad lead and zinc mine, Ghareh Changool ramp, blast loading, stability, dynamic analysis, numerical modeling.},
volume = {13},
Number = {3}, 
pages = {339-364}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {اثر بارگذاری انفجار روی پایداری رمپ قره چنگول در معدن سرب و روی زه‌آباد},
abstract_fa ={انفجار و لرزش&#8204;های حاصل از آن در مقایسه با ساختارهای زمین&#8204;شناسی و آب زیرزمینی، به&#8204;دلیل قابلیت کنترل بهتر آن، تأثیر کم&#8204;تری در ناپایداری حفریات زیرزمینی دارند. عدم اجرای اصولی فرآیند انفجار، ممکن است منجر به آسیب&#8204;های جدی شود. در این تحقیق مدل&#8204;سازی روی رمپ قره چنگول معدن سرب و روی زه&#8204;آباد در برابر بارهای انفجاری انجام شده است. این معدن در جنوب روستای زه&#8204;آباد واقع در70&#160; کیلومتری شمال شهرستان قزوین در بخش طارم سفلی واقع است. به&#8204;منظور به&#8204;دست آوردن خواص فیزیکی و مکانیکی سنگ&#8204;های در برگیرنده رمپ و پارامترهای مقاومت برشی ناپیوستگی&#8204;ها، آزمایش&#8204;هایی شامل آزمایش&#8204;های تک&#8204;محوری، سه&#8204;محوری، برزیلی، برش مستقیم، تعیین وزن مخصوص و سرعت امواج طولی انجام شد.&#160; هم&#8204;چنین برای شبیه&#8204;سازی شرایط پیچیده حاکم بر فرایند انفجار، با توجه ناپیوسته بودن محیط، برای مدل&#8204;سازی عددی از نرم افزار المان مجزای UDEC استفاده شد. در انجام یک تحلیل دینامیکی ابتدا باید مدل در حالت استاتیکی به تعادل برسد. بعد از تعریف شرایط مرزی جاذب، بارهای دینامیکی بر اساس مدت زمان تعریف شده به مدل وارد می&#8204;شود. در بحث پایداری معادن و فرآیند انفجار، بار دینامیکی حاصل از آن اغلب به&#8204;صورت یک پالس به مدل اعمال می&#8204;شود. با وارد کردن بار دینامیکی و در نظر گرفتن سایر تغییرات یاد شده نسبت به تحلیل&#160; استاتیکی، می&#8204;توان پاسخ دینامیکی فضای زیرزمینی را تحت بار لرزشی انفجار و یا زلزله پیش&#8204;بینی کرد. برای این منظور موج ضربه&#160; ناشی از انفجار به&#8204;صورت پالس نمایی با فشار بیشینه 41/4 مگاپاسکال و پهنای زمانی 7/0 تا 7 میلی&#8204;ثانیه به مرز سمت چپ مدل اعمال شد. نتایج حاصل از تحلیل عددی نشان می&#8204;دهد که در حالت استاتیکی فضای زیرزمینی مورد نظر پایدار است و بلوکی ریزش نمی&#8204;کند. بعد از اعمال بار حاصل از انفجار نتایج نشان می&#8204;دهد،&#160; رمپ پایدار می&#8204;ماند و نیازی به نصب سیستم نگه&#8204;داری نیست و در اطراف رمپ موردنظر ریزشی صورت نمی&#8204;گیرد.&#160; &#160;},
keywords_fa = {معدن سرب و روی زه‌آباد, رمپ قره چنگول, بارگذاری انفجار, پایداری, تحلیل دینامیکی, مدل‌سازی عددی.},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.3.339},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2741-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2741-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Aslani, Majid and Nazariafsha, Javad and Ganjian, Navi},  
title = { Experimental Investigation of Equivalent Shear Strength of Loose Sand Reinforced with Stone Column }, 
abstract ={Introduction Stone column installation method is one of the popular methods of ground improvement. One of the common uses of stone columns is to increase slope stability. Several studies have been performed to examine the behavior of stone columns under vertical loads. However, limited research, mostly focused on numerical investigations, has been performed to evaluate the shear strength of soil reinforced with stone column. The study presented herein is an experimental program, aimed to explore the shear strength of loose sand bed reinforced with stone column. Direct shear tests were carried out on specimens of sand bed material, stone column material and sand bed reinforced with stone column, using a direct shear device with in-plane dimensions of 305*305 mm2 and height of 152.4 mm. Experiments were performed under normal stresses of 35, 55 and 75 kPa . In this study, 4 different area replacement ratios (8.4, 12, 16.4 and 25%), and 3 different stone column arrangements (single, square and triangular) were considered for investigation. The obtained results from this study showed that stone column arrangement had an impact on improving the shear strength of stone columns. The most increase in shear strength and stiffness values was observed for square arrangement of stone columns and the least increase was for single stone columns. This study also compares the equivalent shear strength values and equivalent shear strength parameters (internal friction angle and cohesion) measured during experiments with those predicted by analytical relationships. Results show that shear strength values and shear strength parameters measured from experiments are higher than those obtained from analytical relationships. Accordingly, a corrective coefficient was calculated for each column arrangement to represent the correlation between experimental and analytical results. Material Properties of Loose Bed and Stone Column Fine-grained sand with particle size ranging from 0.425 to 1.18 mm was used to prepare loose sand bed, and crushed gravel with particle size ranging from 2 to 8 mm was used as stone column material. The sand material used as bed material had a unit weight of 16 kN/m3 and a relative density of 32.5%, and the stone material used in stone columns had a unit weight of 16.5 kN/m3 and a relative density of 80%. The required standard tests were performed to obtain the mechanical parameters of bed material and stone column material. As the diameters of model scale stone columns were smaller than the diameters of stone columns installed in the field, the particle dimensions of stone column material were reduced by an appropriate scale factor to allow an accurate simulation of stone columns behavior. Testing Procedure In this study, large direct shear device with in-plane dimensions of 305*305 mm2 and height of 152.4 mm was used to evaluate the shear strength and equivalent shear strength parameters of loose sand bed reinforced with stone column. Experiments were performed under normal stresses of 35, 55 and 75 kPa. Two class C load cells with capacity of 2 ton were used to measure and record vertical forces and the developed shear forces during the experiments, and a Linear Variable Differential Transformer (LVDT) was used to measure horizontal displacement. All achieved data from the experiments including data on vertical forces, shear forces and horizontal displacements were collected and recorded using a data logger, and an especial software was used to transfer data between the computer and the direct shear device. All specimens were sheared under a horizontal displacement rate of 1 mm/min. Testing Program Experiments were performed on single stone columns and group stone columns arranged in square and triangular patterns. The selected area replacement ratios were 8.4, 12, 16.4, and 25% for single stone columns, and 8.4, 12 and 16.4% for square and triangular stone column arrangements. To eliminate boundary effects, the distance between stone columns and the inner walls of the shear box was kept as high as 42.5 mm. In total, 12 direct shear tests were carried out, including 2 tests on loose sand bed material and stone column material, and 10 tests on stone columns with different arrangements. From the tests performed on group stone columns, 4 tests were performed on single stone columns, 3 tests on stone columns with square arrangement and 3 tests on stone columns with triangular arrangement. Hollow pipes with wall thickness of 2 mm and inner diameters equal to stone column diameters were used to construct stone columns. To prepare the specimens, first, the hollow pipes were installed in the shear box according to the desired arrangement. Then, bed material with unit weight of 16.5 kN/m3 was placed and compacted in the box in 5 layers, each 3 cm thick. Stone material was uniformly compacted to construct stone columns with uniform unit weight. The compaction energy was 67 kJ/m3 in all tests. Results and discussion In this paper, the behavior of stone columns under shear loading was experimentally investigated in large direct shear device by performing tests with different area replacement ratios (8.4, 12, 16.4, and 25%), different stone column installation arrangements (single, square and triangular), and different normal stresses (55, 75 and 100 kPa). The key findings of this study are as follows: 1. Shear strength increases with increase of area replacement ratio due to the higher strength of combined soil-stone column system, and due to the increase of stone column area effective in shear plane. The amount of shear strength increase with area replacement ratio is low for ratios lower than 15%. However, this amount is higher for area replacement ratios higher than 15%. 2. For stone columns with equal area replacement ratios, higher shear strength was mobilized in stone columns with square and triangular installation arrangements compared to single stone columns. Among the installation patterns investigated in this study, stone columns with square arrangement experienced the highest increase in shear strength value, while single stone columns experienced the lowest. One of the reasons of shear strength increase in square and triangular patterns is the increase of confining pressure applied by stone columns to the soil between them. Another reason is the increase the total lateral surface by changing the column arrangement from single column to square and triangular patterns. This increased lateral surface increases the lateral force imposed on the stone columns, resulting in higher shear strength mobilization of stone material. 3. The slope increase of shear strength-horizontal displacement curves shows that soil-stone column system has higher stiffness than loose sand bed, and this stiffness varies with area replacement ratio and installation pattern. The maximum stiffness values refer to stone columns installed in square pattern and the minimum values refer to single stone columns. In general, stone column installation pattern has an effective role in increasing stiffness. 4. Results show that shear strength parameters increase in soil reinforced with stone column. The maximum increase in internal friction angle refers to stone columns with square pattern and the minimum increase refers to single stone columns. 5. The equivalent shear strength values measured from experiments are higher than those obtained from analytical relationships. Accordingly, it is conservative to use analytical relationships to calculate shear strength parameters. It is worthy to mention that these relationships assume that the value of stress concentration ratio is equal to 1. Results from this study indicate that the value of stress concentration ratio should be accurately calculated and used in the relationships. 6. As discrepancy was observed between values measured from experiments and those obtained from analytical relationships, corrective coefficients were calculated to modify analytical relationships. These coefficients were computed and presented based on stone column installation pattern, area replacement ratio and the applied normal stress values../files/site1/files/133/2Extended_Abstracts.pdf&#160;},  
Keywords = {Stone Column, Equivalent Shear Strength, Loose Sand, Direct Shear Test},
volume = {13},
Number = {3}, 
pages = {365-394}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {مطالعه آزمایشگاهی مقاومت برشی معادل ماسه سست مسلح شده با ستون سنگی},
abstract_fa ={ستون سنگی یکی از روش&#8204;های متداول بهینه&#8204;سازی زمین است. در بارۀ رفتار ستون&#8204;های سنگی تحت بارهای قائم تحقیقات متعددی انجام&#8204; شده است لیکن بررسی&#8204;های محدودی در بارۀ مقاومت برشی خاک&#8204;های مسلح شده با ستون سنگی انجام&#8204; شده است که اغلب پژوهش&#8204;های انجام شده به&#8204;صورت تحلیلی یا عددی است. در این مقاله به بحث و بررسی آزمایش&#8204;های انجام&#8204; شده در خصوص مقاومت برشی ستون&#8204;های سنگی در بستر ماسه&#8204;ای سست مسلح شده با ستون سنگی &#8204;پرداختیم. آزمایش&#8204;ها در دستگاه برش مستقیم با جعبهبرش به ابعاد 305&#215;305 و عمق 4/152 میلی&#8204;متر در سه تنش قائم شامل 55 و 75 و 100 کیلو پاسکال و چهار نسبت ناحیۀ اصلاح&#8204; شده برابر با 4/8 و 12 و 4/16 و 25 درصد و سه نوع آرایش قرارگیری ستون سنگی (آرایش منفرد مربعی، مثلثی) بررسی شده است. نتایج بیان&#8204;گر بهبود رفتار و سختی ترکیب خاک-ستون سنگی و افزایش مقاومت برشی بستر ماسه&#8204;ای در حضور ستون سنگی می&#8204;باشد. نتایج حاصل بیان&#8204;گر تأثیر آرایش قرارگیری ستون&#8204;های سنگی در افزایش مقاومت برشی است. بیش&#8204;ترین افزایش مقاومت برشی و افزایش سختی مربوط به آرایش مربع و کم&#8204;ترین آن مربوط به آرایش منفرد است. در ادامۀ مقاله به بررسی و مقایسه مقاومت برشی معادل و پارامترهای مقاومت برشی معادل به&#8204;دست&#8204;آمده از نتایج آزمایش و روابط تحلیلی &#8204;پرداخته شده است. نتایج بیان&#8204;گر آن است که مقاومت برشی و پارامترهای مقاومت برشی معادل حاصل از نتایج آزمایش&#8204;ها بیش&#8204;تر از مقادیر حاصل از روابط تحلیلی است. بدین&#8204;منظور یک ضریب اصلاحی به&#8204;منظور ارتباط بین نتایج حاصل از آزمایش&#8204;ها و روابط تحلیلی ارائه شده است. &#160;},
keywords_fa = {ستون سنگی, مقاومت برشی معادل, ماسه سست, برش مستقیم.},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.3.365},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2789-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2789-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {KhorsandiAghai, Ahm},  
title = {Study of the Shahre Rye’s Karstic Spring and its Surrounding Alluvial Aquifers Relationship, Northern Iran}, 
abstract ={In this research, the relationship and reaction between quantitative and qualitative Shahre Rye spring&#8217;s karstic water (Cheshme Ali) and spring&#8217;s adjacent alluvium aquifer have been considered to determine the relationship between alluvial and karstic aquifers and to study the connections between the two different groundwater environments. The results of the present research suggest geological conditions, hydrogeology and different hydraulic condition between Cheshme Ali karstic water with its surrounding alluvium&#8217;s aquifer. However the study results show the lack of a hydraulic connection between the two different groundwater environments (karst and alluvium) that are formed by north Rye fault. Introduction There have been many studies in the field of the present research, some of which are mentioned below. (Tobarov, 1966). The N. Massei et al. (2002). (Robert E. 2005). (Ezatollah Raeisi 2008). (Cholami et al. 2008). (N. Goldscheider and C. Neukum 2010). (Dusan Polomcic et al. 2013). The aim of this research is to identify the hydraulic relation between the alluvial aquifer and the karstic aquifer of the Cheshme Ali, during which the geographic, topographic and geologic situations and the changes in water discharge of Cheshme Ali and the changes in water table of the observation wells of the aquifer to the north of the spring have been reviewed simultaneously. The results indicate a lack of relation between the alluvial aquifer and the karstic aquifer of the Cheshme Ali in Shahre Rye. The general specification of the study area The surface area of Shahre Rye equals to 2,293 km2 and the city is limited to the north by Tehran, to the south by Qom, to the east by Varamin and Pakdasht and to the west by Islamshahr, Robat Karim and Zarandieh (Fig. 1). The Cheshme Ali is located in the eastern parts of the city and southeast of Tehran. From a geographic point of view, the Cheshme Ali spring is situated in the southern part of the Cheshme Ali hill, and after leaving the ground, the spring's water flows to the south of Shahre Rye. Methodology 1. Topography The topographic specifications of the Cheshme Ali and its surrounding are as follows: The highest points of the Cheshme Ali's surroundings are the Sepaye Hills with an altitude of 2,085 m above the sea, which are located to the east of Cheshme Ali. The height of Bibi Shahbanoo hill to the southeast of Cheshme Ali is about 1,498 m. The altitude of the northern hill of Cheshme Ali, where the spring is located is about 1,077 m and the lower sloped land surrounding it have an altitude of 1,072 m above the sea. This means that the opening of the Cheshme Ali spring is located at 1,072 m above the sea. 2. Geology From the geological point of view, the existing units around Cheshme Ali of Shahre Rye consist of Precambrian, Mesozoic and Cenozoic sediments and rocks as geological specifications of Cheshme Ali and its surroundings are shown in Fig. 2. From the structural geology, and geological specifications two geological sections AB, CD Were prepared and presented in Figure 3. The Figure 3 shows, Cheshme Ali spring appears from Cretaceous thick layered limestone (Tizkooh formation Kt1) and the shahre Rye fault mechanism on either side of layering. However the water flow of cheshme Ali is nearly east &#8211; westerly after spring&#8217;s openings (A) and then spring water flow direction is to the south (Fig. 4). The hydrogeology of the spring and the wells 1. The Cheshme Ali in Shahre Rye is a karstic spring, with few hydrogeological specifications that are concluded from the result of geological and hydrogeological review and analysis of the spring&#8217;s water quality.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Therefore, the karstic Cheshme Ali spring has a varied range of discharge which is from medium (25 to 100%) to high (&#62;100%). Moreover in the curves of the spring&#8217;s discharge and simultaneous rainfall, shown in figure 5, the peak volume of water discharge of the spring corresponds fully with the peak rainfall, underlining the influence of simultaneous rainfall on the spring.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; The study of the hydrographic makeup of the spring (curve 2) shows the difference in the period between the upward curve (seven and a half months) and the downward curve (four and a half months) underlining the lower permeability of the spring&#8217;s intake area versus the grounds conducting spring water to the openings. 2. The hydrogeology of the surrounding wells: For the purpose of studying the fluctuation of water tables of the observation wells around the spring and in its adjacent alluvial aquifer, the isobaths maps of groundwater level and groundwater table of the spring&#8217;s surrounding areas were drawn ( Fig.6). The level of groundwater table to the north of spring is 5.9 m and 6.6 m to the south of it, while the spring water is at ground level. In order to have a better understanding of the potentials of groundwater table in Shahre Rye&#8217;s Cheshme Ali and its surrounding environments from south to north, the potential profile is provided in figure 7 using the potential figures of witness wells and the Cheshme Ali spring. In the potential profile, the groundwater level of the Cheshme Ali is higher than the groundwater potential level of the witness wells, which seems to suggest the recharge of the plain by the spring. The review of the groundwater quality in wells and the Cheshme Ali spring The groundwater quality characters of the Cheshme Ali and the wells to the north and south of the spring are presented in table 2,that shows three differences and similarities in the results of the chemical analysis of water from Cheshme Ali and from wells located to the north and the south of the spring. The difference between the chemical composition of water from the spring and the chemical composition of the well located to the north is considerably more than the difference between the chemical compositions of the spring and the well located to the south. Summary and conclusion Based on the geological studies of this research, the Cheshme Ali spring in Shahre Rye appears from the Karstic Tizkooh formation (Fig. 2) and the geological structure shows a northerly direction for the slopes of the layers in Tizkooh formation, and an east-westerly direction for the appearance of the spring water (Fig. 3 and Fig. 9). The spring&#8217;s flow is disseminated and the spring is of Karstic - fault type (table 1). The discharge of Cheshme Ali corresponds entirely to rainfall and is influenced a lot by it (Fig. 5). The condition of groundwater table of the well and the spring (Fig. 6, A) and the water level potential of the spring and its surrounding wells underlines the existence of two different hydraulic environments (Fig. 6, B). Moreover, from the aspect of potential groundwater column, there is a large difference between the groundwater table potential of the spring and the potentials of the two wells to the north and south of the spring (Fig. 7and8). From a qualitative aspect, the quality of spring water differs greatly from the quality of water from the wells located to the north and south (table 2). The results of this research are as follows: 1. The study of geologic, structural geology and the geological section shows the water in the Cheshme Ali of Shahre Rye is originating from the Karstic formation of Tizkooh that layers sloping are to the north, the spring water appears from the site of the Rye fault and then flows to the west. 2. The studies have proven that Cheshme Ali to be a Karstic &#8211; fault spring with disseminated flow, whose discharge is influenced by rainfall and condition of groundwater level and the table which underlines the alluvial aquifer shows lack of relation between two alluvial and karstic aquifers. 3. The water quality analyses show a great difference between the specifications of the spring water and its surrounding wells groundwater. 4- The north Rye fault mechanism are formed two different groundwater environment ( Karstic and alluvium) and however different groundwater conditions between north and south of alluvium.},  
Keywords = {Karst, alluvium, Cheshme Ali, Relation between Karst and alluvium},
volume = {13},
Number = {3}, 
pages = {395-410}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی واکنش کمی و کیفی چشمه‌علی شهرری و آبخوان اطراف آن، شمال ایران},
abstract_fa ={در این تحقیق، ارتباط وواکنش کمی وکیفی آب چشمۀ کارستی شهر ری (چشمه علی) در جنوب شهر تهران با آب زیرزمینی آبرفت&#8204;های آبخوان&#8204;های محیط کارستی و محیط آبرفتی از یک&#8204;دیگر جدا است و دو محیط زمین&#8204;شناسی وآب زیرزمینی کاملاً متفاوت را نشان می&#8204;دهد. آبخوان آبرفتی، محیط متخلل پیوسته آب زیرزمینی است، در صورتیکه آبخوان کارستی&#160; محیط درز وشکافدار آب زیرزمینی می باشد. در این تحقیق، ارتباط وواکنش کمی و کیفی آب چشمۀ کارستی شهر ری (چشمه علی) با آبخوان آبرفتی اطراف آن بررسی شده است. در این بررسی پژوهش&#8204;&#8204;های زمین&#8204;شناسی، کمیت و کیفیت آب زیرزمینی چشمه علی و آبرفت&#8204;های مجاور آن، خصوصیات هیدرودینامیکی چشمه و آبخوان آبرفتی مجاور چشمه مطالعه و بررسی شد. نتایج حاصل از بررسی&#8204;ها گویای شرایط زمین&#8204;شناسی، هیدروژئولوژی و شرائط هیدرولیکی متفاوت بین چشمۀ کارستی شهرری و آبخوان آبرفتی اطراف آن است و نبود ارتباط هیدرولیکی بین دو محیط آب زیرزمینی آبرفت و کارست در مجاور هم و متفاوت را نشان می&#8204;دهد، که در اثر عملکرد گسل شمال شهر ری شکل گرفته&#8204;اند. &#160;},
keywords_fa = {کارست, آبرفت, چشمه علی شهر ری, ارتباط کارست وآبرفت},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.3.395},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2709-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2709-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Rezaei, Hame},  
title = {Investigation of the Effect and Mixing of Nano-clay on the Severity of Dispersion on Samples of Loess Soils in Golestan Province}, 
abstract ={Introduction The dispersivity phenomenon occurs due to the dissolution of some of the ions in clay soils or against the shear stress of normal water flow in cohesion-less soils. Water surface flows in low slopes cause surface erosion of dispersive soils. Dispersivity in the soil starts from a point and gradually expands; the starting point can be the holes from the activity of the animals, the existing cracks or the growth path of the roots of the plants. There is a lot of field evidence to recognize the dispersivity of the loess soils. In field investigations, soil dispersivity can be detected according to the following parameters: geological origin of the loess soil, mineralogical composition, gradation, drainage pattern, slaking of agglomerates, specific morphology, high permeability, geographical area (length and width relative to origin), soil color, relationship between slope and soil erosion, precipitation, erosion of column cracks, heeling, mud flowing runoff and the presence of salt crystals in loess soils. In terms of sedimentological characteristics and engineering geological properties, Golestan loesses have been dispersed in three areas 1, 2 and 3, which are consistent with the loesses of clay, silt, and sand types, respectively. Material and methods Loess soils in three regions of east and northeast of Golestan province were sampled. Sampling was conducted in two forms of wax-coated agglomerates and metallic cylindrical tubes. Depth of sampling follows the foundation of the buildings located on the Mehr Housing site and the Cheshme Lee village, varying from 0.5 to 2 meters. On the path of the Beqqeje Bala village, sampling was carried out from the path trench. After transferring to the laboratory, samples were subjected to gradation testing, Atterberg limits test to determine the unit weight of the volume and density. The pinhole test was done on samples with the unit weight of normal volume (gn) and maximum volume (gdmax) and its rate of dispersion was determined. The research background, field evidence and the results of laboratory experiments indicate the dispersion of soil sampling areas. The results show that soil compaction reduces the severity of dispersion and decreases the flow rate, so that the flow rate has decreased in the Maravehtapeh sample by 38%, in the Cheshmeli sample by 13% and in the Beqqeje Bala sample by 43%. Compaction cannot eliminate the dispersion of soil. Adding nanoclay decreases the severity of soil dispersion and eliminates its dispersion properties in most cases. In order to evaluate the effect of nanoclay on severity and to decrease the dispersion property of soil with ratios of 0.5, 1, 2, 3, 4 and 5 wt%, of Montmorillonite Nanoclay was added. The nanoclay used in the present research was selected from the Sigma-Aldrich America Company called montmorillonite nanoclay and was purchased from its domestic representative, i.e. Iranian Nanomaterials Pioneers&#160;Company. The product has a density of 300 to 370 kilograms per cubic meter and a particle size of between 1 and 2 nm. The specific surface area of the nanoparticle is about 250 square meters per gram. Its color in normal light and in 1 to 2% moisture is yellow to yellowish buff. Results and discussion The rate of dispersion of samples with nanoclay was measured in Pinhole Test Apparatus. Also, the method of mixing nanoclay with dispersive soil shows different behaviors in severity of dispersion and its reduction. Given that the specific surface of nanoclay is high and this property can include the whole surface of soil grains as a sticky coating and increase soil cohesion, the mixing method is practically one of the most important steps in examining the effect of nanoclay on soil stabilization. At ratios of 0.5, 1, 2, 3, 4 and 5 wt% of nanoclay, nanoclay was mixed with soils of sampling regions by four methods: In the method A, they were completely mixed with the preparation of a homogeneous mud from soil and nanoclay via an electric mixer. In the method B, mixing of loess soil with nanoclay was performed in optimum water content. In the method C, mixing of loess soil with nanoclay was conducted in the form of dough by hand mixer. In the method D, mixing of loess soil with nanoclay was carried out in the form of vibration dry by grading sieve shaker. After mixing with nanoclay in the desired method (four methods A, B, C, D), the samples were first stored in sealed plastic containers for 24 hours. Then, the samples containing nanoclay were reconstructed in cylindrical mold of the pinhole device with the unit weight of maximum dry volume and moisture of two percent higher than the optimum moisture content and a hole was created in the middle of it. The samples remained in this position for 24 hours, and then the test was performed. Testing was carried out on each sample according to the standard D4647-93, and flow rate reading was done over a period of two minutes to 18 minutes. Conclusion The conclusion of this study shows that the three loess samples taken have a dispersivity potential and the flow rate is low in the unit weight of maximum volume, but the dispersivity potential does not eliminate. Adding nanoclay with any weight ratio reduces the flow rate and eliminates the soil dispersivity potential. The results of this survey showed that 1% nanoclay weight ratio is technically and economically the most appropriate mixing ratio. With this weight ratio, the method of preparing homogeneous mud with an electric mixer (method A) produces the lowest flow rate, so that the flow rate from 1.3 ml per second in pure soil to 0.3 ml per second in the soil containing nanoclay is reduced by 50 mm. Therefore, it can be said that this method is more suitable, but it is not operationally efficient and the method B is more appropriate. In the method B, the flow rate reaches from 1.3 to 0.55 ml per second.},  
Keywords = {Nanoclay, Dispersive Soil, Loesse, Golestan Province, Additives materials.},
volume = {13},
Number = {3}, 
pages = {411-434}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی اثر و نحوۀ اختلاط نانورس بر شدت واگرایی روی نمونه‌هایی از خاک‌های لسی استان گلستان},
abstract_fa ={از خاک&#173;های لسی در سه منطقۀ شرق و شمال شرق استان گلستان نمونه&#173;برداری شد و آزمایش پین&#173;هول روی نمونه&#173;های با وزن واحد حجم طبیعی (gn) و حداکثر (gdmax) انجام شد و میزان واگرایی آن تعیین شد. پیشنیۀ تحقیق، شواهد صحرایی و نتایج آزمایش&#173;های آزمایشگاهی حکایت از واگرا بودن خاکِ مناطقِ نمونه&#173;برداری دارد. نتایج نشان می&#173;دهد، تراکم خاک باعث کاهش شدت واگرایی می&#8204;شود و نرخ جریان را کم می&#8204;کند، به&#8204;طوری&#8204;که نرخ جریان در نمونه مراوه&#173;تپه به میزان 38 درصد، در نمونۀ چشمه&#173;لی به&#8204;میزان 13 درصد و در نمونه بق&#173;قجه&#173;بالا به&#8204;میزان 43 درصد کاهش یافته است. تراکم نمی&#8204;تواند واگرایی خاک را از بین ببرد. افزودن نانورس باعث کاهش شدت واگرایی خاک شده و در غالب موارد خاصیت واگرایی آن را از بین می&#8204;برد. &#160;به&#8204;منظور بررسی اثر نانورس روی شدت و کاهش خاصیت واگرایی خاک با نسبت&#173;های 5/0، 1، 2، 3، 4 و 5 درصد وزنی نانورس مونت&#173;موریونیت افزوده شد. میزان واگرایی نمونه&#173;های دارای نانورس در دستگاه آزمون پین&#173;هول اندازه&#173;گیری شد. هم&#8204;چنین روش اختلاط نانورس با خاک واگرا رفتارهای گوناگونی را در شدت واگرایی و کاهش آن نشان می&#173;دهد. نانورس به چهار روش با خاک&#173;های مناطق نمونه&#173;برداری مخلوط شدند. در روش A ، با تهیۀ گل همگن از خاک و نانورس با هم&#8204;زن برقی کاملاً مخلوط شدند. در روش B، اختلاط خاک لس با نانورس در رطوبت بهینه انجام شد. در روش C. اختلاط خاک لس با نانورس به&#8204;صورت خمیر به&#8204;وسیلۀ هم&#8204;زن دستی انجام شد. در روش D. اختلاط خاک لس با نانورس به&#8204;صورت خشکِ ارتعاشی به&#8204;وسیلۀ لرزاننده الک دانه&#173;بندی انجام شد. نتایج بررسی نشان داد که، نسبت وزنی یک درصد نانورس از نظر فنی و اقتصادی مناسب&#173;ترین نسبت اختلاط است. با این نسبت وزنی، روش تهیه گل همگن با هم&#8204;زن برقی (روش A) کم&#8204;ترین نرخ جریان را به&#8204;وجود می&#173;آورد؛ به&#8204;طوری&#8204;که نرخ جریان از 3/1 میلی&#173;لیتر در ثانیه در خاک خالص به 3/0 میلی&#173;لیتر در ثانیه در خاک حاوی نانورس در هد 50 میلی&#173;متر&#160; کاهش می&#173;یابد. از این&#8204;رو، می&#173;توان گفت این روش مناسب&#173;تر است ولی از لحاظ اجرایی کارایی ندارد و روش B مناسب&#173;تر است. در روش B نرخ جریان از 3/1 به 55/0 میلی&#173;لیتر در ثانیه در همین حد می&#173;رسد.&#160; &#160;},
keywords_fa = {نانورس, خاک واگرا, لس, استان گلستان, مواد افزودنی},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.3.411},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2750-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2750-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {SalehiMoteahd, Fahimeh and HafeziMoghaddas, Naser and Lashkaripour3, Golamreza and Dehghani4, Maryam},  
title = {Land Subsidence and its Consequences in Mashhad City by Integrating Radar Interferometry and Field Measurements}, 
abstract ={Introduction Mashhad city, the second largest metropolis of Iran, is located in an arid and semi-arid region. Overexploitation of groundwater in Mashhad plain has caused up to 22.5-meter drop in the groundwater level from 1984 to 2013. The groundwater depletion in the unconsolidated aquifer has resulted in subsidence and cracks on the land surface. To determine the land subsidence rate map and the reasons for hot spot subsidence, the latest Envisat images of the ESA Space Agency's Archive for Mashhad plain were used. leveling and GPS data were combined with the radar interferometry results and the annual subsidence rate maps with high precision were obtained. Finally, the geology and soil texture maps of study area are compared to the land subsidence map. Methods and results To assess the land subsidence in Mashhad plain three methods of leveling, GPS and Insar are used. Leveling data are available in three profile of of Mashhad-Quchan (BCBD), Mashhad-Kalat (BDBE) and Mashhad-Sarakhs (BEBN) in two time interval of 1994-2003. The highest rates of subsidence in the BCBD, BDBE and BEBN lines are 7, 3.5 and 8.1 cm/year, respectively. Six permanent GPS stations have been installed in Mashhad plain, among them, NFRD, GOLM and TOUS have recorded the land subsidence, with the highest annual rate of 21.2 cm/year at TOUS Station. The third method applied to assess the history of land subsidence was InSAR radar interferometry which provided the extent and pattern of subsidence in all of the study area. For this, 23 images of the Envisat ASAR are processed during the 05/24/2010 to 06/30/2003 time period. The highest subsidence rate estimated by this method was 32 cm/year in the northwest of Mashhad. In general, two subsidence bowls, in the northwest and south east of Mashhad city are identified. Fig. 1 shows the annual subsidence rate map in Mashhad plain. Using the root-mean-square error (RMSE), the accuracy of the InSAR method was verified with GPS and leveling data. Discussion The rate and distribution of land subsidence in Mashhad plain are affected by geological factors such as soil texture, deposit thickness, geological structures and groundwater drawdown. The geological and geophysical studies and exploratory drilling results in the Mashhad Plain indicate that the bedrock morphology is very rough. The bedrock outcrops in some places while in some other places covered by more than 300 meters alluvial deposits. Generally, by distance from the mountain, alluvium thickness and as a result the likelihood of subsidence would be increased. Mashhad plain is surrounded by the active and quaternary faults in the north and south edges. In the north of Mashhad plain Marly bedrock is uplifted by Tous fault and outcropped in the north of fault. In the south of Mashhad two normal faults have resulted to the increase of alluvium thickness in south and central of Mashhad plain. The change of river pathway also let to deposition of a sequence of the fine-grained and coarse-grained soils in central of plain between Toos and southern branch of South Mashhad fault (F2). used to draw the cross section In order to evaluate the subsurface conditions and its effect on the land subsidence, the soil texture are studied using the deep water wells and piezometers log (Figure 2). Fig. 3 shows the longitudinal section (northwest to southeast) of the area. As it can be observed, the soil texture includes of alternation of fine and coarse grains layers (Figs. 4). In this condition, sandy soils help to shortening the drain path of clayey layers and leads to acceleration of the consolidation. The average rate of annual subsidence in the area is 14 cm for one meter of drop in the groundwater level. Nowadays, in the urban area, due to the urban sewage waters, there is a rising of groundwater level.&#160; Therefore, no land subsidence has occurred in the central parts of the city. It is expected by completion of urban sewage network about 62 million cubic meters of sewage water will be eliminated from the aquifer recharge, which will cause a notable drop in the groundwater level and prominent land subsidence in specific area of the city. Considering the geological conditions and the operation of the existing faults, it is expected that in the case of groundwater drop, no significant subsidence will occur in south of the F2 fault, due to the decrease in the alluvium thickness and to the coarse texture of the soil. But in the northern and northeastern parts of the city, which are located between F2 and the Tous faults, high rate of land subsidence is expected. Figure 4: The cross section of soil texture and the annual average rate of land subsidence and groundwater level drop Conclusions Using the radar interferometry processing, the highest annual rate of subsidence in Mashhad plain is about 32 cm/year. Land subsidence in Mashhad plain has an increasing trend and the geological conditions have a critical role in the subsidence rate and its pattern. Generally, soil texture near the mountain area in South is coarse and grain size decreases toward the center of the plain. But because the outcrop of Marly formation in the north slopes, soil texture is mainly fine grains. In the center of Mashhad plain soil texture constituted of fine and coarse grains which are converted together as inter fingering facieses, which have a critical role in decreasing of the consolidation time and increasing the land subsidence rate. It is predicted by complimenting of the urban wastewater network, the groundwater level will be dropped in the city area and the northwest and southeast subsidence ellipsoids which already can be seen will be connected together. Therefore, the area between F2 and Toos faults, will be shown the highest rate of subsidence, due to high thickness and fine-grained soil texture../files/site1/files/133/5Extended_Abstracts.pdf},  
Keywords = {Land subsidence, Interferometric Synthetic Aperture Radar (InSAR), Groundwater decline, Leveling, Mashhad City.},
volume = {13},
Number = {3}, 
pages = {435-462}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی فرونشست زمین به‌کمک تلفیق روش تداخل‌سنجی راداری و اندازه‌گیری‌های میدانی و بررسی دلایل و اثرات آن بر شهر مشهد},
abstract_fa ={مشهد دومین کلان شهر ایران &#8204;&#8204;&#8204;&#8204;است. به&#8204;دلیل برداشت بیش از حد از منابع آ&#8204;ب&#8204;های زیرزمینی، عوارض فرونشست به&#8204;صورت شکاف زمین و ترک در دیوار سازه&#8204;های مسکونی در حریم شمالی شهر مشهد مشاهده شده است. هدف از این پژوهش پایش دقیق نرخ فرونشست سالانه به&#8204;کمک تمامی داده&#8204;های موجود و علت&#8204;یابی این پدیده با توجه به&#8204;ویژگی&#8204;های زمین&#8204;شناختی و هیدروژئولوژیکی منطقه است. ابتدا به&#8204;کمک روش ترازیابی دقیق که قدیمی&#8204;ترین داده&#8204;ها را از فرونشست زمین در اختیار قرار می&#8204;دهد، سابقه فرونشست بررسی شده است. سپس پردازش تداخل&#8204;سنجی راداری برای کل دشت مشهد به&#8204;کمک 23 تصویر ماهواره ENVISAT انجام گرفته است. نتایج نشان می&#8204;دهد که دو کاسه فرونشستی یکی از شمال&#8204;غرب و دیگری از جنوب&#8204;شرق وارد حریم شهر مشهد شده است و در دشت مشهد در سال 2010 محدوده&#8204;ای به&#8204;وسعت km2 7/13 با میزان بیش از cm/year20 در حال فرونشست بوده است. بررسی مقاطع زمین&#8204;شناسی که به&#8204;صورت طولی و عرضی دشت را قطع کرده&#8204;اند، نشان می&#8204;دهد، بیش&#8204;ترین میزان فرونشست در مناطق با افت شدید سطح آب زیرزمینی، بافت خاک تناوب ریزدانه و درشت&#8204;دانه و ضخامت زیاد آبرفت ایجاد شده است. هسته مرکزی شهر مشهد نیز از نظر زمین&#8204;شناسی بسیار مستعد فرونشست است و پیش&#8204;بینی می&#8204;شود در صورت کاهش ورودی پساب به آبخوان شهری در آینده فرونشست چشم&#8204;گیری در این مناطق ایجاد شود. &#160;},
keywords_fa = {فرونشست زمین, تداخل‌سنجی راداری, ترازیابی دقیق, آب زیرزمینی, شهر مشهد},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.3.435},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2686-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2686-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Sadreddini, S. M. Ali and Hadiani, Navi},  
title = {Generation of Non-Uniform Artificial Earthquakes on the Slope of Two Dimensional Triangle Valleys Considering Topography Effect}, 
abstract ={Introduction Past research studies have demonstrated that seismic ground motion can vary significantly over distances comparable to the dimensions of long span engineering structures. The accurate determination of earthquake ground motion at the base of long span structures such as dams and bridges whose piers are located on the valleys surface is one of the most important issues in earthquake engineering. In this paper, the spatially variable earthquake ground motions are generated at stations located on the valley slopes, considering the topography effect of a triangular valley. To this end, the simplified geometry of the valley of Masjed Soleyman embankment dam has been used for numerical modeling. The spatially varying ground motions are simulated by using&#160;spectral representation method. According to this methodology, the generated time histories are compatible with prescribed response spectra reflecting the wave passage and loss of coherence effects. This method assumes that the response spectrum is identical for all stations i.e., they have the same amplitudes and frequency content. This assumption is not valid for stations located on valley surface in which the amplitude and frequency content of the seismic waves are changed considerably by topography features. It is concluded that the proposed method in this study can lead to artificial spatially variable earthquake ground motions which can be readily reflect the amplification pattern of 2D triangular valleys. Material and methods In the first part of this paper, seismic response of a triangular valley is investigated through time history analysis conducted by using FLAC2D computer program. The geometry of the valley analyzed in this paper is chosen close to the valley of the Masjed Soleyman embankment dam. Dynamic analysis is conducted using an artificial earthquake generated by spectral representation method. The material properties are obtained based on the results of a comprehensive study carried out to identify the dynamic characteristics of two large embankment dams in Iran. Spectral amplification functions of seismic waves are calculated by dividing the response spectra of stations located on the slope of the valley to that in base of the valley. These functions are then used as target quantity for generation of spatially variable ground motions at points located on the valley. In this study, spectral representation method, the most widely accepted method for generation of spatially variable ground motions, is developed to take into account the topography effect. According to this methodology, the generated time histories are compatible with prescribed spectral amplification functions reflecting the wave passage and loss of coherence effects. The Harichandran-Vanmarcke coherency model is used to simulate spatially variable seismic ground motions. Results and discussion Based on the obtained results the maximum and minimum values of peak acceleration are yielded at the base and at the edge of the valley, respectively. The results indicate considerable increase of the acceleration RMS at points near the edge of the valley. Maximum spectral amplification is also observed at the edge of the valley. For all points located on the valley, the first peak spectral amplification occurred at frequency of 1.15Hz, which can be readily interpreted&#160;as the natural frequency of the valley. In order to evaluate the accuracy of the proposed method, the RMS and spectral amplification functions of artificial earthquakes are compared to target quantities. A very good consistency between the spectral amplification of artificial earthquakes and target spectral amplifications was observed in terms of both amplitude and frequency content. Conclusion The following conclusions were drawn from this paper. - Artificial earthquakes generated using proposed method of this paper are in a very good agreement with the amplification pattern of the valley. - The results of this study can be readily used to investigate the influence of spatial variability of earthquake ground motion on structures like bridges and dams whose supports are located inside the valley and are subjected to multi-support earthquake excitation. - The proposed method of this paper is not limited only to the valley topography, but it can be effectively used in the generation process of non - uniform artificial earthquakes for stations located on other topography features. The latter can be carried out by establishing the spectral amplification functions of other topography features such as slopes and hills resulted from field or numerical studies.},  
Keywords = {Topography Effect, Triangular Valley, Spectral Amplification, Artificial Earthquake, Multi-Support Excitation},
volume = {13},
Number = {3}, 
pages = {463-484}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تولید زلزله‌های مصنوعی غیریک‌نواخت در یال دره‌های دوبعدی مثلثی با در نظرگیری اثرات توپوگرافی},
abstract_fa ={نتایج حاصل از پژوهش&#8204;های متعددی نشان داده است که در خلال وقوع یک زلزله مشخصات لرزه&#173;ای حرکت زمین در فواصل نزدیک به ابعاد سازه&#173;های مهندسی طویل به&#8204;طور چشم&#8204;گیری تغییر می&#173;باید. تعیین دقیق مشخصات حرکت زمین در نقاط واقع بر یال دره&#173;ها به&#8204;دلیل قرارگیری تکیه&#173;گاه&#8204;های سازه&#173;های طویلی مانند سدها و پل&#8204;ها روی آن&#8204;ها اهمیت خاصی در مهندسی زلزله دارد. هدف این مقاله تولید زلزله&#173;های مصنوعی غیریک&#8204;نواخت در یال دره&#8204;های مثلثی با درنظرگیری اثرات توپوگرافی دره است. به&#8204;منظور تولید زلزله&#173;های مصنوعی غیریک&#8204;نواخت از روش بازنمایش طیفی که یکی از پرکاربردترین روش&#8204;های موجود در زمینۀ تولید تاریخچه&#173;های زمانی غیریک&#8204;نواخت است، استفاده می&#8204;شود. در اکثر پژوهش&#8204;های موجود در ادبیات فنی توابع نبود انسجام لرزه&#173;ای برای ساختگاه&#8204;های مسطح ارائه شده&#173;اند،از این&#8204;رو، نمی&#173;توانند الگوی مناسبی برای تولید زلزله&#173;های مصنوعی در سازه&#173;های طویلی مانند پل&#8204;ها و سدها که تکیه&#173;گاه&#8204;های آن&#8204;ها درون عوارض توپوگرافی دره قرار دارند باشند. به&#8204;منظور درنظرگیری اثرات توپوگرافی ابتدا الگوی تقویت طیفی امواج لرزه&#173;ای در عارضۀ دره از طریق انجام تحلیل دینامیکی تاریخچۀ زمانی به&#8204;وسیلۀ برنامه Flac2D به&#8204;دست آمده و سپس از توابع تقویت به&#8204;دست آمده در تولید رکوردهای متغیر در یال دره استفاده می&#8204;شود. مقایسۀ مشخصات رکوردهای تولید شده با توابع تقویت دره نشان می&#173;دهد روش پیشنهادی این مقاله به&#8204;طور موفقیت&#8204;آمیزی قادر به تولید تحریکات غیریک&#8204;نواخت تکیه&#173;گاهی در یال دره است.&#160;},
keywords_fa = {اثر توپوگرافی, دره مثلثی, تقویت طیفی, زلزله مصنوعی, تحریکات چند تکیه‌گاهی},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.3.463},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2784-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2784-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {AlizadehMajdi, Alireza and Dabiri, Rouzbeh},  
title = {Estimation of Physical and Engineering Properties of Clayey Soils According to Standard Penetration Test: A Case Study of Tabriz Clayey Marl}, 
abstract ={Introduction The standard penetration test (SPT) is one of the most common tests in geotechnical investigations. The results of this test are known as a simple, inexpensive, and tangible criterion in geological and geotechnical engineering. Many computational methods and engineering judgments depend on the results of this test. In this research, estimation of physical and engineering properties of clay soils was carried out using statistical methods based on standard penetration test results. The scope of this case study is related to a variety of clayey soils in Tabriz (the northwest of Iran). The existing relationships were confirmed based on database of this study. After statistical analysis of the database, eight relationships including single and two-variable associations have been proposed to estimate the physical and engineering properties with better performance using nonlinear regression. Material and Methods Different types of clayey silt and marl layers spread in Tabriz were included for the purpose of this study. The geological age of these layers dates back to the Miocene and Pliocene era. This research was conducted in two sections of the field and analysis. Two machine boreholes were drilled, and, based on ASTM, a standard penetration test with other laboratory tests were performed on the soil specimens in order to determine the physical and plasticity properties. According to the results of this study and the existing data, a total of 107 series were prepared. Based on the soil properties, 11 variables were selected including the fine grain percentage (FGP), liquid limit (LL), plastic limit (PL), percentage of clay particles (C), plastic index (PI), consistency index (CI), activity (A), dry unit weight (&#947;d), natural moisture content (wn), initial void ratio (eo), and effective vertical stress (&#963;'v). The standard penetration tests were run for each meter in drilled boreholes. The results of this test were corrected according to NCEER method. The correlation between the variables and corrected standardized penetration test results (N60) were studied by Spearman ranking coefficient. Verifications of the existing eight experimental relationships between&#160; standard penetration and other soil properties, proposed by Kayabasi (2015) and Hoshmand et al., (2012), were checked out using the findings and data of the present study. The linear, exponential, logarithmic, and exponential regressions between each variable and N60 were investigated using SPSS software, version 16. The best regression with the highest R2 for each variable was selected. Eight new relationships were proposed. Performance of the suggested relationships was compared with the existing relationships. Results and Discussion The findings of the current study could be summarized as: 1. The clay soils of the studied area in Tabriz were classified into four categories including CH, MH, CL, and ML according to USCS classification. The range of changes in plastic index and liquid limits of the samples were 9.19 ~ 45% and 29 ~ 77%, respectively. The corrected standard penetration test results (N60) changed from 9 to 28 showing that soil compression was low to high. 2. The highest positive and negative Spearman correlation coefficients were related to the consistency index (+0.772) and moisture content (-0.759), respectively. 3. The existing empirical relationships, based on the database of this study, were found to have better statistical coefficients in terms of consistency index, activity, moisture percentage, and fine grained percentage. In term of sample depth, the experimental relationship, showed the lowest statistical coefficient. 4. Four single-variable and two-variable relationships were proposed by nonlinear regression analysis. Using these relationships, clay soil properties including activity, moisture content, fine grain percentage, and consistency index were estimated based on N60. In addition, two relations were proposed between sample depth (D) and vertical effective stress (&#963;'v) with N60. The statistical coefficients of the suggested relationships were better than the existing empirical relationships. The proposed relationship of estimating the consistency index with coefficient (R2) of 0.673 and regression line slope of about 1 had the best performance. Conclusion In general, the main objective of this study was to investigate the correlation between physical and plasticity properties of clay soils and N60 on Tabriz clayey soils. Clay soils of the present study included various silty and marl layers. Sufficient correlation was observed between the physical and engineering properties of clay soils and N60. The validation of the existing experimental relationships based on A, wn, FGP, and D resulted in weak statistical coefficients (R2 &#60;5) employing the database of the current study. Six new experimental relationships were proposed to estimate A, FGP, wn, and CI as well as two correlations of N60 with effective stress and sample depth. Generally, the results have been revealed that the statistical coefficients of the proposed relationships were improved compared with the existing relationships. The most suitable relationship was the estimation of soil consistency index (R2~70) and root mean square error (RMSE=129). Finally, due to the novelty of this research topic, verification and development of the proposed relationships for the soils has been recommended in other areas.},  
Keywords = {Empirical equation, Plasticity properties, Standard penetration test, Tabriz clayey marl},
volume = {13},
Number = {3}, 
pages = {485-510}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {برآورد خصوصیات فیزیکی و خمیری خاک‌های رسی مارنی تبریز بر اساس عدد SPT},
abstract_fa ={آزمون نفوذ استاندارد (SPT) یکی از متداول&#8204;ترین&#8204;ترین آزمایش&#8204;ها در تحقیقات ژئوتکنیک است. در این تحقیق با استفاده از نتایج آزمایش نفوذ استاندارد، برآورد خصوصیات خمیری و فیزیکی خاک&#8204;های رسی باروش&#173;های آماری بررسی شده است. محدودۀ بررسی شده مربوط به انواع لایه&#173;های رسی و مارنی در شهر تبریز واقع در شمال&#8204;غرب ایران است. دو گمانه ماشینی حفاری شده و آزمایش نفوذ استاندارد به&#8204;همراه سایر آزمون&#8204;های آزماشگاهی برای تعیین همۀ خصوصیات خمیری و فیزیکی روی نمونه&#8204;های تهیه شده انجام شد. با استفاده از نتایج پژوهش&#8204;های پروژه&#8204;های مهم موجود در منطقه، بانک اطلاعاتی مشتمل بر 107 سری از خصوصیات لایه&#8204;های منطقه تهیه شد. ضریب هم&#8204;بستگی اسپیرمن بین خصوصیات فیزیکی و خمیری خاک شامل درصد رطوبت طبیعی، درصد ریزدانه و درصد ذرات رسی، حد روانی، حد خمیری، دامنۀ خمیری، شاخص استحکام، فعالیت، تخلخل اولیه، وزن مخصوص خشک و تنش مؤثر قائم با عدد نفوذ استاندارد تصحیح شده تعیین شد. 8 رابطۀ تجربی موجود برای برآورد نفوذ استاندارد تصحیح شده با داده&#8204;های این تحقیق صحت&#8204;سنجی شد. برای این روابط عموماً نتیجه ضعیف از نظر ضرایب آماری شامل ضریب تبیین (R2)، خطای ریشه میانگین مربعات (RMSE) و شیب خط رگرسیون(CR) به&#8204;دست می&#8204;آید. با استفاده از رگرسیون غیرخطی و بر اساس داده&#8204;های تحقیق حاضر، هشت رابطۀ تجربی جدید بررسی و پیشنهاد شد. ضریب تبیین، خطای ریشه میانگین مربعات و شیب خط رگرسیون برای روابط پیشنهادی نسبت به روابط موجود بهبود یافته است. ضرایب آماری برای مناسب&#8204;ترین رابطه به&#8204;منظور برآورد شاخص استحکام خاک با استفاده از نفوذ استاندارد تصحیح شده حدود 0.7 با خطای&#160; 129/0 به&#8204;دست آمد. هم&#8204;چنین دو رابطه برای هم&#8204;بستگی تنش مؤثر قائم و عمق نمونه با نفوذ استاندارد تصحیح شده پیشنهاد شد.&#160; &#160;},
keywords_fa = {عدد نفوذ استاندارد, خصوصیات خمیری, خاک‌های مارنی رسی تبریز , روابط تجربی},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.3.485},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2766-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2766-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Mansouri1, Hadiseh and Ajalloeian, Rassoul and Nadimi, Alirez},  
title = {Evaluation of the Cause of Squeezing Phenomenon in Tunnels on the Basis of Observed Microstructure in Salt Rock}, 
abstract ={Introduction&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Generally, in engineering geology physical and mechanical properties of rocks are investigated in macroscopic scale, and less attention is paid to investigate the texture and microstructure developing in rock during deformation. Salt rock, as a best example of ductile rocks, has attracted the attention of many researchers. Compared to silicate rocks, salt rock exhibits extensively ductile behavior at even low temperature and pressure. In micro-tectonics, salt is important, because of it is useful as an analogue material for understanding the microstructural processes and textural development in silicate rocks. Deformed salt rock can display microstructures developed in silicate rocks at high pressures and temperatures. Regarding the similarity between microstructures of salt rock and silicate rocks, investigation of microstructure and deformation mechanism in salt rock can be helpful in understanding the main cause of the squeezing phenomenon in tunnels. One of the effective factors on squeezing phenomenon is the structures and microstructures of rock. Rock mass classifications that contain rock mass structures are used in the predicting methods. But, so far, no attention has been paid to the role of rock microstructure in predicting the squeezing phenomenon. This study is aimed to identify deformation mechanisms occurring in microscopic scale in rocks and lead to tunnel convergent in large scale. To achieve this goal, the microstructures in a naturally deformed Late Pre-Cambrian to Early Cambrian Hormuz salt rock from the active Deh Kuyeh salt fountain in Fars province were investigated using Electron Backscatter Diffraction (EBSD). Materials and Methods Deh Kuyeh salt diapir was located at about 27 km NE of Lar city. Salt samples were taken from top of the east and west glaciers (S1 and S2) and from the middle part of diapiric stem (sample S3). Raw samples were first cut dry into slabs (approximately 3&#180;2 &#180;1 cm). Thin sections were prepared following the procedure of Schleder and Urai (2005) and Urai et al. (1987). Halite crystallographic orientation data were collected using a Zeiss SIGMAVP FEGSEM. EBSD patterns were collected using an accelerating voltage of 30 kV, beam current of ~ 100 nA and a working distance of about 30 mm. Oxford instruments AZTEC software was used for data acquisition. EBSD large step size (50 mm) mapping was used to examine the overall microstructure in each sample. EBSD data were processed using HKL Channel 5 software. Results and Discussion All samples showed relatively similar microstructures. Samples comprise a small number of large grains in a matrix of smaller grains. Most grains were irregular in shape with lobate boundaries and internal distortion. Microstructural study revealed that the ductile flow of the salt was accommodated by dislocation creep and dynamic recrystallization. Salt grains show lattice distortion and a prevalence of low-angle boundaries that are evidence for dislocation creep and recovery processes. Misorientation analysis suggests that (110) &#60;110&#62; and (111) &#60;110&#62; slip systems are responsible for crystal plastic deformation of salt grains. Schmid factor analysis showed that stresses acting on inclined directions lead to the maximum activity of these slip systems. The observed microstructures in the salt are comparable with the microstructures presented for schist samples from Himalaya region. The rock along Himalaya main trusts also showed evidence of dislocation creep and development of crystallographic preferred orientation. Hence, this article suggests that the rock type and its microstructures are the most important factors in occurrence of tunnel convergent. Conclusions This article proposes that deformation mechanisms occurring in micro-scale control the rock behavior in large scale. All rocks can behave as a ductile material depending on the temperature and pressure. In intrinsically ductile rocks like salt rock, presence of many active slip systems facilitates rock deformation under lower pressures and temperatures than silicate rocks. High tectonic stresses in shear zones lead to development of a strong shape preferred orientation and crystal preferred orientation in rocks. These microstructures facilitate rock deformation under stresses exiting in tunnels. It can be said that rock type and tectonic history of the area play the most important role in occurrence of squeezing phenomenon. Other factors such as current stress system in the area control deformation speed in tunnel. It seems investigating microstructures of rocks from tunnel route before and after excavation can be effective in identifying places with high possibility of squeezing.},  
Keywords = {Squeezing, microstructures in rock, dislocation creep, Electron backscatter diffraction method.},
volume = {13},
Number = {3}, 
pages = {511-540}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی علت پدیده لهیدگی در تونل‌ها بر اساس ریزساختارهای مشاهده شده در سنگ نمک},
abstract_fa ={سنگ نمک در مقایسه با سنگ&#8204;های سیلیکاته رفتار شکل&#8204;پذیر زیادی را حتی در شرایط پایینی از دما و فشار نشان می&#8204;دهد. بنابراین بررسی ریزساختارهای سنگ نمک در درک مکانیزم&#8204;های دگرشکلی که تغییرشکل سنگ&#8204;ها را کنترل می&#8204;کنند کمک کننده &#8204;است. در این پژوهش ریزساختارهای موجود در سنگ&#8204;نمک طبیعی متعلق به گنبدنمکی دهکویه با استفاده از روش پراش الکترون&#8204;های برگشتی (EBSD) به&#8204;منظور یافتن علت پدیدۀ لهیدگی در مقیاس میکروسکوپی بررسی شد. بررسی ریزساختاری نشان داد که جریان شکل&#8204;پذیر نمک نتیجۀ عملکرد خزش نابه&#8204;جایی و تبلور مجدد است. برخی از دانه&#8204;ها تغییرشکل درون بلوری مهمی را نشان دادند. تحلیل دگرشکلی دانه&#8204;های تغییر شکل یافته نشان داد که تغییر شکل درون دانه&#8204;ای نتیجه لغزش بر روی سیستم لغزشی &#60;110&#62; (110) و &#60;110&#62; (111) است. لغزش روی چنین سطوحی می&#8204;تواند در همگرایی دیوارۀ تونل نیز مؤثر باشد. ریزساختارهای مشاهده شده در این پژوهش با ریزساختارهای ارائه شده برای نمونه&#8204;های شیستی در منطقۀ هیمالیا قابل قیاس است. از این&#8204;رو، این پژوهش پیشنهاد می&#8204;کند که وقتی سنگ&#8204;های اطراف تونل دربردارندۀ برخی از ریزساختارهای خاص باشند لهیدگی بوقوع می&#8204;پیوندد. به&#8204;نظر می&#8204;رسد نوع سنگ و تاریخچۀ تکتونیکی مهم&#8204;ترین عوامل در وقوع این پدیده هستند.&#160;},
keywords_fa = {لهیدگی, ریزساختارهای موجود در سنگ, خزش نابه‌جایی, روش پراش الکترون‌های برگشتی},

doi = {10.18869/acadpub.jeg.13.3.511},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2627-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2627-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {AghaeiAraei1, Ata and Attarchian, Nahid and GhodratiGhazaani, Ahmadreza and Haddad, Hossein and Salamat, Amir Saeid and Hasani, Hossei},  
title = {Design Spectrum for Near Fault Ground Motions Considering Frequency-Dependence of CH/SC Material Behavior Regarding Laboratory and Field Shear Wave Velocity (Vs)}, 
abstract ={Introduction One-dimensional site response analysis is widely performed to account for local site effects during an earthquake. Most of these approaches assume that dynamic soil properties are frequency independent. Laboratory test results as well as in-situ testing show that shear modulus and damping ratio are dependent on the frequency of loading. Although the amplification factor at ground surface with respect to frequency dependent dynamic properties of mixed alluvium materials under different near-fault motions with various velocity period is recognized, it is not well characterized and quantified. Material and analysis methods In this study, the tests results of samples which obtained from the drilling borehole (BH14) form Pardis city in Iran, are used. The soil is classified as clayey of high plasticity/clayey sand (CH/SC) and almost uniform and similar in the whole log profile. Shear modulus and damping ratios versus shear strain curves (ASTM D3999) of CH/SC natural materials at effective confining pressures of 1, 2 and 5 kg/cm2 with frequency of 0.5, 2, 5, and 10 Hz were used in one dimension response analyses using EERA Code. Generally the damping ratio versus shear strain of the studied materials under low loading frequency (i.e. 0.5 Hz) almost falls in the range identified in literature. However, at higher loading frequencies (5 and 10 Hz) the damping ratios completely fall above the known upper bound trend. It is observed that, in general, the G and D values increase as loading frequency increases. Moreover, at certain strain G/Gmax ratio decreases as loading frequency is increased. Different dynamics behaviour curves were used in analyses, in isotropic consolidation conditions. In order to assess the amplification, acceleration spectra, acceleration spectra ratio, coefficient of B, at ground surface under eight well-known near-fault ground motions, 1728 one dimensional analyses were carried out with EERA code. The analyses have been performed for three base acceleration levels, namely, 0.1 g, 0.35 g and 1 g, using the simple time history scaling method. Field and laboratory test results of shear wave velocity were used in the analyses. In this study, several well-known near-fault motion records are utilized for ground response analyses. Near-fault earthquakes records were selected from the strong motion database of the Pacific Earthquake Engineering Research Center (PEER) and Iran Strong Motion Network&#160;(ISMN) for specific reasons of location of the near faults sites. In current building codes, the upper 30 m soil deposits overlying the higher impedance earth crust are regarded as the most relevant and significant in characterizing the seismic behavior of a site. Therefore, it is useful to accomplish investigations for obtaining their amplification and spectral acceleration for 30 m and even thicker (e.g. 60 m, for usual deep excavation in Iran), in order to have economical and safe designs and constructions. Results and discussion Figure 1 presents a comparison of normalized spectral acceleration (B factor) versus period for 30 m and 60 m thick profiles and Vs testing for frequencies dependent and independent analyses under input base acceleration of 0.35g for longitudinal component of used earthquakes. B factor of Iranian Standard 2800 and UBC97 also has been presented in the figure. The spectral acceleration at short period for frequency dependent analysis is higher than that of the frequency independent analysis. The &#160;increases in frequency dependent analysis and higher thick profile (i.e. 60 m). Conclusion Results show that the effect of loading frequency has a considerable influence on the acceleration response at the ground surface. For both 30 m and 60 m soil columns, the increase of the loading frequency, decreases the amplification factor especially in the short period zone of the spectra. Based on the acceleration response spectra of near field strong motions derived for soils types of I and IV in this study, the period corresponding to &#160;in the design spectrum of Iranian Standard 2800 should increase to 0.5 and 1.4, respectively. Therefore, selection of the appropriate G and D curves measured at frequency similar to those of the anticipated cyclic loading (e.g. seismic) has a paramount importance../files/site1/files/134/1.pdf},  
Keywords = {acceleration response spectrum, near fault, damping ratio, shear modulus, loading frequency, triaxial apparatus.},
volume = {13},
Number = {4}, 
pages = {541-570}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {طیف پاسخ زلزله‌های میدان نزدیک با احتساب اثر محتوای فرکانسی بر رفتار خاکCH/SC با ملاحظه سرعت موج برشی صحرایی و آزمایشگاهی},
abstract_fa ={در تحلیل خطی معادل یک&#8204;بعدی که به&#8204;طور وسیع در برآورد اثر شرایط محلی ساختگاه به&#8204;کار می&#8204;رود، عموماً رفتار خاک مستقل از فرکانس بارگذاری زلزله فرض می&#173;شود. این در حالی است که مدول برشی (G) و نسبت میرایی (D)، متأثر از فرکانس بارگذاریند. در این پژوهش با استفاده از روش تحلیل خطی معادل، طیف پاسخ شتاب در سه سطح خطر (PGA=0.1g, 0.35g, 1g) برای دو ستون خاک CH/SC به&#8204;ارتفاع 30 و 60 متری تحت اثر مؤلفه&#173;های هشت رکورد زلزله میدان نزدیک استخراج شده است. علاوه بر منحنی&#173;های رفتاری متداول، در مدل&#8204;سازی رفتار خاک از منحنی&#173;های رفتاری مستخرج از روش آزمون مشخصات دینامیکی تحت اثر فرکانس&#173;های بارگذاری 5/0، 1، 2، 5 و Hz 10 و در سطوح تنش محدودکننده 1، 2 و &#160;5 نیز استفاده شده است. طی انجام 1728 تحلیل خطی معادل، مقادیر طیف پاسخ شتاب، ضریب بزرگ&#8204;نمایی طیف و نسبت شتاب طیفی استخراج شده است. براساس نتایج حاصل، ملحوظ کردن اثر فرکانس بارگذاری در منحنی رفتاری مصالح بر مقدار پاسخ شتاب طیفی، نسبت شتاب طیفی و ضریب شکل طیف مؤثر است. در هر دو حالت ستون خاک 30 و 60 متری، افزایش فرکانس بارگذاری منجر به کاهش نسبت شتاب طیفی و متوسط ضریب بزرگ&#8204;نمایی طیف، خصوصاً در دوره&#8204;های کوتاه می&#173;شود. مقایسۀ متوسط ضریب شکل حاصل از تحلیل&#173;ها با، ضریب شکل (B) طیف طرح استاندارد 2800 نشان می&#173;دهد که به&#8204;منظور احتساب اثر فرکانس غالب زلزله&#173;های میدان نزدیک لازم است در خاک نوع و مقدار &#160;طیف طرح استاندارد 2800 ایران به&#8204;ترتیب به مقدار 5/0 و 1 ثانیه افزایش یابد.&#160; &#160;},
keywords_fa = {طیف پاسخ شتاب, زلزله میدان نزدیک, نسبت میرایی, مدول برشی, فرکانس بارگذاری, دستگاه سه‌محوری دینامیکی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2764-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2764-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {DouzaliJoushin, Farzaneh and Badv, Kazem and Barin, Mohsen and SoltaniJigheh, Hossei},  
title = {Prediction of the soil-water characteristic curve of dune sand stabilized with SBR polymer and MICP process in the Jabal Kandi area}, 
abstract ={Introduction The geotechnical engineering problems involving unsaturated soils are included water flow, shear strength and volume change. Soil-water characteristic curve (SWCC) describes the constitutive relationship between soil suction and soil water content. SWCC may be determined directly or indirectly in the laboratory. Because of the various difficulties involved in the direct measurements, a simple and economical laboratory method namely filter paper method is of considerable value. The filter paper method is a laboratory technique that has recently been accepted as a standard method of measuring soil potential, reaching far higher ranges of water potential in comparison to other techniques, and is based on the principle of moisture absorption by filter paper until there is a balance in potential between filter paper and soil. This paper presents an experimental investigation performed to evaluate the soil water characteristic curves of dune sand stabilized with SBR polymer and MICP processes (Sporosarcina pasteurii bacteria with CaCl2 and urea) with contact filter paper method in the Jabal Kandi area. Material and methods The dune sand used in this study was obtained from the surface (0&#8211;10 cm depth) of Jabal kandi area, located on the south-west of Urmia Lake. SBR polymer is prepared from Paya Resin Company in Esfahan. In the MICP processes, S. pasteurii from Persian Type Culture Collection (PTCC 1645) was used as the urease positive bacterium. Cultivation of the microorganism was conducted in a medium containing 20 g l-1 yeast extract, 10 g l-1 NH4Cl at a pH value of 8. Sporsarcina pasteurii was grown to late exponential phase to final concentration of 1.5 g dry weight l-1 and urease activity of 2.2 mM urea min-1 under aerobic batch conditions. Broth cultures were incubated in a shaker incubator operated at 120 rpm. Cementation solution of MICP consisted of CaCl2 and urea. All experiments were performed at an ambient temperature of 25oC &#177; 2. For the tests with Whatman No. 42 filter paper, three different soil samples were prepared (dune sand, dune sand stabilized with (5-10-15) % SBR polymer and dune sand stabilized with (5-10-15) % MICP process). Residual water content is 2.5% and the residual dry density is 15 kN/m3. The soil is mixed with the right quantity of water and placed in a sealed plastic bag for 24 hours to allow the hydric equilibrium to establish. The contact filter paper tests were carried out on soil specimens stabilized with SBR polymer and MICP process to the residual water content (2.5%) and nearly residual dry density (15 kN/m3). The soil specimen sizes were 50 mm in diameter and 20 mm height. The test procedure involves placing a piece of initially air dry filter paper against the soil specimen whose matric suction is required and sealing the whole to prevent evaporation. The filter paper was wetted to water content in equilibrium with the magnitude of the soil matric suction, and careful measurement of the water content of the filter paper enables the soil matric suction to be obtained from a previously established correlation. This provides a measure of the matric suction. ASTM D-5298-93 standard is used for the filter paper method. Results and discussion The SWCCs for dune sand stabilized with SBR polymer and MICP process under different SBR polymer and MICP process contents are illustrated in this study. Gradual transition from a unimodel SWCC to a bimodal SWCC was observed as SBR polymer and MICP process content increases. The unimodel SWCC is characterized by having two bends defining the air entry value and residual water content. The air entry value is defined as the matric suction above which air commence to enter the soil pores. The residual water content is defined as the water content beyond which no significant decrease in water content occurs. The bimodal SWCC is characterized by having four distinct bindings: two air entry values and two residual water contents. For SBR polymer and MICP process content equal to or less than 5 percent, the SWCC shows a unimodal form of SWCC. With the increase of SBR polymer and MICP process content greater than 5%, the SWCC indicate a bimodal form. It is further observed that the residual water content and the air entry value increases with the increase of SBR polymer and MICP process content. These observations are attributed to the presence of smaller pore size developed as a result of SBR polymer and MICP process particles filling the voids between sand particles. Bimodal SWCC are generally observed for gap-graded soils as well as soils that include two levels of pore sizes defined as macro pores and micro pores. Therefore, it can be inferred that the increase of SBR polymer and MICP process content, resulted in the formation of micro pores within the dune sand stabilized with SBR polymer and MICP process. The portion of the soil water characteristic curves representing macro pore sizes range between matric suction of 0.1 to 100 kPa. Whereas, the portion of the SWCC representing micro pore sizes lies between matric suction of 200 and 1500 kPa. Summary and Conclusions In this study, the effect of SBR polymer and MICP process content on the soil water characteristic curves of dune sand was evaluated. SBR polymer and MICP process contents considered include 0%, 5%, 10% and 15%. Results from this study indicated that, as the SBR polymer and MICP process content increased, the shape of the SWCC transforms from a unimodal form to a bimodal form. Furthermore, the air entry value and residual water content were observed to increase with increase in SBR polymer and MICP process content signifying increase in water retention capacity. The bimodal form of the SWCC indicates the presence of two levels of pore sizes; namely macro pores and micro pores. For 10% and 15% SBR polymer and MICP process content, the macro pores are considered the dominant pore size covering a broad range of the SWCC from 0.1 to 100 kPa. Therefore, it is inferred that the SWCC of dune sand stabilized with SBR polymer and MICP process are strongly related to the texture and pore size distribution of the dune sand stabilized with SBR polymer and MICP process which in turn, has a significant impact on its hydraulic characteristics. ./files/site1/files/134/2.pdf},  
Keywords = {Unsaturated soil, Suction, SBR polymer, Dune sand, Sporosarcina pasteurii bacteria},
volume = {13},
Number = {4}, 
pages = {571-598}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {پیش‌بینی منحنی مشخصه آب- خاک ماسه بادی تثبیت‌شده با پلیمر SBR و باکتری باسیلوس پاسته اوری در منطقه جبل‌کندی},
abstract_fa ={یکی از مهم&#8207;ترین داده&#173;های کاربردی در مکانیک خاک غیراشباع، منحنی مشخصه آب- خاک (SWCC) است. این منحنی به شکل تابع سیگموید است و رابطۀ بین درصد رطوبت حجمی (Ө) و یا درصد رطوبت وزنی (w) را با مکش کالبدی خاک مشخص می&#8207;کند و در حالت کاهش درصد رطوبت با افزایش مکش، شاخه خشک&#8204;شدگی و در حالت افزایش درصد رطوبت با کاهش مکش، شاخه ترشدگی خاک را نشان می&#8207;دهد. در این پژوهشتأثیر دو نوع تثبیت&#8204;کنندۀ پلیمر SBR و میکروارگانیسم باسیلوس پاسته اوری روی منحنی مشخصه آب- خاک ماسۀ بادی منطقه جبل کندی، کانون ریزگرد غرب دریاچۀ ارومیه ارزیابی شده است. درصدهای مواد تثبیت کننده 5-10 و 15 بودند. نتایج این پژوهش بیان می&#8207;کند که با افزایش درصد مواد تثبیت کننده، شیب منحنی مشخصه از شکل تک&#8204;مدل به&#8204;&#8204;صورت دو مدل تبدیل می&#8207;شود. به&#8204;علاوه مقدار ورود هوا و مقدار آب باقی&#8204;مانده با افزایش درصد مواد تثبیت کننده افزایش می&#8207;یابد و در نتیجه منجر به افزایش ظرفیت نگه&#8204;داشت آب می&#8207;شود. شکل دو مدل منحنی مشخصه آب- خاک، حضور دو سطح اندازۀ حفره&#8204;ها، به&#8204;نام ماکرو و میکرو حفره&#8204;های را بیان می&#8207;کند. برای 10 و 15 درصد از مواد تثبیت&#8207;کننده، ماکرو حفره&#8204;های گستره وسیعی از منحنی مشخصه از 5/0 تا 100 کیلوپاسکال را نشان می&#173;دهد. نتایج به&#8204;دست آمده نشان داد که منحنی مشخصه ماسه تثبیت شده با پلیمر و میکروارگانیسم به&#8204;شدت به بافت و توزیع اندازه حفره&#8204;های ماسه تثبیت&#8204;شده وابسته است و در نتیجهتأثیر مهمی روی ویژگی&#8207;های هیدرولیکی آن دارد. هم&#8204;چنین میزان نگه&#8204;داشت آب در خاک و افزایش مکش در تثبیت نمونه با پلیمر چشم&#8204;گیرتر از تثبیت با میکروارگانیسم است.&#160; &#160;},
keywords_fa = { خاک غیراشباع, مکش, پلیمرSBR, ماسه بادی, باکتری باسیلوس پاسته اوری.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2735-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2735-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Rajabi, Ali M and Sajdeh, Alirez},  
title = {A Dynamic Analysis of the Interaction of Concrete Face and Rockfill Part in Concrete Faced Rockfill Dams}, 
abstract ={Introduction Concrete faced rockfill dams have been considered in recent years more than other types of dams due to their low dependency on the bed and the shape of the valley, as well as the simpler construction technology. In this regard, rockfill dams are a suitable substitute for embankment dams because of higher stability of the body and the availability of rock aggregates. On the other hand, because the permeability of rock aggregates is much higher than other materials, different methods are used to seal these types of dams. One of these methods is the use of non-impermeable concrete facing in the upstream of these dams. This particular type of gravel dams is called Concrete-Faced Rockfill Dams (CRFD). In this study, a contact element with a definition of elastic-plastic failure in the modeling process is proposed to simulate the surface separation and re-contact of the concrete face with the rockfill surface of the dam. Method In this paper, behavior of a concrete faced rockfill dam under earthquake loads is investigated. For this purpose, near-field earthquake records with focal depth lower than 15 km (for example Tabas earthquake 1978, M=7.4, and San Fernando earthquake 1970, M=6.6) are used. Moreover, to study the dam behavior under dynamic loads, interaction between concrete face and rockfill part of the dam is investigated and finally, some parameters including displacement, absorbed energy and base shear are evaluated. So, finite element method and Abaqus software is used for the study. Verification of the models is carried out using the results of previous researches by conducting modal analysis and determining natural vibration period. Then, the interaction between the concrete face and rockfill part as well as the effect of water level changes in stability of dam under dynamic load is investigated. Concrete behavior is simulated using concrete damaged plasticity. Therefore, concrete density, compressive strength and tensile strength and elasticity modulus are 2350 kg/m3, 25 MPa, 3 MPa and 29 GPa, respectively. Poisson&#8217;s ratio is assumed to be 0.2. Furthermore, 4-node shell elements are used to simulate concrete face and Drucker-Prager constitutive model is used to define rockfill material behavior. The density and Poisson&#8217;s ratio for 2B, 3C and 3B layers are 2150 kg/m3 and 0.35, respectively. The shear modulus values for these layers are respectively 8.93, 2.89, and 3.85 GPa. In order to perform the simulation, the part of the dam structure beside the bed rock and the surrounding rock is considered as fixed bearing, and only the rockfill part and concrete face of the dam is simulated. Based on this assumption that the bed is rigid, there is no need to consider the dam foundation. This method is frequently used in literature review. All the surfaces of the dam and bed rock are considered as fixed bearing to simulate the real condition where the dam is attached to bed rock and the surrounding rock. The interaction between dam layers is defined as tie. For defining the interaction between rockfill body and concrete face, tangential and normal contacts are defined using penalty method with friction coefficient equal to 0.5. In the next step, the model is meshed using 4-node shell elements for concrete face, 8-node brick and 4-node pyramid solid elements for rockfill body. Rayleigh damping is used to simulate the structure damping. The effective length of the dam reservoir has been determined by conducting several analyzes, so that the minimum required length for reservoir is reached in order to decrease the number of elements of the model. Results and discussion 1. Interaction between concrete face and rockfill body The results show that the increase of friction coefficient between concrete face and rockfill part from 0.5 to 0.7 has not affect the displacement of dam crown along the earthquake direction. However, when the concrete face is fixed to the rockfill part, significant changes are induced in dam crown displacement time history. In all cases, the deflection due to the dam weight is increased when the concrete face is attached to the rockfill body. The reason can be attributed to the tied interaction between these layers which results in similar deflection of concrete face with rockfill body and higher deflection of concrete dam crown. However, after the application of earthquake load, the displacement of the dam crown decreased in both analyses when tie interaction is defined between concrete face and rockfill body. In this study, due to the very high volume of analysis and its timeliness, it was not possible to examine the dam behavior in the free vibration regime, and therefore, it is not possible to assume the last displacement values at the end of analyses as the permanent displacement of dam. Figure 1 shows the relative displacement of the dam for the two selected earthquakes with a friction coefficient equal to 0.5 between the concrete face and the gravel body. According to Figure 1, the maximum displacement induced by the earthquake is related to Tabas and then, San Francisco earthquake. Furthermore, the high energy content of the Tabas record has been more effective in inducing greater displacement than the other record. &#160; Figure 1. Lateral displacement of dam crown relative to the dam base for the selected earthquakes; Tabas and San Fernando. The results also indicate that when the friction coefficient between concrete face and rockfill body is 0.5, the lowest damage occurs in the dam compared to that happens when friction coefficient is 0.7 or when the surfaces are tied. When the tied surfaces are used, the most damages takes place in concrete face, since all rockfill body displacement transmits to concrete face which results in much more concrete damages compared to the other interaction cases. 2. Effect of water level in reservoir on dam behavior In this section, the effect of water level on seismic behavior of dam is investigated. For this purpose, the dam reservoir is analyzed in three cases including empty, half full and full (90% of dam height). Each study cases are examined under San Fernando and Tabas earthquakes. Figure 2 shows the relative displacement of dam crown in the three water level case for San Fernando and Tabas earthquakes. &#160; Figure 2. Relative displacement of dam crown in three water level cases of empty, half and full for (a) Tabas and (b) San Fernando earthquakes According to Figure 2, for both earthquakes, the dam crown displacement along the earthquake direction is significantly increased by increasing the water level, so that the maximum displacement in full case is 50% higher than empty case. Conclusion In this study, using the finite element method and simulation by Abaqus, the seismic behavior of concrete face rockfill dams has been investigated. For this purpose, the verification is firstly carried out using previous research results in literature. In the next step, nonlinear dynamical analysis is carried out, taking into account large displacements for the models under the earthquake record acceleration. The results illustrate that increasing the friction coefficient between the concrete face and the rockfill body from 0.5 to 0.7 has no significant effect on the displacement of the dam crown under earthquake load. Moreover, by using tie interaction between the concrete layer and the rockfill body, there is a substantial difference in the history of the relative displacement of the dam, and the displacement of the dam due to its weight has been increased. Furthermore, the results of this study exhibit that, with increasing the water level in dam reservoir, the deformation of the crown of the dam along the earthquake application direction has had a relatively significant increase, such that in the full state, the maximum displacement is increased by about 50% compared to that of the empty case. This is while the most damage of concrete is observed in the case when half height of dam in filled by water. Due to the more destructive power of near-field earthquakes and their impact nature, only near-fault earthquakes have been used in this research. Therefore, the results of this study are valid only for the behavior of dam under near-field earthquakes. ./files/site1/files/134/3.pdf},  
Keywords = {Concrete faced rockfill dams, Dynamic Analysis, Finite element, Interaction, Water level},
volume = {13},
Number = {4}, 
pages = {599-616}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل دینامیکی اندرکنش روکش بتنی و بخش سنگ‌ریز سدهای سنگ‌ریز با روکش بتنی},
abstract_fa ={سدهای سنگ&#8204;ریز با روکش بتنی به&#8204;دلیل نداشتن وابستگی زیاد به بستر و شکل دره و نیز تکنولوژی ساده&#173;ترساخت، در سال&#8204;های اخیر بیش از انواع دیگر سدها مورد توجه قرارگرفته است. رفتار این نوع سازه&#173;&#173;ها تحت بارگذاری زلزله به عوامل زیادی مانند روکش بتنی و اصطکاک آن با سنگ&#8204;دانه&#8204;ها و شرایط تکیه&#8204;گاهی آن بستگی دارد و برای تعیین دقیق این رفتار نیاز به تحقیقات عددی با انجام تحلیل&#173;&#173;های دینامیکی تاریخچۀ زمانی است. در این پژوهش با مدل&#8204;سازی در محیط نرم&#8204;افزار آباکوس، رفتار لرزه&#173;&#173;ای سدهای سنگ&#8204;ریز با روکش بتنی با در نظر گرفتن پارامترهای ذکر شده بررسی شده است. به این منظور دو رکورد از زلزله&#8204;های نزدیک گسل انتخاب شده و تحلیل دینامیکی غیرخطی انجام شده است. نتایج نشان می&#173;دهد با افزایش ضریب اصطکاک روکش بتنی، جذب انرژی به&#8204;میزان اندکی افزایش می&#173;یابد. هم&#8204;چنین با مقیدکردن روکش بتنی به بخش سنگ&#8204;ریز تفاوت چشم&#8204;گیری در تاریخچۀ تغییرمکان نسبی تاج سد مشاهده می&#173;شود و در این شرایط تغییرمکان تاج سد در هر دو رکورد کاهش می&#173;یابد. در شرایط مقیدکردن روکش بتنی به بخش سنگ&#8204;ریز، جذب انرژی به&#8204;طور چشم&#8204;گیری افزایش یافته و روکش بتنی در انتهای رکورد دچار خرابی کامل شده است. به&#8204;علاوه با افزایش تراز آب، تغییرشکل تاج سد در جهت اعمال رکورد زلزله افزایش چشم&#8204;گیری نشان می&#173;دهد، به&#8204;گونه&#173;ای که در حالت پر، بیشینه تغییرمکان نسبت به حالت خالی به&#8204;طور میانگین30% افزایش یافته است. &#160;},
keywords_fa = { سد سنگ‌ریز با روکش بتنی, تحلیل دینامیکی, اجزای محدود, اندرکنش, تراز آب.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2636-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2636-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {RezaeiFarei, Amirhasan and Mostafaei, Masoud and Razavi, Kazem},  
title = {The Abrasion and Brittleness Coefficients of Tabriz’s Metro Aggregates}, 
abstract ={Introduction Urban development and rapid extension of cities have been accompanied by a considerable growth in mechanized tunneling. The abrasivity of rock and even soil is a factor with considerable influence on the wear of tools. Soil abrasion and the resulting tool wear has a major impact on machine operation, utilization, and tunneling costs and time. One of the problematic aspects of working in abrasive grounds is the frequent need for the replacement of cutting tools, especially in pressurized face tunnel boring machines (TBMs). The effect of worn and damaged TBM cutter heads has been documented for numerous tunnel projects around the world. However, the lack of a standard or universally accepted test for soil abrasivity in geotechnical investigations has made the prediction of tool wear a difficult task. Material and methods A reliable prognosis of the abrasiveness of soils on a project would be of great benefit for designers, clients, and contractors. Many abrasion tests exist for rocks, and some have been proposed for soils; however, there is no universally accepted or international standard test for soil abrasivity testing. One of the most important and available tests in this field is LCPC abrasivity test which was developed by the Laboratoire Central des Ponts et Chauss&#233;es in the 1980&#8217;s. The LCPC Abrasivity Coefficient (ABR or LAC) can be used as a measure for both the abrasivity of the soil material and the influence of the grain size. The&#160; abrasivity&#160; testing&#160; of&#160; rock&#160; is&#160; controlled&#160; by well-known parameters, whereas in soils many factors are influencing the abrasivity such as in-situ soil conditions, sedimentary petrology and technical&#160;&#160; properties. Tabriz metro line 2 Project about 22 km in length that will connect eastern part of the Tabriz city to its western part, considered as a case study. The project comprises a single tunnel which has been constructed using two earth pressure balance EPB-TBM with a cutting-wheel diameter of 9.49 m. In this study, based on geological and geotechnical properties, the tunnel route was divided into four parts and the abrasion and brittleness coefficients of alluviums determined by LCPC test. Besides that, the influences of some factors such as moisture content, mineralogy, grain size and shape, type and amount of foam have been studied. Results and discussion Based on more than 130 LCPC test results, in general, the Tabriz Metro&#8217;s line-2 route alluviums have the abrasion in the range of low to very high and the brittleness in the range of high to very high. In order to measure the effect of moisture content on abrasion and brittleness coefficient, the LCPC test was done on some samples related to the tunnel route in dried and moistened modes (5%, 0%, 15%, 20%, 25%, and 30%). Three types of sandstone, andesite, and conglomerate of the route were used to test the effect of moisture and petrology on abrasion. In a moisture range of 0 to 5%, in all types of materials, abrasion was increased. In a moisture range of 5 to 10%, abrasion was decreased in all three types, and this shows that a moisture level of 10% is a normal moisture content to create minimum abrasion. The behavior of sandstone and conglomerate is similar at higher moisture contents, and an increase in moisture content to 30% can increase abrasion of materials in both types. In conglomerate, abrasion at higher moisture levels is significantly more than in other modes. In andesite, an increase in moisture content to 20% can increase abrasion, although the abrasion is decreased with a moisture content of over 20%. In most samples, increase in moisture content led to decrease in brittleness of materials. In general, the highest abrasion level was related to conglomerate and the lowest level was related to sandstone. Moreover, andesite was at a lower level than conglomerate and a higher level than sandstone in terms of abrasion. Also, the results show that increased grain size led to increased abrasion, and the changes in andesite were greater than in sandstone. In order to test the effectiveness of foam on abrasion, the foam used in workshops (A 168) made by Komeil Company Kashan was used for four types of petrography: conglomerate, andesite, sandstone, and silica. This test was conducted in the range of dried to 100 ml foam. In all types, decreased abrasion is observed from 0 to 20 ml and increased abrasion is observed from 20 to 100 ml. Conclusion The following conclusions are drawn from this research. - With regard to the effect of grain size, increased size of grains could lead to more abrasion and less brittleness - In terms of the effect of mineralogy, the conglomerate had the most effect on abrasion. In terms of brittleness, andesite was the most brittle. - When the foam is moisturized in the sample, minimum abrasion is observed and above this level, the abrasion is increased. ./files/site1/files/134/4.pdf},  
Keywords = { LCPC test, soil abrasion, Tabriz metro aggregates, foam.},
volume = {13},
Number = {4}, 
pages = {617-644}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی ضرایب سایندگی و شکنندگی سنگدانه‌های مسیر مترو تبریز},
abstract_fa ={حفر تونل&#8204;های طویل غالباً به&#8204;صورت مکانیزه و با ماشین حفاری تونل TBM انجام می&#8204;شود. یکی از عوامل مهم در حفاری این تونل&#173;ها اثر سایندگی خاک و سنگدانه&#8204;ها بر ابزارهای برشی و سایر بخش&#173;های دستگاه حفار تونل است که باعث کاهش چشم&#8204;گیری در راندمان حفاری پروژه می&#8204;شود. محققان عوامل مختلفی که باعث ایجاد سایش در ابزار حفاری می&#8204;شوند را بررسی کرده&#8204;اند. در تحقیق حاضر 32 نمونه از سنگ&#8204;دانه&#8204;های مسیر تونل خط دو مترو تبریز انتخاب شده و میزان سایندگی و شکنندگی این سنگ&#8204;دانه&#8204;ها برای بخش&#8204;های مختلف مسیر تعیین شده است. هم&#8204;چنین از بین مهم&#8204;ترین عوامل مؤثر، تأثیر پارامترهای وجود و میزان آب، جنس، اندازه و شکل سنگ&#8204;دانه&#8204;ها، نوع و میزان فوم حفاری بر میزان ضریب سایندگی و شکنندگی سنگ&#8204;دانه&#8204;های مسیر بررسی شده، قرار گرفته است. بدین&#8204;منظور نیز حدود 130 نمونه از سنگ&#8204;دانه&#8204;ها شامل 20 نمونه برای بررسی تأثیر وجود و میزان آب، 15 نمونه برای جنس، 20 نمونه برای اندازۀ دانه&#173;ها، 30 نمونه برای شکل و 42 نمونه برای تأثیر نوع و میزان فوم مصرفی تهیه شده است. روش&#173;های زیادی برای آزمایش سایندگی خاک و خرده سنگ&#173;ها در بخش&#173;های حفاری به&#8204;وسیلۀ محققان ارایه شده است که یکی از معتبرترین و متداول&#8204;ترین این آزمایش&#8204;ها آزمون LCPC است.&#160; بر اساس نتایج حاصل برای بررسی تأثیر میزان آب بر سایندگی، روی سه جنس آندزیت، ماسه سنگ و کنگلومرای مسیر از حالت خشک تا وجود آب به میزان 30% وزنی نمونه آزمایش انجام شده است که در دو جنس ماسه سنگ و کنگلومرا با افزایش میزان آب سایندگی بیش&#8204;تر شده ولی در آندزیت از 20% به بعد کاهش سایندگی مشاهده می&#173;شود، میزان ضریب شکنندگی نیز در کل با افزایش میزان آب کاهش می&#173;یابد. از لحاظ سنگ&#8204;شناسی بیش&#8204;ترین تأثیر بر سایندگی را کنگلومرا داشته و از نظر شکنندگی هم آندزیت شکننده&#173;ترین است. در تأثیر اندازۀ دانه&#173;ها، با افزایش اندازۀ دانه&#173;ها سایش زیادتر و شکنندگی کم&#8204;تر می&#173;شود. تأثیر فوم بر سایندگی به این صورت است که تا حد خیس&#8204;&#173;شدگی سایندگی کاهش یافته و بیش&#8204;تر از آن باعث افزایش سایندگی می&#173;شود. از بین فوم&#8204;های مختلف آزمایش&#8204;شده نیز فوم شیمی بتن دارای حداقل سایندگی است. &#160;},
keywords_fa = { ضریب سایندگی, شکنندگی, آزمون LCPC, فوم حفاری, آبرفت‌های مسیر خط 2 مترو تبریز.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2758-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2758-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Asakereh, Adel and shabani, Mahdieh},  
title = {Finite Difference Numerical Evaluation of Liquefaction with Effective Stress Method and Numerical Estimation of Liquefaction in Bandar Abbas’s Mosque Project (Case Study)}, 
abstract ={Introduction Estimation of Liquefaction is one of the main objectives in geotechnical engineering. For this purpose, several numerical and experimental methods have been proposed. An important stage to predict the liquefaction is the prediction of excess pore water pressure at a given point. In general, there are two important methods for soil dynamics analyses, fully coupled effective stress and uncoupled total stress analysis. The main purpose of this study is to evaluate the model capacity of the finite difference software, FLAC, based on effective stress analysis methods to predict the excess pore water pressure during seismic loading. A level ground centrifuge test conducted during the VELACS project on the Nevada sand with a density of 40%, was utilized to calibrate the numerical model. After the validation of the numerical model, a model was conducted to predict excess pore pressure and consequently the liquefaction for the site of Bandar Abbas Mosque. Theoretical bases A fully coupled u&#8211;P formulation, where pore pressures and displacements are computed simultaneously and interactively at each time step, is used in FLAC software. This feature is used to simulate the excess pore water pressure time histories during cyclic loading. The finite difference based software, FLAC, used the Finn model that incorporates two equations correlating the volumetric strain induced by the cyclic shear strain and excess pore water pressure produced during cyclic loading. As mentioned above, the pore water pressure generation can be computed from two sets of equations: Martin et al. (1975) and the Byrne (1991) formulations in which the volumetric strain that was produced in any cycle of loading is depended on the shear strain that was formed during that cycle as well as the previously accumulated volumetric strain. Modeling and Results The VELACS model # 1 centrifuge test representing a level ground site constituted of the Nevada sand at 40% relative density has been numerically simulated in the current study to validate the numerical model. The centrifuge model contains a laminar box with slipping &#8220;rings&#8221; that allows differential horizontal displacements. This was simulated in the FLAC model by free-field boundary conditions which prevent reflection of the waves in the side walls. Figure 1 shows comparison of EPWP time histories ratio of numerical modeling and centrifuge test. Static analysis was carried out before dynamic analysis in order to find initial stress and strain state. At the next stage, the dynamic loads were applied at the base of the model and dynamic analysis was performed.  &#160; &#160; &#160; &#160; &#160;  The Bandar Abbas mosque project is located approximately 500 meters from the coast. In the project, due to the groundwater level and the existence of loose layers of silt, investigating the potential of liquefaction is necessary. For numerical modeling the results of the general soil mechanics test on soil samples and standard penetration test performed on the site were used to calibrate the parameters and select the model constants. Conclusion The results of numerical modeling have been matched to experimental results of the centrifuge test using both Martin and Byrne formulations, except for the case of 5 m the numerical model has predicted lower excess pore water pressure values than the experimental values. This may be originated from the fundamental assumption of the Martin et al. (1975) EPWP theory, in which excess pore water pressure is directly related to the relevant volume changes. On the other hand, the Martin et al. (1975) model was adopted for one-dimensional measures of shear strain, while, in a 2D analysis under both horizontal and vertical shakings, there are three strain rate measures. FLAC uses some assumptions to solve this problem and it can affect the results. The results of the numerical model showed liquefaction to a depth of about 5 meters that is almost compatible with the results from the lab, which has declared that the depth 2 to 5 m is liquefiable. With careful selection of numerical model parameters one can generally use the simulation results to have a general sense on the pore water pressure generation and liquefaction prediction. ./files/site1/files/134/5.pdf},  
Keywords = { Soil liquefaction, excess pore water pressure, centrifuge test, numerical approach, constitutive model.},
volume = {13},
Number = {4}, 
pages = {645-676}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی عددی تفاضل محدود پدیدۀ روان‌گرایی به روش تنش مؤثر و تخمین عددی روانگرایی پروژه مسجد جامع بندرعباس  (مطالعۀ موردی)},
abstract_fa ={تخمین روان&#8204;گرایی یکی از اهداف مهم در مهندسی ژئوتکنیک است. بدین&#8204;منظور روش&#8204;های آزمایشگاهی و عددی مختلفی ارائه شده&#8204;اند. یکی از گام&#8204;های مهم در پیش&#8204;بینی روان&#8204;گرایی، پیش&#8204;بینی اضافه فشار آب حفره&#8204;ای ایجاد شده است. وقتی که بارگذاری لرزه&#8204;ای به خاک ماسه&#8204;ای اشباع اعمال می&#8204;شود، فشار آب حفره&#8204;ای تا زمانی که به فشار محصورکنندۀ اولیه برسد، افزایش می&#8204;یابد و موجب وقوع روان&#8204;گرایی می&#8204;شود. به&#8204;طورکلی دو روش مهم برای تحلیل&#8204;های دینامیک خاک وجود دارد: روش&#8204;های غیروابستۀ تنش کل و روش وابسته تنش مؤثر. هدف مهم این پژوهش ارزیابی ظرفیت مدل موجود در نرم&#8204;افزار تفاضل محدود فلک بر پایۀ روش&#8204;های تجزیه و تحلیل تنش مؤثر برای پیش&#8204;بینی اضافه فشار آب حفره&#8204;ای در طول بارگذاری لرزه&#8204;ای است. برای کالیبره کردن مدل عددی، آزمایش سانتریفوژ شمارۀ یک پروژه ولاکس که روی ماسۀ نوادا با تراکم 40% انجام شده، مدل&#8204;سازی &#8204;شده است. پس از صحت سنجی مدل عددی، خاک محل احداث پروژه مسجد جامع شهر بندرعباس، برای بررسی روان&#8204;گرایی با استفاده از روش&#8204; عددی مدل&#8204;سازی شده است. برای مدل&#8204;سازی، از نتایج آزمایش&#8204;های عمومی مکانیک خاک انجام شده روی نمونه&#8204;های خاک محل و آزمایش نفوذ استاندارد انجام شده در سایت، برای کالیبره کردن پارامترها و انتخاب ثابت&#8204;های مدل بهره گرفته شده است. نتایج حاصل از مدل عددی با نتایج حاصل از آزمایشگاه تقریباً مطابقت دارد. بنابراین با انتخاب دقیق پارامترهای مدل عددی می&#8204;توان به&#8204;طورکلی با استفاده از نتایج مدل&#8204;سازی دید کلی از تشکیل فشار آب حفره&#8204;ای و تخمین عمق روان&#8204;گرایی داشت.},
keywords_fa = { روان‌گرایی خاک, اضافه فشار آب حفره‌ای, آزمایش سانتریفوژ, روش عددی, مدل رفتاری خاک.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2700-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2700-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Alipour, Aref and Mokhtarian, Mojtab},  
title = {Application of Response Surface Method to the Estimation of Bond Work Index}, 
abstract ={Introduction The main objective of this contribution is to focus on the portion of the comminution process which deals with the prediction of the energy consumption due to the comminution portion of the milling processes. The comminution energy in mineral processing and cement industry is usually determined by empirical Bond Work Index (BWI), regardless of the mechanical properties of a rock. The BWI is a measure of ore resistance against grinding and is determined by using the Bond grindability test. Determining the BWI value is quite complicated and time consuming. Its value constitutes ore characteristic and is used for industrial commination plants designing and optimization. The BWI is deﬁned as the calculated speciﬁc energy (kW h/t) applied in reducing material of inﬁnite particle size to 80% passing 100 &#181;m. The higher the value for BWI, the more energy is required to grind a material in a ball mill. The energy consumed in the process of comminution depends on both the mechanism of comminution and the mechanical properties of the materials being ground. It is interesting to study the effect of the essential ones of these properties on the energy efficiency of grinding process. Material and methods Several attempts have been made to obtain and optimize the comminution energy. An efficient Response Surface Method, (RSM)-based method for the BWI approximate value determination, which is based on physico-mechanical tests, is presented in this paper. BWI and some physico-mechanical tests on 8 typical rock samples and its correlation are studied; it would be beneficial to examine this relation based on physical concept. The database including Uniaxial Compressive Strength (UCS), Abrasion (AT), Hardness (HT) and Modulus of Elasticity (ME) are assembled by collecting data from Haffez experiments. Results and discussion The determination of the BWI from RSM- based multivariate model is almost matched with measured Bond&#8217;s work index. As a result of analysis the best equation obtained from RSM-based model is formulized in Equation 1: &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; (1) Standard statistical evaluation criteria are used to evaluate the performances of predictive models. Conclusion The performance of the estimator models can be controlled by R2, VAF, RMSE, MAPE, VARE and MEDAE. The RSM- based model with higher VAF as well as lower RMSE, MAPE, VARE, MEDAE shows better performance in comparison to the Haffez single-variable models. AT and ME have the greatest effect on the value of BWI; and also HT has the least impact../files/site1/files/134/6.pdf},  
Keywords = { Bond work index, milling energy, RSM},
volume = {13},
Number = {4}, 
pages = {677-700}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تعیین اندیس کار باند با استفاده از پارامترهای فیزیکی-مکانیکی سنگ به‌روش سطح پاسخ},
abstract_fa ={بخش اعظم انرژی مصرفی در کارخانه&#8204;های فرآوری مواد معدنی و تولید سیمان، اختصاص به انرژی مصرفی آسیای مواد معدنی خام و کلینیکر دارد. به&#173;طور عمده کاهش انرژی مصرفی خردایش و آسیا در بهینه&#173;سازی آسیا مدنظر قرار می&#173;گیرد. به&#173;دلیل وجود بانک داده&#173;های متعدد در یک قرن گذشته، آسیای آزمایشگاهی باند به&#173;عنوان مبنای بزرگ&#173;مقیاس&#173;سازی و بهینه&#173;سازی آسیاهای صنعتی به&#173;کار گرفته شده است. با توجه به پیچیده و وقت&#173;گیر بودن آزمون باند، اندیس کار مربوط به آن و اهمیت موضوع، در این مقالۀ به توسعۀ مدلی کارا به&#173;منظور ارائۀ تخمینی از انرژی مصرفی آسیای باند در هفت نمونه سنگ مختلف و بر مبنای پارامترهای فیزیکی-مکانیکی سنگ توجه شده است. از آن&#8204;جاکه اندازه&#173;گیری پارامترهای فیزیکی-مکانیکی در فازهای ابتدایی پروژه&#173;های معدنی مرسوم و از سادگی لازم برخوردار است، ارائۀ مدل مناسب تخمین انرژی خردایش مبتنی بر این پارامترها حائز اهمیت است؛ از این&#8204;رو با استناد به داده&#173;های اندازه&#173;گیری شده مربوط به آزمایش&#173;های مقاومت فشاری تک&#8204;محوره سنگ، مدول الاستیسیته، شاخص سختی و سایش سنگ و با استفاده از روش سطح پاسخ ارتباط بین این پارامترها در قالب متغیر مستقل و اندیس کار باند در قالب متغیر وابسته بررسی شده و در نهایت مدل مناسب با حداکثر دقت (ضریب همبستگی برابر با یک) بدست آمده است.},
keywords_fa = {انرژی مصرفی آسیا, اندیس کار باند, روش سطح پاسخ.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2695-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2695-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Valian, Saeid and Meshkat-Dini, Afshin and Keyvani, Jafar},  
title = {Mathematical Modeling of Strong Ground Velocity Pulses Using Spectral Decomposition and Forward Directivity Effects}, 
abstract ={Introduction The nature of near-field earthquake records is very complicated and uncertain. Due to this complexity, the prediction of the real structural responses has become very difficult. Based on the analysis of the physical characteristics of near-field records, it is possible to use the simplified mathematical models. Near-field ground motions which are often associated with a progressive directional phenomenon due to their particular type of the causative fault, have much more destructive effects on the structures than the other quake tremors. The related research results show that under the influence of a strong near-field ground motion which contains forward directivity effects, the structural responses would be entered to a great nonlinear domain. On the other hand, due to the limited number of available near-field records, it is needed to prepare artificial acclerograms which can simulate the characteristics of the strong ground motions. Thus, it is possible to achieve a vast data base corresponding to wide range of powerful ground motions using mathematical wavelets. As a result, it provides a general overview of these types of artificial quake tremors and prepares an extended knowledge on the performance of structures in confronting these destructive movements. Material and methods The results obtained from the seismological studies on strong near-field records indicate that the most of these tremors contain large amounts of kinetic energy corresponding to the content of low frequency band. Additionally, by ignoring the high-frequency band the coherent velocity pulses can be detected with acceptable accuracy. In order to separate the high and low frequency bands, the empirical mode decomposition (EMD) method is used based on programming in MATLAB software. Various methods have been proposed for simulation of near-field records which most of them is based on using harmonic functions and the spectral assessment of the low frequency band of earthquake records. In this regards, one of the best closed form evaluation has been performed by Mavroeidis and Papageorgiou (2003) which is to be formulated by making parametric changes to the so-called Gabor wavelet and replacing a simpler function instead of the Gaussian curve with a more efficient algebraic statement. Ghodrati Amiri et al. (2012) proposed another efficient formulation matched either of the benefits of Mavroeidis&#8217;s and Gabor wavelets. Both of the aforementioned models are based on the preparing of an efficient multi-statement parametric configuration of harmonic wavelets as noted above. In this study, in addition to calibrate the desired closed-formulations on the velocity pulses of the selected strong records, the accuracy of the notified simulation has also been investigated from the spectral and energy point of views. Results and discussion The band of high frequencies corresponding to the spectral content of strong near-field records can be ignored appropriately. This is because the major amount of the related kinetic energy is usually transmitted in the form of a low frequency pulse along with a number of high frequency spikes. Generally, these features are displayed over a relatively short time domain. In this study, the analytical attention to this subject is concentrated on the simulation of coherent multiple pulses via EMD method. The purpose of such simulation is to create a wide range of powerful and high-energy artificial motions. Moreover, due to the limited availability of natural near-field earthquake records, the proposed pulses can be used to evaluate the structural seismic performance. Conclusion Generally, strong near-field records contain a few consecutive pulses with different periods and spectral configurations. The essential effects of these pulses must not be ignored in conducting of nonlinear dynamic time history analyses. Obviously, the effects of these type of earthquake records on the seismic response of mid-to-high rise structures (with a large periodic range) will be significant. Furthermore, the probable occurrence of the resonant mode, may cause destructive effects on the seismic response of structural skeletons. The proposed pulses in this study were formulated through the EMD method as well as performing an analytical calibration process related to both bands of high and low frequencies. The spectral evaluations of the fitted mathematical closed-form pulses were accomplished for the selected earthquake records. The obtained results indicate a good analytical convergence and correlation with the physical parameters of the natural ground motions. ./files/site1/files/134/7.pdf},  
Keywords = {near-field record, high amplitude pulse, closed form model, frequency band, empirical mode decomposition.*Corresponding Author:},
volume = {13},
Number = {4}, 
pages = {701-726}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {مدل‌سازی ریاضی پالس‌های نیرومند سرعت زمین با رویکرد تجزیه طیفی و اثرات جهت‌داری},
abstract_fa ={در این پژوهش، شناخت پارامترهای اساسی لرزه&#8204;شناسی مربوط به ساختارهای پالس&#8204;گونه موجود در تاریخچۀ زمانی رکوردهای نیرومند حوزۀ نزدیک، با هدف مدل&#8204;سازی ریاضی بررسی شده است. پارامترهای مشخصه این ساختارهای پالس شکل، عبارت از دامنه، دوره و بازۀ زمانی متناظر آن هستند. با استفاده از این عوامل و جای&#8204;گذاری آن&#8204;ها در روند برازش تحلیلی مربوط به یک فرمولاسیون فرم بسته، مدل&#8204;های ریاضی توصیف کننده پالس&#8204;های مشخص سرعت حاصل شده که می&#8204;توانند ویژگی&#173;های اصلی لرزه&#8204;شناسی مربوط به رکوردهای حوزۀ نزدیک را به&#8204;خوبی نمایش دهند. هدف از این مدل&#173;سازی، ایجاد گسترۀ وسیعی از نگاشت&#8204;های مصنوعی نیرومند و پرانرژی است که با توجه به معدود بودن رکوردهای حوزۀ نزدیک در بررسی عملکرد انواع سازه&#8204;ها کاربرد دارد. محتوای فرکانسی (تواتر) رکوردهای ثبت شده در زلزله&#8204;ها را می&#8204;توان به دو بخش باند فرکانس&#8204;های بالا و باند فرکانس&#8204;های پایین تفکیک کرد. نتایج پژوهش&#173;های لرزه&#8204;شناسی بیان&#173;گر آن است که نمود مشخص&#173;ترین ویژگی&#8204;های رکوردهای نیرومند حوزۀ نزدیک را باند فرکانسی پایین ایجاد می&#8204;کند. همین موضوع باعث شده است که در روند مدل&#8204;سازی فرم بسته نیز توجهات تحلیلی بیش&#8204;تر به باند فرکانسی پایین صورت گیرد. بر این اساس، مدل&#8204;های فرم بسته ریاضی حاصل از این روند نیز تطابق قابل قبولی با رکورد&#8204;های نیرومند حوزۀ نزدیک داشته و ویژگی&#8204;های طیفی اصلی را به&#8204;خوبی نمایش می&#8204;دهد.&#160; &#160; &#160;},
keywords_fa = {حوزه نزدیک, پالس سرعت, مدل فرم بسته, محتوای فرکانسی, باند فرکانس پابین},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2689-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2689-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {AmjadiSardehaei, Ehsan and TavakoliMehrjardi, Gholamhosei},  
title = {Use of Artificial Neural Networks to Estimate Installation Damage of Nonwoven Geotextiles}, 
abstract ={This paper presents a feed-forward back-propagation neural network model to predict the retained tensile strength and design chart to estimate the strength reduction factors of nonwoven geotextiles due to the installation process. A database of 34 full-scale field tests was utilized to train, validate and test the developed neural network and regression model. The results show that the predicted retained tensile strength using the trained neural network is in good agreement with the results of the test. The predictions obtained from the neural network are much better than the regression model as the maximum percentage of error for training data is less than 0.87% and 18.92%, for neural network and regression model, respectively. Based on the developed neural network, a design chart has been established. As a whole, installation damage reduction factors of the geotextile increases in the aftermath of the compaction process under lower as-received grab tensile strength, higher imposed stress over the geotextiles, larger particle size of the backfill, higher relative density of the backfill and weaker subgrades. &#160;},  
Keywords = {Artificial neural networks (ANNs), Regression model, Nonwoven geotextiles, Retained tensile strength, strength reduction factor.},
volume = {13},
Number = {5}, 
pages = {1-22}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {استفاده از شبکه عصبی مصنوعی به‌منظور برآورد (تخمین) خرابی حین نصب ژئوتکستایل‌های بافته نشده  },
abstract_fa ={این مقاله مدلی از شبکۀ عصبی پس انتشار را برای پیش&#8204;بینی (گویی) مقاومت کششی باقی&#8204;مانده و چارت طراحی به&#8204;منظور برآورد (تخمین) ضرایب کاهش مقاومت ژئوتکستایل&#8204;های بافته نشده که تحت فرآیند نصب قرار گرفته اند، ارائه می&#8204;کند. 34 داده از تست های برجای مقیاس کامل برای آموزش، صحت&#8204;سنجی و آزمایش شبکه عصبی ایجاد شده (توسعه یافته) و مدل رگرسیونی استفاده شده است. نتایج نشان می دهد که، پیش&#8204;بینی مقاومت کششی باقی&#8204;مانده با استفاده از شبکۀ عصبی آموزش داده شده، تطابق خوبی با نتایج آزمایشگاهی دارد. پیش&#8204;بینی های به&#8204;دست آمده از شبکۀ عصبی بسیار بهتر از مدل رگرسیونی هستند، به&#8204;طوری&#8204;که درصد خطای حداکثر داده های آموزش داده شده برای شبکه عصبی و مدل رگرسیونی به&#8204;ترتیب کم&#8204;تر از 87/0 درصد و 92/18 درصد است. بر اساس شبکۀ عصبی توسعه یافته، یک چارت طراحی ایجاد شده است. به&#8204;طور&#8204;کلی، ضرائب کاهش مقاومت ژئوتکستایل ها ناشی از خرابی نصب هنگامی که عملیات تراکم در شرایطی اعم از مقاومت کشش چنگکی نمونه پیش از نصب کم&#8204;تر، تنش اعمالی روی ژئوتکستایل بیش&#8204;تر، مصالح خاکریز با اندازۀ دانه بزرگ تر، تراکم نسبی مصالح خاکریز بیش&#8204;تر و بستر ضعیف تر انجام می&#8204;&#8204;شود، افزایش می یابد. &#160;},
keywords_fa = { شبکۀ عصبی مصنوعی, مدل رگرسیونی, ژئوتکستایل های بافته نشده, مقاومت کششی باقی‌مانده, ضریب کاهش مقاومت},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2655-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2655-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Darvishpour, Alireza and Ghanbari, Ali and Hosseini, Seyyed Ali Asghar and Nekooei, Masou},  
title = {An Analytical Ssolution for Estimating the Effect of Soil-Structure Interaction on 3D Vibration Natural Frequency of Reinforced Retaining Walls}, 
abstract ={One of the effective parameters in the dynamic behavior of reinforced soil walls is the fundamental vibration frequency. In this paper, analytical expressions for the first three natural frequencies of a geosynthetic reinforced soil wall are obtained in the 3D domain, using plate vibration theory and the energy method. The interaction between reinforced soil and the wall is also considered by modeling the soil and the reinforcement as axial springs. The in-depth transverse vibration mode-shapes, which were impossible to analyze via 2D modeling, are also analyzed by employing plate vibration theory. Different behaviors of soil and reinforcements in tension and compression are also considered for the first time in a 3D analytical investigation to achieve a more realistic result. The effect of different parameters on the natural frequencies of geosynthetic reinforced soil walls are investigated, including the soil to reinforcement stiffness ratio, reinforcement to wall stiffness ratio, reinforcement length, backfill width and length to height ratio of the wall, using the proposed analytical expressions. Finally, the results obtained from the analytical expressions proposed are compared with results from the finite element software Abaqus and other researchers&#8217; results, showing that the proposed method has high accuracy. The proposed method will be a beginning of the 3D analytical modeling of reinforced soil walls. &#160;},  
Keywords = {Analytical method, Reinforced Retaining Wall, Natural Frequency, Shape Mode, 3D Vibration.tion},
volume = {13},
Number = {5}, 
pages = {23-58}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {},
abstract_fa ={یکی از پارامترهای تاثیرگزار بر رفتار دینامیکی دیوارهای خاک مسلح فرکانس اساسی سیستم است. در این مقاله با استفاده از تئوری صفحه&#8204;ها و مباحث انرژی، روابطی تحلیلی برای سه مود اول ارتعاش دیوارهای خاک مسلح ژئوسنتتیکی ارائه شده است. هم&#8204;چنین اندرکنش بین دیوار و خاک مسلح به&#8204;وسیله یک سری فنرهای محوری مدنظر قرار گرفته است. هم&#8204;چنین مودهای ارتعاش داخل صفحه که در مدل&#8204;سازی دوبعدی قابل بررسی نبود، در این مقاله به&#8204;وسیله تئوری صفحه&#8204;ها مدنظر قرار گرفته است. برای اولین بار در یک تحلیل سه&#8204;بعدی برای هرچه به واقعیت نزدیک&#8204;تر شدن مدل&#8204;سازی، رفتار متفاوت خاک و مسلح کننده&#8204;ها در فشار و کشش نیز مدنظر قرار گرفته است. تأثیر پارامترهای مختلفی از جمله نسبت سختی خاک به مسلح کننده&#8204;ها، نسبت سختی مسلح کننده به دیوار، طول مسلح کننده&#8204;ها، نسبت عرض و طول مسلح کننده به ارتفاع دیوار در روابط ارائه شده بررسی شده است. در نهایت نتایج به&#8204;دست آمده از روابط تحلیلی ارائه شده در این تحقیق با نتایج حاصل از مدل&#8204;سازی المان محدود به&#8204;وسیلۀ نرم&#8204;افزار آباکوس و هم&#8204;چنین نتایج دیگر محققان مقایسه شده است، که نشان از دقت زیاد روابط ارائه شده دارد. روش ارائه شده آغازی بر ارائه روابط تحلیلی سه بعدی برای دیوار های خاک مسلح است.},
keywords_fa = {روش تحلیلی, دیوار حائل مسلح, فرکانس طبیعی, شکل مودی, ارتعاش سه بعدی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2570-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2570-en.doc},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Firuzi, Mahnaz and Ghobadi, Mohammad Hossein and Noorzad, Ali and Dadashi3, Ehs},  
title = {Analysis of a Large-Scale Landslide Using Shear Strength Reduction Factor Method, Case Study: Manjil Landslide}, 
abstract ={Slope stability could be a major concern during the construction of infrastructures. This study is focused to analyze the slope stability of Manjil landslide that was located 41+400 to 42+200 km along Qazvin-Rasht freeway, Iran. The Manjil landslide, which had 168 m long and approximately 214 m wide, was occurred due to inappropriate cutting in June 2013 and led to destructive and closure of freeway. Slope stability analysis was carried out using a finite element shear strength reduction method (FE-SRM). The PHASE2D program was utilized in order to model the slope cutting and stability of landslide. Slope angle was flatted with 3H:2V geometry and stabilized with piling. The results indicated safety factors of 1.95 and 1.17 in the static and pseudo-static states, respectively, while the maximum bending moment with single pile (SP) in the pseudo-static state was 5.69 MN. Maximum bending moment of the pile around the slip surface was significantly large and more than the bending moment capacity of the pile. Due to the large bending moment on the pile, pile-to-pile cap connections (two pile group: 2PG) should be designed at the toe of the slope. The obtained results showed reduction of this parameter to 2.48 MN. Thus, it can be concluded that 2PG is a suitable stabilization method for the Manjil landslide.},  
Keywords = {Manjil landslide, Finite element model, Shear strength reduction factor method, Pile-to-pile cap connections, Stability analysis.},
volume = {13},
Number = {5}, 
pages = {59-92}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {پایدارسازی زمین لغزش بزرگ منجیل براساس تحلیل عددی به‌روش فاکتور کاهش مقاومت برشی(FE-SRM)},
abstract_fa ={پایدارسازی شیب موضوعی مهم در ساخت پروژه&#8204;های خطی است. در این پژوهش پایدارسازی زمین&#173;لغزش بزرگ منجیل که در حد فاصل کیلومتر 400+41 تا 200+42 آزادراه قزوین- رشت اتفاق افتاده است، تجزیه و تحلیل شده است &#160;و طرح پایدارسازی آن بررسی شده است. زمین&#173;لغزش مذکور تقریباً 168 متر طول، 214 متر عرض داشته و براثر ایجاد ترانشه نامناسب در سال 2013 رخ داد و منجر به بسته شدن مسیر آزادراه شد. تجزیۀ پایدارسازی براساس تحلیل عددی به&#8204;روش فاکتور کاهش مقاومت برشی (FE-SRR) انجام شده است. بدین&#8204;منظور از نرم&#8204;افزار PHASE2D استفاده شده است. در ابتدا دامنۀ با شیب 3H:2V سبک&#8204;سازی شد. نتایج مدل&#8204;سازی نشان می&#173;دهد که ضریب اطمینان در حالت استاتیکی و شبه استاتیکی به&#8204;ترتیب برابر 95/1 و 17/1 است. در حالی که حداکثر گشتاور خمشی با شمع تک پایه&#173;ایی در حالت شبه استاتیکی &#160;MN69/5 است. حداکثر گشتاور خمشی در سطح لغزشی بیش&#8204;تر از ظرفیت خمشی شمع است. بنابراین برای پایدارسازی زمین&#173;لغزش اجرای شمع دو پایه&#173;ای (2PG) در پاشنه لغزش پیشنهاد داده شد. نتایج تحلیل&#8204;ها نشان می&#173;دهد که با اجرای این طرح پارامتر مذکور تا MN48/2 کاهش پیدا می&#8204;کند. بنابراین می&#173;توان نتیجه گرفت که پایدارسازی به&#8204;وسیلۀ شمع دو پایه&#173;ایی برای زمین&#173;لغزش منجیل مناسب است.},
keywords_fa = {زمین لغزش منجیل, روش فاکتور کاهش مقاومت برشی, شمع دو پایه ایی, تجزیۀ پایدارسازی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2745-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2745-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Jabari, Ahmad and Hosseini, Mehdi},  
title = {The Effect of Heating-Cooling Process on Mode I Fracture Toughness of Rocks}, 
abstract ={In cases such as explosion, fire, deep drilling and geothermal energy extraction, rocks are exposed to high temperatures influencing the rock toughness. Thus, the aim of this study is to investigate the effect of temperature on the fracture toughness of the rocks. In this study, the effect of temperature on the mode I fracture toughness is investigated. To this end, three-point bending tests were performed on semicircular specimens of four types of natural rocks including sandstone, limestone, tuff, andesite, and a series of concrete specimens to determine the fracture toughness. The specimens were first heated to 100, 200, 300, 500 and 700 &#176;C. After reaching the desired temperatures, the specimens were cooled. A series of tests was performed on the specimens at ambient temperature (25 &#176;C). The heating rate in the electric furnace was 15 &#176;C/min in accordance with the temperature rise in fires. Petrographic studies and X-ray diffraction analysis (XRD) were performed to identify the composition of the rocks. Furthermore, the effective porosity and the weight loss of heated specimens were determined to study the behavior of rocks. Comparison of the test results indicated the higher impact of temperature on the fracture toughness of fine-grained rocks. In addition, the fracture toughness decreased by increasing the effective porosity and decreasing the weight loss. According to the results, the mode I fracture toughness of sandstone, tuff, limestone, andesite and concrete specimens underwent a heating-cooling cycle up to 700 &#176;C respectively decreased 45, 17, 44 and 9.5 and 37 percent compared with that of unheated specimens. &#160;},  
Keywords = {Fracture toughness, mode I, heating, three-point bending, heating-cooling cycle},
volume = {13},
Number = {5}, 
pages = {93-120}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {اثر فرآیند گرم شدن سرد شدن روی چقرمگی شکست مود I سنگ‌ها},
abstract_fa ={در مواردی از قبیل انفجار، آتش&#173;سوزی و حفاری&#173;های عمیق، سنگ&#8204;ها تحت حرارت چشم&#8204;گیری قرار می&#173;گیرد. از این&#8204;رو اثر درجه حرارت بر چقرمگی شکست مود I که هدف این تحقیق است ضروری به&#8204;نظر می&#173;رسد. برای رسیدن به این هدف روی نمونه&#8204;های نیم&#8204;دایره&#173;ای چهار نوع سنگ طبیعی شامل ماسه&#173;سنگ، سنگ&#173;آهک، توف، آندزیت و یک سری&#160; نمونه&#173;های بتنی آزمایش خمش سه&#173;نقطه&#173;ای برای تعیین چقرمگی شکست مود I انجام شده است. آزمایش&#173;ها، روی نمونه&#173;هایی انجام شده است که ابتدا تا دمای 100، 200، 300، 500 و 700 درجۀ سانتی&#173;گراد گرم و بعد از رسیدن به دماهای مورد نظر سرد شده&#173;اند و یک سیکل گرم شدن و سرد شدن را تحمل کرده&#173;اند. البته یک سری آزمایش روی نمونه&#173;ها در دمای محیط(25 درجۀ سانتی&#173;گراد) نیز انجام شده است. سرعت افزایش دما برای نمونه&#173;ها در کوره الکتریکی، 15 درجۀ سانتی&#173;گراد بر دقیقه و متناسب با افزایش دما در فرآیند آتش&#173;سوزی در نظر گرفته شده است. برای شناخت ترکیب سنگ&#173;ها مطالعات سنگ&#173;شناسی و تحلیل پراش اشعه ایکس (XRD) انجام شه است. علاوه بر این، به&#173;منظور بررسی رفتار سنگ&#160; مقدار تخلخل مؤثر و کاهش وزن نمونه&#8204;های حرارت دیده نیز تعیین شده است. مقایسۀ نتایج آزمایش&#8204;ها نشان داد که اثر دما بر چقرمگی شکست سنگ&#8204;های ریزدانه بیش&#8204;تر است. علاوه بر این، چقرمگی شکست با افزایش تخلخل مؤثر و کاهش افت وزن کاهش می&#8204;یابد. نتایج آزمایشگاهی نشان می&#173;دهد که مقدار چقرمگی شکست مود I&#160; نمونه&#8204;های ماسه سنگ، توف، سنگ آهک، آندزیت و بتن که &#160;یک سیکل گرمایش (تا 700 درجه)- سرمایش &#160;را تحمل کرده&#8204;اند در مقایسه با نمونه&#8204;های حرارت ندیده به&#8204;ترتیب 45، 17، 44 و 5/9 و 37 درصد کاهش یافته است.&#160;},
keywords_fa = {چقرمگی شکست, مود I, گرمایش, خمش سه‌نقطه ای, سیکل گرم شدن – سرد شدن},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2824-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2824-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Mokhtari, Maryam and Barkhordari, Kazem and AbbasiKarafshani, Saei},  
title = {A Comparative Study of the Seismic Response of Soil-Nailed Walls under the Effect of Near-fault and Far-fault Ground Motions}, 
abstract ={In recent years, with the growing use of the nailing method for stabilizing excavation walls, there has been a need for a comprehensive investigation of the behavior of this method. In the&#160; previous studies, the behavior of nailed walls has been investigated in static and dynamic states and under different conditions. However, due to the different feature of near-field ground motions, it is&#160; necessary to study the effect of these motions on the behavior of the nailed walls. Near-fault ground motion is significantly affected by the earthquake record direction and the rupture mechanism. So, in this study, to compare the effects of near-field and far-field ground motions, a two-dimensional (2D) soil- nailed wall was considered. PLAXIS 2D was used for the modeling of the soil-nailed wall system. An excavation with a dimension of 10 meters in height was taken into the account. In this study, 10 records (Five fault-normal near-field ground motion records and five far-field ground motion records), were recorded&#160; on the rock and&#160; applied to the model. These ground motion records were derived from the near-fault ground motion record set used by Baker. These records were scaled to the Peak Ground Acceleration (PGA) of 0.35g and then applied to the bottom of the finite element models. Mohr-Coulomb model was then used to describe the soil behavior, and Elasto-plastic model was employed for the nails. A damping ratio of 0.05 was considered at the fundamental periods of the soil layer. The results showed that the&#160; generated values of bending moment, shear force and axial force in nails under the effect of the near-fault ground motions were&#160; more than those in the far-ault ground motions. These values were&#160; almost equal to 23% for the maximum bending moment, 30% for the&#160; shear force,&#160; and 22% for the axial force. The created displacement under the effect of near-fault ground motions was&#160; more than that in the far-fault since a higher energy was&#160; applied to the model in the near-field ground motions during a short time (pulse-like ground motions). In contrast, in the far-fault ground motions, due to the more uniform distribution of energy during the record, such pulse-like displacements were not observed in the system response. Increasing in nail length and soil densification, decreases the displacement of the soil-nailed wall but does not change the general behavior of the soil under the effect of near-field ground motions. Based on the obtained results, for a constant PGA, there were&#160; positive correlations between the values of the&#160; maximum displacement on the top of the wall and&#160; the PGV values of near-fault ground motion records. However, the mentioned correlations were&#160; not observed in the case of far-fault ground motions.},  
Keywords = {Soil-nailed walls, Near-fault Ground Motions, Finite element method, PLAXIS2D, Numerical modeling},
volume = {13},
Number = {5}, 
pages = {121-146}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی مقایسه ای پاسخ لرزه ای دیوار میخ کوبی شده تحت اثر زلزله های نزدیک و دور از گسل},
abstract_fa ={در سال&#173;های اخیر با گسترش استفاده از روش میخ&#173;کوبی برای تثبیت دیوارۀ گودبرداری&#173;ها، نیاز به بررسی جامع رفتار این روش احساس می&#173;شود. در پژوهش&#8204;های پیشین، رفتار دیوار میخ&#173;کوبی&#173;شده در حالت&#173;های استاتیکی و دینامیکی تحت شرایط مختلف بررسی شده&#173;اند اما با توجه به ماهیت متفاوت زلزله&#173;های حوزۀ نزدیک گسل، بررسی اثر این حرکات روی رفتار دیوار میخ&#173;کوبی&#173;شده ضروری است. از این&#8204;رو در این پژوهش با در نظر گرفتن یک مدل دوبعدی گودبرداری، اثر زلزله&#173;های حوزه نزدیک و حوزه دور از گسل روی پاسخ مدل بررسی شده است. برای تشریح رفتار خاک از مدل موهر کولمب و برای میخ&#173;ها پارامترهای الاستیک و پلاستیک در نظر گرفته شده است. هم&#8204;چنین با توجه به قابلیت&#173;های نرم&#173;افزارPLAXIS 2D ، برای مدل&#173;سازی روند گودبرداری، از روش ساخت مرحله&#173;ای استفاده شده است. در این بررسی، 10 شتاب&#8204;نگاشت زلزله (5 شتاب&#8204;نگاشت زلزله حوزۀ نزدیک و 5 شتاب&#8204;نگاشت زلزله حوزۀ دور)، که روی سنگ سخت ثبت شده&#173;اند، به کف مدل اعمال شد. مقادیر لنگرخمشی، نیروی برشی و نیروی محوری ایجاد شده در میخ&#173;ها، در حالت زلزله حوزۀ نزدیک بزرگ&#8204;تر از مقادیر ایجاد شده تحت زلزله&#173;های حوزه دور هستند. این مقادیر تقریباً برای بیشینۀ لنگرخمشی برابر 23 درصد، نیروی برشی 30 درصد و نیروی محوری 22 درصد هستند. به&#8204;دلیل این که در زلزله&#173;های حوزۀ نزدیک انرژی بیش&#8204;تری در مدت زمان کم&#8204;تری به مدل اعمال می&#173;شود (به&#8204;دلیل وجود پالس) تغییرمکان ایجاد شده نیز بیش&#8204;تر است. افزایش طول میخ و سختی موجب کاهش تغییر مکان دیوار میخ کوبی شده تحت زلزله حوزۀ نزدیک می شود، مع&#8204;ذلک رفتار کلی خاک&#160; تحت این زلزله عوض نمی&#8204;شود. بر مبنای نتایج به&#8204;دست آمده در یک حداکثرشتاب ثابت رابطۀ مستقیمی بین حداکثر پیک سرعت و جابه&#8204;جایی بالای دیوار وجود دراد. لیکن رابطۀ ذکر شده در زلزله&#8204;های حوزۀ دور مشاهده نمی&#8204;شود.},
keywords_fa = {دیوار میخ کوبی شده, زلزله حوزه نزدیک, روش اجزا محدود,2D PLAXIS, مدل سازی عددی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2791-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2791-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Eliyas, Ehsan Taherabadi},  
title = {Impact of Micropiles Installation on Liquefaction Potential of Saturated Silty Sand Using Numerical Method}, 
abstract ={This paper investigates the effect of micropile installation into saturated sandy soil by means of finite element method. The obtained results from numerical modeling are compared with the received data from the site. The validation of software has been done by simulating standard penetration test. The effect of some changes in spacing (3m, 1.6m and 0.8m) and injection pressure (1cm, 2.5cm, 5cm and 10cm boundary displacement) micropiles on liquefaction behavior was discussed. The results show that numerical modeling presented a conservative conclusion about the potential of liquefaction. The modification of soil increased by increasing injection pressure of grout. Also, it was observed that the effect of micropile spacing has less impact than the injection pressures up to 1m free distance of micropiles. Then for closer micropiles, the effect of spacing and the effect of pressure became bold and intensive, respectively. Because of direct relationship between number of SPT and liquefaction potential, it would be necessary to simulate SPT and to validate with the real data, before and next of micropile installation. This approach can be a proper way of forecasting the efficiency degree of modification by micropiles and could save costs and time.},  
Keywords = {Numerical simulation, micropile, saturated sand, liquefaction potential.l.},
volume = {13},
Number = {5}, 
pages = {147-176}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {اثر نصب میکروپایل بر پتانسیل روان‌گرایی ماسه سیلتی اشباع به‌کمک مدل‌سازی عددی   },
abstract_fa ={این تحقیق به&#8204;بررسی اثر نصب میکروپایل بر خاک ماسه&#8204;ای اشباع، به&#8204;کمک روش المان محدود می&#8204;پردازد. نتایج به&#8204;دست آمده از مدل&#8204;سازی عددی با نتایج حاصل از ساختگاه مقایسه می&#8204;شود. عملکرد نرم&#8204;افزار با شبیه&#8204;سازی آزمایش نفوذ استاندارد صحت&#8204;سنجی شده است. اثر برخی تغییرات در فاصلۀ (3 متر، 6/1 متر و 8/0 متر) و تغییرمکان مرز مدل معادل فشار تزریق (1 سانتی&#8204;متر، 5/2 سانتی&#8204;متر، 5 سانتی&#8204;متر و 10 سانتی&#8204;متر) میکروپایل&#8204;ها بر پاسخ روان&#8204;گرایی خاک بحث شد. نتایج نشان می&#8204;دهد که مدل عددی در تخمین پتانسیل روان&#8204;گرایی محافظه&#8204;کار است. اصلاح خاک با افزایش فشار تزریق افزایش می&#8204;یابد. هم&#8204;چنین مشاهده شد اثر فاصلۀ میکروپایل&#8204;ها نسبت به اثر فشار تزریق (تا فاصلۀ آزاد 1 متری میکروپایل&#8204;ها) کم&#8204;تر است. پس برای فواصل نزدیک&#8204;تر اثر توأمان فاصله و فشار تزریق شدیدتر می&#8204;شود. به&#8204;علت رابطۀ مستقیم عدد نفوذ استاندارد (NSPT) و پتانسیل روان&#8204;گرایی، شبیه&#8204;سازی آزمایش نفوذ استاندارد و صحت&#8204;سنجی با داده&#8204;های ساختگاه، پیش و پس از نصب میکروپایل&#8204;ها ضروری به&#8204;نظر می&#8204;رسد. این روش می&#8204;تواند ترفند مناسبی برای پیش&#8204;بینی راندمان عملیات اصلاح خاک به&#8204;کمک میکروپایل&#8204;ها باشد و می&#8204;تواند در هزینۀ و زمان صرفه&#8204;جویی کند.&#160;},
keywords_fa = {مدل‌سازی عددی, میکروپایل, ماسۀ اشباع, پتانسیل روان‌گرایی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2616-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2616-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Yousefpour, Vahid and Hamidi, Amir and Ghanbari, Ali},  
title = {Shear Strength-Dilation Characteristics of Silty and Clayey Sands}, 
abstract ={Sandy soils usually contain different amounts of fines like silt and clay, causing some changes to their shear strength and dilation characteristics. Bolton [1] conducted&#160; some experiments on the different sands and suggested a relation between the parameters of the soil shear strength. In this paper, some experiments were performed on fine contained sand and the extended Bolton's relation was has been proposed. In this paper, shear strength and dilation behavior of a pure sand mixed with different amounts of silt or clay fines were studied using direct shear test device (100*100*30 mm), and a total of 96 tests were carried out. The samples were prepared separately using clay and silt contents of 0, 10, 20 and 30% in different relative densities of 70, 80, 90 and 100%. They were tested under three surcharge pressures of 90, 120 and 150 kPa, under particle crushing threshold. Variations in shear strength, maximum friction angle, critical state friction angle and cohesion, as well as dilation angle were investigated by increasing in the mentioned amounts. The results demonstrate that shear strength, dilation angle, maximum friction angle decreased by clay content increase, however, they increase with increase in silt content. In addition, a new form of the Bolton's relation for fine contained sandy soils was presented.},  
Keywords = {Direct shear test, shear strength, dilation, clay content, silty sand.},
volume = {13},
Number = {5}, 
pages = {177-205}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی ویژگی‌های مقاومت برشی- اتساع خاک ماسه رس‌دار و سیلت‌دار},
abstract_fa ={خاک&#173;های ماسه&#173;ای به&#8204;صورت تمیز و خالص نیست و اغلب مقادیر مختلفی ریزدانه از جمله سیلت و رس دارد، وجود مقادیر مختلفی از ریزدانه&#173;ها در خاک ماسه&#173;ای باعث ایجاد تغییراتی در پارامترهای مقاومتی و اتساع این نوع خاک&#173;ها می&#8204;شود. بولتون [1] آزمایش&#8204;های مختلفی را روی خاک ماسه&#173;ای انجام داد و بین پارامترهای مقاومتی خاک، ارتباطی ایجاد کرد. در این مقاله با استفاده از دستگاه برش مستقیم کوچک مقیاس، رفتار مقاومتی و اتساع خاک ماسه&#173;ای دارای رس و سیلت بررسی شده است و فرم جدیدی از رابطۀ بولتون ارائه شده است. در مجموع تعداد 96 تست برش مستقیم کوچک مقیاس (30&#215;100&#215;100) انجام شد. ماسه بابلسر، سیلت رودخانه کرج و هم&#8204;چنین رس کائولن در این پژوهش استفاده شد. نمونه&#173;ها به&#8204;صورت جداگانه با درصد رس و سیلت صفر، ۱۰، ۲۰ و ۳۰ درصد ساخته شده و در تراکم&#173;های ۷۰، ۸۰، ۹۰ و ۱۰۰ درصد کوبیده شدند و تحت ۳ سربار 90، 120 و 150 کیلوپاسکال آزمایش شدند. (خرد شدن ذرات اتفاق نمی&#8204;افتد). در این آزمایش&#8204;ها تغییرات مقاومت برشی، زاویۀ اصطکاک حداکثر، زاویۀ اصطکاک حجم ثابت، چسبندگی و هم&#8204;چنین تغییرات زاویۀ اتساع بر اثر افزایش درصد رس و سیلت در نمونه&#173;ها بررسی شد. هم&#8204;چنین تأثیر نوع ریزدانه سیلتی و رسی بر رفتار خاک ماسه&#173;ای نیز بررسی شد. نتایج نشان&#8204;دهندۀ کاهش مقاومت برشی، زاویۀ اتساع و زاویۀ اصطکاک حداکثر و هم&#8204;چنین افزایش چسبندگی نمونه&#173;ها بر اثر افزایش درصد رس و افزایش مقاومت برشی، زاویۀ اتساع و زاویۀ اصطکاک حداکثر بر اثر افزایش درصد سیلت در نمونه&#173;ها بودند.},
keywords_fa = {برش مستقیم, مقاومت برشی, اتساع, ریزدانه رسی, ماسه سیلت‌دار},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2865-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2865-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

