@article{ 
author = {},  
title = {E.C.}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {8},
Number = {1}, 
pages = {1-4}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {شناسه انگلیسی},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1616-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1616-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {P. C.}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {8},
Number = {1}, 
pages = {1-8}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {شناسه فارسی},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1615-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1615-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Khani, Samaneh and Homami, P},  
title = {SEISMIC PERFORMANCE OF UNDERGROUND SHALLOW SUBWAY STATIONS IN SOFT SOIL}, 
abstract ={In the recent years there was a great improvement in the development of underground structures. Due to the increase in the costs of constructions and the importance of the safety in transportation, attention has been focused on the hazards of earthquakes. In this paper, the effect of earthquakes and the importance of seismic analysis are described. The analysis method is presented briefly, and then the simplified analysis of Hashash et al. (2001) is used. Two metro station structures under two different seismic hazardlevels were analyzed. Pushover analysis method is also used which is a simple and static non-linear method in seismic analysis and design of structures.  In this non-linear analysis, the target displacement is computed by the simplified frame analysis model. The finding of this study showed that the structure behavior was remained elastically to a large extent of displacement using this method. Hence, the design of the structures based on the performance level or reduction of the moment extracted from the Hashash et al. (2001) method is recommended.},  
Keywords = {Underground structures , Pushover analysis , Subway station , Seismic design , Performance level , },
volume = {8},
Number = {1}, 
pages = {1983-2002}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {عمل‌کرد لرزه ای ایستگاه‌های زیر زمینی کم عمق مترو در خاک نرم},
abstract_fa ={در سال­های اخیر پیشرفت­های زیادی در توسعۀ سازه­های زیرزمینی به‌عمل آمده است. به‌دلیل هزینه­های زیاد و اهمیت ایمنی در حمل و نقل، توجه بر روی خطر زلزله در این سازه­ها متمرکز شده است. در این مقاله، اثرات زلزله و اهمیت تحلیل لرزه­ای توضیح داده می‌شود و روش تحلیل لرزه­ای به‌اختصار تشریح می‌شود. سپس روش ساده شده هشاش1 و همکاران (2001) به‌کار می‌رود. دو ایستگاه مختلف مترو در مقابل دو سطح مختلف زلزله تحلیل شده، تحلیل بار افزون نیز انجام می‌شود که روش ساده تحلیل استاتیکی غیرخطی در تحلیل و طرح  لرزه­ای است. در این تحلیل غیرخطی، تغییر مکان هدف با کمک مدل ساده شده قابی محاسبه می­شود. نتایج این پژوهش نشان داد به‌کارگیری روش مورد بحث منجر به این شده است که رفتار سازه تا حد زیادی در محدوۀ ارتجاعی باقی بماند. از این‌رو، طراحی سازه بر اساس سطح عمل‌کرد و تخفیف در لنگرهای حاصل از روش هشاش و همکاران (2001) توصیه می­شود},
keywords_fa = {سازه‌ها ی مدفون , تحلیل بار افزون , ایستگاه‌های مترو , طرح لرزه‌ای , روش هشاش , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-403-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-403-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Khanlari, Gh and Momeni, AS and Karakus, murat},  
title = {Assessment of fatigue behavior of Alvand monzogranite rocks}, 
abstract ={Comprehensive laboratory tests were performed to assess fatigue behavior of Alvand monzogranite rock subjected to uniaxial cyclic loading. A series of static loading tests was done to obtain the required data for the fatigue tests. Three maximum load levels (85, 90, 95% uniaxial compressive strength (&#59;sigmac)) at amplitudes 70% were used with 1Hz cyclic loading frequency. The results indicated that maximum stress level significantly influenced fatigue behavior of this rock. It was found that fatigue life decreases in a power function with increasing maximum stress level. Accumulative fatigue damage process shows three stages of behavior including crack initiation phase, uniform velocity phase and acceleration phase. Fatigue damage process were analyzed according to axial and lateral maximum and minimum strain, tangent and second modulus, toughness and hysteresis energy in both loading and unloading conditions. Among these parameters, lateral strain, axial strain and second modulus show the best three-stage fatigue damage behavior. Also, it should be noted that most of the cracks generated in parallel to loading direction and lateral strain are affected by more than axial strain.  },  
Keywords = {Cyclic loading , Load amplitude , Loading frequency , fatigue life , toughness , },
volume = {8},
Number = {1}, 
pages = {2003-2020}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی رفتار خستگی مونزوگرانیت های الوند},
abstract_fa ={به‌منظور ارزیابی رفتار وابسته به‌زمان (خستگی) مونزوگرانیت‌های الوند، آزمون‌های آزمایشگاهی لازم انجام گرفت. قبل از انجام این آزمایش‌ها و به‌منظور به‌دست آوردن اطلاعات لازم برای آزمایش‌های خستگی، چندین آزمایش در حالت بارگذاری استاتیکی انجام شد. آزمایش‌های خستگی در سه سطح بار ماکزیمم (85، 90 و 95% مقاومت تراکم تک‌محوری) و در دامنۀ بارگذاری 70%، با فرکانس بارگذاری سیکلی 1 هرتز انجام شدند. نتایج به‌دست آمده نشان داده است که تنش بیشینه تأثیر بارزی بر روی رفتار خستگی این سنگ‌ها دارد. هم‌چنین مشخص شد که عمر خستگی به‌صورت تابع توانی با افزایش سطح تنش بیشینه کاهش می‌یابد. روند آسیب خستگی انباشتی، رفتار سه مرحله‌ای شامل فاز شروع ترک، فاز رشد ترک با سرعت یک‌نواخت و فاز تسریع شونده‌ای را در گسترش ترک نشان می‌دهد. فرآیند آسیب خستگی با استفاده از پارامترهای کرنش بیشینه و کمینه محوری و جانبی، مدول‌های مماسی و متقاطع، چقرمگی و انرژی وارفتگی در هر دو شرایط بارگذاری و باربرداری ارزیابی شد. از میان پارامترهای مذکور، کرنش جانبی و محوری و مدول متقاطع رفتار آسیب خستگی سه مرحله‌ای بهتری را نشان می‌دهند. هم‌چنین قابل ذکر است که بیش‌تر ترک‌های ایجاد شده در جهت موازی با محور بارگذاری است که در نتیجۀ آن، کرنش جانبی بیش از کرنش محوری تحت تأثیر قرار خواهد گرفت},
keywords_fa = {بارگذاری سیکلی , دامنه بارگذاری , فرکانس بارگذاری , عمر خستگی , چقرمگی , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-417-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-417-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {E.C.}, 
abstract ={1},  
Keywords = {},
volume = {8},
Number = {2}, 
pages = {1-4}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {شناسه انگلیسی},
abstract_fa ={1},
keywords_fa = {1 ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1818-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1818-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {P.C.}, 
abstract ={1},  
Keywords = {1 ,},
volume = {8},
Number = {2}, 
pages = {1-8}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {شناسه فارسی},
abstract_fa ={1},
keywords_fa = {1 ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1817-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1817-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {AghaeeAraee, At},  
title = {Assessment Behaviors of Gravelly Materials in Undrained Monotonic Loading using Artificial Neural Networks}, 
abstract ={This paper presented the feasibility of developing and using artificial neural networks (ANNs) for modeling the monotonic large scale triaxial tests over angular, rounded rockfill and materials contained various percentages of fines as a construction material in some dams in Iran. The deviator stress/excess pore water pressure versus axial strain behaviors were firstly simulated by employing the ANNs. Reasonable agreements between the simulation results and the tests results were observed, indicating that the ANN is capable of capturing the behavior of gravely materials. The database used for development of the models comprises a series of 52 rows of pattern of strain-controlled triaxial tests for different conditions. A feed forward model using multi-layer perceptron (MLP), for predicting undrained behavior of gravely soils was developed in MATLAB environment and the optimal ANN architecture (hidden nodes, transfer functions and training) is obtained by a trial-and-error approach in accordance to error indexes and real data. The results indicate that the ANNs models are able to accurately predict the behavior of gravely soil in CU monotonic condition. Then, the ability of ANNs to prediction of the maximum internal friction angle, maximum and residual deviator stresses and the excess pore water pressures at the corresponding strain level were investigated. Meanwhile, the artificial neural network generalization capability was also used to check the effects of items not tested, such as density and percentage smaller of 0.2 mm.},  
Keywords = {Rockfill Material , Monotonic , Consolidated Undrained , Triaxial , Artificial Neural Networks , },
volume = {8},
Number = {2}, 
pages = {2071-2096}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی رفتار مصالح شن‌دار در بارگذاری زهکشی نشده مونوتونیک با استفاده از شبکه‌های عصبی مصنوعی},
abstract_fa ={این مقاله امکان توسعه و بکارگیری شبکه‌های عصبی مصنوعی در مدل‌سازی نتایج آزمایش‌های مونوتونیک سه‌محوری قطر بزرگ روی انواع مصالح سنگریزه‌ای تیزگوشه، گردگوشه و مصالح شنی با درصدهای مختلف ریزدانه بهکار رفته در بدنه سدهای مهم کشور را ارائه می‌دهد. در ابتدا قابلیت شبکه‌های عصبی مصنوعی(ANNs) در مدل‌سازی منحنی های رفتاری تنش تفاضلی- اضافه فشار آب حفره‌ای - کرنش محوری بررسی شده است که دلالت بر قابلیت نسبتاً مناسب مدل در شبیه‌سازی رفتار مصالح شن‌دار دارد. بانک اطلاعات بکار رفته در شبکه، شامل 52 گزینه مختلف آزمایش سه محوری کرنش-کنترل تحت شرایط زهکشی نشده است. برای مسئله مورد نظر، یک برنامه شبکه‌های عصبی مصنوعی پیشخوراند سه لایه پرسپترون (MLP) در محیط MATLAB7 نوشته شد و شبکه بهینه (تعداد لایه‌های مخفی، تابع تبدیل و نوع آموزش شبکه) به طریق سعی و خطا، و با توجه به شاخص‌های خطا و تطابق با داده‌های آزمایشگاهی انتخاب شد. پارامترهای ورودی شبکه شامل تنش محدود‌کننده، دانسیته و درصد رطوبت بهینه، توزیع اندازه دانه‌ها و نرخ ایجاد کرنش می‌باشد. نتایج نشان می‌دهد که ANNs قابلیت بسیار مناسبی در تخمین منحنی‌های رفتاری یاد‌شده در کلیه موارد بررسی شده دارد. در ادامه قابلیت شبکه‌های عصبی مصنوعی(ANNs) در بدست آوردن حداکثر زاویه اصطکاک داخلی و نتاطی از منحنی‌های رفتاری شامل تنش های تفاضلی حداکثر و پسماند و اضافه فشارهای آب حفره ای در کرنش‌های نظیر بررسی شد. ضمناً از قابلیت تعمیم شبکه عصبی مصنوعی برای بررسی موارد آزمایش نشده مثل اثر تغییرات دانسیته و درصد کوچک‌تر از mm 2/0 هم بهره گرفته‌شد.},
keywords_fa = {واژه‌ها  مصالح سنگریزه‌ای , مونوتونیک , تحکیم‌یافته زهکشی‌نشده , سه‌محوری , ANN , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1618-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1618-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {haghbin, maryam},  
title = {Effect of Various Parameters on Bearing Capacity of Closely Spaced Footings}, 
abstract ={The choice of a suitable bearing capacity of soil becomes the most important issue to be considered in any project. This paper describes analytical investigation conducted to evaluate the ultimate bearing capacity of adjacent footings in various spacings of footings. Bearing capacity of adjacent footings is determined based on virtual retaining wall method by applying equilibrium between active and passive forces. Results indicate the ultimate bearing capacity of each foundation changes due to the interference effect of the failure surface in the soil and it depends on footings spacing. In the present study, effect of soil type, depth of adjacent footings and reinforced soil is investigated on bearing capacity of adjacent footings. Results indicate closely spaced footings, can decrease or increase bearing capacity of adjacent footings with respect to single footings. Also, reinforced soil increases bearing capacity of closely spaced footings with respect to single footings on unreinforced soil, it depends on footings spacing. Finally, the predicted results are compared with those reported from experiments, analytical and numerical results performed by others, indicating an acceptable agreement.  },  
Keywords = {Seismic condition , Analytical method Reinforced soil , Depth and width of closely spaced footings , },
volume = {8},
Number = {2}, 
pages = {2097-2120}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تأثیر عوامل مختلف بر ظرفیت باربری پی‌های مجاور هم},
abstract_fa ={انتخاب ظرفیت باربری خاک مسئله مهمی است که در شرایط مختلف باید بررسی شود. در مقاله حاضر، روش تحلیلی برای ارزیابی ظرفیت باربری نهایی پی‌های اجرا شده در مجاورت یک‌دیگر در فواصل مختلف پی‌ها از هم ارائه شده است. ظرفیت باربری پی‌های نزدیک هم بر اساس روش دیوار حائل مجازی و معادل قرار دادن نیروهای فعال و مقاوم وارد بر دیوار به دست آمده است. نتایج نشان می‌دهد که ظرفیت باربری نهایی هر پی در نتیجه تداخل سطوح گسیختگی ایجاد شده زیر پی‌ها که به فاصله آنها بستگی دارد، تغییر می‌کند. در مطالعه حاضر، تأثیر نوع خاک، عمق پی‌های اجرا شده در مجاورت هم و خاک مسلح شده بر ظرفیت باربری پی‌های مجاور هم بررسی شده است. نتایج نشان می‌دهد که ظرفیت باربری پی‌های اجرا شده در مجاورت هم نسبت به پی‌های منفرد با توجه به شرایط، افزایش یا کاهش می‌یابد. هم‌چنین خاک مسلح شده، ظرفیت باربری پی‌های اجرا شده در مجاورت هم را نسبت به پی‌های منفرد واقع شده روی خاک‌های غیرمسلح افزایش می‌دهد و میزان افزایش به فاصلۀ پی‌ها از هم بستگی دارد. در پایان، نتایج به‌دست آمده با نتایج تحلیلی، آزمایشگاهی و عددی که محققان دیگر ارائه کرده‌اند مقایسه شده و نتایج قابل قبولی به‌دست می‌آید.},
keywords_fa = {شرایط لرزه ای , روش تحلیلی , خاک مسلح , عرض و عمق پی های مجاور هم , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1507-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1507-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {DashtiBarmaki, Majid and Rezaei, Mohsen and SaberiNasr, Amir},  
title = {Assessment of groundwater quality index (GQI) for Lenjanat aquifer using GIS}, 
abstract ={This paper has evaluated the groundwater quality index of Lenjanat aquifer. Water quality index as a unique index is presented to describe overall water quality conditions using multiple water quality variables. Physical and chemical data of 66 water samples were used in this study. The results have been obtained by Comparing the qualitative features with the World Health Organization (WHO) standard and Industrial Research of Iran (ISIRI) standards. In calculating GQI, 7 parameters, including calcium (Ca), magnesium (Mg), sodium (Na), chlorine (Cl), sulfate (SO4), total dissolved solids (TDS) and nitrate (NO3) have been used. Groundwater quality index shows the medium to relatively high groundwater quality in the study area. Minimum and maximum value of the index is calculated as respectively 55 and 93. Land use map shows that along the Zayanderood River and around the location of rice paddies, water quality reaches to the lowest quantity. Optimum index factor technique allows the selection of the best combination of parameters dictating the variability of groundwater quality.},  
Keywords = {Groundwater quality index (GQI) , World Health Organization (WHO) standard , Geographic Information System (GIS) , },
volume = {8},
Number = {2}, 
pages = {2121-2138}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی شاخص کیفیت آب زیرزمینی (GQI) در آبخوان لنجانات با استفاده سیستم اطلاعات جغرافیایی},
abstract_fa ={این مقاله به ارزیابی شاخص کیفیت آب زیرزمینی در آبخوان لنجانات پرداخته است. شاخص کیفی آب به عنوان یک اندیس منحصر به فرد برای تشریح شرایط کلی کیفیت آب با استفاده از متغیرهای چندگانه کیفی ارائه گردیده است. اطلاعات فیزیکی و شیمیائی 66 نمونه آب از این دشت مورد ارزیابی قرار گرفته است. نتایج از مقایسه ویژگیهای کیفی استاندارد سازمان بهداشت جهانی (WHO) و استاندارد تحقیقات صنعتی ایران (ISIRI) حاصل شده اند. درمحاسبه GQI، 7 پارامتر شامل کلسیم، منیزیم، سدیم، کلر، سولفات، کل مواد جامد محلول و نیترات، مورد استفاده قرار گرفته است. شاخص کیفی آب زیرزمینی نشان می‌دهد که کیفیت آب زیرزمینی در منطقه مطالعاتی متوسط و نسبتاً بالاست. حداقل و حداکثر ارزش محاسبه شاخص در دشت به ترتیب 55 و 93 می‌باشد. بررسی نقشه کاربری اراضی منطقه نشان می‌دهد که در امتداد رودخانه زاینده رود که شالیزارها را در بر می‌گیرد کیفیت به پایین‌ترین حد خود می‌رسد. تکنیک فاکتور شاخص بهینه، اجازه انتخاب بهترین ترکیب پارامترها برای تغییر پذیری کیفیت آب زیرزمینی را بیان می‌کند.},
keywords_fa = {شاخص کیفیت آب زیرزمینی (GQI) , استاندارد سازمان بهداشت جهانی (WHO) , استاندارد تحقیقات صنعتی ایران(ISIRI) , سیستم اطلاعات جغرافیایی , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-416-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-416-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {zolfaghari, A and SohrabiBidar, A and malekijavan, MR and Haftani, M},  
title = {Evaluation Grouting effect on Deformation modulus with assessment of Q-parameters system (case study, Bed rock of Bakhtiary, Bazoft and Khersan II dams)}, 
abstract ={Today the effects of grouting are usually confirmed by the results of permeability tests but this method is not enough to show the changes in mechanical properties of rock masses. Although many investigators use the in situ tests for evaluation of rock mass mechanical property improvement. But this tests are time consuming and expensive. Grouting reduces the permeability and improves the condition of joints and ultimately increases the rate of rock mass classification in rock engineering. So with measurement of rock mass quality index values (Q-value) in cores obtained from grouted boreholes, the efficiency and success in improving the mechanical properties of rock mass can be showed. This paper for first time introduces Q-logging as a simple method to assess the impact of grouting in improvement of the rock mass quality. Here in, the results of Q-Logging in trial injection panels in the Bakhtiary, Bazoft and Khersan II dams have been examined. The deformation modulus were calculated from the Q-Logging for before and after of grouting. Results show that there is a good agreement between calculated rock mass parameters based on the Q-Logging method and the measured from in-situ test in the studied site. This agreement confirms the efficiency and applicability of the Q- Logging method for assessment of grouting success as well as the estimation of the rock mass parameters in grouted areas. Also it has been shown that the deformation modulus in weak rock mass with low quality has been more improved than rock mass with beater quality.},  
Keywords = {Grouting , Q-logging , deformation modulus , Dam , Quality control , },
volume = {8},
Number = {2}, 
pages = {2139-2168}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی اثر تزریق دوغاب بر مدول تغییرشکل پذیری توده سنگ با ارزیابی پارامترهای سیستم Q (مطالعه موردی پی سنگ سدهای بختیاری، بازفت و خرسان 2)},
abstract_fa ={امروزه تاثیر عملیات تزریق سیمان معمولاً توسط نتایج آزمایش¬های نفوذپذیری تائید می¬شود که این روش برای نشان دادن میزان تغییرات ایجاد شده در خصوصیات مکانیکی توده سنگ کافی نمی¬باشد. اگرچه محققان مختلف از آزمایش¬های برجا جهت ارزیابی بهبود خصوصیات مکانیکی توده سنگ استفاده کرده¬اند اما انجام این آزمایش¬ها هزینه¬بر و زمان¬بر بوده و همچنین مستلزم مهارت کافی است. تزریق سیمان باعث کاهش نفوذپذیری، بهبود وضعیت درزه¬ها و نهایتاً افزایش امتیاز توده سنگ در سیستم¬های رده¬بندی مهندسی سنگ می¬شود. بنابراین با اندازه¬گیری مقادیر شاخص کیفی توده سنگ (Q) در مغزه¬های بدست آمده از گمانه¬های تزریق شده، می¬توان میزان کارایی و موفقیت آمیز بودن عملیات تزریق در بهبود خصوصیات مکانیکی توده سنگ را نشان داد. در این پژوهش برای اولین بار از روش نگاربرداری Q به عنوان روشی ساده برای ارزیابی تاثیر تزریق سیمان در بهبود مدول تغییرشکل-پذیری توده سنگ استفاده شده و نتایج حاصل از نگاربرداری Q در پانل¬های تزریق آزمایشی ساختگاه سدهای بختیاری، بازفت و خرسان 2 را مورد بررسی قرار داده است. مقادیر مدول تغییرشکل¬پذیری توده سنگ در شرایط قبل و بعد از تزریق توسط نگاربرداری Q محاسبه شده است. نتایج محاسبات حاکی از همخوانی خوب بین مقادیر مدول تغییرشکل¬پذیری محاسبه شده از روش نگاربرداری Q و حاصل از آزمایش¬های برجا است. این همخوانی قابلیت و کارائی روش نگاربرداری Q برای ازیابی تاثیر عملیات تزریق و اندازه¬گیری پارامترهای توده سنگ را تایید می¬کند. همچنین نتایج نشان می¬دهد که توده سنگ¬هایی با کیفیت پایین-تر، به میزان بیشتری نسبت به توده سنگ¬هایی با کیفیت بالاتر بهبود یافته است.},
keywords_fa = {تزریق سیمان , نگاربرداریQ , مدول تغییرشکل‌پذیری , سد , کنترل کیفیت , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-418-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-418-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Karami, M and Bagherpur, R and RaisiGahrooee, D and Faramarzi, L},  
title = {The Influence of Geological Features and Geomechanical Properties of Rock Mass on TBM Selection for Sabzkouh Water Conveyance Tunnel}, 
abstract ={The Sabzkouh water conveyance tunnel, with a length of approximately 11 Km to transferred 90 million cubic meters of water per year from the Sabzkouh area to Choghakhor Dam, about 80 Km south of Shahrekord in Chahar Mahal-e Bakhtiari province is under study. Because of the long length of this tunnel and also low rate excavation by traditional tunneling methods, the Tunnel Boring Machine has been a priority. Due to limitations of TBMs in complex and unfavorable geological conditions, based on the  precise study performed, the machine was selected. The geological features and the geomechanical properties of rock masses play an important role to selection of proper TBM. In this paper, by estimation of the most important geomechanical properties and geological conditions of the rock masses, with the interpretations of geotechnical logs and the laboratory test results combined with field observations, the rock mass of the Sabzkouh tunnel, based on the three common engineering systems of RMR, Q and GSI was classified. According to classification systems, the rock masses are divided into three geotechnical zones. Based on the uniaxial strength of intact rock, the properties of discontinuities, fault thickness and shear zones, the underground water level and the squeezing intensity the performance of hard rock TBMs was performed. Finally, double shield TBM for the excavation of Sabzkouh tunnel is proposed},  
Keywords = {TBM Selection , Water Conveyance Tunnel , Geological Features , Geomechanical Properties , },
volume = {8},
Number = {2}, 
pages = {2169-2198}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تأثیر عوامل زمین شناسی و خصوصیات ژئومکانیکی توده سنگ بر انتخاب ماشین حفاری تمام مقطع در تونل انتقال آب سبزکوه},
abstract_fa ={پروژۀ تونل انتقال آب سبزکوه، به‌طول تقریبی ۱۱ کیلومتر به‌منظور انتقال 90 میلیون مترمکعب آب در سال از حوزۀ سبزکوه به سد چغاخور در استان چهارمحال و بختیاری و در حدود ۸0 کیلومتری جنوب شهرکرد در حال بررسی است. با توجه به‌طول زیاد تونل و لزوم اجرای هرچه سریع­تر و ایمن این طرح و با عنایت به میزان اندک تونل‌سازی با روش­های سنتی، استفاده از روش حفاری مکانیزه با در اولویت کار قرار گرفته است. به‌علت محدودیت دامنۀ کاربرد TBMها در شرایط پیچیده و نامطلوب زمین­شناسی، انتخاب این ماشین‌ها با بررسی‌های دقیق دستگاه و شرایط محیط انجام می‌شود. شرایط زمین­شناسی و خصوصیات ژئومکانیکی توده­سنگ از جمله مهم‌ترین پارامترهایی است که همواره اجرای تونل­ها را تحت‌الشعاع قرار داده و می‌تواند در انتخاب نوع TBM مناسب، نقش به‌سزایی داشته باشد. در این تحقیق با تعیین مهم‌ترین خواص ژئومکانیکی و شرایط زمین­شناسی توده­سنگ منطقۀ بررسی شده، و تفسیر نتایج حاصل از گمانه‌های ژئوتکنیکی، آزمایش­های آزمایشگاهی و صحرایی و تدقیق آن‌ها با مشاهدات و برداشت­های صحرایی، توده­سنگی مسیر تونل به‌وسیلۀ سه سیستم طبقه­بندی مهندسی RMR، Q و GSI به سه زون ژئوتکنیکی تفکیک شد. سپس عمل‌کرد انواع TBM­های باز، تک­سپری و دوسپری برای حفاری در سنگ، بر اساس مقاومت ماده‌سنگ، خصوصیات کمی و کیفی درزه‌ها، عرض نواحی برشی و گسله، سطح آب زیرزمینی و نیز شدت مچاله‌شوندگی توده‌های سنگی در هر زون بررسی شد و در نهایت TBM دو سپری به‌عنوان مناسب‌ترین دستگاه برای حفاری تونل سبزکوه پیشنهاد شد.},
keywords_fa = {واژه‌های کلیدی  انتخاب TBM , تونل انتقال آب , عوامل زمین شناسی , خصوصیات ژئومکانیکی , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-414-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-414-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {nikudel, MR and Bahramkhani, H and Khamech, M and Jamshidi, A},  
title = {Introduction of large-scale durability device and its applicability for evaluating hard rocks durability}, 
abstract ={One of the most important issues in the design and implementation of engineering structures is to evaluate and investigate their durability against processes of consecutive wear, wet and dry. The durability of rock is resistance against chemical and physical weathering, the shape, size and status of the initial appearance in a long time and environmental conditions prevailing in the rock, hence it is important to evaluate the durability of rock. Since the device of standard durability (Franklin &#38; Chandra, 1972) designed to evaluate and investigate durability of soft and argillites rocks. So, appears to be essential to design a durability device, which can evaluate hard rocks. For this purpose, Researchers of the Department of Geological Engineering, Tarbiat Modares University, durability device as "large-scale durability device " was designed and built which the length and diameter of the device, is 6 and 4.3 times standard durability device, respectively, and needs 10 samples with weight of 400 to 600 g. In order to investigation the applicability of this device for hard rocks durability, we selected 17 building rocks samples of the igneous, sedimentary, metamorphic and pyroclastic rocks. Then their mineralogical, physical and mechanical properties were investigated. More, experiments of standard and large-scale durability up to 15 cycles were performed and data obtained were analyzed. The results show that, the large-scale durability device than standard durability, have more applicability for evaluating the durability of hard rocks.},  
Keywords = {Durability , Large-scale durability , Standard durability , Hard rock , },
volume = {8},
Number = {2}, 
pages = {2199-2222}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {معرفی دستگاه دوام بزرگ مقیاس و کارایی آن برای ارزیابی دوام سنگ های سخت},
abstract_fa ={یکی از مهمترین مسائل مرتبط در طراحی و اجرای سازه¬های مهندسی، ارزیابی و بررسی دوام آن¬ها در مقابل فرآیند سایش و تر و خشک شدن¬های متوالی است. با توجه به این که دوام عبارت است از مقاومت سنگ در برابر هوازدگی فیزیکی و شیمیایی، حفظ شکل، اندازه و وضیعت ظاهری اولیه در یک مدت زمان طولانی و در شرایط محیطی حاکم بر سنگ، ارزیابی و بررسی آن دارای اهمیت زیادی می باشد. از آنجایی که دستگاه آزمایش دوام استاندارد برای ارزیابی و بررسی دوام سنگ¬های آرژیلیتی و نرم طراحی شده است در نتیجه، ضروری به نظر می¬رسد دستگاه دوامی طراحی شود که بتواند برای ارزیابی دوام سنگ¬های سخت کارایی لازم را داشته باشد. بدین منظور، با تلاش محققین گروه زمین¬شناسی مهندسی دانشگاه تربیت مدرس تهران، دستگاه دوامی تحت عنوان "دستگاه دوام بزرگ مقیاس" طراحی و ساخته شد. طول و قطر این دستگاه به ترتیب 6 و 3/4 برابر دستگاه دوام استاندارد طراحی شده توسط [1] است و در هرآزمایش به ده نمونه با وزن 400 تا 600 گرم نیاز دارد. برای بررسی کارایی این دستگاه در ارزیابی دوام سنگ¬های سخت، 17 نمونه سنگ با منشا آذرین، رسوبی، دگرگونی و آذر آواری تهیه و ویژگی¬های کانی¬شناسی، فیزیکی و مکانیکی آن¬ها بررسی شد. در ادامه آزمایش¬های دوام استاندارد و بزرگ مقیاس تا 15 چرخه انجام شد و داده¬های بدست آمده مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج نشان می¬دهد دستگاه دوام بزرگ مقیاس کارایی بیشتر و مناسبتری نسبت به دستگاه دوام استاندارد در ارزیابی دوام سنگ¬های سخت دارد.},
keywords_fa = {   دوام , دوام بزرگ مقیاس , دوام استاندارد , سنگ‌های سخت ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-415-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-415-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {hashemnejad, Arash and Ghafoori, M and lashkaripour, Gh and sadeghazali, S},  
title = {Delibrating the effect of the geological parameters on the ability of abrasive minerals using LCPC machine}, 
abstract ={One of the tests that is used for the characterization of soil abrasivity, is LCPC test. LCPC test device is designed for measuring the wear particles as small as pebbles (4-6.3 mm). In this study, some of the most important abrasive minerals were collected from different parts of Iran for analyzing the effect of the geological parameters on the ability of abrasive minerals. Firstly, amount of index minerals abrasivity is measured according to three standards of AFNOR P18-553, AFNOR P18-579 and AFNOR P18-560 that are the preparation of samples for testing, procedure of laboratory tests and analysis of grain size with laboratory sieves. The effect of geological parameters affecting the wear rate of the sample, including five parameters of shape, size, angularity and saturation rate of the environment, has been studied. The effectiveness of these parameters on the abrasivity of samples are studied according to NF ISO 5725 relating to usage of statistics, the accuracy of test method, the repeatability and the ability to reproduce a standard way of testing within laboratory (based on classification index X 06-041). Finally, after ensuring significant effect of these parameters on the abrasivity of minerals by help of SPSS, abrasivity rates for types of minerals that have the hardness below 7 in the Mohs hardness scale, have been predicted.},  
Keywords = {Abrasion , LCPC machine , geological parameters , mineralogy , AFNOR P18-579 , },
volume = {8},
Number = {2}, 
pages = {2223-2243}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی پارامترهای زمین شناسی موثر بر میزان سایندگی کانیها به کمک دستگاه LCPC},
abstract_fa ={یکی از آزمایش هایی که برای بررسی خصوصیات سایندگی دانه های خاک استفاده می شود، آزمایش LCPC می باشد. دستگاه آزمایش LCPC برای اندازه گیری سایش ذرات در حد پبل های ریز (3/6-4 میلی متر) طراحی شده است. در این پژوهش برای بررسی تاثیر پارامتر های زمین شناسی در مقدار سایش کانیها، تعدادی از مهمترین کانیهای ساینده از نقاط مختلف ایران جمع آوری شده است. در ابتدا مقادیر سایش و شکنندگی این کانیها مطابق با سه استاندارد AFNOR P18-553، AFNOR P18-579 وP18-560 AFNOR که به ترتیب مربوط به مراحل آماده سازی نمونه برای انجام آزمایش، روش انجام آزمایش و آنالیز اندازه دانه ها به کمک الک های آزمایشگاهی میباشد، اندازه گیری شده است. در ادامه تاثیر پارامترهای زمین شناسی موثر بر میزان سایش نمونه ها که شامل پنج پارامتر شکل، اندازه، زاویه داری، درجه اشباع محیط و پتروگرافی دانه ها میباشد، مورد بررسی قرار گرفته است. میزان اثر گذاری این پارامتر ها بر سایندگی نمونه ها بر اساس استاندارد ISO 5725 NF که مربوط به کاربرد آمار، دقت روش آزمون، تعیین تکرار پذیری و قابلیت تولید مجدد یک روش استاندارد با آزمایشهای درون آزمایشگاهی (بر پایه شاخص طبقه بندی X 06-041 ) میباشد، بررسی گردیده است. در انتها پس از کسب اطمینان از تاثیر معنی دار این پارامتر ها بر سایش کانیها، به کمک نرم افزار SPSS میزان سایندگی برای انواع کانیهای با سختی کمتر از هفت در مقیاس موس پیش بینی شده است.},
keywords_fa = {سایش , دستگاه LCPC , پارامتر های زمین شناسی , کانی شناسی , AFNOR P18-579 , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-412-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-412-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {E.C}, 
abstract ={1},  
Keywords = {1 ,},
volume = {8},
Number = {3}, 
pages = {1-3}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {شناسه انگلیسی},
abstract_fa ={1},
keywords_fa = {1 ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1930-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1930-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {P.C}, 
abstract ={1},  
Keywords = {1 ,},
volume = {8},
Number = {3}, 
pages = {1-8}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {شناسه فارسی},
abstract_fa ={1},
keywords_fa = {1 ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1929-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1929-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Soltanalizadeh, A and Ramezanzadeh, A and Jalali, ME},  
title = {Determining Appropriate Natural Caves for Underground Crude Oil Storage by Admixture FAHP and TOPSIS Methods}, 
abstract ={The world financial crisis has drastically raised the costs of hydrocarbon materials. This simply manifests the strategic significance of crude oil storage. Regarding the special rank of the oil in Iran’s economy, storage industry development can be one of the solutions to control such a crisis. Underground storage of crude oil in synthetic structures (rock caverns, salt caverns, and obsolete mines) and natural structures (depleted fields of oil and gas, underground water resources, and natural caves) is possible. Among these possibilities more adaptable to the environment is the most appropriate. Due to the existence of many caves in Iran, crude oils storage in natural caves is a proper option. It is clear that if natural caves are used instead of caverns, much can be saved. The present article intends to choose a proper cave for crude oil storage through studying the natural caves based on a combination of fuzzy analytical hierarchy process (FAHP) and technique for order performance by similarity to idea solution (TOPSIS). The likely option is chosen. Roudafshan Cave is considered appropriate for crude oil underground storage based on several qualitative and quantitative criteria including tourism and environment protection regulations, capacity, distance from both main pipes of crude oil transfer and country's major petroleum factories. It should be noted that these criteria are ranked by an experienced team. This cave is located in the north east of Tehran in Firoozkooh and has three passageways which are among the largest ones in the country. Generally, its capacity is estimated to be about 250,000 square meters},  
Keywords = {Crude Oil Storage , Natural Caves , FAHP , TOPSIS ,},
volume = {8},
Number = {3}, 
pages = {2239-2260}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی و انتخاب غار طبیعی مناسب برای ذخیره‌سازی زیرزمینی نفت‌خام با استفاده از ترکیب دو روش FAHP و TOPSIS},
abstract_fa ={بحران مالی دنیا در طی سال‌های اخیر باعث افزایش قیمت بسیاری از کالاها از جمله مواد هیدروکربوری شده است. این اتفاق بار دیگر اهمیت استراتژیک ذخیره‌سازی نفت‌خام را نشان می‌دهد. با عنایت به جایگاه ویژه نفت در اقتصاد ملی کشور، توسعه صنعت ذخیره‌سازی می‌تواند یکی از راهکارهای کنترل این گونه بحران‌ها باشد. ذخیره‌سازی زیرزمینی نفت‌خام در سازه‌های مصنوعی (شامل مغارهای سنگی، مغارهای نمکی و معادن متروکه) و ساختارهای طبیعی (شامل میادین تهی شده نفت و گاز، سفره‌های آب‌های زیرزمینی و غارهای طبیعی) امکان پذیر است. از بین این روش‌ها، طبیعا روشی مناسب‌تر است که سازگاری بیشتری با شرایط منطقه ذخیره‌سازی داشته باشد. در ایران به دلیل وجود غارهای طبیعی بسیار، ذخیره‌سازی نفت‌خام در درون غارهای طبیعی جزء گزینه‌های مناسب به نظر می‌رسد. بدیهی است اگر به جای حفر مغارها، از غارهای طبیعی برای ذخیره‌سازی استفاده شود، هزینه‌ی حفر مغار از هزینه‌های احداث مغار حذف می‌شود. در مقاله حاضر به منظور انتخاب غار مناسب برای ذخیره‌سازی نفت‌خام، غارهای طبیعی بر اساس معیارهای مختلف و با استفاده از ترکیبی از دو روش‌ تحلیل سلسله‌مراتبی فازی (FAHP) و شباهت به گزینه ایده‌آل (TOPSIS) مورد بررسی قرار گرفته‌ و گزینه مستعد انتخاب شده است. لازم به ذکر است وزن معیارها بر اساس نظرسنجی از افراد باتجربه در زمینه ذخیره‌سازی تعیین شده است. بر این اساس غار رودافشان به عنوان غاری مناسب برای ذخیره‌سازی زیرزمینی نفت‌خام انتخاب شد. این غار در شمال شرق استان تهران و در شهرستان فیروزکوه قرار گرفته و دارای 3 تالار بوده که جزء بزرگترین تالارها در میان غارهای ایران می‌باشد. به طور کلی می‌توان گفت حجم نفت‌خام قابل انباشت در غار مذکور در حدود 000،250 متر مکعب تخمین زده می‌شود.},
keywords_fa = {ذخیره‌سازی نفت‌خام , غارهای طبیعی , FAHP , TOPSIS ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1553-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1553-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Shariatmadari, N and Yazdanpanah, M.Mehdi and Saeidijam, Saei},  
title = {The Effect of Sodium Chloride Solution on Swelling, Compressibility and Permeability of Bentonite}, 
abstract ={Saline sea water, groundwater into salt domes or municipal waste leachate can affect hydro-mechanical properties of bentonite as a sealing material in nuclear waste repositories or landfills. This paper investigated the effect of sodium chloride solution on Atterberg’s limit, swelling, consolidation and permeability of bentonite. Swelling and consolidation test had been done at 0.05, 0.1, 0.5 and 2 molar solution and pure water by oedometer apparatus in Iran University of Science and Technology. Considering the results, it can be seen that a little increase in concentration of the solution reduces swelling of bentonite. So that the swelling potential of bentonite reduced from about 82% to about 1.5% by increasing in concentration of the solution from pure water to 2 molar solution. Liquid limit and plastic index of bentonite were reduced by increasing concentration of the solution but plastic limit was not changed significantly. Meanwhile increased concentration of the solution will facilitate reaching equilibrium for swelling and consolidation of the samples which occur due to their enhanced permeability. Permeability of bentonite increased about 7 times by increasing in concentration of solution from pure water to 2 molar solutions. Also, the Compressibility of bentonite was reduced by increasing in concentration of sodium chloride in the solution.},  
Keywords = {Sodium Chloride , Salt , Bentonite , Swelling , Consolidation , Permeability , },
volume = {8},
Number = {3}, 
pages = {2261-2276}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تاثیر نمک سدیم کلرید بر تورم، تراکم پذیری و نفوذپذیری بنتونیت},
abstract_fa ={نمک موجود در ĩب دریا، گنبد‌های نمکی یا شیرابه‌ی پسماند‌های شهری می‌تواند بر پارامتر‌های هیدرو– مکانیکی بنتونیت به عنوان مصالح ĩب بند در مراکز دفن پسماند‌های هسته‌ای و روکش لندفیل‌ها تاثیر بگذارد. این گزارش به بررسی تاثیر نمک سدیم کلرید روی حدود اتربرگ، تورم، تحکیم و نفوذپذیری بنتونیت می‌پردازد. ĩزمایش تورم و تحکیم روی نمونه‌ها، توسط دستگاه ادئومتر موجود در دانشگاه علم و صنعت ایران برای محلول سدیم کلرید با غلظت‌های صفر، 05/0، 1/0، 5/0 و 2 مولار صورت گرفته است. با توجه به نتایج به دست ĩمده، افزایش اندک غلظت نمک محلول نیز موجب کاهش پتانسیل تورم بنتونیت به میزان قابل توجهی خواهد شد، به طوری که تورم بنتونیت با افزایش غلظت از ĩب خالص تا محلول سدیم کلرید با غلظت 2 مولار از حدود 82 درصد به حدود 5/1 درصد کاهش می‌یابد. حد روانی و پتانسیل خمیری بنتونیت نیز با افزایش غلظت محلول کاهش می‌یابد اما حد خمیری بنتونیت تغییر قابل توجهی نمی‌کند. زمان به تعادل رسیدن تورم و تحکیم نمونه‌ها با توجه به افزایش نفوذپذیری با افزایش غلظت محلول کاهش می‌یابد. نفوذپذیری بنتونیت در مرحله‌ی تورم با افزایش غلظت محلول از ĩب خالص تا محلول 2 مولار حدوداً 7 برابر افزایش می‌یابد. تراکم پذیری نمونه‌ها نیز با افزایش غلظت نمک محلول کاهش می‌یابد.},
keywords_fa = {نمک سدیم کلرید , بنتونیت , تورم , تحکیم , نفوذپذیری ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1554-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1554-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Salehi, fahimeh and Hafezimoghadas, N and Ghafoori, M and Lashkaripour, GR},  
title = {Hazard Evaluation of Qanat in the West of Mashhad by plaxis software}, 
abstract ={Khorasan Razavi province is one of the areas with many chains of Qanat and Mashhad city in the center of this province has developed on areas with Qanat in the west direction. Loads caused by tall buildings and structures that built on old Qanats can make Qanats unstable and consequently Qanat collapse can lead to ground settlement. This paper deals with identifying the exact locations of Qanat chains by aerial photographs and evaluating the main factors that cause Qanat collapsing. Moreover the stability of Qanat was evaluated in numerical modeling by Plaxis software. The geotechnical data, Qanat depth, Qanat lining system and vertical load was used in modeling and after that, the extension of plastic zone around the Qanat underground tunnel was analyzed. The results of this research show that the rate of plastic zone extension and the influence of lining in Qanat stability decreases by increasing in the Qanat depth. As it is estimated while Qanat depth increases as much as one meter, it can tolerate more pressure as much as loads induced by a one-storey building.},  
Keywords = {},
volume = {8},
Number = {3}, 
pages = {2277-2300}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی خطر قنوات متروکه غرب شهر مشهد با استفاده از نرم افزار Plaxis},
abstract_fa ={استان خراسان رضوی یکی از پرقنات ترین استانهای کشور است و شهر مشهد واقع در مرکز این استان بر روی قنوات متروکه به سمت غرب گسترش پیدا کرده است. بار ناشی از سازه های بلند مرتبه ساخته شده بر روی مسیر قنوات قدیمی، می تواند باعث بر هم زدن تعادل قنوات و فروریزش قنات و در نتیجه نشست زمین گردد. در این مقاله پس از شناسایی قنوات شهر مشهد به کمک عکسهای هوایی و بررسی عوامل تاثیر گذار بر ناپایداری قنات، تحلیل پایداری مجرای زیرزمینی قنات در غرب شهر با استفاده از نرم افزار Plaxis انجام گردیده است. مدلسازی با توجه به شرایط ژئوتکنیکی منطقه، عمق قنات، شرایط سیستم نگهدارنده مجرای قنات و میزان بار وارده از سازه های فوقانی انجام گردیده و گسترش زون پلاستیک در محیط خاک اطراف تونل زیرزمینی قنات مورد تحلیل و بررسی قرار گرفته است. نتایج بدست آمده نشان می دهد که با افزایش عمق مجرای زیرزمینی قنات، نرخ گسترش زون پلاستیک در محیط خاک کاهش یافته و تاثیر وجود پوشش نگهدارنده در گسترش زون پلاستیک کمتر می شود. همچنین به ازاء هر 2/1 متر افزایش عمق، تحمل قنات قبل از فروریزش معادل بار وارده از ساختمان یک طبقه افزایش می یابد.},
keywords_fa = {شهر مشهد , فروریزش قنات , نرم افزار Plaxis , گسترش زون پلاستیک , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1610-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1610-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Yarahmad, AR and Kakamami, S and Gholamnejad, J and Ssadeghi, MT and Mobini, Maji},  
title = {Determination of geometrical properites of discontiniuties by using digital image processing method}, 
abstract ={The in situ measurement of discontinuity geometry of rock mass exposures is a time consuming and sometimes hazardous process. Moreover, a large proportion of the exposure is often inaccessible. Thus, a fast and safe tool is required in order to acquire the information which characterizes the geological/structural regime. Digital image processing techniques provide the necessary tools for realizing this goal. This paper presents a methodology for automated discontinuity trace detection in digital images of rock mass exposures. In this study at first based on difference in gray level discontinuities with the face, fracture traces detected in images of rock face. Then some parameters of discontinuities geometry such as spacing, linear joint density, persistence, trace angle of joints and value of RQD are obtained. The Automated discontinuity geometry analysis system including: 1- Providing a digital image from rock face 2- The pre-processing on the images 3- Detection of edge or joint traces by the canny detector 4- Description of the edges using line detector by the Hough transform 5- The joint sets estimation using fuzzy methods and 6- Description the rock mass geometry properties.},  
Keywords = {discontinuity geometry , digital image processing , canny detector , Hough transform , fuzzy methods , },
volume = {8},
Number = {3}, 
pages = {2301-2318}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تعیین ویژگی های هندسه ناپیوستگی ها با استفاده از تکنیک های پردازش تصویر دیجیتال},
abstract_fa ={اندازه¬گیری درجای هندسه ناپیوستگی¬ها در توده¬های سنگی به روش دستی، غالباً کند و پرهزینه می¬باشد. همچنین در بسیاری از موارد، قسمت بزرگی از رخنمون سنگ دور از دسترس بوده و برداشت آن خطرناک است. بنابراین دستیابی به روشی سریع و ایمن جهت بدست آوردن پارامترهای هندسی ناپیوستگی¬ها ضرورت دارد. برای این منظور، تکنیک¬های توسعه یافته در حوزه پردازش تصاویر دیجیتال بسیار کارآمد و مفید می¬باشند. در این مطالعه، یک روش خودکار برای تعیین هندسه ناپیوستگی-ها با استفاده از تصاویر دیجیتالی بدست آمده از رخنمون توده سنگ، ارائه می¬شود. از مزایای این روش نسبت به روش¬های دستی می¬توان به ایمن بودن، کم هزینه بودن، کم وقت¬گیر بودن، داشتن توانایی برداشت تمامی درزه¬ها، رخ دادن خطای کمتر و حذف خطای انسانی در بدست آوردن داده¬ها اشاره کرد. در طی پیاده¬سازی مراحل سیستم آنالیز خودکار هندسه ناپیوستگی¬ها، ابتدا فیلترهای متنوعی بر روی تصاویر دیجیتالی بمنظور حذف نویز و بهبود تصاویر اعمال می¬شود. سپس با توجه به میزان اختلاف سطح خاکستری ناپیوستگی¬ها با زمینه رخساره، ناپیوستگی¬های موجود در رخساره سنگ توسط آشکارساز کنی، آشکارسازی می-شوند. در ادامه از تبدیل هاف برای توصیف ناپیوستگی¬ها بر حسب مختصات قطبی استفاده می¬شود. در مرحله بعد با استفاده از روش¬های فازی، تعداد و مرکز دسته درزه¬ها و اعضای هر دسته درزه به صورت خودکار مشخص می¬شود. در نتیجه پیاده¬سازی این الگوریتم برخی از مشخصه¬های هندسه ناپیوستگی¬ها نظیر زاویه اثر، فاصله¬داری، چگالی درزه¬داری و تداوم ناپیوستگی¬ها بدست آمده و شاخص کیفیت سنگ (RQD)، در هر راستای دلخواه بدست می¬آید. این روش می¬تواند به عنوان تکنیکی برای برداشت منظم درزه¬ها و ساخت یک پایگاه بزرگ و دائمی برای تعیین خصوصیات هندسی توده¬های سنگی به شمار رود.},
keywords_fa = {هندسه ناپیوستگی‌ها , پردازش تصویر دیجیتال , آشکارساز کنی , تبدیل هاف , روش‌های فازی , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1711-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1711-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {FatemiAghda, SM and Bagheri, V and Mahdavi, MR},  
title = {Zonation of Sarein Landslides triggered by 28 February, 1997 earthquake}, 
abstract ={In the present study, landslides occurred during 1997 Sarein, Iran earthquake are discussed and evaluated. In order to meet the objectives, the Computing with Words (CW), an approach using fuzzy logic systems in which words are used in place of numbers for computing and reasoning is applied. Firstly, the necessary information which include disturbance distance, ground class, moisture, shaking intensity, slope angle, slope height, soil depth, terrain roughness, and land-use have been collected using air photos, LANDSAT satellite images, geological and topographic maps, and site investigation of the studied region. The data is digitized and weighted using ARCGIS software. At the next step, the hazard rate and predicted areal concentrations of landslides with respect to their types are calculated using CAMEL software (Miles &#38; Keefer, 2007). CAMEL provides an integrated framework for modeling all types of earthquake-induced landslides using geographical information system(GIS). Finally, landslides hazard map is compared to landslides triggered by Sarein earthquake.},  
Keywords = {Earthquake , Seismic landslides , fuzzy logic , Regional landslide hazard zonation. CAMEL , },
volume = {8},
Number = {3}, 
pages = {2319-2346}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {پهنه بندی زمین لغزش‌های سرعین ناشی از زلزله10 اسفند 1375},
abstract_fa ={در این مقاله یکی از روش‌های جدید پهنه بندی خطر زمین لغزش‌های ناشی از زلزله(CAMEL) برای پیش بینی این نوع از زمین لغزش‌ها مورد بررسی قرار گرفته است. بدین منظور محدوده تحت تاثیر زلزله سرعین (سال 1375) جهت منطقه الگو انتخاب شده است. در این روش که روش محاسبه با واژه‌ها (Computing with words ) نامیده می‌شود، سیستم‌های منطق فازی بکار گرفته شده است. محاسبه با واژه‌ها روشی برای پیشرفت مدل سازی خطر زمین لغزش‌های ناشی از زلزله در مقیاس منطقه ای فراهم می‌کند، که در واقع روشی حد فاصل برای تبدیل و استفاده از زبان گفتاری انسان به جای اعداد در محاسبات و استدلال است. ابتدا اطلاعات لازم شامل فاصله به هم ریختگی، رده زمین، رطوبت، شدت زلزله، زاویه شیب، ارتفاع دامنه، عمق خاک، ناهمواری دامنه و پوشش گیاهی با استفاده از عکس‌های هوایی، تصاویر ماهواره ای LANDSAT، سنجش از دور(RS)، نقشه های موجود و بازدیدهای محلی از منطقه مورد مطالعه جمع آوری شده است. این داده‌ها با استفاده از سامانه اطلاعات جغرافیایی رقومی و وزن دهی شده‌اند و سپس با استفاده از برنامه CAMEL، میزان خطر و تراکم زمین لغزش‌های ناشی از زلزله محاسبه گردیده است CAMEL چارچوب جامعی را برای مدل سازی همه انواع زمین لغزش‌های ناشی از زلزله با به کار گیری سامانه اطلاعات جغرافیائی فراهم می‌کند. در نهایت مقایسه زمین لغزش‌های پیش بینی شده با استفاده از روش مذکور و زمین لغزش‌های رخ داده ناشی از زلزله سرعین انجام گرفته است.},
keywords_fa = {کلمات کلیدی  زلزله , زمین لغزش ناشی از زلزله , منطق فازی , پهنه بندی خطر منطقه‌ای , سامانه اطلاعات جغرافیایی(GIS) , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-405-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-405-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Hadi, Maryam and Ajalloeian, Rasol and Sadeghpour, Amir Hossei},  
title = {Evaluation of Effect of Bentonite Addition on Fine-grain,s Behaviour Properties}, 
abstract ={One way of reduction of leakage from beneath of earth dams is using of one contact clay layer with very low permeability and intermediate to high plastisity and connectig it to core of dam. Since, most of fine-grained soil in environtment of dam have low plastisity and preparing it from another place is not economic, use of bentonite in order to improvement of engineering characteristic of borrowed clay is suitable way. In this search effect of bentonite on geotechnical properties of fine-grained soils with low plastisity are evaluated. Results of this research show that hydraulic conductivity, consolidation coefficient, dry density, colifornia bearing ratio (CBR),.....are decreased with increase in bentonite content but optimum moisture , Aterberg limits , cohession and so on are increased with bentonite addition. Finally, with analysis of obtained result, optimum percent of bentonite is offered in order to improve of engineering properties of used clay in contact region.},  
Keywords = {Fine-grained soil , Bentonite , Clayey Core , Contact clay , Plastisity index , },
volume = {8},
Number = {3}, 
pages = {2363-2388}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی تاثیر افزودن بنتونیت بر خصوصیات رفتاری خاک های ریز دانه},
abstract_fa ={یکی از راه های کاهش نشت از زیر هسته سد های خاکی استفاده از یک لایه رسی با نام "رس تماسی" با نفوذپذیری بسیار کم و شاخص خمیری متوسط تا بالا و اتصال آن به تکیه گاه ها و هسته میانی سد است. از آنجا که اکثر منابع قرضه در دسترس سد های خاکی دارای شاخص خمیری پایین هستند و همچنین تهیه رس تماسی با شاخص خمیری بالا ازمنابع قرضه دیگر در بیشتر موارد مقرون به صرفه نمی باشد، در این راستا افزودن بنتونیت به رس منبع قرضه جهت بهبود خواص مهندسی آن، راهکار مناسبی می باشد. در پژوهش حاضر تأثیر افزودن درصد های مختلف بنتونیت بر ویژگی های ژئوتکنیکی خاک های ریز دانه منبع قرضه سد چشمه زنه مورد ارزیابی قرار گرفته است. نتایج این تحقیق نشان می دهد که افزودن بنتونیت به این خاک ها علاوه بر کاهش ضریب نفوذپذیری سبب کاهش ضریب تحکیم ، دانسیته خشک حداکثر، عدد ظرفیت باربری کالیفرنیا و .... و افزایش رطوبت بهینه، حدود آتربرگ، چسبندگی و ... می گردد. در پایان با تجزیه و تحلیل نتایج به دست آمده از این آزمایشات، به منظور بهبود خواص مهندسی رس در محل تماس هسته با کف و تکیه گاه ها، درصد بهینه ای برای بنتونیت مصرفی ارائه گردیده است.},
keywords_fa = {خاک ریز دانه , بنتونیت , هسته رسی , رس تماسی , شاخص خمیری ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-420-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-420-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {E.C}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {8},
Number = {4}, 
pages = {1-4}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {شناسه انگلیسی},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2045-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2045-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {P.C}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {8},
Number = {4}, 
pages = {1-8}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {شناسه فارسی},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2044-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2044-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {shareghi, arash and Amelmelsak, m and SohrabiBidar, A},  
title = {Evaluation of Earthquake Waves Amplification Due to Trapezoidal Hill by 1D and 2D Time Domain Analysis}, 
abstract ={Evaluation of strong ground motion up beneath the construction is important in both geotechnical engineering (site effect) and earthquake engineering aspects (analysis of earth behavior). The common methods of microzonation in geotechnical engineering are based on one dimensional dynamic analysis, in which ground surface is assumed to be horizontal. However in many cases, because of variety of topography conditions, recorded responses are different on the top of hills and their corners. In this study, FLAC 2D software, as finite difference software, is used to analysis the trapezoidal hill with different shape ratios. These topography models are analyzed by far field earthquake records, and their dimensionless amplification ratios are compared with the obtained results of one dimensional analysis. Assessment of these two analyses methods in some points on the topography and around it, demonstrated considerable differences that show the necessity of two dimensional analysis in earthquake geotechnical engineering.},  
Keywords = {Earthquake waves , site effect , Amplification , Topography , },
volume = {8},
Number = {4}, 
pages = {2389-2412}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی بزرگنمایی امواج زلزله ناشی از تپه ذوزنقه ای شکل در حالت یک بعدی و دو بعدی در حوزه زمان},
abstract_fa ={بررسی حرکات نیرومند زمین تا زمانی که ارتعاشات ناشی از آن به سازه برسد از دو دیدگاه مهندسی ژئوتکنیک (تحلیل ساخت گاه) و مهندسی زلزله (تحلیل رفتار زمین)، دارای اهمیت فراوان است. دقیق¬ترین روش¬های ریزپهنه¬بندی ژئوتکنیک لرزه¬ای بر تحلیل¬های دینامیکی یک بعدی متکی هستند که سطح زمین را افقی فرض می¬کنند، درحالی¬که در بسیاری از مناطق به دلیل وجود توپوگرافی¬های متفاوت، پاسخ¬های گوناگونی در سطح زمین در اطراف ناهمواری دریافت می¬شود. در این مطالعه از نرم-افزار تفاضل محدود FLAC دوبعدی برای تحلیل تپه¬ای ذوزنقه¬ای شکل با ضرایب شکل مختلف استفاده شده است. این ناهمواری¬ها تحت رکورد¬های زلزله حوزه دور قرار گرفته و بزرگنمایی¬های مربوطه به صورت بی¬بعد با نتایج حاصل از تحلیل-های یک بعدی مقایسه شده¬اند. بررسی نتایج این دو روش آنالیز در نقاط مختلف بر روی ناهمواری و اطراف آن، بیانگر تفاوت-های قابل ملاحظه¬ای است که ضرورت تحلیل¬های دو¬بعدی در زمینه ژئوتکنیک لرزه¬ای را آشکار می¬سازد.},
keywords_fa = {امواج لرزه‌ای , توپوگرافی , تأثیر ساختگاه , بزرگنمایی ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-427-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-427-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Ajalloeyan, Rasol and safary, azat},  
title = {Geotechnical Properties Assessment of Subsurface Dams (Case Study)}, 
abstract ={Subsurface dams is accordant with nature structure which is useful for water resources management, especially for preventing unused underground water. Regarding to reservoir alluvium, geological and geotechnical characteristics of this type of dam is important. Therefore, in present study, characteristics of the underground reservoir alluvium in Mastbandy area (South of Ardestan-North East of Isfahan) has been investigated. In this regard physical and mechanical properties of reservoir alluvium has been determined, using in situ and laboratory tests. Test results show that the type of alluvium is mostly non uniform dense granular soils without plasticity. Also its permeability is medium to high. Due to the porosity obtained from tests and the depth of the reservoir sediments (5 to 12 meters), in the case of subsurface dam construction, its volume would be about 200000 cubic meters. In general, due to full and empty of reservoir, loading and unloading cause the settlement. Since almost reservoir sediment are gravel and sand, the settlement is mainly immediate settlement. Due to obtained mechanical parameters, the amout of immediate settlement is equal to 16 milimeter},  
Keywords = {   subsurface dam , soil mechanic , alluvium , ardestan ,},
volume = {8},
Number = {4}, 
pages = {2413-2434}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی خصوصیات ژئوتکنیکی سدهای زیرزمینی (مطالعه موردی)},
abstract_fa ={سدهای زیرزمینی از فن¬آوری¬های سازگار با طبیعت بوده که در مدیریت منابع آب، بویژه جلوگیری از خروج بدون استفاده¬ی آبهای زیرزمینی قابل مصرف، بسیار کار آمد می¬باشند. این سدها سازه¬هایی هستند که جریان طبیعی آب¬های زیرزمینی را مسدود نموده و سبب ایجاد ذخایر آبی در زیر زمین می¬گردند. بررسی خصوصیات زمین شناسی مهندسی و ژئوتکنیکی آبرفت¬های مخزن این نوع سدها حائز اهمیت می¬باشد. بدین لحاظ در تحقیق حاضر ویژگی آبرفت¬های مخزن سد زیرزمینی ماست¬بندی واقع در 15 ‌‌کیلومتری جنوب‌ اردستان مورد مطالعه قرار گرفته است. در این راستا خصوصیات فیزیکی و مکانیکی آبرفت¬های پوششی مخزن به صورت آزمایشگاهی و برجا تعیین گردیده است. نتایج بدست آمده از آزمایشات نشان می¬دهد این آبرفت¬ها از نوع خاک دانه¬ای متراکم و غیر یکنواخت با خاصیت غیر خمیری می¬باشند. این رسوبات از نظر نفوذپذیری در رده¬ی خاک¬های با نفوذپذیری متوسط تا زیاد قرار می¬گیرند. با توجه به تخلخل بدست آمده از این آزمایشات، در صورت اجرای سد زیرزمینی هم سطح، حجم مخزن معادل حدود 000‚200 متر مکعب می¬باشد.},
keywords_fa = { ‌ها  سدزیرزمینی , مکانیک خاک , آبرفت , اردستان ,},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-425-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-425-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {mahdavian, abbas and fathiazarkalkhoran, abbas},  
title = {Effect of soil nonlinearity on ground motion amplification in Urmia City}, 
abstract ={Direct observation and experience of past earthquakes together with modeling carried out by researchers, has shown that ground motion acceleration and frequency is affected by the nonlinear behavior of site soil. In the process of assessing the seismic response of structures and lifelines, it is essential to understand the nonlinear behavior of the soil and how it can affect the results. In this paper, the nonlinear behavior of Urmia's subsurface soil is studied by performing one dimensional nonlinear site response analysis in time domain. Artificial acceleration time histories that were synthesized based on the result of seismic hazard analysis, conducted over three return periods, are used as input motion. Spectral acceleration at the ground surface is compared with those calculated for seismic bedrock, and spectral acceleration amplification curves are obtained. These curves show that, the amplification is greater in the central and eastern regions of the city than those for other regions of the city because of a deeper soil profile. The results show that the maximum amplification for higher return period is smaller because of greater soil nonlinear behavior},  
Keywords = {Nonlinear dynamic analysis , site effect , seismic hazard analysis , amplification spectrum , },
volume = {8},
Number = {4}, 
pages = {2435-2462}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تاثیر رفتار غیرخطی خاک بر بزرگنمایی امواج زلزله شهرستان ارومیه},
abstract_fa ={مشاهدات عینی در زلزله های گذشته، تجربیات و مدلسازی های انجام شده توسط محققان نشان می دهد که جنبش نیرومند زمین تحت تاثیر پارامترهای مختلفی مانند مشخصات منبع لرزه، مشخصات مسیر عبور امواج زلزله و در نهایت رفتار خاک ساختگاه مورد مطالعه قرار دارد. با توجه به این موضوع در این مقاله به برسی رفتارغیر خطی خاک در سطح شهر ارومیه پرداخته شده است. ابتدا روش مورد استفاده برای آنالیز رفتار غیرخطی خاک شامل مدل رفتاری و شبیه سازی معادله حرکت خاک های لایه ای در حوزه ی زمان مورد برسی قرار گرفته است. سپس خصوصیات ژئوتکنیکی لایه های زیرسطحی شهر ارومیه تفسیر شده است. نتایج تحلیل خطر لرزه ای برای سنگ بستر شهر برای سه سطح خطر بدست آمده. سپس با استفاده از شتابنگاشت های مصنوعی تولید شده بر اساس نتایج تحلیل خطر لرزه ای، آنالیز یک بعدی ستون خاک انجام شد. در مرحله بعدی به مقایسه بیشینه شتابها در سطح زمین با مقادیر دامنه شتاب درسنگ بسترلرزه ای پرداخته شده است. بدنبال آن مقادیر دامنه طیف شتاب بدست آمده درسطح زمین با مقادیر دامنه طیف شتاب سنگ بسترلرزه ای در پریودهای مختلف مقایسه و ضریب بزرگنمایی در پریودهای مختلف را بدست آوردیم. سپس این نتایج را به صورت منحنی های هم میزان بمنظور نشان دادن مقدارحداکثر بزرگنمایی درپریودهای مختلف تهیه شد. با تهیه نقشه های هم مقدار بزرگنمایی درپریودهای مختلف و نتایج مطالعات ژئوتکنیک توانستیم بستر آبرفتی شهرستان ارومیه را به پنج بخش تقسیم نموده و طیف بزرگنمایی خاک برای هر بخش را ارائه نماییم.},
keywords_fa = {تحلیل دینامیکی غیرخطی , تاثیر ساختگاه , تحلیل خطر لرزه ای , طیف بزرگنمایی , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1716-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1716-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Ghobadi, M. H. and Ghorbani, A and Mohseni, H and Uromeiea, Ali},  
title = {study of engineering geological properties of the Ilam - Sarvak formations in Khorramabad city}, 
abstract ={ Knowing the engineering geological characteristics of carbonate formations is necessary for database. In this research, using petrological study and mechanical tests on 5 types of Ilam-Sarvak formations limestones in Khorramabad city, their engineering geological characteristics were determined and the relationship between physical and mechanical properties have been analyzed. IBM SPSS Statistics (version 19.0) software was used to determine the required relations. The relations have high correlations. Based on the studies on this of thin sections, rocks are characterszed as biomicrite. Limestones of Ilam-Sarvak formations have high hardening and low porosity. These rocks are in medium to high density, very resistant durability index, medium to high UCS and high point load strength category. The rocks are also impermeable. Based on the UCS, modulus ratio of the intact rock, the limestones are CM and CL. According to solubility test, the solution velocity constant was 1.39×10-6 m/s.},  
Keywords = {Engineering geological properties , Limestone , Ilam-Sarvak formations , Khorramabad , },
volume = {8},
Number = {4}, 
pages = {2463-2486}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {مطالعه خصوصیات زمین شناسی مهندسی سنگ آهک سازندهای ایلام – سروک در شهرستان خرم آباد},
abstract_fa ={شناخت خصوصیات زمین¬شناسی مهندسی سازندهای کربناته ایران به¬منظور تهیه یک بانک اطلاعاتی ضروری است. در این پژوهش ضمن انجام بررسی¬های صحرایی، مطالعات آزمایشگاهی به¬منظور تعیین خصوصیات سنگ شناسی، ویژگی¬های فیزیکی و مکانیکی بر روی پنج تیپ از سنگ آهک¬های سازندهای ایلام-سروک صورت گرفته است. با توجه به داده¬های به¬دست آمده ارتباط بین خصوصیات سنگ شناسی با خصوصیات فیزیکی و مکانیکی بررسی شده است. جهت بررسی ارتباط ویژگی¬های فیزیکی و مکانیکی از نرم¬افزار IBM SPSS Statistics (version 19.0) استفاده شد. روابط به¬دست آمده ضرایب همبستگی مناسبی دارند. با توجه به مطالعات مقاطع نازک سنگ عمده نمونه¬ها بر اساس رده¬بندی فولک، بایو¬میکرایت¬ هستند. خمیره آهکی تیره حاوی ماده آلی و احتمالاً کانی¬های رسی است. محیط تشکیل اکثر سنگ¬های آهکی مورد مطالعه عمیق بوده است. سنگ آهک¬های ایلام – سروک سخت¬شدگی زیاد و تخلخل پایین دارند و دارای دانسیته متوسط تا زیاد می¬باشند. سنگ¬های مذکور از دیدگاه دوام¬پذیری در رده خیلی مقاوم قرار می¬گیرند. مقاومت تراکمی تک¬محوری آنها متوسط تا زیاد می¬باشد. از لحاظ تراوایی سنگ¬هایی نفوذ¬ناپذیر هستند. با توجه به رده¬بندی مهندسی سنگ بکر سنگ آهک¬های ایلام – سروک در رده CM و CL قرار می¬گیرند. مطابق با آزمایش انحلال¬پذیری سنگ آهک، متوسط ثابت سرعت انحلال سنگ آهک¬ها برابر با 6- 10 × 39/1 متر بر ثانیه محاسبه شده است.},
keywords_fa = {ها  خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی , سنگ آهک , سازندهای ایلام- سروک , خرم‌آباد , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1551-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1551-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Kordavani, M and hafezimoghadas, N and Ramazaniomali, Ramaz},  
title = {Assessment water leakage zones of Minab Esteghlal dam}, 
abstract ={The Minab (Esteghlal) dam site is located in east of Minab city in Hormozgan province. The Minab active fault cross the reservoir of dam and have an important role in leakage from the reservoir. The joint study of area in ten stations around the reservoir of dam display the four main joint sets. For assessment of leakage of reservoir, the permeability of rock masses outcrops in the reservoir is estimated by hydraulic conductivity HC experimental model. For this, the RQD, GSI and other characteristics of rock mass around the reservoir were measured in field studies. The results show that the permeability of embankments changes from 9.14×10-6 up to 2.02×10-5 m/s. Also the water lost for three different condition of minimum, mean and maximum level of water table is about 0.14, 0.20 and 0.29 m3/s. The results indicate that the discontinuities with trend of east-west and northeast-southwest and also shear fault zone of Minab have main effects in leakage of reservoir.},  
Keywords = {Minab dam , Minab fault , water leakage , HC System , Hydraulic conductivity , },
volume = {8},
Number = {4}, 
pages = {2487-2512}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی پهنه های فرار آب از سد استقلال میناب},
abstract_fa ={ساختگاه سد استقلال میناب در شرق شهرستان میناب واقع در استان هرمزگان قرار گرفته است. مطالعات درزه آماری در 10 ایستگاه بر روی توده¬های سنگی جناح¬های سد حاکی از وجود تعداد 4 دسته درزه اصلی می-باشد. سپس حضور گسل فعال میناب در مخزن سد و هندسه ناپیوستگی¬ها (درزه¬ها و لایه بندی) نقش مهمی در فرار آب از مخزن سد دارند. برای ارزیابی این میزان فرار آب، نفوذپذیری توده¬های سنگی رخنمون یافته در مخزن سد توسط مدل تجربی HC تخمین زده شده است. برای این منظور ، RQD، GSI و دیگر خصوصیات ناپیوستگی¬های رخنمون¬های سنگی محدوده مخزن سد در مطالعات صحرایی اندازه¬گیری شدند. نتایج بدست آمده نشان می¬دهد که نفوذپذیری توده¬های سنگی جناح¬های چپ و راست سد از 6- 10 × 14/9 تا 5- 10 × 02/2 متر بر ثانیه متغییر می¬باشد. همچنین میزان آبگذری برای سه حالت مختلف حداقل، میانگین و حداکثر تراز آب در مخزن محاسبه شد که برابر با 14/0، 20/0 و 29/0 متر مکعب بر ثانیه می¬باشد. نتایج حاضر نشان می¬دهد که ناپیوستگی¬هایی با امتداد شرقی – غربی و شمال شرق – جنوب غرب و همچنین پهنه برشی گسل میناب بیشترین تاثیر را در فرار آب از مخزن سد دارند.},
keywords_fa = {کلمات کلیدی  سد میناب , گسل میناب , فرار آب , سیستم HC , نفوذپذیری توده‌های سنگی , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1712-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1712-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {maroof, mohamad ali and BolouriBazaz, Jafar},  
title = {Modification and improvement of collapsible soils}, 
abstract ={The collapsible soils are usually known as soils with open structure and weak bonding between particles. The behavior of such soils is similar to very loose soils. These types of soils, when saturated without any changes in loading or subjecting vibratory loads, experiences huge settlements. The present research deals with investigation on collapsible soils located in the North East of Mashhad. The results of laboratory and in situ tests show that collapsible soil in this region was very sensitive to the increasing of moisture content. This means that an increase in soil moisture content, significant excess settlement occurs during a short time. This indicates that the soil in this region suffers from high potential collapsibility. The huge soil settlement will lead to the stability of existing structures to be at risk. It is, therefore, necessary for the collapsible soil in the region to be improved. For soil improvement, many techniques including moisture mitigation and soil replacement or compaction may be employed. Also stabilization of soil with lime, cement or coarse aggregates are practical methods. Which The results of the present research indicate that stabilization of soil lime is the most appropriate method for increasing bearing capacity of soil and reducing structural settlement.},  
Keywords = {Collapsible Soil , Buildings and Railway Structuresdeals , deal with collapsibility , soil improvement , stabilization with lime , },
volume = {8},
Number = {4}, 
pages = {2513-2536}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {اصلاح و به سازی خاک های رمبنده},
abstract_fa ={خاک های رمبنده معمولاً دارای ساختار باز بوده و پیوند بین ذرات ضعیف می باشد. این خاک ها به صورت سست رفتار کرده و در صورت اشباع شدن بدون تغییر در بار وارده و یا قرار گرفتن تحت نیروی ارتعاشی نشست زیادی کرده و ظرفیت باربری آن به شدت کاهش می یابد. در تحقیق حاضر مقابله با خاک های رمبنده ی محدوده شمال شرق شهر مشهد مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج آزمایشات انجام شده در آزمایشگاه و آزمایشات در محل نشان می دهد که خاک به افزایش رطوبت شدیداً حساس بوده و در صورت اشباع شدن، نشست اضافی قابل توجهی را در مدت زمان کوتاه ایجاد خواهد نمود. بنابراین می توان این خاک را دارای پتانسیل رمبندگی دانست. با توجه به احداث سازه¬های ریلی و احداث ساختمان در محل پروژه در اثر ارتعاش ناشی از عبور قطار ویا مرطوب شدن خاک، نشست زیاد خاک می تواند برای سازه های ریلی و ساختمان های موجود مشکل ایجاد کند و بنابراین باید خاک محل اصلاح و بهسازی شود. به منظورمقابله با خاک های رمبنده محل پروژه و بهسازی آن روش های گوناگون از جمله جلوگیری از مرطوب شدن خاک، تراکم خاک، جایگزینی مصالح، استفاده از پی های عمیق، تثبیت با مصالح درشت دانه، تثبیت با آهک، تثبیت با سیمان و تثبیت با سیمان و مصالح دانه ای ارزیابی شده و بهترین روش با توجه به مشخصات سایت، ویژگی های سازه های احداثی و ملاحظات اجرایی و اقتصادی انتخاب شده است. با توجه به قرار گیری سازه های احداثی در محدوده شهری ، خاک ریز دانه ی محل، ملاحظات اقتصادی، مدت زمان اجرا و امکانات موجود بهسازی خاک با آهک به عنوان بهترین روش پیشنهاد شده است.افزودن آهک به خاک علاوه بر بهبود خواص مقاومتی خاک در کوتاه مدت و بلند مدت، سبب کاهش تورم و کاهش نفوذپذیری می شود. این خواص عملکردی آهک، آنرا در کوتاه مدت و بلند مدت از لحاظ اقتصادی توجیه پذیر می کند.},
keywords_fa = {خاک های رمبنده , ساختمان ها و سازه های ریلی , مقابله با رمبندگی , بهسازی خاک , تثبیت با آهک , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-426-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-426-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {nakhaei, M},  
title = {Estimation of Soil Hydraulic and Thermal Conductivity Parameters Using Geophysical and Thermal Methods}, 
abstract ={For prediction of exact effect of soil temperature, soil water retention, unsaturated hydraulic conductivity and water flow of soils on seep development, information about soil hydraulic, physical properties soil temperature is necessary. In this study, using geophysical and thermal methods the hydraulic properties and thermal conductivity of unsaturated porous media was estimated. Infiltrated water temperature was 50° C and the temperature data used in inverse solution technique was recorded by 2 thermal sensors during 3255 sec. One of thermal sensor was installed at a depth of 50 cm and the soil hydraulic and thermal parameters were estimated using 48 collected data of the injection water temperature variations. In this research 121 geoelectrical sounding with the Wener, Schlumberger and polar-polar arrays configuration were used. Evaluation and interpretation of the sounding curves show that the water table is located at depth of 75 meters. Top alluvium layer (unsaturated zone) is composed of three layers. In this study, to investigate the distribution and diffusion of pollutants in the unsaturated zone, the brine concentration of 20 g/L was used. Wener and polar-polar arrays were used to detect and image the contaminants plume. The polar-polar configuration shows less spreading of contaminated plume in both vertically and horizontally direction than the Wener array.  Particularly by the Wener configuration the plume depth is more underestimated than the real value. Based on water injection visibility in the vicinity of the trenches and observing the water seepage at the trench face, the real velocity of the water at direction of 35 degrees relative to the horizon was measured equal to 0.159 m/h. Horizontal and vertical contaminant plume expansion coefficient was determined equal to 1.4. Evaluation of thermal and hydraulic properties of unsaturated porous media was done by HYDRUS-2D software. In this study five hydraulic parameters &#59;thetar, &#59;thetas, &#59;alpha, n and Ks and five soil heat transfer parameters including the &#59;lambdaL, &#59;lambdaT, Cn, Co and Cw were included in the parameter estimation process. After implementation of the parameter estimation (adjusted for ​​observed and predicted temperature values) Coefficient of Determination  R2 was equal to 0.97 and the objective function value was equal to 11.5. Computational error in the mass balance was about 67 percent. },  
Keywords = {محیط غیراشباع , ژئوالکتریک , HYDRUS-2D , پارامترهای هیدرولیکی خاک , پارامترهای حرارتی خاک , },
volume = {8},
Number = {4}, 
pages = {2537-2558}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {برآورد پارامترهای پراکندگی هیدرودینامیکی و هدایت حرارتی خاک با روش‌های ژئوفیزیکی و حرارت‌سنجی},
abstract_fa ={خصوصیات هیدرولیکی، فیزیکی و حرارتی خاک به منظور پیش‌بینی دقیق تأثیر حرارت خاک بر چگونگی نمو دانه، نگهداشت آب در خاک، هدایت هیدرولیکی محیط غیراشباع و جریان بخار آب در خاک ضروری می‌باشد. در مطالعه حاضر با استفاده از مطالعات ژئوفیزیکی و حرارت‌سنجی به تعیین خصوصیات هیدرولیکی و حرارتی محیط متخلخل غیراشباع پرداخته شد. منطقه مورد مطالعه در 45 کیلومتری غرب تهران در پردیس دانشگاه خوارزمی در شمال غربی شهر کرج واقع شده است.از تزریق آب با دمای 50 درجه سانتیگراد و ثبت داده‌های حرارتی محیط به مدت 3255 ثانیه از شروع نشت توسط 6 حسگر حرارتی برای جمع‌آوری داده‌های مورد نیاز حل معکوس استفاده شد. از 48 داده حرارت اندازه گیری شده توسط حسگر نصب شده در عمق 50 سانتیمتری و 48 داده برداشت شده از تغییرات دمایی آب تزریقی در حلقه نفوذ برای تعیین پارامترهای هیدورلیکی و حرارتی استفاده شد. در این مطاالعه 121 سونداژ ژئوالکتریکی به روش ونر، شلومبرژه و قطبی- قطبی برداشت شد. آرایه‌های ونر و قطبی- قطبی برای ردیابی و به تصویر در آوردن آلودگی استفاده شد. با اطلاعات حاصل از این سونداژها نوع لیتولوژیکی و عمق، ضخامت منطقه غیراشباع تعیین گردید. بررسی و تحلیل منحنی سونداژهای به دست آمده از این سونداژها نشان داد که عمق سطح ایستابی در 75 متری می‌باشد. لایه بالای (منطقه غیراشباع) از نوع آبرفتی بوده که خود از سه بافت تشکیل شده است. در این مطالعه از آّب نمک با غلضت 20 میلیگرم بر لیتر بعنوان منبع آلودگی برای بررسی توزیع و پخش شدگی آن در منطقه غیراشباع},
keywords_fa = {محیط غیراشباع , ژئوالکتریک , HYDRUS-2D , پارامترهای هیدرولیکی خاک , پارامترهای حرارتی خاک , },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1640-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-1640-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2015}  
}

