@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی و مقایسه تاثیر افزودنی های نانو رس و آهک بر خصوصیات خاک ها},
abstract_fa ={در سالهای اخیر استفاده از نانو ذرات در تحقیقات مهندسی مورد توجه محققین قرار گرفته است. نانو ذرات می توانند موجب بهبود رفتار مصالح در قسمت های مختلف گردند. بکارگیری این مواد در مهندسی ژئوتکنیک نیز مورد توجه قرار گرفته است. نانو ذرات به دلیل ریز بودن و خاصیت پرکنندگی که دارند می توانند سبب بهبود تراکم و مقاومت خاک ها گردند. در این مقاله تاثیر نانو رس به عنوان یک افزودنی جدید، در کنار آهک که یکی از افزودنی های قدیمی در تثبیت خاک به شمار می رود، بر رفتار خاک مورد بررسی قرار گرفته است. در این تحقیق تاثیر نانو رس و آهک بر درصد رطوبت بهینه، ماکزیمم دانسیته خشک، مقاومت تک محوری،&#160; حدود اتربرگ و خاصیت خود ترمیمی خاکها مورد ارزیابی قرار گرفت و مشخص شد اضافه کردن آهک باعث کاهش دانسیته خشک خاک می گردد این درحالی است که افزودن نانو رس سبب افزایش این پارامتر در خاک های رسی می شود. &#160;افزودن آهک تاثیر زیادی بر افزایش چسبندگی دارد و بر افزایش زاویه اصطکاک تاثیر زیادی ندارد این درحالی است که نانو مواد علاوه بر اینکه چسبندگی را افزایش می دهد، سبب افزایش زاویه اصطکاک خاک نیز می گردد.},
keywords_fa = {نانو رس, خود ترمیمی, آهک, مقاومت تک محوری},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2660-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2660-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {پیش بینی سختی خاک در پایه پل ها با در نظرگیری اندرکنش خاک-سازه با استفاده از مدل شبکه عصبی مصنوعی},
abstract_fa ={چکیده بحث درباره ی مدلسازی اندرکنش خاک-گروه شمع به دلیل تعداد زیاد پارامترهای دخیل در آن یکی از مباحث پیچیده و البته مورد توجه محققین در سالهای اخیر بوده است که به روش های مختلف به آن پرداخته اند. در سالهای اخیر روش شبکه ی عصبی مصنوعی در بسیاری از مسائل مرتبط با مهندسی ژئوتکنیک از جمله مسائل مرتبط با شمع ها مورد استفاده قرار گرفته است. در این مطالعه پاسخ دینامیکی گروه شمع-خاک زیر یک پل تک پایه با درنظرگیری اثر اندرکنش خاک-سازه به روش تحلیلی محاسبه گردید . به علاوه یک مدل شبکه عصبی با استفاده از مدل چند لایه پیشخور جهت پیش بینی سختی اندرکنشی گروه شمع-خاک واقع در خاک دانه ای در نظر گرفته شد. همچنین تأثیر پارامترهای مختلف بر محاسبه ی مقدار سختی اندرکنشی گروه شمع-خاک مورد بحث و بررسی قرار گرفت. در نهایت با توجه به &#160;مقدار ضریب تبیین 99/0 و کمترین میزان مربعات خطای 00000088/0 مدل شبکه عصبی ارائه شده می تواند یک ابزار قدرتمند جهت پیش بینی میزان سختی اندرکنشی گروه شمع-خاک و طراحی بهینه ی گروه شمع جهت دستیابی به طول و قطر بهینه ی شمع ها و کاهش هزینه ی مربوط به&#160; تجهیزات حفاری باشد. &#160;},
keywords_fa = {کلمات کلیدی: اندرکنش خاک-گروه شمع, شبکه عصبی مصنوعی, پاسخ دینامیکی, پل تک پایه.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2816-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2816-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی حساسیت و پهنه بندی خطر زمین لغزش در قطعه 5 راه آهن اردبیل – میانه با استفاده از روش‌های تحلیل سلسله مراتبی فازی، مثلت سلسله مراتبی فولر و منطق فازی},
abstract_fa ={به نقشه درآوردن حساسیت زمین&#173;لغزش ابزاری اساسی برای مدیریت بلایا و فعالیت&#173;های توسعه برنامه&#173;ریزی در مناطق کوهستانی می&#173;باشد. نقشه&#173;های حساسیت ایجاد شده در این پژوهش بیانگر یک گام روبه جلو در زمینه مدیریت خطر زمین لغزش در محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه می&#173;باشد. اهداف اصلی این تحقیق، اولاً تولید نقشه&#173;های حساسیت زمین&#173;لغزش برای محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه و تأثیر آن بر شریان&#173;های حیاتی و ثانیاً تجزیه و تحلیل مهم&#8204;ترین عوامل تأثیر گذار در افزایش خطر زمین&#8204;لغزش در محدوده مورد مطالعه می&#173;باشند، بطوریکه استراتژی&#173;های مناسب کاهش ریسک زمین&#173;لغزش بتواند توسعه داده شود. در این پژوهش از سه روش منطق فازی، مثلث سلسله مراتبی فولر و تحلیل سلسله مراتبی فازی (F-AHP) استفاده شده است. روش&#173;های فوق&#173;الذکر از روش&#173;های تحلیل تصمیم&#173;گیری چند معیاره مبتنی بر سامانه اطلاعات جغرافیایی به منظور ارزیابی علمی نواحی مستعد زمین&#173;لغزش در محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه می&#173;باشند و برای نیل به این هدف از نرم&#173;افزارهای ArcGIS و&#160; IDIRISI استفاده شده است. همچنین روش&#173;های مثلث سلسله مراتبی فولر و سلسله مراتبی فازی (F-AHP) از طریق کد/ فرمول نویسی در محیط نرم&#173;افزار Excel اجرا شده است.&#160; 8 لایه اطلاعاتی برای انجام تحلیل&#173;ها درنظر گرفته شده است که عبارتند از: رده مقاومتی زمین، زاویه شیب، جهت شیب، رطوبت، پوشش گیاهی، فاصله از گسل، فاصله از رودخانه و نهایتاً فاصله از مسیرهای ارتباطی (جاده و راه&#173;آهن). سپس، برای تعیین میزان استعداد محدوده مورد مطالعه نسبت به رخداد زمین&#173;لغزش براساس روش منطق فازی، مثلث سلسله مراتبی فولر و سلسله مراتبی فازی (F-AHP) اقدام به پهنه&#173;بندی شده است. نهایتاً، عملکرد روش&#173;های مختلف در تولید نقشه&#173;های حساسیت زمین&#173;لغزش با استفاده از شاخص&#173;های صحت سنجی &#34;ضریب تراکم&#34; و &#34;جمع مطلوبیت&#34; با یکدیگر مقایسه شد تا روش مطلوب و کاربردی برای محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه به منظور مدیریت خطر زمین لغزش تعیین شود. با تحلیل نقشه&#173;های پهنه&#173;بندی حاصله و با توجه به با توجه به مقادیر جمع مطلوبیت حاصل از عملگر اجتماع فازی (0.329915245)، تحلیل سلسله مراتبی فازی (1.079120331) و مثلث سلسله مراتبی فولر (0.951658196) برای نقشه&#173;های&#173; پهنه&#173;بندی خطر زمین&#173;لغزش&#173;های قطعه 5 راه&#173;آهن میانه-اردبیل مشاهده می&#173;شود که جمع مطلوبیت حاصل از تحلیل سلسله مراتبی فازی، بیشتر از مقداری است که برای نقشه&#173;های&#173; پهنه&#173;بندی خطر حاصل از منطق فازی و مثلث سلسله مراتبی فولر محاسبه شده است},
keywords_fa = {زمین لغزش, منطق فازی, تحلیل سلسله مراتبی فازی, مثلث سلسله مراتبی فولر,  پهنه بندی خطر , سامانه اطلاعات جغرافیایی(ArcGIS)},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2814-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2814-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تأثیر سرباره کوره‌های ذوب فلزات و آهک بر واگرایی، مقاومت برشی و خواص خمیری خاک رس استان گلستان},
abstract_fa ={خاک&#8204;های واگرا از جمله خاک&#8204;های مشکل آفرین بوده و در سازه&#8204;های آبی نظیر سدهای خاکی و کانال&#8204;های آبیاری باعث ایجاد صدمات و تخریب&#8204;های موضعی بسیاری می&#8204;شوند. از روشهای تثبیت خاک&#8204;های واگرا افزودن سرباره کوره&#8204;های ذوب فلزات و آهک است. در مطالعه حاضر خاک رس با خمیری کم برای بهبود واگرایی، مقاومت برشی و خواص خمیری با 1 و 2 درصد آهک و سرباره با مقادیر 5/0، 1، 3 و 5 درصد وزنی ترکیب شده &#8204;است. نمونه&#8204;ها به مدت 1 روز در دما و رطوبت ثابت نگه داشته شده و سپس مورد آزمایش برش مستقیم، مقاومت تک محوری و پین هول قرار گرفته&#8204;اند. از نتایج حاصل از این آزمایش&#173;ها مشاهده شد که با وجود واگرایی نمونه اولیه خاک با نشانه D1 در آزمایش پین هول، نمونه حاوی 2 درصد وزنی آهک و 5 درصد وزنی سرباره غیرواگرا با نشانه ND2 طبقه&#8204;بندی شده &#8204;است. نتایج آزمایش برش مستقیم نشان داد که میزان چسبندگی برای نمونه&#8204;های تثبیت شده با %1 آهک از 238/0 کیلوگرم بر سانتیمترمربع برای نمونه بدون سرباره، به ترتیب به 251/0، 373/0، 41/0 و 48/0 کیلوگرم بر سانتیمترمربع به ازای افزودن 5/0، 1، 3 و 5 درصد سرباره افزایش یافته است. همچنین میزان مقاومت تک محوری برای نمونه&#8204;های تثبیت شده با %1 آهک از 0014/1 کیلوگرم بر سانتیمترمربع برای نمونه بدون سرباره، به ترتیب به 0616/1، 0782/1، 2127/1 و 2246/1 کیلوگرم بر سانتیمترمربع به ازای افزودن 5/0، 1، 3 و 5 درصد سرباره افزایش یافت. نتایج آزمایش&#8204;های تعیین حدود اتربرگ بیانگر آن است که با افزایش سرباره و آهک، حد روانی و نشانه خمیری کاهش می&#8204;یابد و موجب بهبود خصوصیات خمیری خاک می&#8204;گردد. با توجه به نتایج مشاهده شده می&#8204;توان گفت که استفاده از سرباره به عنوان محصول فرعی صنایع ذوب آهن به صورت جایگزین درصدی از آهک مصرفی به منظور کاهش پتانسیل واگرایی خاک رسی مؤثر است.},
keywords_fa = {واگرایی خاک رس, مقاومت برشی, حدود اتربرگ, آزمایش پین‌هول, سرباره کوره ذوب فلزات.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2768-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2768-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {محاسبه شاخص اکولوژیکی سناریوهای مدیریت پسماند  سیرجان با رویکرد ارزیابی چرخه حیات},
abstract_fa ={پسماند از تولیدات غیر قابل اجتناب هر جامعه و مدیریت پسماند یکی از نیازهای اصلی آن جامعه است. از این رو استقرار سامانه مدیریت پسماند ضروری است. در سیستم مدیریت مواد زائد جامد، با توجه به میزان تولید و ترکیب پسماند گزینه های مختلفی برای مدیریت آن وجود دارد. ارزیابی اثرات زیست محیطی چرخه حیات این گزینه ها نقش به سزایی در کاهش و حل مشکلات مدیریت خدمات شهری به عهده خواهد داشت. هدف از این مطالعه مقایسه سناریوهای مختلف مدیریت پسماند در شهرستان سیرجان و انتخاب سناریو برتر با رویکرد ارزیابی چرخه حیات می باشد. بدین منظور 4 سناریو در نظر گرفته شد و فهرست نویسی چرخه حیات در هر سناریو به کمک مدل یکپارچه پسماند (IWM-2) صورت پذیرفت. نتایج بدست آمده از فهرست نویسی به 5 طبقه اثرشامل مصرف انرژی، گازهای گلخانه ای، گازهای اسیدی، مه دود فتوشیمیایی، خروجی های سمی تخصیص داده شد. مقادیر فهرست شده در فاکتورهای ویژگی سازی ضرب گردید و شاخص اکولوژیکی برای هر یک از سناریوها بدست آمد. با مقایسه سناریوها از نظر زیست محیطی، سناریوی دوم (4/68 درصد کمپوست، 2/19درصد بازیافت،4/12درصد لندفیل) به عنوان گزینه برتر دفع پسماند شهری شهرستان سیرجان انتخاب گردید.},
keywords_fa = {مدیریت پسماند, ارزیابی چرخه حیات, شاخص اکولوژیکی, سیرجان},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2837-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2837-en.doc},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی آزمایشگاهی  اثرات ضخامتِ قطعه در چقرمگی شکست مواد سنگی در حالت بارگذاری مود II خالص},
abstract_fa ={بررسی شکست توده های سنگی، همواره مورد توجه مهندسین عمران، معدن و مکانیک بوده است. چنانچه در قطعات سنگی، ترکی وجود داشته باشد، اهمیت موضوع شکست قطعات سنگی را دوچندان می&#173;کند. در این راستا، از چقرمگی شکست به عنوان یکی از خواص مکانیکیِ مواد سنگی برای تخمین استحکام سازه&#173;های سنگی ترک&#173;دار استفاده می&#173;شود. مقدار چقرمگی شکست، با انجام آزمایش&#8204;های استاندارد بر روی قطعات ترک&#173;دار سنگی محاسبه می&#173;شود. یکی از نکات مهم در محاسبه&#173;ی مقدار چقرمگی شکست، ابعاد قطعه&#173;ی مورد آزمایش می&#173;باشد. ضخامت قطعه به عنوان بُعد خارج صفحه&#173;ای، نقش مهمی در مقدار چقرمگی شکست دارد که کمتر به آن توجه شده است. بنابراین، در این مقاله، اثرات ضخامت در مقدار چقرمگی شکست قطعات سنگی هم در حالت بارگذاری مود I و هم در حالت بارگذاری مود II به صورت آزمایشگاهی بررسی می&#173;گردد. برای این منظور، از قطعه&#173;ی نیم دیسک با ترک&#173;لبه&#173;ای تحت بار خمشی متقارن و نامتقارن استفاده شده است. قطعات مورد آزمایش دارای شعاع ثابت و ضخامت&#8204;های متغییر می&#173;باشد. نتایج آزمایشگاهی نشان می&#173;دهد که با افزایش ضخامتِ قطعه، مقدار چقرمگی شکست تا ضخامت خاصی روند صعودی دارد، اما بعد از آن ضخامتِ خاص، روند به صورت کاهشی می&#173;گردد. اختلاف مقادیر چقرمگی شکست در روند کاهشی، زیاد نبوده و می&#173;توان مقدار تقریباً ثابتی برای چقرمگی شکست در نظر گرفت. همچنین، انحنای مسیر رشد ترک در حالت مود II خالص با افزایش ضخامت قطعه بیشتر می&#173;شود.},
keywords_fa = {چقرمگی شکست, مواد سنگی, ضخامت قطعه, مسیر رشد شکست, بارگذاری مود خالص I و II.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2877-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2877-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تأثیر شکل موج و فرکانس بارگذاری بر روی پارامترهای دینامیکی خاکهای ماسه ای خشک با استفاده از آزمایشات میز لرزه},
abstract_fa ={این مطالعه تاثیر شکل موج و فرکانس بارگذاری بر روی پارامترهای دینامیکی خاکهای ماسه ای خشک از قبیل مدول برشی (G) و ضریب میرایی (D) را مورد بررسی قرار داده است. یک سری آزمایش میز لرزه 1g بر روی ماسه خشک فیروزکوه انجام گرفت. نمونه های خاک با دانسیته نسبی صفر تحت سه نوع بارگذاری مستطیلی، سینوسی و مثلثی در فرکانس های 5/.، 1، 2، 3، 5، 7و 9 هرتز و تحت &#160;شتاب ورودی &#160;g1/0و g3/0 قرار گرفتند. نتایج نشان داد که برای هر نوع بارگذاری، افزایش در فرکانس باعث افزایش در مقادیر مدول برشی و نسبت میرایی می شود. هم چنین با افزایش کرنش برشی مدول برشی خاک کاهش یافته ولی نسبت میرایی افزایش می یاید. نمونه های خاک تحت بارگذاری مستطیلی بیشترین مقدار و تحت بارگذاری مثلثی کمترین مقدار مدول برشی و نسبت میرایی را از خود نشان می دهند. در حالت کلی، تاثیر شکل موج مستطیلی بر روی G و D بیشتر از دو شکل موج دیگر می باشد.&#160;},
keywords_fa = {میز لرزه, پارامترهای دینامیکی, فرکانس, شکل موج, مدول برشی, ضریب میرایی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2827-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2827-en.doc},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

