@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {15},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {به کار گیری روش‌های دورسنجی و ژئوفیزیک زمینی در پی‌جویی و اکتشاف ذخایر مس در منطقه باب زنگوییه، چهارگنبد کرمان},
abstract_fa ={ناحیه چهارگنبد کرمان از نظر تقسیمات زمین&#8204;شناسی در جنوب زون ایران مرکزی و به طور عمده در کمربند ولکانیکی ارومیه- دختر قرار دارد. پی&#173;جویی&#173;های اولیه و مطالعات اکتشافی بزرگ مقیاس در این منطقه، وجود محدوده&#173;های پرپتانسیلی از نظر کانی&#173;زایی مس و طلا را به اثبات رسانیده است. برای بررسی دقیق&#173;تر این پتانسیل&#173;ها، در این تحقیق روش سنجش از دور برای مکان&#173;یابی آلتراسیون&#173;ها در نتیجه کانی&#173;زایی&#173;های مناسب در سطح و روش ژئوفیزیک برای مطالعه کانی&#173;زایی&#173;های محتمل در عمق به کار گرفته شدند. جهت انجام مطالعات سنجش از دور، از تصاویر ماهواره استر برای یافتن مناطق آلتره امیدبخش استفاده شد. تصاویر ماهواره&#173;ای با روش&#173;های مختلفی از قبیل ترکیب رنگی کاذب و نسبت&#173;گیری طیفی پردازش و نقشه&#173;های مناسب تولید شدند. نتایج، حاکی از وجود آلتراسیون&#173;های آرژیلیک (و فیلیک) در منطقه باب&#173;زنگوییه است که توسط آلتراسیون پروپلیتیک احاطه شده است. چنین پراکندگی آلتراسیونی به خوبی می&#173;تواند بیان&#173;گر وجود پتانسیل کانی&#173;زایی مس باشد. با تلفیق این نتایج و اطلاعات اکتشافی پیشین، منطقه باب&#173;زنگوییه برای انجام پیمایش و عملیات ژئوفیزیک زمینی با روش ژئوالکتریک انتخاب گردید. عملیات ژئوفیزیکی در این منطقه به دو روش پلاریزاسیون&#173;القایی و مقاومت&#173;ویژه الکتریکی و با استفاده از آرایش قطبی-دوقطبی به اجرا در آمد. پس از تحلیل&#173;های آماری و مدل&#173;سازی مستقیم و معکوس داده&#173;های برداشت شده، محدوده&#173;های بی&#173;هنجار و وضعیت کانسار شامل شکل تقریبی کانی&#173;سازی و عمق کانی&#173;سازی در مدل&#173;های 2 و 3بعدی مشخص شدند. در نهایت و با استفاده از نتایج هم&#173;پوشانی داده&#173;ها در یک مدل 3بعدی نقاط مناسب برای حفاری پیشنهاد شد که نتایج حفاری نشان دهنده وجود ماده معدنی در عمق است.},
keywords_fa = {دورسنجی, ژئوالکتریک, مدل‌سازی معکوس, باب‌زنگوییه, چهارگنبد کرمان},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2938-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2938-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

