@article{ 
author = {},  
title = {Comparison of Reverse Circulation Method with the Common Drilling Methods Regarding Progress Velocity, Drilling Cost, Gained Sample Type and Performance Efficiency, Case Study: Gold Mine of Khomein-Akhtarchi}, 
abstract ={Introduction Drilling has various methods that from different aspects such as crushing mechanism, type of used energy etc., is divided to several types containing hand held drilling, percussive drilling, cable-tool drilling, rotary (or circular) drilling, percussive-rotary drilling and core drilling. Unlike the direct circulation drilling system (DC) in the reverse circulation drilling system (RC), the drilling fluid moves the annulus between borehole wall and the drilling pipe and comes back with the drilled pieces along inside the drilling pipe. The exploratory drilling system of RC by conducting powder samples with high purity and fast drilling rate, is a great help to the velocity and accurate of exploration of ore deposits. Samples produced in this method are in the form of soil and rock powdered and rock fragments of the drilled part, which may be dry or with little moisture. The air flow inside the cycle causes the collected powder sample to be often dry but sometimes is wet due to groundwater or drilling mud. Drilling is one of the most costly mining processes. Therefore, the most important goal in drilling engineering is to reduce costs, and the best possible decision to optimize the cost of drilling is to choose the best possible drilling method. Based on the field data, cost of drilling for each meter of a soft rock (e.g. travertine) by core drilling and direct drilling methods are about 3.3 and 1.2 times of the RC method, respectively. Also the cost of drilling, for each meter of a hard rock (e.g. granite) by core drilling and direct drilling methods are about 2.6 and 1.3 times of the RC method, respectively. Materials and methods In the present research, reverse circulation drilling (RC) has been compared with other important, common and practical drilling methods, such as direct circulation and core drilling methods in terms of various criteria containing drilling (time) rate, price (cost), type and quality of acquired samples and performance efficiency of drilling. Also, as a field study in this research, deep drilled boreholes with RC and core drilling methods in the gold mine of Khomein-Akhtarchi located in the Markazi province, were investigated and compared from different aspects. At the end, the ability to select the most appropriate drilling method among the variety of methods was studied. The study region is located at 25 km northeast of Khomein city in the Markazi province. This region consists of two exploration areas of Zarmadan-Akhtaran1 with the area of 13.21 square kilometers and Zarmadan-Akhtaran2 with the area of 2.85 square kilometers. Access to the Akhtarchi gold region is possible through the Khomein-Shahabiyeh (Goldsat)-Mahallat road. In the mining region, the Permian rock complexes include dolomite, dolomitic limestone from brown to dark gray, black Irony sandstone and white to milky limestone known as pds, pdl and pl units in the geological maps. In the studied region, several deep boreholes, most of them by RC and some of them by core drilling methods have been drilled. In general, by now in the Akhtarchi gold zone in the Zarmadan-Akhtaran2 area 54 powder boreholes have been drilled through RC method called by RC1 to RC54. Also, there are 25 core drilling boreholes, 18 boreholes called by BH1 to BH18 in the Zarmadan-Akhtaran1 area and 5 boreholes called by BH1 to BH5 in the Zarmadan-Akhtaran2 area. During drilling operations, Permian and Cretaceous rock units have been encountered. The details of drilling via RC method for 4 boreholes with numbers 50, 51, 53 and 54 have been accurately taken. The measured drilling times were obtained from drilling personnel of the mine through the questionnaire which they were weighted mean if needed. Results and discussion The average drilling time for each meter of rock in boreholes 53 and 54 is 2:12 and 2:54 minutes, respectively. In both cases, the time duration is very short and this feature is one of the advantages of the RC drilling method. The longer average duration of drilling for each meter of rock in the borehole 54 than 53, is due to the depth of the borehole 54 and the hammer problem of the drilling machine during the drilling this borehole. In Table 1, the average duration of drilling operation per meter of rock in the Akhtarchi gold mine is given according to the type of rock (lithology) at definite depth intervals, on the basis of field studies. According to this table data, the duration of the drilling for each meter of rock in the greater depths increases that the reasons for increasing the duration of drilling for each meter of rock in greater depths are the difficulty of drilling due to the increasing length of rig, the reduction of transient energy to the bit, the probability of greater borehole declination, compaction increasing and as a result increasing the strength of rocks and more hydrostatic and lithostatic pressures in the great depths meanwhile at a great depth, the probability of capturing the drilling rig is too high. Also the cost (the time price) of drilling per meter of rock in this mine based on the dip and depth of drilling is about 1300 to 2000 thousand Rials by the RC method, against 2620 to 4250 thousand Rials by the core drilling method. The results of the present research indicate that the RC drilling in comparison with other drilling methods, especially conventional and applied ones in terms of drilling costs and drilling rate (time) is highly desirable while is desirable regarding depth of drilling, the type and quality of the acquired samples and the overall efficiency of drilling performance. Although the core drilling method with the ability to drill very deep boreholes obtaining cores in terms of the type and quality of the acquired samples, as well as the depth of the drilling is the most desirable, but for exploration drilling (especially in the detailed exploration stages), deposits with low-grade and very little mineral indices (like gold mine of Khomein-Akhtarchi), and hence the large sample sizes are needed, employing RC drilling method having comparative advantages is economic. Conclusion Regarding the use of RC drilling method in the case study, the gold mine of Khomein-Akhtarchi, it was found that the RC method compared to the core drilling method, in terms of the duration of drilling operations or the speed of advance (the rate of penetration in the rock), drilling costs and efficiency of performance is desirable. Also, according to the type of mineral deposit (gold type), which is low-grade and the indices of the mineral are very low, therefore the large sample sizes are needed, thus, in terms of the type of obtained samples, employing RC drilling method in this case, is accounted a very important advantage related to the DC method (in terms of accuracy) and core drilling method (in terms of cost). The results of this research are useful for all users of drilling operations, including drilling engineers and technicians, engineering geology and geotechnical practitioners, mineral exploration engineers, groundwater aquifers and hydrocarbon reserves (oil and gas) to choose the optimal drilling method under different environmental and economic conditions based on criteria such as the purpose of drilling operations, costs, progress rate, type and quality of the yielded samples and the efficiency of drilling operation. Also, the use of RC drilling method has the advantages over the other drilling methods to be suggested for exploration of low-grade deposits such as gold, silver and copper, especially in the final stages such as detailed and mining exploration. &#160;},  
Keywords = {Reverse circulation drilling system (RC), Direct circulation drilling system (DC), Core drilling, Drilling rate, Cost of drilling, Samples from drilling, Gold mine of Khomein-Akhtarchi},
volume = {14},
Number = {1}, 
pages = {1-28}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {مقایسۀ روش گردش وارون با روش‌های مرسوم حفاری از نظر سرعت، هزینه، نوع نمونه حاصل و راندمان عملکرد، مطالعۀ موردی: معدن طلای اخترچی خمین},
abstract_fa ={در پژوهش حاضر روش حفاری گردش وارون (RC) با دیگر روش&#8204;های مهم، متداول و کاربردی حفاری مانند روش گردش مستقیم و مغزه&#8204;گیری از نظر معیارهای مختلف نظیر سرعت پیش&#8204;روی (زمان) حفاری، قیمت (هزینه)، نوع و کیفیت نمونه&#8204;های حاصل و راندمان عملکرد حفاری، مقایسه شده است. هم&#8204;چنین به&#8204;عنوان یک بررسی میدانی در این پژوهش، گمانه&#173;های عمیق حفاری شده در معدن طلای اخترچی خمین واقع در استان مرکزی با دو روش حفاری RC و مغزه&#8204;گیری، از جنبه&#8204;های مختلف بررسی و مقایسه شد. در انتها نیز توانایی انتخاب مناسب&#8204;ترین روش حفاری از میان روش&#8204;های مختلف بررسی شد. نتایج پژوهش نشان می&#8204;دهند که روش حفاری RC در مقایسه با دیگر روش&#8204;های حفاری به&#8204;ویژه انواع متداول و پرکاربرد، از نظر معیارهایی مانند هزینه&#8204;های حفاری و سرعت پیش&#8204;روی (زمان) حفاری، بسیار مطلوب و از نظر میزان عمق (متراژ) حفاری، نوع و کیفیت نمونه&#8204;های حاصل و راندمان کلی عملکرد حفاری، مطلوب است. اگرچه روش حفاری مغزه&#8204;گیری از نظر نوع و کیفیت نمونه&#8204;های حاصل و نیز میزان عمق (متراژ) حفاری، با توانایی حفر گمانه&#8204;های بسیار عمیق و گرفتن نمونه&#8204;های مغزه&#8204;ای، مطلوب&#8204;ترین است اما در ارتباط با حفاری اکتشافی (به ویژه در مراحل اکتشاف تکمیلی) کانسارهایی که عیار پایینی دارند و اثرات ماده معدنی خیلی کم است (همانند کانسار طلای اخترچی خمین) و در نتیجه نیاز به حجم زیاد نمونه است، استفاده از روش حفاری RC مزیت نسبی داشته و دارای صرفه اقتصادی است.},
keywords_fa = {حفاری گردش وارون (RC), حفاری مغزه‌گیری, سرعت حفاری, هزینه حفاری, نمونه‌های حاصل از حفاری, معدن طلای اخترچی خمین},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2876-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2876-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {1}, 
pages = {29-52}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی مقاومت و ساختار خاک‌های مارنی تثبیت شده با سیمان و نانوسیلیس},
abstract_fa ={فرسایش&#8204;پذیری شدید در مجاورت هوا و آب و تورم&#173;پذیری زیاد از مشکلات اصلی خاک&#173;های مارنی است که موجب ناپایداری در بستر پروژه&#173;های عمرانی می&#8204;شود. اصلاح شیمیایی خاک با سیمان در بسیاری از پژوهش&#173;ها بررسی شده است، اما تغییرات ریزساختاری و بافت خاک&#173;ها در فرایند تثبیت و هم&#8204;چنین نقش نانوذرات سیلیس به&#8204;صورت جامع بررسی نشده است. بر این اساس هدف پژوهش حاضر ارزیابی ریزساختاری بهبود خصوصیات مهندسی خاک&#173;های مارنی با سیمان در حضور نانوسیلیس و تشکیل ترکیبات جدید ناشی از فرآیند تثبیت است. در این راستا پس از تعیین خصوصیات ژئوتکنیکی خاک مارن، بهبود ویژگی&#173;های مهندسی نمونه&#173;های تثبیت شده با درصدهای مختلف سیمان و نانوسیلیس بعد از پایان دوره عمل&#173;آوری از طریق انجام آزمایش بزرگ ساختاری مقاومت فشاری محدود نشده (UCS) و ریزساختاری (pH، پراش اشعۀ ایکس (XRD)، تصاویر میکروسکوپ الکترونی پویشی (SEM) و طیف&#173;سنجی پاشندگی انرژی (EDX)) تجزیه و تحلیل شد. بر اساس نتایج پژوهش حاضر حضور نانوسیلیس در فرایند تثبیت خاک مارنی به&#8204;وسیلۀ سیمان، منجر به افزایش فعالیت&#173;های پوزولانی و رشد نانوساختارهای هیدرات سیلیکات کلسیم (C-S-H) و توزیع یکنواخت این نانوساختارها می&#173;شود. بر اساس نتایج پژوهش حاضر افزایش مقدار نانوسیلیس تا 1% از لحاظ ریزساختاری و درشت ساختاری مؤثر است و خصوصیات مهندسی خاک&#173;های مارنی در نمونۀ اصلاح شده با 4% سیمان و 1% نانوسیلیس میزان مقاومت فشاری را در طی 28 روز به kg/cm2 5/30 افزایش داده و نسبت به نمونه مرجع مقاومت فشاری حدود 30 برابر افزایش یافته است.},
keywords_fa = {مارن, نانوسیلیس, مقاومت فشاری محدود نشده, C-S-H, XRD.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2842-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2842-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Aminpour1, Mohammad Mahdi and Maleki, Mohamm},  
title = {Bearing Capacity of Strip Foundation on Slope Based on Finite Element Limit Analysis Method}, 
abstract ={Introduction Studying the effect of slope angle on bearing capacity of foundations on the slope in urban areas is a challenging problem that has been investigated by researchers for years. In general, the analytical approaches for solving this problem can be categorized into limit equilibrium, characteristics and limit analysis methods. In recent years, there have been studies for using the limit analysis within the framework of finite element method for geomaterials. In these studies, the soil mass is not considered as rigid and there is no need to predefine a failure surface for the slope. In the performed research, using the upper bound finite element limit analysis, bearing capacity of strip foundation on slope have been studied. This analytical method enables the use of the advantages of both methods of limit analysis and finite element analysis. In this method, the slip between the two elements is considered. In order to find the critical state of the failure, the rate of power internally dissipated is linearly optimized, by using the interior points method. The advantages of this method are the high convergence rate in comparison with other analytical optimization methods. The effect of different upstream and downstream slopes and foundation depths and also the influence of various mesh discretizations have been evaluated. Finally, the results are compared with those obtained from previous methods available in the literature. Methods The finite element limit analysis method is based on nodal velocities. Considering the principals of the finite element method and having the nodal velocities, the velocity at each node of the element can be obtained from corresponding shape functions.&#160;The rate of power internally dissipated in each element is defined by multiplying the strain rate on stress in each element. In this method, the slip between the two elements and the rate of internal power dissipated at each discontinuity of two adjacent elements is considered. For this purpose, in each node, four new unknowns&#8217; velocities are defined. To remove the stress from the equations, and provide a linear relationship for linear optimization, a linear approximation to the yield function has been used. For this purpose, the Mohr-Coulomb yield criterion is estimated with a polygon in the stress space. Also, using the reduced strength parameter, the effect of the dilation angle is considered. According to the principles of upper bound limit analysis, the value of plastic strain rate is calculated from the flow rule. The velocity field in elements and discontinuities must satisfy the set of constraints imposed by an associated flow rule. In order to have an acceptable kinematics field, the velocity vectors have to satisfy the boundary conditions. These conditions include zero kinematics velocities along the vertical and horizontal boundaries of the geometry as well as negative vertical unit velocities and zero horizontal velocities at points underneath the rigid foundation. Results and discussion In order to calculate the bearing capacity of foundation, a set of different uniform and non-uniform mesh has been examined. The results obtained from different uniform mesh sizes indicate a certain divergence in the course of analysis. However, the results between the fine and very fine non-uniform mesh are closely related to each other and are converged. The obtained results show that, by increasing the internal friction angle, the bearing capacity has been increased. At high angles of modified friction, the effect of increasing the internal friction angle on the increase in bearing capacity is more in slopes with lower angles. By increasing the downstream foundation depth, the bearing capacity has been increased. This increase is more important in the case of slopes with lower angles. However, the upstream depth variations didn't present a significant effete on bearing capacity. In order to investigate the effect of upstream angle on the bearing capacity, the upstream mesh is also refined similar to the downstream. The obtained results indicate that variations of the upstream angle have a minor effect on the bearing capacity. This is of course true if the upstream slope is fully stable. The results of the proposed method in this study are an upper bound for the results reported by the limit equilibrium and displacement finite element methods. As seen in Figure 1, the suggested method predicts lower bearing capacities compared to rigid block limit analysis method and is indeed a lower bound for the classical limit analysis method. The finite element limit analysis with linear optimization has resulted in more bearing capacity than cone optimization. The bearing capacities, obtained from characteristic lines method depending to the slope angles, in some cases is more and in some cases less than those explored by the proposed method. In this paper, the bearing capacity of foundation located on slope was evaluated by finite element limit analysis method. In this regard, the effects of different downstream and upstream angles of slope and foundation depths and also, the effect of various mesh discretizations on the bearing capacity were studied. It is shown that an increase in the downstream angle causes a decrease in the bearing capacity and an increase in the downstream foundation depth leads to an increase in the bearing capacity.&#160; However, the upstream angle and upstream foundation depth were not much effective on the bearing capacity. &#160;},  
Keywords = { bearing capacity, strip footing on the slope, finite element method, limit analysis method, upstream and downstream slopes variations},
volume = {14},
Number = {1}, 
pages = {53-78}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ظرفیت باربری پی نواری مستقر در شیب به روش مرز بالای تحلیل حدی اجزاء محدود},
abstract_fa ={در این مقاله، ظرفیت باربری پی نواری مستقر در شیب&#173;هایی با خاک دانه&#173;ای، به&#8204;روش مرز بالای تحلیل حدی اجزاء محدود بررسی شده است. این روش تحلیلی، امکان استفاده از مزیت&#173;های هر دو روش تحلیل حدی و اجزاء محدود را فراهم می&#173;آورد.&#160; تأثیر شیب&#173;های مختلف بالادست و پایین&#173;دست، عمق&#173;های مختلف گود بالادست و پایین&#173;دست، زوایای مختلف اصطکاک خاک و همچنین تأثیر انواع مش&#173;بندی بر ظرفیت باربری ارزیابی شده است. ظرفیت باربری پی با در نظرگیری لغزش بین دو المان و تحت بهینه&#173;سازی خطی حاصل شده است. مطابق نتایج حاصل، تغییرات پایین&#173;دست پی تأثیر به&#8204;سزایی و تغییرات بالادست پی تأثیر اندکی بر ظرفیت باربری دارد. نتایج روش ارائه شده در این تحقیق، حد بالایی از روش&#173;های تعادل حدی و اجزاء محدود جابه&#8204;جایی است. با این وجود در تحقیق حاضر، روش تحلیل حدی قطعات صلب حد بالایی از روش ارائه شده است. روش خطوط مشخصه، با توجه به زاویه شیب در برخی موارد ظرفیت باربری بیش&#8204;تری و در برخی موارد مقدار کم&#8204;تری را نشان می&#173;دهد.},
keywords_fa = {ظرفیت باربری, پی مستقر در شیب, روش تحلیل حدی اجزاء محدود, تغییرات بالادست و پایین‌دست شیب.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2830-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2830-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {1}, 
pages = {79-104}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی میزان مناسب فشار جبهه کار تونل‌های مکانیزه حفاری شده در آبرفت‌های دانه‌ای مترو تبریز},
abstract_fa ={کنترل جابه&#8204;جایی&#173;های ناشی از حفاری تونل در محیط&#173;های شهری اهمیت ویژه&#8204;ای دارد. یکـی از دلایـل اساسـی افزایش جابه&#8204;جایی&#173;ها، عدم اعمال فشار مناسب در جبهه کار تونل است. این پارامتر به&#8204;ویژه در مواردی که تونل در محیط&#173;های شهری حفر می&#173;شود اهمیت بیش&#8204;تری پیدا می&#173;کند. تعیین مقدار این فشار برای جلوگیری از تخریب جبهۀ کار و نشست زمین از یک سو و ممانعت از بالازدگی زمین از سوی دیگر بسیار مهم است. به&#8204;طورکلی روش&#173;های تعیین فشار جبهه کار به سه دستۀ تجربی، تحلیلی و عددی تقسیم می&#173;شوند. فشار نگه&#8204;داری جبهۀ کار تونل به عوامل متعددی نظیـر نوع و مشخصات مهندسی خاک از جمله مدول الاستیسیته، چسبندگی و زاویۀ اصطکاک داخلی، شرایط آب زیرزمینی، میزان روباره و سطح مقطع تونل وابسته است که در تحقیق حاضر، با کاربرد نرم&#8204;افزار المان محدود ABAQUS به بررسی تأثیر برخی از این پارامترها بر میزان مناسب فشار جبهه کار تونل&#173;های مکانیزه می&#8204;پردازیم. با تحلیل مدل&#173;های سه&#8204;بعدی و اندازه&#173;گیری مقادیر جابه&#8204;جایی&#173;های جبهه کار تونل به&#8204;ازای مقادیر متفاوت فشار جبهه کار و پارامترهای بررسی شده، مقدار مناسب فشار نگه&#8204;دارنده تخمین زده شده است. صحت&#8204;سنجی روند مدل&#173;سازی بر اساس نتایج ابزار&#8204;بندی پروژۀ خط 2 مترو تبریز انجام یافته است. نتایج حاصل نشان&#173;دهندۀ تأثیر چشم&#8204;گیر مدول الاستیسیته خاک در مقدار فشار جبهه کار است و به&#8204;عنوان الگوی کلی، با افزایش مدول الاستیسیته فشار مناسب جبهه کار کاهش می&#173;یابد. هم&#8204;چنین، مقادیر مناسب فشار جبهه کار به&#8204;دست آمده با روش&#173;های تحلیلی جانکسز-استاینر، آنگونستا-کواری و روش تجربی COB مقایسه شده است که بیش&#173;ترین تطابق با روش &#160;COBمشاهده شده است. لازم به ذکر است با پایین رفتن تراز آب زیرزمینی و در مدول&#173;های الاستیسیته کم (کم&#173;تر از 20 مگاپاسکال در پژوهش انجام شده)، رابطۀ COB فشار جبهه کار کم&#173;تری نسبت به حالت مناسب ارائه می&#8204;دهد که باید در محاسبات فشار جبهه کار در نظر گرفته شود.},
keywords_fa = {فشار جبهه کار, تونل‌سازی مکانیزه, مدول الاستیسیته, خاک‌های دانه‌ای, مدل‌سازی عددی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2753-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2753-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Ghobadi, Mohammad Hossein and Amiri, Mehrdad and Aliani, Farh},  
title = {The study of engineering geological properties of peridotites in Harsin, Kermanshah province (A case study)}, 
abstract ={Because of the diversity in petrography, peridotites have variable physical and mechanical properties. For this reason, knowledge of resistance properties and their deformation will help with the prediction of engineering behavior of these rocks. Due to the large spread of igneous rocks, especially peridotite, in Zagros, northeastern and central Iran, special attention has been paid to their petrographic, physical and mechanical characteristics. The construction of the structure within or on the peridotites and the choice for the purpose of the stone borrow depends on the recognition of its engineering geology characteristics. In this paper, in addition to the field and laboratory study, the geological characteristics of peridotite engineering has been investigated.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Material and methods&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; In order to study the geological characteristics of the peridotites of Harsin region, 15 suitable blocks were selected and transferred to the laboratory. Accordingly, from collected rock samples, 150 cylindrical cores of diameter 54 mm were prepared and physical and mechanical tests were performed according to (ISRM, 2007) and (ASTM, 2001) guidelines. In this research, after sampling of the study area and preparing the core for the lithological characteristics of the samples by providing thin sections of them with polarizing microscopy was studied. Results and discussion By considering the results of laboratory tests and analysis from Harsin peridotites in Kermanshah province, we can acclaim that with increasing the percentage of minerals in olivine and pyroxene in rock, the strength was decreased and the levels weaknesses, which is due to the weak structure of the mineral-olivine and pyroxene. According to the physical properties test and Anon classification, the porosity percentage in porosity percentage is low and as a result the amount of water absorption index is low. Based on the Gamble classification, all peridotites are very resistant to durability and based on the Franklin and Chandra classification, all samples are extremely resistant. The results of this study showed that the single axial compressive strength, elasticity modulus, point load index and tensile strength were decreased with an increase in humidity content of peridotite samples. This is due to the fact that with the increase of humidity pore pressure of water increases. According to the Anon classification, the peridotites are very high in terms of the length of the longitudinal passage through the rock. The highest compliance between the Brazilian Tensile strength test (BTS) and Schmidt hammer (SHV) was achieved in the dry condition and the determination coefficient (R2) equals to 0.95 was obtained. Also there is an acceptable relation between the Brazilian Tensile Strength Test (BTS) and the dry volume unit weight (&#947;d) with the determination coefficient (R2) of 0.93. In addition, there is an admissible relationship between durability test and single-axial compressive strength, with a coefficient determination (R2) of 0.94. Regarding the obtained regressions in this study, the physical and mechanical properties show good agreement and most of the equations have an acceptable coefficient determination.},  
Keywords = {lithology properties, physical properties, mechanical properties, peridotite, Harsin},
volume = {14},
Number = {1}, 
pages = {105-132}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی پریدوتیت‌ها(مطالعۀ موردی: شهرستان هرسین، استان کرمانشاه)},
abstract_fa ={بخش اعظم شرق و جنوب شرق استان کرمانشاه از رخنمون پریدوتیت&#8204;ها تشکیل&#8204;شده است. شناخت ویژگی&#8204;های زمین&#8204;شناسی مهندسی پریدوتیت&#8204;های هرسین به شناخت عمومی زمین&#8204;شناسی مهندسی محل کمک زیادی می&#8204;کند. هدف این مقاله بررسی و معرفی خصوصیات زمین&#8204;شناسی مهندسی پریدوتیت&#8204;های هرسین در استان کرمانشاه است. در این پژوهش، به&#8204;منظور شناخت خصوصیات و رفتار مهندسی این سنگ&#8204;ها، ۱۵ بلوک از پریدوتیت&#8204;های هرسین انتخاب شد و برای انجام آزمایش&#8204;های آزمایشگاهی به آزمایشگاه انتقال داده شد. خصوصیات سنگ&#8204;&#8204;شناسی، ویژگی&#8204;های فیزیکی و مکانیکی پریدوتیت&#8204;ها تعیین &#8204;شده است. نمونه&#8204;ها تحت آزمایش&#8204;های سختی چکش &#8204;اشمیت، دوام وارفتگی، شاخص بار نقطه&#8204;ای، مقاومت فشاری تک&#8204;محوری، مقاومت کشش برزیلی و سرعت موج قرار گرفته&#8204;اند. نتایج این تحقیق نشان داد که تفاوت در خصوصیات سنگ&#8204;شناسی و فیزیکی منجر به تغییر در خصوصیات مکانیکی آن&#8204;ها شده است. با استفاده از آنالیزهای رگرسیون نرم&#8204;افزار Excell، ارتباط بین خصوصیات فیزیکی و مکانیکی پریدوتیت&#8204;ها تعیین شد. بر اساس نتایج به&#8204;دست &#8204;آمده، میزان انطباق بیش&#8204;تری بین نتایج خصوصیات مکانیکی در حالت خشک نسبت به اشباع وجود دارد. بیش&#8204;ترین انطباق بین آزمایش مقاومت کششی برزیلی(BTS) با &#160;سختی &#8204;اشمیت (SHV) در حالت خشک است که میزان ضریب تعیین(r2) برابر ۰/۹۵ است},
keywords_fa = {خصوصیات سنگ‌شناسی, خصوصیات فیزیکی, خصوصیات مکانیکی, پریدوتیت, هرسین},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2804-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2804-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {Effect of Mixing Geofoam Beads and Soil on Shear Strength Parameters of Sandy Soil Using Direct Shear Test}, 
abstract ={Introduction Geofoames are used as a light weight fill material in those places which soil borrows is not cost effective for engineering or economic purposes. In general, geofoames are highly capable of improving some of geotechnical properties of soils such as inflation creation, reduction of density, and etc., due to their light weight, no change of volume against water, low permeability, and relatively proper strength. Using mixture of geofoam beads and soil has been recently taken into consideration by researchers. The mixture causes tangible reduction of soil density and severe drop of active pressure of retaining walls. Also, using the mixture in seismic zones is of special importance. In the paper, effect of mixing geofoam (4 different percent) and three types of poorly graded sandy soils have been dealt with. The research innovation has been compared to previous ones is using poorly graded sandy soil, separating geofoam beads based on their diameter, and reviewing the effect of adding various percentage of geofoam on improvement of poorly graded sandy soil&#8217;s properties. Materials and Test Method Tests have been performed in direct shear box (10 cm x10 cm) under three stress levels of 50, 100, and 150kPa. First type of soil has been Firoozkooh sand (#161) with specific gravity of 2.65, as uniformly graded sand (SP). Second type of soil has been mixture of uniformly graded sand and 10% silt (SM-SP); and, third type of soil has been mixture of Firoozkooh sand and 20% silt (SM). The three above types of soils have been named as soil 1, soil 2, and soil 3, respectively. Geofoam beads have been all fine grained, passing through sieve No. 10; and, their added weighted values have been 0, 0.2, 0.4, and 0.6% of weighted percentage of soil. All of tests have been performed with optimum moisture content of geofoam and soil mixture. Due to diversity of soil types and ratio of geofoam-soil mixtures, soil compaction test has been performed on each direct shear test&#8217;s sample to specify optimum moisture content of various types of mixtures; because there have been various types of soils used, and also various ratios of soil and geofoam mixtures. Results According to the results, using geofoam beads leads to considerable reduction of soil density. Decrease made in density will be more tangible when higher percentages of geofoam are added to the soil. Also, as far as geofoam absorbs water, optimum level of moisture will be increased through increase of geofoam percentage in soil-geofoam mixture. Since geofoam beads are less rigid compared to grains of sand, sand and geofoam interlocking and friction level is lower than sand interlocked to sand; and shear strength has been decreased through increase of geofoam percentage in soil. The point to be remembered is that, reduction level of shear strength in soils containing various percentages of geofoam is not so tangible compared to the soil itself. In its worst case, the reduction would be about 12%. Adding geofoam beads to all of the three types of soil has led to their increase of apparent cohesion. Moreover, through increase of mixture percentages, more increase has been made in apparent cohesion of mixture. The results are indicative of significant effect of mixing geofoam and soil 1 in increase of soil cohesion up to 9 times. The cohesion increase has been about 4 and 2 times for soils type 2 and 3 respectively. So, it could be concluded that the lower the soil cohesion, the higher would be effect on cohesion increase of soil, through increase of geofoam percentage. In figure 1, chart of internal friction angle is shown based on mixture percentage of geofoam for those types of soils being tested. Considering decrease of internal friction angle through increase of geofoam percentage, the important point is slope drop observed when geofoam percentage added has been 0.4%. Therefore, reduction speed of internal friction angle has become slower, after this level. Considering the figure, internal friction angles of soils type 1, 2, and 3 have shown respectively 15, 16, and 18% of reduction, through highest percentage of geofoam added (0.6%). Figure 1- Internal friction angle based on geofoam percentage mixed with different soils Comparing the results from present and previous researches, it could be concluded that adding higher percentages of geofoam results in cohesion increase of sandy soils; however, the increase level is different for various types of soils. The lower the initial cohesion of sandy soils and the more uniform their gradation, the more the effect of adding geofoam on increase of cohesion coefficient of soil. Also, downward trend of internal friction angle for well graded and poorly grades sandy soils is almost similar. Using the results from present research and considering acceptable level of reduction made in internal friction angle of the soil mixed with geofoam against cohesion increase and reduction of soil density; mixture of geofoam beads and soil could be used in construction of embankments, retaining walls and other earth structures, appropriately. &#160;},  
Keywords = {geofoam beads, internal friction angle, cohesion, direct shear test},
volume = {14},
Number = {1}, 
pages = {133-148}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تأثیر اختلاط دانه‌ های ژئوفوم و خاک بر پارامترهای مقاومت برشی خاک ماسه ‌ای با استفاده از آزمایش برش مستقیم},
abstract_fa ={استفاده از مخلوط دانه&#8207;های ژئوفوم در ترکیب با خاک از موضوعات اخیر مورد توجه محققان بوده است. این امر موجب کاهش محسوس وزن مخصوص خاک شده و فشار محرک دیوارهای حائل را به شدت کاهش می&#8207;دهد. همچنین استفاده از این ترکیب در مناطق لرزه&#8204;خیز اهمیت دارد. در این مقاله به بررسی تأثیر اختلاط ژئوفوم و3 نوع خاک ماسه&#8204;ای بر وزن مخصوص و پارامترهای مقاومت برشی خاک&#8207;ها پرداختیم. خاک&#8207;های استفاده شده، ماسه&#8207; 161 فیروزکوه، ماسه&#8207; 161 فیروزکوه با 10 درصد لای و ماسه&#8207; 161 فیروزکوه با 20 درصد لای است. دانه&#8207;های ژئوفوم همگی ریزدانه است که از الک شمارۀ 10 عبور کرده&#8204;اند و مقادیر وزنی اضافه شده آن&#8207;ها به خاک 0، 2/0، 4/0، 6/0 درصد وزنی خاک است. آزمایش&#8204;ها در دستگاه برش مستقیم 10&#215;10 سانتی&#8204;متر تحت سه تنش قائم 50، 100، 150 کیلوپاسکال انجام شدند. نتایج به&#8204;دست آمده نشان می&#8207;دهند که با افزایش درصد وزنی ژئوفوم، زاویۀ اصطکاک داخلی در ماسه کاهش و چسبندگی ظاهری در مخلوط خاک-ژئوفوم افزایش می&#8207;یابد. با افزایش تنش&#8207;های قائم در مخلوط ماسه و ژئوفوم (با درصد وزنی یک&#8204;سان ژئوفوم) مقاومت برشی افزایش می&#8207;یابد. هرچه میزان چسبندگی طبیعی خود خاک کم&#8204;تر باشد تأثیر افزودن ژئوفوم در افزایش چسبندگی خاک بیش&#8204;تر است. هم&#8204;چنین در اختلاط حدود 4/0 درصد ژئوفوم با خاک، نرخ رشد چسبندگی خاک&#8204;ها با سرعت کندتری افزایش یافته و نرخ کاهش زاویۀ اصطکاک داخلی نیز کندتر می&#8204;شود. با توجه به آزمایش&#8204;های انجام شده می&#8207;توان مقادیر زاویۀ اصطکاک داخلی و چسبندگی خاک&#8207;های آزمایش شده را در صورت اختلاط با درصدهای دیگر ژئوفوم با تقریب مناسبی پیش&#8204;بینی کرد. &#160;},
keywords_fa = {دانه‌های ژئوفوم, زاویۀ اصطکاک داخلی, چسبندگی, آزمایش برش مستقیم},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2832-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2832-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {MahmoudiMehrizi1, Mohammad Emad and Daghigh, Younos and Nazariafshar, Jav},  
title = {A laboratory study on the effect of anchor shape on the displacement of stabilized wall with helical anchors}, 
abstract ={The increasing rate of construction activities in urban areas is accompanied by excavation in the vicinity of existing structures and urban utilities. This issue has highlighted the importance of constructing protecting structures in order to control displacements and prevent damage to structures and their neighboring area. Among the important widely used wall stabilization techniques, one can name nailing and grouted anchors. However, these methods suffer some drawbacks such as annoying noise and vibration during the drilling, implementation difficulties below the water table, grouting problem, installation of strands and bars in the borehole in porous and collapse soils, and long curing time for the grout of post-tension anchors. Since the helical anchor method lacks many of the mentioned problems, it is now widely used in many applications. In the present work, a laboratory model of helical anchor stabilized wall is presented and evaluated. For this purpose, four types of anchors at 20&#176; back slope are designed in a sandy soil and the effect of helix configuration (in term of its diameter and number of blades) is investigated. Considering the laboratory scale of the designed model, the results obtained using helical anchor were compared with numerical results of soil nailing wall by applying the particle image velocimetry (PIV) analyses. Material and methods The test box designed in this work is made of a metal plate with a thickness, length, width, and depth of 1.5 mm, 100 cm, 60 cm, and 30 cm, respectively, and a Plexiglas in its opposing side with a thickness of 50 mm. The soil used in the experiments was the dry sand of Soufian region in east Azerbaijan province of Iran. The soil is classified as SP according to USCS classification. The helical anchors were fabricated by welding the helical pitches to a metal shaft. The end part of the shafts is screw threaded such that to fasten a bolt to them. To start the experiment, the empty box was completely cleaned using the detergents to remove any pollution or soil on the Plexiglas and metal surface. Afterward, the sandy soil was poured on the wall floor and the facing was placed inside the box vertically. Again, the sandy soil was poured from both sides of the facing up to the installation height of the helices. Helices were installed in the assigned holes and their angle was adjusted through the pre-fabricated stencils. The soil height was increased up to the next row assigned for helices installation. These steps were repeated until reach the wall crest. After preparation of the physical model, its behavior during the preparation must be modeled. We first filled both sides of the model and then modeled the stability behavior of the helical anchor wall through excavating its facing opposed side. Overall, the wall was built through eight excavation steps. Results and discussion The maximum displacement is related to the anchor type 1, which does not have enough bearing capacity under surcharge conditions. By changing the anchor type and increasing the number of helices, shear strains and their expansion in the wall back decline. The decrease in displacement rate by changing the anchor from type 1 to type 2 is 18%, which is due to the low bearing capacity of type 2 anchor compared to the type 1 anchor. Increasing the number of pitches from one to two (changing the type 1 anchor to type 3 anchor) showed a considerable decrease (i.e., 43%) in displacement rate. Increasing the number of pitches from 1 to 3 (changing the anchor from type 1 to type 3) resulted in a 62% decrease in wall crest displacement. This displacement decrease rate seems to decline with an increase in the number of helixes. The displacement rate for all four anchors is almost similar in two excavation steps, which probably is because of the need for displacement for activation of the anchors. One strategy to deal this issue in the sensitive projects and control the displacement is to apply post-tension helical anchors. Then, in stages 4 to 6, the displacement was almost constant due to four main reasons including wall rigidity, the presence of reinforcements, formation of pre-step displacement-induced tension force, and enough capacity of anchors to face with more displacement. In stages 6 to 8, type 1 and 2 anchors showed growing displacements due to the reduction and ending the wall rigidity and lower bearing capacity. In type 3 and 4 anchors, the maximum displacement was related to 4 initial stages. In type 1 and 2 anchors, which have two helical plates, almost a similar behavior was observed until stage 6 of excavation, but eventually type 3 anchors showed better performance because of higher bearing capacity to overall displacement. Conclusion In the present study, a physical model was designed to investigate the effect of helical anchors&#8217; geometry on displacement rate of helical anchor wall and compare it with a nail wall. Overall, comparing the results obtained by conducting these experiments on a helical anchor stabilized wall and a nail wall revealed that: - Wall crest displacement is affected by the diameter and number of helices and decreases by an increase in bearing capacity. - The increase in the number of pitches from one to two (single-pitch to double-pitch anchor) has a higher effect on displacement control compared to the case of changing the double-pitch to triple-pitch anchor. So, it can be stated that a further increase in the number of anchor pitches results in a declined performance of the anchors. - All anchors need a slight displacement for activation. This issue cannot be resolved by changing the type of helical anchors. Hence, when the displacement required for activation of the anchors exceeds the allowable wall crest displacement, use of post-tensioned helical anchors is recommended. - A comparison between nailing and helical anchor results revealed that the relative density of the wall stabilized with the helical anchor is less than that of the nail wall; and wall crest displacement in the helical anchor wall was very lower than that of nail wall. Thus, the helical anchor wall stabilization is preferred when other economic and technical requirements are met.},  
Keywords = {helical anchor, wall, horizontal displacement, particle image velocimetry, stabilization, sandy soil, Soufian region in east Azerbaijan province of Iran.},
volume = {14},
Number = {1}, 
pages = {149-174}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی آزمایشگاهی تأثیر شکل مهار بر جابه‌جایی دیوار پایدارسازی شده با مهار مارپیچ},
abstract_fa ={مهارهای مارپیچ از روش&#8204;های نوین در پایدارسازی دیواره&#8204;ها و ساخت دیوارهای حایل هستند. در این پژوهش تأثیر شکل مهارهای مارپیچ بر جابه&#8204;جایی دیواره&#8204; پایدارسازی شده با این روش از نظر آزمایشگاهی بررسی شده است. بدین&#8204;منظور از ۴ نوع مهار مارپیچ با قطر و تعداد صفحات مارپیچ متفاوت برای پایدارسازی دیواره استفاده شده است. برای بررسی میزان جابه&#8204;جایی و تغییراتی که در مراحل مختلف خاک&#8204;برداری در مدل&#8204;سازی فیزیکی رخ می&#8204;دهد از روش سرعت&#8204;سنجی تصویری ذرات (PIV) استفاده شده و عکس&#8204;های گرفته شده از مراحل مختلف تجزیه و تحلیل و مقایسه شده است. با توجه به نتایج حاصل از آزمایش&#8204;های انجام شده می&#8204;توان بیان کرد که در شیب پشت (back slope) 20 درجه، میزان جابه&#8204;جایی تاج دیواره با کاهش تعداد صفحه&#8204;های مارپیچ و قطر آن&#8204;&#8204;ها افزایش می&#8204;یابد، در نتیجه میزان جابه&#8204;جایی مجاز دیواره تعیین کننده&#8204; نوع مهار مارپیچ استفاده شده است. با توجه به این&#8204;که در شیب پشت 20 درجه مهار مارپیچ دارای 3 مارپیچ کم&#8204;ترین میزان جابه&#8204;جایی را در تاج دیواره ایجاد می&#8204;کند و جابه&#8204;جایی رخ داده از دیوار پایدارسازی شده به&#8204;روش میخ&#8204;کوبی کم&#8204;تر است، در زمان وجود سربار استفاده از روش مهار مارپیچ به&#8204;جای میخ&#8204;کوبی منطقی به&#8204;نظر می&#8204;رسد.},
keywords_fa = { مهار مارپیچ, دیوار, جابه‌جایی افقی, سرعت‌سنجی تصویری ذرات, پایدارسازی.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2823-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2823-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Mahdavi, Saeed and Haghighat, Mehrnosh and Mokhtari, Maryam},  
title = {Application of 3D numerical simulation to process the plate loading test results-Beheshtabad dam as a case study}, 
abstract ={Introduction Rock mass deformation modulus is one of&#160; the major parameters has to be considered in the design phase of arch dams. Due to filling and discharging of reservoir and corresponding loading and unloading on the dam abutments, irreversible deformation takes place within the rock mass and consequently, increases the potential of creating a separation between dam body and abutments. Therefore, the rock mass modulus must be more than an alowable value in order to prevent arch dam failure. Regarding small core samples and lack of joints and other similar discontinuities in samples, the determined modulus through performing laboratory tests is higher than those obtained through in-situ tests. The available technique to estimate the rock mass deformation modulus is divided into two classes as direct and indirect methods. In direct methods, the rock mass deformation modulus is measured via performing in-situ tests such as plate loading test while it is estimated through empirical equations using rock mass classification and laboratory test results in indirect methods. These equations are developed based on regression analysis between the rock mass modulus calculated via in-situ tests, the rock mass classification and laboratory test results. Although application of these equations is simple and cost-effective, the results are doubtful and cannot be used in the design phase of arch dam due to the heterogeneous nature of rock mass and rock type variability. The numbers of micro-cracks which are developed after gallery excavation using drilling and blasting technique are more close to the loading plate. Thus, calculated modulus in these points is lower than reality. The displacement in the points far from loading plate was near to zero while the transmitted load which is calculated applying ASTM D4394 standard is more than reality in small galleries. Consequently, the calculated modulus was extremely larger than real values and sometimes even more than intact value. The empirical equations are site dependent and they are just applicable in sites with similar geotechnical condition. It is obvious that in-situ tests, such as plate loading, are the appropriate method in order to determine the modulus of deformation, however, due to some simplification in the data processing such as semi-infinite boundary condition, the application of numerical simulation as a data processing tool is more appropriate. In this research, the Beheshtabad dam was introduced and the geology characteristics of dam site were investigated. Applying direct and indirect methods, the rock mass modulus of dam abutments is calculated. Material and Methods The dam site is placed approximately at a distance of 2.7 km from the intersection of Koohrange and Beheshtabad river. In accordance with geological studies, the rocks in the site could be categorized in four units combined of Dolomite, Dolomitic Limestone, Limestone, Marl and Marly Limestone. Applying empirical equation the rock mass modulus of dam abutments is evaluated based on the laboratory test results and rock mass engineering classification systems. In addition, ASTM D4394 is applied to investigate the results of ten plate loading tests which are executed in the right and left abutments. To interpret the plate loading test results in the right abutment, a three-dimensional Fast Lagrange Analysis of Continuum (FLAC3D) model is developed. Result and Discussion To process the numerical simulation results, back analysis as a data processing tool is used. In this approach, the input parameters of numerical model will be changed in the way that the measured quantities by extensometers at the monitoring points are almost equal with the computed ones via numerical model at the corresponding points. Based on the sensitivity analysis carried out on the Mohr-Coulomb failure criterion parameters, the friction coefficient and cohesion variation do not affect the displacements calculated via numerical simulation as the more portion of gallery displacements are elastic. The error function is minimum when the rock mass modulus is 12 GPa and the horizontal to vertical stress ratio (K0) is equal to 0.5. The evaluated rock mass modulus based on the numerical simulation is two times lower than corresponding one evaluated applying empirical equation as a result of empirical equation uncertainty. Consideration of stress decrement under loading plate shows lower level of stress decrement under loading plate in ASTM D4394 compared to numerical simulation. This is why, the rock mass modulus, calculated based on ASTM D4394, increases dramatically by getting distance from the loading plate.&#160; Conclusion The empirical methods estimating the modulus of deformation based on rock mass classification systems tend to evaluate large value of modulus especially for the weak massive rocks. As a result of galleries dimensions and semi-infinite boundary condition assumed in ASTM D4394, the calculated rock mass modulus increases dramatically by getting distance from loading plate. Therefore, the numerical simulation was applied to process the plate loading test results. A new normalized error function was developed based on measured displacements and the rock mass modulus in the right abutment was determined 12 GPa which is very lower than the calculated value using ASTM D 4394. Also, as a result of numerical simulation, the rock mass is uniform. The stress increment perpendicular to the loading plate was calculated applying numerical simulation which is 0-90 percent lower than those suggested by ASTM D 4394.&#160; &#160;},  
Keywords = {Plate Loading Test, Modulus of Deformation, Back Analysis, Beheshtabad dam.},
volume = {14},
Number = {1}, 
pages = {175-202}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی نتایج آزمون بارگذاری صفحه‌ای با استفاده از شبیه‌سازی عددی سه‌بعدی در ساختگاه سد بهشت‌آباد},
abstract_fa ={مدول تغییرشکل&#8204;پذیری تودۀ سنگ یکی از پارامترهای اساسی در طراحی سدهای بتنی قوسی که می&#8204;تواند به&#8204;طور مستقیم با استفاده از آزمون&#8204;های برجا یا به&#8204;صورت غیرمستقیم از روابط تجربی برآورد شود. برای ارزیابی مدول تغییرشکل&#8204;پذیری توده&#8204;سنگ در کوله&#8204;های سد بهشت&#8204;آباد که بخش مهمی از پروژه انتقال آب به فلات مرکزی ایران است، از آزمایش بارگذاری صفحه&#8204;ای استفاده شده است. در این تحقیق ابتدا روش&#8204;های برآورد مدول تغییرشکل&#8204;پذیری بررسی و بعد از توصیف ژئوتکنیکی ساختگاه سد، مدول تغییرشکل&#8204;پذیری تکیه&#8204;گاه سد با بهره&#8204;گیری از روش&#8204;های تجربی و تحلیلی برآورد شده است. روش&#8204;های تجربی در سه رده دسته&#8204;بندی شدند و مشخص شد مدول برآورد شده به&#8204;وسیلۀ روش&#8204;های تجربی که از نتایج طبقه&#8204;بندی مهندسی و پارامترهای سنگ بکر به&#8204;طور هم&#8204;زمان استفاده می&#8204;کنند، به مدول ارزیابی شده به&#8204;وسیلۀ آزمون بارگذاری صفحه&#8204;ای نزدیک&#8204;تر است. تطابق نداشتن شرایط مرزی فرض شده در روش&#8204;های تحلیلی با روش اجرا منجر به افزایش ناگهانی مدول تغییر شکل محاسبه شده بر مبنای آزمون بارگذاری صفحه&#8204;ای با افزایش عمق می&#8204;شود. از این&#8204;رو، به&#8204;منظور بررسی تأثیر شرایط مرزی موجود بر مدول تغییرشکل&#8204;پذیری، نتایج آزمون بارگذاری صفحه&#8204;ای با استفاده از شبیه&#8204;سازی عددی سه&#8204;بعدی و تحلیل برگشتی بررسی شد. بر اساس نتایج تحلیل عددی، توده سنگ همگن است و توزیع تنش حاصل از صفحات بارگذاری با آن&#8204;چه با استاندارد ASTM D4394 ارزیابی می&#8204;شود از صفر تا 90 درصد تفاوت دارد که میزان تفاوت با فاصله گرفتن از صفحات بارگذاری افزایش پیدا می&#8204;کند.},
keywords_fa = {آزمون بارگذاری صفحه‌ای, مدول تغییرشکل‌پذیری, تحلیل برگشتی, سد بهشت‌آباد},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2809-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2809-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی و مقایسه تاثیر افزودنی های نانو رس و آهک بر خصوصیات خاک ها},
abstract_fa ={در سالهای اخیر استفاده از نانو ذرات در تحقیقات مهندسی مورد توجه محققین قرار گرفته است. نانو ذرات می توانند موجب بهبود رفتار مصالح در قسمت های مختلف گردند. بکارگیری این مواد در مهندسی ژئوتکنیک نیز مورد توجه قرار گرفته است. نانو ذرات به دلیل ریز بودن و خاصیت پرکنندگی که دارند می توانند سبب بهبود تراکم و مقاومت خاک ها گردند. در این مقاله تاثیر نانو رس به عنوان یک افزودنی جدید، در کنار آهک که یکی از افزودنی های قدیمی در تثبیت خاک به شمار می رود، بر رفتار خاک مورد بررسی قرار گرفته است. در این تحقیق تاثیر نانو رس و آهک بر درصد رطوبت بهینه، ماکزیمم دانسیته خشک، مقاومت تک محوری،&#160; حدود اتربرگ و خاصیت خود ترمیمی خاکها مورد ارزیابی قرار گرفت و مشخص شد اضافه کردن آهک باعث کاهش دانسیته خشک خاک می گردد این درحالی است که افزودن نانو رس سبب افزایش این پارامتر در خاک های رسی می شود. &#160;افزودن آهک تاثیر زیادی بر افزایش چسبندگی دارد و بر افزایش زاویه اصطکاک تاثیر زیادی ندارد این درحالی است که نانو مواد علاوه بر اینکه چسبندگی را افزایش می دهد، سبب افزایش زاویه اصطکاک خاک نیز می گردد.},
keywords_fa = {نانو رس, خود ترمیمی, آهک, مقاومت تک محوری},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2660-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2660-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {پیش بینی سختی خاک در پایه پل ها با در نظرگیری اندرکنش خاک-سازه با استفاده از مدل شبکه عصبی مصنوعی},
abstract_fa ={چکیده بحث درباره ی مدلسازی اندرکنش خاک-گروه شمع به دلیل تعداد زیاد پارامترهای دخیل در آن یکی از مباحث پیچیده و البته مورد توجه محققین در سالهای اخیر بوده است که به روش های مختلف به آن پرداخته اند. در سالهای اخیر روش شبکه ی عصبی مصنوعی در بسیاری از مسائل مرتبط با مهندسی ژئوتکنیک از جمله مسائل مرتبط با شمع ها مورد استفاده قرار گرفته است. در این مطالعه پاسخ دینامیکی گروه شمع-خاک زیر یک پل تک پایه با درنظرگیری اثر اندرکنش خاک-سازه به روش تحلیلی محاسبه گردید . به علاوه یک مدل شبکه عصبی با استفاده از مدل چند لایه پیشخور جهت پیش بینی سختی اندرکنشی گروه شمع-خاک واقع در خاک دانه ای در نظر گرفته شد. همچنین تأثیر پارامترهای مختلف بر محاسبه ی مقدار سختی اندرکنشی گروه شمع-خاک مورد بحث و بررسی قرار گرفت. در نهایت با توجه به &#160;مقدار ضریب تبیین 99/0 و کمترین میزان مربعات خطای 00000088/0 مدل شبکه عصبی ارائه شده می تواند یک ابزار قدرتمند جهت پیش بینی میزان سختی اندرکنشی گروه شمع-خاک و طراحی بهینه ی گروه شمع جهت دستیابی به طول و قطر بهینه ی شمع ها و کاهش هزینه ی مربوط به&#160; تجهیزات حفاری باشد. &#160;},
keywords_fa = {کلمات کلیدی: اندرکنش خاک-گروه شمع, شبکه عصبی مصنوعی, پاسخ دینامیکی, پل تک پایه.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2816-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2816-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی حساسیت و پهنه بندی خطر زمین لغزش در قطعه 5 راه آهن اردبیل – میانه با استفاده از روش‌های تحلیل سلسله مراتبی فازی، مثلت سلسله مراتبی فولر و منطق فازی},
abstract_fa ={به نقشه درآوردن حساسیت زمین&#173;لغزش ابزاری اساسی برای مدیریت بلایا و فعالیت&#173;های توسعه برنامه&#173;ریزی در مناطق کوهستانی می&#173;باشد. نقشه&#173;های حساسیت ایجاد شده در این پژوهش بیانگر یک گام روبه جلو در زمینه مدیریت خطر زمین لغزش در محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه می&#173;باشد. اهداف اصلی این تحقیق، اولاً تولید نقشه&#173;های حساسیت زمین&#173;لغزش برای محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه و تأثیر آن بر شریان&#173;های حیاتی و ثانیاً تجزیه و تحلیل مهم&#8204;ترین عوامل تأثیر گذار در افزایش خطر زمین&#8204;لغزش در محدوده مورد مطالعه می&#173;باشند، بطوریکه استراتژی&#173;های مناسب کاهش ریسک زمین&#173;لغزش بتواند توسعه داده شود. در این پژوهش از سه روش منطق فازی، مثلث سلسله مراتبی فولر و تحلیل سلسله مراتبی فازی (F-AHP) استفاده شده است. روش&#173;های فوق&#173;الذکر از روش&#173;های تحلیل تصمیم&#173;گیری چند معیاره مبتنی بر سامانه اطلاعات جغرافیایی به منظور ارزیابی علمی نواحی مستعد زمین&#173;لغزش در محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه می&#173;باشند و برای نیل به این هدف از نرم&#173;افزارهای ArcGIS و&#160; IDIRISI استفاده شده است. همچنین روش&#173;های مثلث سلسله مراتبی فولر و سلسله مراتبی فازی (F-AHP) از طریق کد/ فرمول نویسی در محیط نرم&#173;افزار Excel اجرا شده است.&#160; 8 لایه اطلاعاتی برای انجام تحلیل&#173;ها درنظر گرفته شده است که عبارتند از: رده مقاومتی زمین، زاویه شیب، جهت شیب، رطوبت، پوشش گیاهی، فاصله از گسل، فاصله از رودخانه و نهایتاً فاصله از مسیرهای ارتباطی (جاده و راه&#173;آهن). سپس، برای تعیین میزان استعداد محدوده مورد مطالعه نسبت به رخداد زمین&#173;لغزش براساس روش منطق فازی، مثلث سلسله مراتبی فولر و سلسله مراتبی فازی (F-AHP) اقدام به پهنه&#173;بندی شده است. نهایتاً، عملکرد روش&#173;های مختلف در تولید نقشه&#173;های حساسیت زمین&#173;لغزش با استفاده از شاخص&#173;های صحت سنجی &#34;ضریب تراکم&#34; و &#34;جمع مطلوبیت&#34; با یکدیگر مقایسه شد تا روش مطلوب و کاربردی برای محدوده قطعه 5 راه&#173;آهن اردبیل ـ میانه به منظور مدیریت خطر زمین لغزش تعیین شود. با تحلیل نقشه&#173;های پهنه&#173;بندی حاصله و با توجه به با توجه به مقادیر جمع مطلوبیت حاصل از عملگر اجتماع فازی (0.329915245)، تحلیل سلسله مراتبی فازی (1.079120331) و مثلث سلسله مراتبی فولر (0.951658196) برای نقشه&#173;های&#173; پهنه&#173;بندی خطر زمین&#173;لغزش&#173;های قطعه 5 راه&#173;آهن میانه-اردبیل مشاهده می&#173;شود که جمع مطلوبیت حاصل از تحلیل سلسله مراتبی فازی، بیشتر از مقداری است که برای نقشه&#173;های&#173; پهنه&#173;بندی خطر حاصل از منطق فازی و مثلث سلسله مراتبی فولر محاسبه شده است},
keywords_fa = {زمین لغزش, منطق فازی, تحلیل سلسله مراتبی فازی, مثلث سلسله مراتبی فولر,  پهنه بندی خطر , سامانه اطلاعات جغرافیایی(ArcGIS)},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2814-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2814-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تأثیر سرباره کوره‌های ذوب فلزات و آهک بر واگرایی، مقاومت برشی و خواص خمیری خاک رس استان گلستان},
abstract_fa ={خاک&#8204;های واگرا از جمله خاک&#8204;های مشکل آفرین بوده و در سازه&#8204;های آبی نظیر سدهای خاکی و کانال&#8204;های آبیاری باعث ایجاد صدمات و تخریب&#8204;های موضعی بسیاری می&#8204;شوند. از روشهای تثبیت خاک&#8204;های واگرا افزودن سرباره کوره&#8204;های ذوب فلزات و آهک است. در مطالعه حاضر خاک رس با خمیری کم برای بهبود واگرایی، مقاومت برشی و خواص خمیری با 1 و 2 درصد آهک و سرباره با مقادیر 5/0، 1، 3 و 5 درصد وزنی ترکیب شده &#8204;است. نمونه&#8204;ها به مدت 1 روز در دما و رطوبت ثابت نگه داشته شده و سپس مورد آزمایش برش مستقیم، مقاومت تک محوری و پین هول قرار گرفته&#8204;اند. از نتایج حاصل از این آزمایش&#173;ها مشاهده شد که با وجود واگرایی نمونه اولیه خاک با نشانه D1 در آزمایش پین هول، نمونه حاوی 2 درصد وزنی آهک و 5 درصد وزنی سرباره غیرواگرا با نشانه ND2 طبقه&#8204;بندی شده &#8204;است. نتایج آزمایش برش مستقیم نشان داد که میزان چسبندگی برای نمونه&#8204;های تثبیت شده با %1 آهک از 238/0 کیلوگرم بر سانتیمترمربع برای نمونه بدون سرباره، به ترتیب به 251/0، 373/0، 41/0 و 48/0 کیلوگرم بر سانتیمترمربع به ازای افزودن 5/0، 1، 3 و 5 درصد سرباره افزایش یافته است. همچنین میزان مقاومت تک محوری برای نمونه&#8204;های تثبیت شده با %1 آهک از 0014/1 کیلوگرم بر سانتیمترمربع برای نمونه بدون سرباره، به ترتیب به 0616/1، 0782/1، 2127/1 و 2246/1 کیلوگرم بر سانتیمترمربع به ازای افزودن 5/0، 1، 3 و 5 درصد سرباره افزایش یافت. نتایج آزمایش&#8204;های تعیین حدود اتربرگ بیانگر آن است که با افزایش سرباره و آهک، حد روانی و نشانه خمیری کاهش می&#8204;یابد و موجب بهبود خصوصیات خمیری خاک می&#8204;گردد. با توجه به نتایج مشاهده شده می&#8204;توان گفت که استفاده از سرباره به عنوان محصول فرعی صنایع ذوب آهن به صورت جایگزین درصدی از آهک مصرفی به منظور کاهش پتانسیل واگرایی خاک رسی مؤثر است.},
keywords_fa = {واگرایی خاک رس, مقاومت برشی, حدود اتربرگ, آزمایش پین‌هول, سرباره کوره ذوب فلزات.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2768-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2768-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {محاسبه شاخص اکولوژیکی سناریوهای مدیریت پسماند  سیرجان با رویکرد ارزیابی چرخه حیات},
abstract_fa ={پسماند از تولیدات غیر قابل اجتناب هر جامعه و مدیریت پسماند یکی از نیازهای اصلی آن جامعه است. از این رو استقرار سامانه مدیریت پسماند ضروری است. در سیستم مدیریت مواد زائد جامد، با توجه به میزان تولید و ترکیب پسماند گزینه های مختلفی برای مدیریت آن وجود دارد. ارزیابی اثرات زیست محیطی چرخه حیات این گزینه ها نقش به سزایی در کاهش و حل مشکلات مدیریت خدمات شهری به عهده خواهد داشت. هدف از این مطالعه مقایسه سناریوهای مختلف مدیریت پسماند در شهرستان سیرجان و انتخاب سناریو برتر با رویکرد ارزیابی چرخه حیات می باشد. بدین منظور 4 سناریو در نظر گرفته شد و فهرست نویسی چرخه حیات در هر سناریو به کمک مدل یکپارچه پسماند (IWM-2) صورت پذیرفت. نتایج بدست آمده از فهرست نویسی به 5 طبقه اثرشامل مصرف انرژی، گازهای گلخانه ای، گازهای اسیدی، مه دود فتوشیمیایی، خروجی های سمی تخصیص داده شد. مقادیر فهرست شده در فاکتورهای ویژگی سازی ضرب گردید و شاخص اکولوژیکی برای هر یک از سناریوها بدست آمد. با مقایسه سناریوها از نظر زیست محیطی، سناریوی دوم (4/68 درصد کمپوست، 2/19درصد بازیافت،4/12درصد لندفیل) به عنوان گزینه برتر دفع پسماند شهری شهرستان سیرجان انتخاب گردید.},
keywords_fa = {مدیریت پسماند, ارزیابی چرخه حیات, شاخص اکولوژیکی, سیرجان},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2837-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2837-en.doc},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی آزمایشگاهی  اثرات ضخامتِ قطعه در چقرمگی شکست مواد سنگی در حالت بارگذاری مود II خالص},
abstract_fa ={بررسی شکست توده های سنگی، همواره مورد توجه مهندسین عمران، معدن و مکانیک بوده است. چنانچه در قطعات سنگی، ترکی وجود داشته باشد، اهمیت موضوع شکست قطعات سنگی را دوچندان می&#173;کند. در این راستا، از چقرمگی شکست به عنوان یکی از خواص مکانیکیِ مواد سنگی برای تخمین استحکام سازه&#173;های سنگی ترک&#173;دار استفاده می&#173;شود. مقدار چقرمگی شکست، با انجام آزمایش&#8204;های استاندارد بر روی قطعات ترک&#173;دار سنگی محاسبه می&#173;شود. یکی از نکات مهم در محاسبه&#173;ی مقدار چقرمگی شکست، ابعاد قطعه&#173;ی مورد آزمایش می&#173;باشد. ضخامت قطعه به عنوان بُعد خارج صفحه&#173;ای، نقش مهمی در مقدار چقرمگی شکست دارد که کمتر به آن توجه شده است. بنابراین، در این مقاله، اثرات ضخامت در مقدار چقرمگی شکست قطعات سنگی هم در حالت بارگذاری مود I و هم در حالت بارگذاری مود II به صورت آزمایشگاهی بررسی می&#173;گردد. برای این منظور، از قطعه&#173;ی نیم دیسک با ترک&#173;لبه&#173;ای تحت بار خمشی متقارن و نامتقارن استفاده شده است. قطعات مورد آزمایش دارای شعاع ثابت و ضخامت&#8204;های متغییر می&#173;باشد. نتایج آزمایشگاهی نشان می&#173;دهد که با افزایش ضخامتِ قطعه، مقدار چقرمگی شکست تا ضخامت خاصی روند صعودی دارد، اما بعد از آن ضخامتِ خاص، روند به صورت کاهشی می&#173;گردد. اختلاف مقادیر چقرمگی شکست در روند کاهشی، زیاد نبوده و می&#173;توان مقدار تقریباً ثابتی برای چقرمگی شکست در نظر گرفت. همچنین، انحنای مسیر رشد ترک در حالت مود II خالص با افزایش ضخامت قطعه بیشتر می&#173;شود.},
keywords_fa = {چقرمگی شکست, مواد سنگی, ضخامت قطعه, مسیر رشد شکست, بارگذاری مود خالص I و II.},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2877-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2877-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {2}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تأثیر شکل موج و فرکانس بارگذاری بر روی پارامترهای دینامیکی خاکهای ماسه ای خشک با استفاده از آزمایشات میز لرزه},
abstract_fa ={این مطالعه تاثیر شکل موج و فرکانس بارگذاری بر روی پارامترهای دینامیکی خاکهای ماسه ای خشک از قبیل مدول برشی (G) و ضریب میرایی (D) را مورد بررسی قرار داده است. یک سری آزمایش میز لرزه 1g بر روی ماسه خشک فیروزکوه انجام گرفت. نمونه های خاک با دانسیته نسبی صفر تحت سه نوع بارگذاری مستطیلی، سینوسی و مثلثی در فرکانس های 5/.، 1، 2، 3، 5، 7و 9 هرتز و تحت &#160;شتاب ورودی &#160;g1/0و g3/0 قرار گرفتند. نتایج نشان داد که برای هر نوع بارگذاری، افزایش در فرکانس باعث افزایش در مقادیر مدول برشی و نسبت میرایی می شود. هم چنین با افزایش کرنش برشی مدول برشی خاک کاهش یافته ولی نسبت میرایی افزایش می یاید. نمونه های خاک تحت بارگذاری مستطیلی بیشترین مقدار و تحت بارگذاری مثلثی کمترین مقدار مدول برشی و نسبت میرایی را از خود نشان می دهند. در حالت کلی، تاثیر شکل موج مستطیلی بر روی G و D بیشتر از دو شکل موج دیگر می باشد.&#160;},
keywords_fa = {میز لرزه, پارامترهای دینامیکی, فرکانس, شکل موج, مدول برشی, ضریب میرایی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2827-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2827-en.doc},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {3}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تاثیر  نحوه کابرد ژئوتکستایل بر بهسازی توانایی باربری خاکهای مخلوط رس- شن در لایه های روسازی},
abstract_fa ={استفاده از ژئوتکستایل در بسیاری از کاربردهای مهندسی و روسازی راه یک روش موثر در اصلاح خاک به شمار می&#173;آید. اضافه شدن رس یا سیلت به ماسه در درصدهای مختلف می&#173;تواند بطور اساسی رفتار ماتریس ماسه و رس را تغییر دهد. هدف اصلی از تحقیق حاضر، بررسی آزمایشگاهی تاثیر نحوه کاربرد ژئوتکستایل در میزان توانایی باربری خاکهای مخلوط رسی و شنی منطقه ی باراندوز جهت کاربرد در لایه های روسازی راه می باشد. &#160;در این مطالعه خاک رسی مورد استفاده با خاک شنی با درصدهای (25، 50 و 75)&#160; مخلوط گردیده است. تاثیر ژئوتکستایل در دو حالت مطالعه گردید: در حالت اول لایه ای ( یک لایه، دولایه و سه لایه در نمونه جایگذاری شده است) و در حالت دوم، ژئوتکستایل به صورت قطعاتی با ابعاد &#160;1&#215;1 و 5&#215;5 سانتیمتر مربع بصورت راندم با با درصد های وزنی 1، 2 و 3 درصد با مصالح مخلوط گردیده و رفتار مصالح مورد ارزیابی قرار گرفته است. جهت انجام تحقیق از آزمون&#173; آزمایشگاهی نسبت باربری کالیفرنیا(CBR) هر دو حالت خشک و اشباع براساس استاندارد ASTM &#160;بهره گرفته شده و&#160; میزان درصد تورم در خاک های ریزدانه اشباع اندازه &#173;گیری شده است. نتایج حاصل از تحقیق نشان میدهد که میزان بهینه ژئوتکستایل مورد نیاز جهت مسلح نمودن مصالح مورد مطالعه بصورت قراردادن 1 لایه در قسمت میانی و یا افزودن 1% وزنی ژئوتکستایل به ابعاد1&#215;1&#160; سانتیمتر مربع میباشد که این میزان در شرایطی که خاک اشباع باشد به طور قابل ملاحظه ای از میزان تورم می کاهد و از آن جلوگیری می نماید.هدف اصلی از تحقیق حاضر، بررسی آزمایشگاهی تاثیر نحوه کاربرد ژئوتکستایل در میزان توانایی باربری خاکهای مخلوط رسی و شنی منطقه&#173;ی باراندوز جهت کاربرد در لایه&#173;های روسازی راه می&#173;باشد. &#160;دراین مطالعه خاک رسی مورد استفاده با خاک شنی با درصدهای (25، 50 و 75)&#160; مخلوط گردیده است. تاثیر ژئوتکستایل در دو حالت مطالعه گردید: درحالت اول بصورت لایه&#173;ای (یک لایه، دولایه و سه لایه در نمونه جایگذاری شده است) و درحالت دوم، ژئوتکستایل به صورت قطعاتی با ابعاد &#160;1&#215;1 و 5&#215;5 سانتیمتر مربع بصورت راندم با درصد های وزنی 1، 2 و 3 درصد با مصالح مخلوط گردیده و رفتار مصالح مورد ارزیابی قرار گرفته است. جهت انجام تحقیق از آزمون&#173; آزمایشگاهی نسبت باربری کالیفرنیا(CBR) هر دو حالت خشک و اشباع براساس استاندارد ASTM D1883 &#160;بهره گرفته شده است. بگونه&#173;ای که طبق استاندارد سرعت بارگذاری mm/min &#160;27/1 انتخاب شده و عدد CBR برای نفوذ پیستون به میزان 5/2 و 5 سانتیمتر برآورد گردیده است. درحالت اشباع میزان درصد تورم در نمونه&#173;ها اندازه &#173;گیری شده است. نتایج حاصل از تحقیق نشان می&#173;دهد که میزان بهینه ژئوتکستایل مورد نیاز جهت مسلح نمودن مصالح مورد مطالعه بصورت قراردادن 1 لایه در قسمت میانی و یا افزودن 1% وزنی ژئوتکستایل به ابعاد1&#215;1&#160; سانتیمتر مربع می&#173;باشد که این میزان در شرایطی که خاک اشباع باشد به طور قابل ملاحظه&#173;ای از میزان تورم می&#173;کاهد و از آن جلوگیری می&#173;نماید.[H1]&#160; &#160;[H1]طبق نظر داور محترم شماره 1، چکیده اصلاح گردید.},
keywords_fa = {روسازی راه, ژئوتکستایل, آزمایشCBR, تورم, مخلوط رس و شن. },
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2711-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2711-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {3}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تعیین تنش‌های برجا، شناسایی و تحلیل شکستگی‌ها و گسل‌ها برای تزریق  CO2 جهت ازدیاد برداشت نفت در میدان نفتی گچساران},
abstract_fa ={تزریق CO2 در سازندهای زمین&#173;شناسی، مانند مخازن تخلیه شده نفت و گاز یکی از روش&#173;های موثر برای ازدیاد برداشت نفت به عنوان ازدیاد برداشت ثالثیه است. همچنین، به عنوان یک روش کاهش انتشار گاز CO2 در نظر گرفته می&#173;شود. در جنوب غرب ایران پتانسیل عظیمی برای ازدیاد برداشت به روش تزریق CO2 و ذخیره&#173;سازی آن در مخازن مخازن تخلیه شده کربناته وجود دارد. در اولین قدم، برای انجام یک پروژه تزریق CO2 یک ارزیابی از وضعیت فشار منفذی مخزن، مقادیر و جهت&#173;گیری تنش&#173;های برجا و وضعیت شکستگی&#173;ها و گسل&#173;ها مورد نیاز است. در این مطالعه، ابتدا فشار منفذی بر اساس روش ایتون تغییر یافته[1] برای 47 چاه برآورد و با داده&#173;های RFT و فشار گل اعتبار سنجی شد. مقادیر تنش&#173;های برجا برای 47 چاه در طول میدان گچساران، با استفاده از روابط پوروالاستیک، تخمین زده و با استفاده از داده&#173;های LOT و XLOT اعتبارسنجی شد. سپس جهت&#173;گیری تنش&#173;های برجای افقی و شکستگی&#173;ها بر استفاده لاگ&#173;های تصویری مورد مطالعه قرار گرفت. رژیم تنش در میدان مورد مطالعه نرمال تعیین شد. در نهایت با استفاده تئوری گسل در حالت تنش بحرانی وضعیت شکستگی&#173;ها و گسل&#173;ها از نطر فعالیت هیدرولیکی و مکانیکی مورد ارزیابی قرار گرفت. در این بررسی گسل&#173;های شماره 15، 6، 10 و 2 به ترتیب مستعدترین گسل&#173;ها برای فعالیت مجدد در طی تزریق CO2 بودند.&#160; &#160; [1] . Modified Eaton},
keywords_fa = {تزریق CO2, فشار منفذی, تنش‌های برجا, تحلیل شکستگی‌ها و گسل‌ها, تئوری گسل در حالت تنش بحرانی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2749-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2749-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {3}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {اثر کیفیت مایع مستغرق‌کننده بر خواص یک خاک متورم‌شونده در چرخه های های تر و خشک},
abstract_fa ={در این کار پژوهشی اثر مایع&#173; های مستغرق&#8204;کننده آب مقطر و محلول&#8204;های حاوی غلظت&#8204;های 10 و 20 درصد گلیسرول بر خواص تورمی یک خاک متورم&#8204;شونده تحت سربار ثابت، با اجرای چرخه&#8204;های تر و خشک مورد بررسی قرار گرفت. نمونه&#8204;های خاک متراکم شده به روش تراکم استاتیکی تهیه شد. چرخه&#8204;های تر و خشک با استغراق نمونه&#8204;ها با آب مقطر و محلول&#8204;های 10 و 20 درصد گلیسرول در دستگاه تحکیم اصلاح&#173;شده تحت سربار 10 کیلوپاسکال صورت پذیرفت. نتایج بدست آمده نشان می&#8204;دهد استفاده از محلول&#8204;های گلیسرول باعث کاهش تعداد چرخه&#8204;ها و رسیدن به حالت تعادل در زمان کوتاهتر در مقایسه با آب مقطر می&#8204;شود به&#8204;طوری&#173;که این روند به غلظت گلیسرول بستگی دارد. نتایج تغییرات نسبت تخلخل در مقابل درصد رطوبت، بیانگر به تعادل رسیدن پدیده پسماند با افزایش تعداد چرخه&#8204;ها می&#8204;باشد. مسیرهای تورمی-انقباضی عموماً به شکل S بوده و بیشترین تغییرشکل خاک بین خطوط اشباع 40 و 80 درصد رخ می&#8204;دهد},
keywords_fa = {خاک‌های متورم‌شونده, گلیسرول, چرخه‌های تر و خشک, مسیرهای تورمی-انقباضی, سربار},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2738-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2738-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {3}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {انتخاب مته حفاری بهینه با استفاده از الگوریتم‌های داده‌کاوی-مطالعه موردی},
abstract_fa ={انتخاب بهترین مته در شرایط پیچیده حفاری متناظر بـا آن، یکی از مهم&#8204;ترین موضوعاتی است که در حوزه حفاری وجود دارد. زیرا با وجود این که قیمت مته 2 تا 3 درصد هزینه&#8204;های تکمیل یک چاه را در بر می&#8204;گیرد، اما بر 75درصد هزینه&#8204;های کلـی حفـاری بطور غیرمستقیم تاثیرگذار است. در این تحقیق به مدلسازی انتخاب مته حفاری بهینه با استفاده از چاه&#8204;نمودارهای (لاگ) مختلف 7 چاه نفتی موجود در منطقه&#8204;ای در ترکیه پرداخته شد. برای مدلسازی از روش&#8204;های داده&#8204;کاوی شامل درخت تصمیم، قوانین انجمنی، احتمال بیز، مبتنی بر تشابه و سیستم استنتاجی نروفازی تطبیقی استفاده شد. بدین ترتیب که از داده&#8204;های شش چاه به عنوان آموزش مدل&#8204;ها و داده&#8204;های یک چاه دیگر را به عنوان داده&#8204;های آزمون جهت ارزیابی صحت و دقت مدل&#8204;ها مورد استفاده قرار گرفت. در نهایت نتایج مدل&#8204;های مختلف در کنار یکدیگر مقایسه و تحلیل شد. نتایج نشان داد مدل ایجاد شده توسط سیستم استنتاجی نروفازی تطبیقی با اختلاف معنا&#8204;داری از مدل&#8204;های ایجاد شده توسط سایر روش&#8204;ها کاراتر و دقیق&#8204;تر است. اما این بدین معنی نیست که سایر روش&#8204;ها کارا نیستند بلکه تحلیل نتایج نشان می&#8204;دهد دیگر روش&#8204;ها نیز می&#8204;توانند مدلی هرچند در کیفیتی پایین&#8204;تر از مدل سیستم استنتاجی نروفازی تطبیقی اما سودمند و قابل اعتماد ایجاد کنند.},
keywords_fa = {انتخاب مته حفاری, چاه‌نمودارهای (لاگ) مختلف, سیستم استنتاجی نروفازی تطبیقی, درخت تصمیم, قوانین انجمنی, احتمال بیز,  مبتنی بر تشابه},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2887-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2887-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {3}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تاثیر گسلش بر احتمال وقوع زمین لغزش ها، مطالعه موردی: زمین لغزش های منطقه نرگس چال},
abstract_fa ={زمین لغزش&#173;ها به عنوان مخاطرات طبیعی، موجب خسارات فراوانی می&#173;شوند، در بسیاری از موارد می&#173;توان با شناخت زمین&#173;شناسی مناطق مختلف، وقوع زمین&#173;لغزش&#173;ها را پیشگویی و با راهکارهای مناسب از وقوع آن جلوگیری کرد. یکی از مناطق مستعد و پرخطر از نظر زمین&#173;لغزش در البرز شرقی، منطقه نرگس&#173;چال می&#173;باشد. در این پژوهش، به کمک روش&#173;های سنجش از دور، GIS و همچنین مشاهدات و اندازه&#173;گیری&#173;های صحرایی اقدام به بررسی عوامل موثر بر زمین&#173;لغزش&#173;ها در منطقه نرگس&#173;چال گردید. در این راستا هفت لایه اطلاعاتی برداری از عوامل موثر بر زمین&#173;لغزش تهیه گردیده و به مقادیر موجود در هر لایه اطلاعاتی وزن داده شده و کلاس&#173;بندی انجام شد. در نهایت با محیط نرم&#173;افزاری GIS نقشه پهنه&#173;بندی خطر زمین&#173;لغزش تهیه شد. نتایج حاصل از تهیه نقشه پهنه&#173;بندی خطر زمین&#173;لغزش نشان می&#173;دهد که الگوی فضایی بیشترین خطرات زمین&#173;لغزش به صورت نواری پهن با امتداد شمال&#173;شرق- جنوب&#173;غربی قابل مشاهده است. نتایج حاصل از بررسی اثر شکستگی&#173;ها (به عنوان عوامل ساختاری) بر پهنه&#173;بندی خطر زمین&#173;لغزش نشان می&#173;دهد که عوامل ساختاری نظیر گسل&#173;های اصلی (و سایر شکستگی&#173;های مرتبط با آنها) به طور غیرمستقیم، با ایجاد شیب&#173;های تند، ایجاد مناطق خردشده و نامقاوم، ایجاد مناطق چشمه&#173;سار و ایجاد زلزله&#173;ها، تعیین&#173;کننده الگوی پراکنش بیشترین خطر زمین&#173;لغزش بوده وتاثیر زیادی بر رخ&#173;داد این بلای طبیعی داشته&#173;اند.},
keywords_fa = {منطقه نرگس چال, پهنه بندی زمین لغزش , سنجش از دور, سامانه اطلاعات جغرافیایی, گسلش},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2790-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2790-en.doc},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {Laboratory studies with a modified ABA method for evaluation of pollution potential from carbonate hosted sulfide waste dumps and comparison with mineralogical approach}, 
abstract ={Introduction &#34;sulfide-carbonate&#34; deposit is a term, which comprises a series of sulfide minerals such as Zn-Pb ore minerals, mainly considered as related to weathering of Zn-Pb sulfide concentrations and influence in sedimentary hosts (carbonate). There are more than 350 Zn-Pb deposits and occurrences in Iran, including world-class deposits such as Angouran, Mehdiabad and Irankouh. Due to the mining activity of these deposits create a significant amount of mine waste that release of these wastes in the environment will cause irreparable problems. One of the main problems is the formation of Acid Mine Drainage (AMD). AMD is produced by oxidation of sulphide minerals, particularly pyrite (FeS2) in waste dump and Due to low pH and the ability to dissolve metals and other compounds, it can host a number of environmental problems. A phenomenon known as natural or alkaline mine drainage (NAMD) occurs at high pH values ​​when the neutralizing minerals are significantly present in the mine waste or when the oxidation of the sulfide minerals is poor. However, the metals and cationic species, such as Cu, Pb and Cd, are more soluble at low pH. In contrast, elements that form anionic species, such as Se, Cr, V, and Mo, tend to be more soluble at high pH and Ni, Zn, Co, As, and Sb, are soluble at near-neutral pH, and can potentially contaminate mine effluents, even without acidic conditions. Therefore Acid or Neutralization potential (AP&#38;NP) of waste dump is significantly affect on the composition, transfer and fate of contaminations transmitted from waste dump. The aim of this study was to monitoring heavy metals concentrations and assessments of pollution potential of waste dumps in Anguran mine by Static method and comparison by mineralogical approach. Material and methods The Angouran Zn-Pb deposit is located in the 135 kilometers southwest part of Zanjan Province, NW Iran. This area belongs to the northwestern part of the Sanandaj-Sirjan Zone, a metamorphic belt related to the Zagros orogeny. Angouran mine is one of the most important carbonate hosted Zn-Pb deposits in iran that mining activity has been created a significant amount of waste dump in around pit. To achieve the goals, the 47 samples taken from different surficial parts of the waste dump were analyzed by using the ICP-MS method to determine the concentration of elements and heavy metals. These elements and metals includes: Ca, Mg, S and As, Cd, Cr, Cu, Ni, Pb, Zn. The pollution index (PI) were modeled for heavy metal contamination risk zoning then modified Acid Base Accounting (ABA) static method was used to evaluate of acid and neutralization potential (AP&#38;NP) of the waste dump samples and the results were modeled by Kriging method. At the end, mineralogical approach (Mg + Ca concentration) was used to determine the source of neutralization and to better interpret the static results. Results and discussion The results of contamination index showed that zinc, arsenic and cadmium had the highest average contamination index (18.89, 12.13 and 5.8, respectively) and the trend of total metal changes in the region as Zn&#62; As&#62; Cd&#62; Pb &#62; Ni&#62; Cr&#62; Cu was rated. Datas measured in modified ABA method were modeled in 2D maps using the kiriging method. Due to the low total sulfur content (less than 1%), all of the samples were Net Neutralization Potential (NNP) with a range of 49- 990 kg calcium carbonate per ton, and the study area was classified into three neutralization potential (NP), High (NP) and Very High (NP) levels. The mineralogical approach (Mg + Ca concentration) was used as a useful tool for better interpretation of modified ABA results and determines the neutralizing source. Mineralogical approach results indicate that calcite species are the main source of neutralization and have high correlation coefficient (R = 0.99) with the modified ABA method. In order to validate the results, the presence of mineral calcite was confirmed by XRD analysis on 4 samples. &#160; Conclusion Assessment of AP and NP of sulfide &#8211; carbonate waste dump in this research can be used as a basis model for other similar mines to control environmental problems and identify the behavior and transfer of heavy metals in mine drainage in the future. Mineralogical approach results showed that neutralizing potential and neutralizing source can be obtained without the using expensive mineralogy analyzes in this type of carbonate-sulfide deposit.},  
Keywords = {Pollution potential, waste dump, Acid mine drainage, Sulfide-carbonate, Static},
volume = {14},
Number = {3}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی آزمایشگاهی با روش ABA اصلاح شده جهت ارزیابی پتانسیل تولید آلودگی از باطله های ذخایر سولفیدی با میزبان کربناته و مقایسه با رویکرد کانی شناسی},
abstract_fa ={یکی از اصلی&#173;ترین مشکلات در ارتباط با باطله&#173;های معدنی، بحث تشکیل پساب&#173;های معدنی بصورت اسیدی تا قلیایی و انتقال فلزات سمی در مناطق پایین دست است. بنابراین ارزیابی پتانسیل آلودگی این نوع باطله&#173;ها امری پر واضح است. مطالعه حاضر با هدف پایش غلظت فلزات سنگین و ارزیابی پتانسیل تولید یا خنثی&#173;سازی آلودگی در باطله&#173;های سرب و روی تیپ سولفیدی با میزبان کربناتی در معدن انگوران می&#173;باشد. در این راستا، تعداد 47 نمونه از بخش&#173;های مختلف سطح دمپ باطله برداشت و غلظت عناصر S، Ca و Mg و همچنین فلزات سنگین همچون As، Cd، Cr، Cu، Ni، Pb و Zn توسط روش ICP-MS آنالیز گردید. از شاخص آلودگی به&#173;منظور پهنه&#173;بندی ریسک آلودگی کل فلزات سنگین استفاده شد و سپس از روش استاتیکی اسید- باز اصلاح شده جهت ارزیابی پتانسیل آلودگی استفاده و نتایج با روش کریجینگ مدل&#173;سازی گردید. با توجه به مقادیر کم سولفور کل (کمتر از 1%)، تمام نمونه&#173;ها پتانسیل خنثی&#173;سازی خالص بالایی با دامنه بین 990-49 کیلوگرم کربنات کلسیم بر تن از خود نشان دادند. به&#173;منظور تعیین منشأ خنثی&#173;سازی و تفسیر بهتر نتایج استاتیکی از رویکرد کانی&#173;شناسی (مجموع غلظت Mg+Ca) استفاده گردید. نتایج رویکرد کانی&#173;شناسی با یک همبستگی بالا (99/0R=)با رویکرد آزمایشگاهی، کانی کلسیت را به عنوان منبع اصلی خنثی&#173;سازی معرفی کرد. به منظور اعتبارسنجی نتایج، آنالیز XRD بر روی 4 نمونه انجام و حضور کانی کلسیت به عنوان فراوانترین و بارزترین منبع خنثی&#173;سازی مورد تأیید قرار گرفت.&#160;},
keywords_fa = {پتانسیل آلودگی, دمپ باطله, زهاب اسیدی, باطله سولفیدی با میزبان کربناته, آزمایش استاتیکی},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2870-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2870-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {3}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی و برآورد دوام سنگ‌های رسوبی رخنمون یافته منطقه دره شیخان (شمال غربی خرم آباد) در مقابل هوازدگی نمک},
abstract_fa ={سازند گچساران با سن میوسن، رخنمون وسیعی در برخی نواحی خرم آباد دارد. وجود سنگ ژیپس در این سازند، باعث ایجاد روان آب&#173;های شور در منطقه دره شیخان در شمال غربی خرم آباد شده است. روان آب&#173;ها باعث هوازدگی نمک در رخنمون&#173;های سنگی منطقه شامل ژیپس، کنگلومرا، ماسه سنگ، سنگ آهک، دولومیت، شیل دولومیتی و مارن مربوط به سازند&#173;های گچساران، آسماری، شهبازان، کشکان، تاربور و امیران گردیده است. هدف از پژوهش حاضر بررسی و برآورد دوام سنگ&#173;های منطقه دره شیخان در شمال غربی خرم آباد در مقابل هوازدگی نمک ناشی از روان&#173; آب&#173;های شور است. برای رسیدن به اهداف پژوهش، 8 نمونه سنگ مختلف از رخنمون&#173;های سنگی منطقه برداشت شد و آزمون&#173; دوام وارفتگی در محلول اشباع از نمک تا 15 چرخه انجام شد. علاوه بر این ترکیب کانی&#173;شناسی، خصوصیات فیزیکی و مقاومتی نمونه&#173;ها شامل تخلخل و شاخص بار نقطه&#173;ای تعیین شدند. بر اساس ارزیابی دوام نمونه&#173;ها، ترکیب کانی&#173;شناسی، تخلخل و مقاومت نقش مهمی در دوام نمونه&#173;ها در برابر هوازدگی نمک دارند. مدل آماری حاصل از آنالیز&#173; رگرسیون چند متغیره نشان می&#173;دهد دوام سنگ&#173;ها در مقابل هوازدگی نمک می&#173;تواند با دقت مناسبی (R2=0.95) با استفاده از تخلخل و شاخص بار نقطه&#173;ای برآورد شود. این مدل به دلیل استفاده از پارامترهای ساده تخلخل و شاخص بار نقطه&#173;ای، می&#173;تواند یک ارزیابی سریع و ارزان از دوام طولانی مدت سنگ&#173;ها در مقابل هوازدگی نمک داشته باشد. &#160;},
keywords_fa = {سنگ رسوبی, دوام, هوازدگی نمک, تخلخل, شاخص بار نقطه‌ای, مدل آماری},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2891-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2891-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {3}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {مطالعات آزمایشگاهی تاثیر هیبرید نانوذرات در بهسازی خاک‌ اطراف حرم مطهر رضوی},
abstract_fa ={بهسازی خاک&#173;های مساله&#173;دار در محیط&#173;های شهری و به ویژه کلانشهرها یکی از مهم&#173;ترین چالش&#173;های مهندسین عمران می&#173;باشد. استفاده از نانوذرات بدلیل قابلیت افزایش سطح ویژه ذرات خاک از جمله روش&#173;های نوینی است که در افزایش پارامترهای مقاومت برشی و مکانیکی خاک می&#173;تواند بسیار کارآمد &#173;باشد. در این پژوهش بمنظور دستیابی به هیبریدی با حداکثر مقاومت و ظرفیت باربری، خاک اطراف حرم مطهر رضوی در شهر مشهد ابتدا با نسبت&#173;های وزنی متفاوت نانورس و نانوسیلیکا بهسازی گردید، سپس با تعیین نسبت بهینه هریک از نانوذرات، هیبریدی متشکل از آنها در 4 ترکیب مختلف تهیه و پارامترهای مقاومت برشی و مکانیکی خاک بررسی گردید. نتایج بیانگر تاثیر چشمگیر هیبرید ساخته شده بر پارامترهای فیزیکی و مقاومتی خاک است بطوری که هیبرید ساخته شده از 5% نانورس و 1% نانوسیلیکا به عنوان ترکیب بهینه موجب افزایش 785 درصدی ظرفیت باربری و کاهش 60 درصدی نشست خاک مورد مطالعه شده است.},
keywords_fa = {بهسازی خاک, هیبرید نانوذرات, ظرفیت باربری, نانورس, نانوسیلیکا},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2896-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2896-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {4}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تاثیر افزودنی‌های زئولیت و سپیولیت بر تغییرات مدول الاستیسیته و هدایت هیدرولیکی خاک‌های رس ‌دار با تاکید بر ریزساختار خاک},
abstract_fa ={تثبیت و بهسازی خاک یکی از روش&#8204;های موثر در بهبود رفتار خاک در مهندسی ژئوتکنیک می&#8204;باشد. امروزه علاوه بر تثبیت کننده&#8204;های متعارف سیمانی و آهکی، از مواد شیمیایی طبیعی معدنی نیز جهت اصلاح خواص نامطلوب خاک استفاده می&#8204;شود. در این مطالعه از زئولیت و سپیولیت به عنوان دو ماده افزودنی جهت تثبیت خاک&#8204;های ماسه رسی و رس ماسه&#8204;دار و تاثیر آن بر مدول الاستیسیته و هدایت هیدرولیکی خاک استفاده شده است. به این منظور آزمایش مقاومت فشاری تک محوری بر روی خاک&#8204;&#8204;های تثبیت نشده و تثبیت شده با افزودنی&#173;های مذکور در درصدهای 5، 10، 15، 20 و 25 و زمان&#8204;های آنی (بلافاصله پس از اختلاط)، 7، 14 و 28 روز انجام شده و مدول الاستیسیته در شرایط مختلف آزمایش تعیین شده است. آزمایش نفوذپذیری نیز به جهت بررسی اثر این دو افزودنی در درصدهای مختلف و زمان آنی انجام شده است. هم چنین به جهت بررسی نحوه تاثیر مواد افزودنی بر ریزساختار خاک، عکس برداری SEM برای خاک تثبیت نشده و تثبیت شده با هر دو افزودنی در زمان عمل آوری&#8204; 28 روز انجام شده است. نتایج نشان می&#8204;دهد میزان افزایش مدول الاستیسیته در تثبیت با سپیولیت نسبت به زئولیت بیشتر است. بعلاوه در هر دو افزودنی بیش&#8204;ترین میزان افزایش مدول الاستیسیته مربوط به 25 درصد افزودنی و زمان 28 روز می&#8204;باشد. هم چنین میزان نفوذپذیری با افزایش هر دو افزونی کاهش می&#8204;یابد به طوریکه این میزان کاهش در سپیولیت بیش&#8204;تر از زئولیت است. بررسی تصاویر SEM معرف تغییر در ریزساختار خاک در نتیجه افزودنی های مذکور است. نتیجه اینکه &#160;تغییرات مدول الاستیسیته و هدایت هیدرولیکی خاک را می&#8204;توان به وقوع واکنش&#8204;های شیمیایی در کنار تغییرات فیزیکی نسبت داد.},
keywords_fa = {مدول الاستیسیته, SEM, زئولیت, سپیولیت, هدایت هیدرولیکی, بهسازی خاک},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2757-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2757-en.pdf},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {4}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ارزیابی پایدارسازی گود به روش ساخت از بالا در کنترل تغییر شکل دیواره های گود بر اساس مطالعات عددی و میدانی},
abstract_fa ={&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;جابجایی زمین ناشی از حفاری در محدوده شهری، همواره با چالش های جدی از دیدگاه ژئوتکنیکی و سازه ای مواجه بوده است.دراین خصوص آسیب دیدگی ساختمان ها و تاسیسات مجاور گود به دلیل تجاوز مقادیر تغییر شکل زمین از محدوده مجاز، خسارات جبران ناپذیری را به همراه دارد. بنابراین پیش بینی حرکت زمین مجاور گود از اهمیت ویژه ای در طراحی ها برخوردار بوده و طراحی سیستم مهاری گود، کنترل تغییرشکل جانبی دیواره گود و نشست سطح زمین &#160;امری اجتناب ناپذیر می باشد. این مطالعه، به بررسی پایدارسازی گود از دیدگاه تغییرشکل با استفاده از سازه اصلی به روش ساخت از بالا و بر اساس یک پروژه واقعی می پردازد. برای این منظور، مراحل اجرا در روش ساخت از بالا به صورت مقطعی و با استفاده از دوربین توتال استیشن مورد پایش قرار گرفته و داده های حاصل از ابزارسنجی گود، بر اساس روش های آماری مورد تحلیل قرار گرفته است. در این رابطه مدلسازی مراحل مختلف پایدارسازی گود با استفاده از نرم افزار المان محدود آباکوس&#160;انجام شده و به منظور صحت سنجی و پیش بینی روند تغییرشکل ها، کالیبراسیون مدل عددی بر اساس نتایج حاصل از پایش های میدانی صورت پذیرفته است. در ادامه پارامترهای مختلف سیستم مهاری به منظور مطالعه عملکردی، متغیر در نظر گرفته شده و در نهایت با استفاده از 160 مدل عددی، امکان تخمین سختی مورد نیاز سیستم مهاری با توجه به تغییرشکل مجاز، در 4 ساختگاه مختلف و در قالب روابط نمایی ارائه می گردد. &#160;},
keywords_fa = {ارزیابی تغییر شکل, روش ساخت از بالا, ابزار سنجی, روش المان محدود, طراحی مبتنی بر تغییرشکل},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2886-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2886-en.doc},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {4}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تاثیر جهت یابی حفره بر روی پاسخ ماسه سنگ‌های حفره-دار در برابر بارهای استاتیکی تراکمی و دینامیکی کششی},
abstract_fa ={تونل&#173;های کم عمق نقش حیاتی در برنامه&#173;ریزی شهری و خطوط حمل و نقل ریلی و جاده&#173;ای دارند. وجود این حفرات زیرسطحی می&#173;تواند باعث تمرکز تنش شده و ناپایداری این فضاها را در برابر بارهای استاتیکی و بخصوصی دینامیکی در پی داشته باشد. لذا هدف از این پژوهش ارزیابی تاثیر وجود حفره بیضوی و جهت&#173;یابی آن بر رفتار ماسه سنگ تحت بارهای استاتیکی فشاری و دینامیکی کششی است. به منظور ارزیابی تاثیر حفره در برابر شرایط تنش استاتیکی دو گروه از مغزه&#173;های ماسه سنگی بدون حفره و حفره&#173;دار با جهت&#173;یابی 0و 30و 60 و 90 درجه فراهم شده و تحت آزمون بارگذاری فشاری تک محوری قرار گرفتند. در حین آزمون علاوه بر ثبت تنش، با بکار بردن کرنش سنج، سنسور ثبت انتشار امواج صوتی و دوربین، آسیب و تغییر شکل پذیری نمونه&#173;ها ثبت گردید. برای انجام آزمون بارگذاری دینامیکی از دستگاه میله فشار هاپکینسون استفاده شد. به علاوه روند گسترش آسیب با استفاده از دوربین با سرعت بالا با نرخ یک عکس در 10 میکروثانیه، ثبت گردید. نتایج بدست آمده نشان داد که وجود حفره باعث کاهش مقاومت سنگ در بیشترین حالت (0=&#952;) تا 55 درصد و در کمترین حالت (90=&#952;) تا 77 درصد مقاومت فشاری تک محوری می&#173;شود. آزمون بارگذاری دینامیکی کششی نشان می&#173;دهد که حفره بیضوی نزدیک به مرز انعکاس موج فشاری به کششی به علت قرارگیری در منطقه سوپر پوزیشن سالم مانده در حالی&#173;که حفره موجود در خارج از این منطقه با هر جهت یابی دچار گسیختگی ورقه&#173;ای شده است. بررسی سطح شکست با استفاده از آنالیز میکرسکوپ الکترونی و مطالعه مقطع نازک نشان داد که شکستگی غالب از نوع مرز بلوری بوده و سیمان اکسید آهن نقش کلیدی در توسعه این نوع شکستگی دارد.},
keywords_fa = {ماسه سنگ, حفره بیضوی, تمرکز تنش, بارگذاری دینامیکی, گسیختگی ورقه‌ای},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2907-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2907-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {4}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {مقایسه تاثیر درجه سیمان شدگی بر پارامترهای مقاومتی و دینامیکی  آبرفت های درشت دانه شرق تهران},
abstract_fa ={رشد شهرنشینی در کلان&#173;شهر تهران باعث شده که برای ساخت سازه&#173;های بلند، بزرگراه&#173;ها، تونل&#173;ها و سایر تاسیسات شهری، حفاری&#173;هایی با عمق و حجم زیاد انجام گیرد. آبرفت&#173;های شرق تهران (سری A)، نهشته&#173;های درشت&#173;دانه، همگن و سیمان&#173;شده هستند. در این مطالعه تاثیر درجه سیمان&#173;شدگی بر پارامترهای مقاومتی و دینامیکی خاک با بررسی مطالعات انجام شده در بزرگراه شرق تهران انجام شده است. به منظور تعیین خصوصیات ژئوتکنیکی و دینامیکی خاک، از آزمایشات برجا (همانند بارگذاری صفحه، برش مستقیم برجا، پرسیومتری و درون گمانه&#173;ای) و آزمون&#173;های آزمایشگاهی استفاده شد. همچنین آنالیز شیمیایی برای شناسایی نوع کانی&#173;ها و الگوی توزیع آن&#173;ها انجام شد. نتایج آنالیزهای شیمیایی نشان داد که سیمان&#173;شدگی این آبرفت&#173;ها متوسط تا زیاد بوده و جنس مواد سیمانی در این خاک&#173;ها عموما کربناتی و بویژه کلسیتی است. جمع&#173;بندی نتایج نشان داد که با افزایش درجه سیمان&#173;شدگی ، مدول تغییر شکل (25 درصد)، چسبندگی (55 درصد)، سرعت موج برشی (30 درصد) و مدول برشی (50 درصد) افزایش می&#173;یابد. این افزایش&#173;ها با عمق رابطه مستقیم دارد. این در حالیست که درجه سیمان&#173;شدگی تاثیری روی زاویه اصطکاک خاک نداشته است. بنابراین بایستی به این نکته توجه داشت که صرف&#173;نظر کردن از سیمان&#173;شدگی در طراحی سازه&#173;های نگهبان و حفاری&#173;ها موجب غیراقتصادی شدن طرح می&#173;شود. این در حالیست که در نظر گرفتن ناآگاهانه در نقاط با سیمان&#173;شدگی کم یا بی توجهی به کم اثر شدن آن توسط آب، می&#173;تواند موجب بروز خسارات مالی و جانی فراوان شود. از طرف دیگر خصوصیات ژئوتکنیکی مصالح تشکیل&#173;دهنده یک ساختگاه، تاثیر عمده&#173;ای بر مشخصات زمین&#173;لرزه و پاسخ لرزه&#173;ای سازه&#173;ها دارد.},
keywords_fa = {آبرفت های شرق تهران, آزمون های برجا, آنالیز شیمیایی, سیمان شدگی, طراحی بهینه},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2909-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2909-en.doc},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

@article{ 
author = {},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {14},
Number = {4}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل و روندیابی پارامترهای مبنایی پس لرزه های زمین لرزه آذرماه 1391 زهان در استان خراسان جنوبی},
abstract_fa ={تحلیل زمان، مکان و بزرگی پس لرزه ها از جمله مواردی است که در دهه های اخیر مورد توجه متخصصین رشته های مرتبط از جمله زمین&#8204;لرزه&#8204;شناسان، مهندسین سازه، مدیران بحران و ... قرار گرفته است چراکه این تحلیل ها در کنار شناسایی شرایط لرزه زمین ساختی منطقه و رفتار گسل مسبب زمین لرزه، کمک زیادی در روندیابی پس&#8204;لرزه ها با هدف کاهش تلفات و حتی کاستن از تنش&#8204;های روانی جامعه آسیب دیده و بازمانده در منطقه زلزله زده و مدیریت کارآمد بحران در آن شرایط می نماید. در این مقاله سعی شده با مطالعه و ارزیابی داده&#8204;های مربوط یک زمین&#8204;لرزه واقعی و تجربه مشابه بدست آمده از دیگر زمین لرزه ها، به ارائه الگویی کاربردی در زمینه مکان یابی، تعیین بزرگی و زمان پس&#8204;لرزه&#8204;ها با هدف کاهش اثرات ناشی از زمین لرزه ها در مناطق زلزله زده پرداخته شود. بر این اساس، نتایج بررسی های مربوط به تحلیل مبنایی پارامترهای پس لرزه ها به صورت موردی بر روی زمین لرزه آذرماه 1391 زهان در استان خراسان جنوبی مورد توجه قرار گرفته است. علت انتخاب و اهمیت این زمین لرزه را می توان در این مورد جستجو نمود که محل رخداد این زمین لرزه در دهه&#8204;های گذشته وقوع زمین&#8204;لرزه&#8204;های بزرگی را به خود دیده است و با این حال نزدیک به دو دهه، منطقه با یک نبود لرزه&#8204;ای مشخص مواجه بوده است. نتایج این پژوهش نشان داد که مطالعه تغییرات فراوانی و پارامترهای مبنایی پس&#8204;لرزه های اولیه از جمله: عمق کانونی، بزرگی و مکان آنها می تواند به عنوان پارامترهای موثری در شناسایی و پیش بینی ویژگی های پس لرزه های بعدی کمک نماید. &#160;},
keywords_fa = {زمین لرزه زهان,‌ ‌روندیابی پس لرزه,‌ پارامترهای پس لرزه ها, گسل مسبب,‌ تنش اصلی حداکثر,‌ مدیریت ریسک},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2691-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2691-en.doc},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

@article{ 
author = {Shakeri, Ata and Madadi, Maryam and Mehrabi, Behz},  
title = {Ecological Risk Assessment and Source identification of PAHs by PMF model in petroleum contaminated soils; West of Kermanshah province}, 
abstract ={We collected soil samples at 23 sites from the petroleum contaminated soils (PC) in the west of Kermanshah province to investigate the sources and ecological risk of polycyclic aromatic hydrocarbons (PAHs). In this study, source apportionment has been carried out using Positive Matrix Factorization (PMF).The total PAHs concentration, have a mean value of 92.79 mg/kg, ranging from 7.37 to 609.67 mg/kg in PC soil samples. The average abundance order of different PAH ring compounds are 3 rings &#62; 5+6 rings &#62; 4 rings&#62; 2 rings. The ecological risk assessment of PAHs revealed that all of the PAHs levels were higher contents than the effects range low (ERL) value and show higher concentrations than the ERM values, except for Pyr, Chr, BaA, BbF, BkF and BaP in the soil samples. The result of benzo (a) pyrene equation (BaPeq) values indicates that the carcinogenic potency of PAHs should be given more attention due to the impending environmental risk in the study areas. Based on the PMF analysis four sources of PAHs are identified including coal combustion (21.48%), vehicular source (13.74%), unburned petroleum (20.84%) and creosotes (43.92%).Therefore, it was concluded that petroleum activities were major sources of PAHs in west of Kermanshah province.},  
Keywords = {PAHs, PMF model, Ecological risk, Soil, Kermanshah, Iran},
volume = {14},
Number = {5}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2685-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2685-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

@article{ 
author = {zamani, mehdi and nikjoo, ali},  
title = {Roof Tunnel Stability by Wedge Analysis}, 
abstract ={A jointed rock mass presents a more complex design problem than the other rock masses. The complexity arises from the number (greater than two) of joint sets which define the degree of discontinuity of medium. &#160;The condition that arises in these types of rock masses is the generation of discrete rock blocks, of various geometries. They defined by the natural fracture surfaces and the excavation surface. Stability problems in blocky jointed rock are generally associated with gravity falls of blocks from the roof and sidewalls. Whereas for block defined in the crown of tunnel,the requirement is to examine the potential for displacement of each block under the influence of the surface tractions arising from the local stress field and the gravitational load, in this paper various types of wedge formation in the crown of tunnel due to intersection of joint sets with various dip were examined. The state of stability of the wedge was then assessed through the factor of safety against roof failure. Following that the formed wedges in New York city and Washington D.C tunnels crown were investigated with limiting equilibrium analytical method and by use of Hoek and Brown failure criterion. The obtained results from analytical method corresponded with field observation. &#160;},  
Keywords = {Limiting equilibrium, Stability analysis, Joint set, Rock mass, Wedge},
volume = {14},
Number = {5}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {پایداری سقف تونل توسط آنالیز گوه ای},
abstract_fa ={توده سنگ درزه&#173;دار دارای مسائل طراحی پیچیده&#173;تری نسبت به سایر توده&#173;های سنگی است. این پیچیدگی ناشی از تعداد ( بزرگتر از 2) دسته درزه است که سبب به وجود آمدن یک محیط ناپیوسته می&#173;شود. در این حالت بلوک&#173;های سنگی مجزا با هندسه متفاوت ایجاد می&#173;شوند که به وسیله سطوح گسیختگی طبیعی و سطوح حفاری شکل می&#173;گیرند. مسائل پایداری در سنگ&#173;های درزه&#173;دار بلوکی شده عموماٌ مربوط به سقوط بلوک&#173;ها از سقف و دیواره&#173;ها است. از آنجایی که برای بلوک&#173;های مشخص شده در تاج تونل، ضروری است که پتانسیل جابه&#173;جایی هر بلوک تحت تاثیر نیروهای سطحی ناشی از میدان تنش محلی و بار گرانشی بررسی شود، در این مقاله حالتهای مختلف تشکیل گوه در تاج تونل ناشی از تقاطع دسته درزه&#173;های با شیب مختلف بررسی شده است و سپس حالت پایداری گوه از طریق ضریب اطمینان در برابر گسیختگی سقف ارزیابی گردید. در ادامه گوه&#173;های تشکیل شده در تاج تونل&#173;های شهرهای نیویورک و واشنگتن با روش تحلیلی تعادل حدی و استفاده از معیار گسیختگی هوک و براون بررسی گردیدند. نتایج به دست آمده از روش تحلیلی با مشاهدات میدانی مطابقت داشت.},
keywords_fa = {تعادل حدی, آنالیز پایداری, دسته درزه, توده سنگ, گوه},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2729-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2729-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

@article{ 
author = {Shahnazari, Habib and Fatemiaghda, Mahmoud and Karami, Hamid Reza and Talkhablou, Mehdi},  
title = {Estimation of Internal Friction angle for Carbonate Soils of the Southern Iranian Coasts}, 
abstract ={Abstract: The present work is conducted to investigate the effect of texture and carbonate content on internal friction angle of carbonate soils. Carbonate soils are majorly found in the bed of shallow waters and also offshores in tropical regions. Recently there is a huge construction projects including oil and gas extraction platform and facilities, harbors, refineries, huge bridges and other big construction projects in many offshore and onshore areas around the world. One of these area is located on southern part of Iran. Using soil samples from these areas. The results show that the average internal friction angle of carbonate soil is higher respect to known silicate sands. This angle is affected by effective grain size, grain angularity, and calcium carbonate content. Based on experimental results of this study using a statistical method an equation was proposed for estimation of internal friction angle of carbonate soils of this geographical area.},  
Keywords = {Internal friction angle, shear strength, Carbonate soils, Soil texture, Calcium carbonate content},
volume = {14},
Number = {5}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2714-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2714-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

@article{ 
author = {Ghaffari, Seyed Ali and Hamidi, Amir and TavakoliMehrjardi, Gholamhossei},  
title = {Bearing Capacity of Triangular Shell Foundations Adjacent to the Reinforced Sandy Slopes}, 
abstract ={This paper investigates response of triangular shell strip footings situated on the sandy slope. A series of reduced-scale plate load tests were conducted to cover different parameters including three shell footing types with different apex angles in addition to a flat footing, four different distances for strip footings from the crest of the slope namely &#8220;edge distance&#8221; and reinforcement status (unreinforced and geotextile-reinforced statuses). Bearing capacity of shell footings adjacent to crest of the slope, bearing capacity ratio, shell efficiency factor, influence of apex angle on settlement of footings and the mechanism of slope failure are discussed and evaluated. Also, empirical equations for determination of the maximum bearing capacity of triangular shell strip footings are suggested. As a whole, it has been observed that decrease of shell&#8217;s apex angle as good as increase of edge distance could significantly improve the bearing capacity. However, as the edge distance increases, the effect of apex angle on the bearing capacity got decreased. Also, it was found out that the beneficial effect of reinforcement on the bearing capacity decreased with increase of the edge distance. Furthermore, the efficiency of shell footings on bearing capacity was attenuated in reinforced slopes compared to the unreinforced status.},  
Keywords = {Soil-geosynthetic interaction, Geotextiles, Shells, Foundations, Slope stabilization.},
volume = {14},
Number = {5}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2854-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2854-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

@article{ 
author = {Sarikhani, Ramin and Jamshidi, Amin and GahasemiDehnavi, Aritimes},  
title = {Salinity, Chemistry and Quality of Groundwater in Robat – Khorramabad Plain, West of Iran}, 
abstract ={Salinization of groundwater in semiarid regions, as a limiting factor of use, has a strategic importance. In this study, the sources of salinity, chemistry and Quality of groundwater in Robat &#8211; Khorramabad plain have been identified using geochemical methods. Using data analysis, the concentration of cations and anions are recognized as Ca2+&#62;Na+ &#62;Mg2+&#62;K+ and HCO3-&#62; Cl-&#62; SO42+&#62; NO3-&#62; F-. High concentration of Na+, Cl-, and EC in some places are related to the gypsum and salty Formations. In the study area, the salinization processes have been determined by natural and artificial activities. The mechanisms of salinization are defined by natural dissolution of gypsum and salt from Ghachsaran formation and man-made source (boreholes drilled through Ghachsaran Formation, salt mining, agricultural activity). In addition, high concentration of nitrate is related to agricultural fertilizers and effects of karstification with some possible influence of atmospheric NO3-. HCO3-, Ca2+ and Mg2+ concentration exceeded the standard limit in a few samples; elevated concentration appears to be related to the calcareous formation. Besides, Ca- HCO3 facies is a mainly hydro chemical facies of the groundwater followed by Na-K-HCO3 facies. Finally, according to the hydrogeological properties, chemical analysis, Schoeller, US Salinity Laboratory, piper diagrams and statistical analysis, it is revealed that dissolution of evaporate minerals such as halite and gypsum, increased concentration of total dissolved solids and amount of anoins and cations of groundwater of Robat &#8211; Khorramabad plain that caused increase of salinity in the study area. &#160;},  
Keywords = {Robat – Khorramabad plain, Groundwater quality, Salinity, Chemistry},
volume = {14},
Number = {5}, 
pages = {0-0}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2910-en.html},  
eprint = {http://jeg.khu.ac.ir/article-1-2910-en.docx},  
journal = {Journal of Engineering Geology},  
issn = {2228-6837}, 
eissn = {}, 
year = {2021}  
}

