<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>13</MOSALSAL>
<PAGE_NO>1600</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه-انگلیسی</TitleF>
		<TitleE>Vol.6No.2</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>4</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسه-فارسی</TitleF>
		<TitleE>Vol.6No.2</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>8</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل و توزیع فشار جانبی وارد بر دیوارهای حائل صلب</TitleF>
		<TitleE>Mathematical Analysis of Lateral Earth Pressure Distribution on Rigid Retaining Walls</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>شکل سطح لغزش ایجاد شده در پشت دیوارهای حائل نقش بسیار مهمی در اندازۀ توزیع و ارتفاع نقطه اثر نیروی جانبی وارد بر دیوار ایفا می‌کند. در نظر گرفتن اشکال خطی، دایره‌ای و مارپیچ لگاریتمی برای سطح لغزش ایجاد شده در پشت دیوارهای حائل مرسوم است. در روش کولمب توزیع فشار جانبی خطی فرض می‌شود و در نتیجه ارتفاع نقطه اثر نیروی جانبی در یک‌سوم از پایین دیوار واقع می‌شود. علیرغم این فرض تعدادی از پژوهش‌های تجربی توزیع فشار به‌صورت غیرخطی نشان داده می‌شود و نقطه اثر نیروی جانبی در مکانی بالاتر از یک سوم ارتفاع دیوار از کف قرار می‌گیرد. در این مقاله با در نظر گرفتن شکل سطح لغزش به‌صورتی که در پژوهش‌های تجربی قبلی دیده شده است و با استفاده از معادلات پلاستیسیته به محاسبۀ فشار عکس‌العمل خاک ثابت بر خاک‌ریز پشت دیوار پرداخته شده است. سپس با روشی جدید نیروی جانبی برآیند، توزیع فشار جانبی و ارتفاع نقطه اثر نیروی جانبی محاسبه می‌شود. به‌منظور روشن شدن دقت و توانایی روش موجود، نتایج با روش‌های تحلیلی دیگر، نتایج آزمایشگاهی و نتایج میدانی به‌دست موجود مقایسه می‌شود. نتایج به‌دست آمده نشان می‌دهد توزیع فشار جانبی در پشت دیوار حائل به‌صورت غیرخطی است و نقطۀ اثر نیروی جانبی برآیند در 42/0 ارتفاع دیوار از کف وارد می‌شود. هم‌چنین ارتفاع نقطه اثر نیروی جانبی،تابعیاززاویۀ اصطکاکداخلی خاک،زاویۀاصطکاک دیوار و خاک، وارتفاعدیوار است</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The shape of slip surface of the wedge creating lateral thrust on rigid retaining walls plays an important role in the magnitude, distribution, and height of point of application of lateral thrust.  Considering the shape of slip surface as linear, circular, logarithmic spiral, or a combination of them has been used in the literature. In the Coulomb lateral earth pressure method, a linear distribution of soil pressure on retaining walls is tentatively assumed and thus the point of application of total thrust is placed at one third of the wall height from the wall bottom. However, some experimental studies have revealed non-linear distribution of lateral earth pressures and that the point of application of resultant thrust is placed upper than one third of the wall height. In the present study, a plasticity equation is used to determine the reaction of the stable soil on cohesionless backfill supported by a retaining wall using an empirical equation derived from experiments performed in the field by others. A new analytical solution for determining the total resultant thrust on the wall is introduced and the distribution of pressures and the point of application of total thrust are computed. The results have been compared with some analytical methods, experimental data, and also with available data reported from field, demonstrating the accuracy and capability of the developed method. The results show that the distribution of the active lateral earth pressure is nonlinear and the point of application of total thrust is located about 0.42H from the wall bottom (H=wall height). In addition, the application point of total thrust is nonlinear function of soil-soil, wall-backfill soil friction angels and the height of the wall</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1459</FPAGE>
			<TPAGE>1474</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قضاوی</Family>
				<NameE>Mahmoud</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghazavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>هیأت علمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>هیأت علمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghazavi_ma@kntu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مشفق یگانه</Family>
				<NameE>M</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>MoshfeghYeganeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خواجه نصیر طوسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خواجه نصیر طوسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Retaining wall</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Kotter equation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Active condition</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Limit equilibrium method</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Distribution of active earth pressure</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Point of application of total thrust</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دیوار حائل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رابطه کوتر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حالت فعال</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش تعادل حدی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توزیع فشار جانبی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نقطه اثر نیروی جانبی برآیند</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>معیاری جدید برای ارزیابی پایداری لرزه‌ای سدهای سنگ‌ریز با هستۀ آسفالتی</TitleF>
		<TitleE>A New Approach to Evaluate Seismic Stability of Asphaltic Core Rockfill Dams</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ساخت سدهای هسته آسفالتی روی‌کردی جدید در صنعت سدسازی ایران است. ایران در ناحیه‌ای با خطر لرزه‌خیزی بالا واقع شده است و بر این اساس تحقیقات گسترده‌ای پیرامون رفتار لرزه‌ای سدها در جریان است. در این تحقیق، رفتار سدهای سنگ‌ریز با هستۀ آسفالتی تحت بارگذاری زلزله با استفاده از مفهوم تحلیل دینامیکی غیرخطی بررسی شده است و راه‌کاری نوین برای ارزیابی پایداری این سدها در برابر زلزله ارائه شده است. بر مبنای نتایج تحلیل‌های دینامیکی غیرخطی، در این تحقیق تلاش شده است که با به‌کارگیری رکوردهای واقعی زلزله معیاری مناسب برای پیش‌بینی رفتار لرزه‌ای سدهای خاکی و سنگ‌ریز ارائه گردد. در این روش، حداکثر شتاب رکورد زلزله تا هنگام گسیختگی افزایش می‌یابد. سپس با بررسی روند افزایش کرنش برشی حداکثر و تغییر مکان تاج سد در برابر افزایش شتاب زلزله، لحظه ناپایداری سد تعیین می‌گردد. نسبت شتابی که موجب ناپایداری می‌گردد به شتاب ساخت‌گاه، ضریب اطمینان سد خواهد بود. نتایج روش پیشنهادی می‌تواند به‌عنوان شاخصی برای ارزیابی پایداری سد در اختیار طراحان قرار گیرد. </CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Construction of asphaltic core dams is a relatively novel method especially in Iran. Iran is located in a region with high seismicity risk. Therefore, many researchers have focused on the behavior of such types of dams under earthquake loading. In this research, the behavior of asphaltic core rockfill dams (ACRD) has been studied under earthquake loading using nonlinear dynamic analysis method and a new method is presented to assess seismic stability of these types of dams in earthquake conditions. Based on nonlinear dynamic analysis, the current study attempts to provide an appropriate criterion for predicting the behavior of earth and rockfill dams considering real behavior of materials together with actual records of earthquake loading. In this method, the maximum acceleration of the earthquake record (PGA) increases until instability conditions. Finally, a new criterion is presented for evaluating seismic safety of ACRDs via demonstrating curves of the crest's permanent settlement and maximum shear strain against maximum earthquake acceleration. Results of the proposed criteria can assist designers of asphaltic core dams to predict dam stability during earthquake event</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1475</FPAGE>
			<TPAGE>1500</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قنبری</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghanbari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ghanbari@tmu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>معجزی</Family>
				<NameE>Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mojezi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mmojezi@ghods-niroo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>میثم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فدایی</Family>
				<NameE>Meysam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fadaee</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Dam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Asphaltic Core</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>dynamic analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Crest Settlement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shear Strain</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Safety Evaluation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Asphaltic Core</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Dynamic Behavior</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Crest Settlement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shear Strain</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Safety Evaluation</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارائۀ یک مدل رفتاری برای خاک‌های ماسه‌ای شن‌دار سیمانته با در نظرگیری اثرات جنس سیمان</TitleF>
		<TitleE>Constitutive modeling of cemented gravely sands including the effects of cement type</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>خاک‌های‌ دانه‌ای سیمانی شده در بسیاری از نقاط جهان یافت می‌شوند. از ویژگی‌های مهم این خاک‌ها قابلیت پایداری آن‌ها در شیب‌های تند طبیعی است. شیب‌های تند و قائم به کرات در نقاط متعددی از شهر تهران نیز مشاهده می‌شوند. با توجه به ماهیت دانه‌ای مصالح مزبور که از ظاهر آن‌ها نیز مشخص است پایداری طولانی مدت این شیب‌ها عمدتاً ناشی از مؤلفه‌های چسبندگی ناشی از سیمانی شدن است. در سال‌های اخیر پژوهش‌های زیادی بر خاک سیمانی شده آبرفت تهران انجام گرفته‌اند که اهمیت و ضرورت تحقیق بر رفتار این مصالح را روشن می‌سازد. در تحقیق حاضر مدلی برای تبیین رفتار مکانیکی خاک سیمانی شده با آهک، گچ و سیمان پرتلند ارائه می‌گردد. این مدل بر اساس تفکیک رفتار خاک سیمانته به دو بخش غیرسیمانی و باندهای سیمانته است. با مدل‌سازی رفتار این دو بخش به‌صورت مجزا و ترکیب آن‌ها بر اساس قوانین بقای انرژی و سازگاری تغییرشکل‌ها، رفتار خاک سیمانته مدل‌سازی می‌گردد. برای ارزیابی عمل‌کرد مدل، نتایج مدل‌سازی با آزمایش‌های سه محوری در شرایط زه‌کشی شده و زه‌کشی نشده مقایسه شده است. بر اساس بررسی انجام شده، رفتار تنش-کرنش و تغییر حجم خاک به‌همراه فشار آب حفره‌ای ایجاد شده در شرایط زه‌کشی نشده به‌خوبی با مدل پیشبینی شده است. این شرایط برای انواع مختلف سیمانتاسیون در نظر گرفته شده در تحقیق حاضر قابل مشاهده است. </CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In this paper, a constitutive model is proposed for prediction of the shear behavior of a gravely sand cemented with different cement types. The model is based on combining stress-strain behavior of uncemented soil and cemented bonds using deformation consistency and energy equilibrium equations. Cement content and cement type are considered in a model as two main parameters. Based on the proposed method, the behavior of cemented soil with different cement types is predicted for conventional triaxial test condition. Porepressure developed during undrained loading besides volumetric strains in drained condition are also modeled according to this framework. Comparison of model results with experimental data indicates its reasonable accuracy.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1525</FPAGE>
			<TPAGE>1544</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>امیر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حمیدی</Family>
				<NameE>Amir</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hamidi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>amhamidi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>پویا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یاربختی</Family>
				<NameE>P.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Yarbakhti</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>eng.geology@khu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Constitutive model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Cemented soil</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Gravely sand</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Stress-strain behavior</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Cement Content</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Cement type</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیمانتاسیون</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خاک ماسه‌ای شن‌دار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل‌سازی رفتاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار تنش- کرنش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جنس سیمان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>درصد سیمان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی پتانسیل لهیدگی در مسیر تونل انتقال آب کرج-تهران با استفاده از روش کرنش بحرانی</TitleF>
		<TitleE>Evaluation of rockburst potential in second part of Karaj-Tehran water conveyance tunnel</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تونل انتقال آب کرج به تهران از پروژه‌های سیستم انتقال آب در شمال ایران، است که در دو قطعه مجزا با ماشین حفاری تونل (TBM) در حال انجام است. موضوع این پژوهش، قطعۀ دوم تونل انتقال آب کرج به تهران است که با طول تقریبی 14 کیلومتر در مسیر خود، به‌طور عمده از سنگ‌های آذرآواری و آذرین با سن ائوسن عبور می‌کند. با توجه به بررسی‌های زمین‌شناسی و زمین‌شناسی مهندسی صورت گرفته در این قطعه، مجموعاً در محدودۀ بررسی شده 20 واحد زمین‌شناسی مهندسی مجزا قابل تفکیک هستند. ابتدا رده‌بندی توده‌های سنگی در این 20 واحد انجام شده است و سپس پارامترهای مقاومتی و مهندسی تودۀ سنگ بر اساس این تقسیم‌بندی، تعیین شده‌اند. با به‌کارگیری روش استرین بحرانی که ترکیبی از مدل‌های عددی و معادله‌های تجربی است، پتانسیل لهیدگی به‌دلیل زیاد بودن سربار (تا 800 متر) و هم‌چنین حضور زون‌های گسله و خرد شده در مقطع بحرانی مسیر تونل ارزیابی شده است. با استفاده از معادلات سینک (2006 ) و بارتون (2002) استرین بحرانی تودۀ سنگ محاسبه شده و سپس با استفاده از برنامۀ Phase2 میزان هم‌گرایی تونل به‌دست آمده است که بر اساس این دو مقدار، شاخص لهیدگی نیز محاسبه شده است. بر اساس این شاخص، درجۀ لهیدگی در مسیر تونل مذکور تعیین گردیده است. نتایج به‌دست آمده حاکی از درجۀ لهیدگی زیاد در زون‌های خرد شده و شکسته شده در مسیر این تونل است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One of the geotechnical hazards in the tunnels under high overburden and high in situ stresses is the phenomenon of rock burst. Rock burst is a typical geologic phenomenon caused by excavation in rock masses. In this phenomenon, because of stress released and explosion in rock masses, they are broken as large and small pieces and are distributed, so that leads to damage of peoples or equipments. Therefore, familiar with this phenomenon and its mechanism of occurrence, is need to analyze this issue. The second part of water supply Karaj-Tehran tunnel with a length of 14 km and about 4.5 m diameter is located in Tehran province. Rock burst analysis has been carried out in the tunnel from kilometer 6 to 9.5 that is critical section because of high overburden (up to 800 m) and presence of faults and crushed zones. In this paper, for predicting rock burst in the critical section of second part of Karaj-Tehran tunnel, four criteria including, Strain energy, Rock brittleness, Seismic energy and Tangential stress criterion are used. Analysis results show that units with high overburden have high possibility of rock burst. </CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1545</FPAGE>
			<TPAGE>1558</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قادری میبدی</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghaderi -Meybodi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>همدان- چهار راه پژوهش- دانشگاه بوعلی سینا-دانشکده علوم- گروه زمین شناسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>همدان- چهار راه پژوهش- دانشگاه بوعلی سینا-دانشکده علوم- گروه زمین شناسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Ghadery2012@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خانلری</Family>
				<NameE>Gh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khanlari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>همدان روبروی پارک مردم، دانشگاه بوعلی سینا، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>همدان روبروی پارک مردم، دانشگاه بوعلی سینا، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>khanlari_reza@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Geotechnical Hazards</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tunnel</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Rockburst</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Predict</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تونل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>لهیدگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استرین بحرانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>برنامه Phase2</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زون خرد شده</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>عدم قطعیت در سرعت موج برشی مبنی بر آزمایش نفوذ استاندارد به‌کمک مدل بهینه توان‌مند</TitleF>
		<TitleE>Uncertainty in Shear Wave Velocity Based on Standard Penetration Test by Using Error Least Square Model</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>سرعت موج برشی از مهم‌ترین پایۀ خصوصیات مهندسی خاک در ارتباط با مدول‌های برشی خاک است. در بسیاری از حالت‌ها تعیین سرعت موج برشی به‌وسیلۀ آزمایش‌های صحرایی ترجیح داده می‌شود که می‌توان آزمایش نفوذ استاندارد را مثال زد. عدم قطعیت در اندازه‌گیری و تخمین پارامترهای مؤثر همواره به‌عنوان یک مسئله مطرح است و روش‌های آماری گوناگونی برای در نظرگرفتن این عدم قطعیت ارائه شده است. در این مقاله یک روش نوین با تکیه بر بهینه‌سازی توان‌مند برای در نظر گرفتن اثر عدم قطعیت ارائه شده است. برای دست‌یابی به اهدف این روش یک مجموعه داده که مشتمل بر 326 داده منطقه آداپازاری ترکیه را از منابع معتبر گردآوری گردید. تکنیک استفاده شده در این تحقیق بر اساس مدل توان‌مند کم‌ترین مربعات خطا که یک مسئلۀ از نوع مخروطی درجه دوم است به‌کمک روش نقطه درونی حل می‌شود، است. با توجه به نرم فروبنیوس داده‌ها معیارعدم قطعیت معرفی گردیده و برای ضرایب ثابت روابط ارزیابی شد. در انتها نتایج مدل‌های جدید با روابط آماری متداول مقایسه شد و مزایا و امکانات مدل پیشنهادی برجسته گردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Shear wave velocity (Vs) is a basic engineering soil property implemented in evaluating the soil shear modulus. Due to a few limitations, sometimes it is preferable to determine Vs indirectly by in situ tests, such as standard penetration test (SPT). However, inaccuracies in measurement or estimation of the influencing parameters have always been a major concern, and thus various statistical approaches have been proposed to subdue the effect of such inaccuracies in predictions of future events. In this article, an innovative approach based on robust optimization has been utilized to enumerate the effect of such uncertainties. In order to assess the merits of the proposed approach a database containing 326 data points of case histories from Adapazari, Turkey were gathered from renowned references. The identification technique used in this article is based on the robust counterpart of the least square problem which is a second order cone problem and is efficiently solved by interior point method. A definition of uncertainty based on frobenius norm of the data is introduced and examined against correlation coefficient of various correlation parameters and optimum values are determined. Finally the results of new correlation are compared with those utilizing a commonly used statistical method and the advantages and possibilities of the proposed correlation over the conventional method are highlighted</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1559</FPAGE>
			<TPAGE>1576</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ملاعباسی</Family>
				<NameE>Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mola-Abasi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>فارغ التحصیل دنشگاه گیلان و مدیر داخلی شرکت آبادگران طبرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فارغ التحصیل دنشگاه گیلان و مدیر داخلی شرکت آبادگران طبرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>civil6630@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرزین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کلانتری</Family>
				<NameE>Farzin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kalantary</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>عضو هیئت علمی دانشگاه خواجه نصیر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>عضو هیئت علمی دانشگاه خواجه نصیر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>fz_kalantary@knt.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Shear Wave Velocity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Standard penetration test</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Least squares</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Uncertainties</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Robust Optimization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Second order cone</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرعت موج برشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آزمایش نفوذ استاندارد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کم‌ترین مربعات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عدم قطعیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهینه‌سازی توان‌مند</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مخروط درجۀ دوم</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر تغییرات بازۀ تناوب مبنای تطبیق بر فرآیند مقیاس جنبش نیرومند زمین</TitleF>
		<TitleE>Effect of Matching Period-Interval Variation on Strong Ground Motion Scaling</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تحلیل‌ تاریخچۀ زمانی به‌عنوان ابزاری مهم در کاربردهای متنوع مهندسی زلزله به‌شدت به مشخصات نگاشت زلزلۀ اعمالی وابسته‌اند چنان‌که نتایج آن‌ها مورد به مورد دست‌خوش تغییر می‌شود. مقیاس کردن جنبش نیرومند زمین به‌عنوان راه‌کاری آیین‌نامه‌ای برای کاهش چنین وابستگی و افزایش قابلیت اطمینان تحلیل‌های مذکور شناخته شده است. اما روش متداول با کاربرد ضرایب یک‌نواخت مقیاس می‌تواند به طرح‌های غیراقتصادی به‌دلیل خطای زیاد تطبیق منجرشود. در این پژوهش مسئلۀ اخیر در قالب بهینه‌یابی با ضرایب پیوسته مقیاس رابطه‌بندی شده و روش فراابتکاری جستجوی هماهنگی برای حل مثال‌های آن به‌کار رفته، سپس خطای تطبیق نسبت به طیف هدف استاندارد با تغییرات بازۀ تناوبی به‌طور منحصر به‌فرد توسط بهینه‌یابی ارزیابی گردیده است. علاوه بر مشاهدۀ کاهش چشم‌گیر خطا طی این بهینه‌یابی، اثر تناوب مبنا و بازه‌های تناوبی مختلف بررسی شد که نتایج حاکی از وابستگی خطا به کشیدگی و تغییرات بازۀ مذکور و یا تناوب مبنا است. هم‌چنین در مثال‌های بررسی شده با نگاشت‌های فیلتر شده در عبور از بستر نرم آبرفتی تغییرات چشم‌گیری در خطای تطبیق طیفی مشاهده شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Time history analyses as crucial means in many earthquake engineering applications are highly dependent to characteristics of the seismic excitation record so that the resulting responses may vary from case to case. Strong ground motion scaling is a known codified solution to reduce such a dependency and increase reliability of time history analyses. The well-known code practice may result in highly non-economic designs due to considerable error in the spectra scaled to match the target code spectrum. This problem is formulated here in an optimization framework with the scaling coefficients as the design variables. Harmony search as a recent meta-heuristic algorithm is utilized to solve the problem and is applied to the treated examples. Using a variety of target period ranges the scaling error is evaluated and studied after more unified via optimization. The effect of base structural period and interval variation on the scaling error is then studied in addition to considerable error decrease with respect to traditional code-based procedure. The results also show dependency of spectral matching error to the period-interval elongation/variation, the base-structural period and more error sensitivity for narrow-band resonance with the filtered records on softer soil types</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1577</FPAGE>
			<TPAGE>1600</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>پیمان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>درخشانی</Family>
				<NameE>Peyman</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Derakhshani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی دانشکده فنی دانشگاه (خوارزمی)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی دانشکده فنی دانشگاه (خوارزمی)</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Peyman_shiny@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شهروزی</Family>
				<NameE>Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shahrozi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>عضو هیات علمی دانشکده فنی دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>عضو هیات علمی دانشکده فنی دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>shahruzi@khu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Strong Ground Motion</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Optimal Spectral Scaling</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Matching Period Interval</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Harmony Search</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جنبش نیرومند زمین</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تطبیق طیفی بهینه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بازه تناوبی تطبیق</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جستجوی هماهنگی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
