<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1400</YEAR>
<VOL>15</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>48</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارتباط لیتولوژی و ساختارهای تکتونیکی با انواع ناپایداری‌های شیب‌های سنگی در مسیر آزادراه قزوین - رشت</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>آزادراه قزوین- رشت یکی از مهم&#173;ترین محورهای ارتباطی کشور در شمال ایران است. مسیر آزادراه از سازندهای مختلف با ویژگی&#173;های زمین شناسی متفاوت عبور می&#173;کند. شیب زیاد دامنه&#173;ها و وجود چندین دسته درزه و گسل باعث شده تا در امتداد مسیر مذکور لغزش&#173;های متعددی به وقوع پیوسته و یا در حال وقوع باشند. در این پژوهش، تحقیق جامع درباره پراکندگی زمین &#173;لغزش&#173;ها و انواع آن&#173;ها در مسیر آزادراه انجام شده است. بدین&#173;صورت که ضمن شناسایی زمین&#173; لغزش&#173;های رخ داده در منطقه، موقعیت آن&#173;ها در نقشه زمین&#173; شناسی ثبت و ارتباط آن&#173;ها با سازندهای زمین&#173;شناسی و ساختارهای تکتونیکی مطالعه گردیده است. مناطق و واحدهای سنگی مستعد به وقوع زمین&#173;لغزش با در نظر گرفتن تراکم سطحی زمین&#173;لغزش&#173;ها و درصد فراوانی آن&#173;ها در هر واحد زمین&#173;شناسی با بهره&#173;گیری از نرم افزار ARC GIS 10.2 به&#173;ترتیب اهمیت مشخص شدند. نتایج تحقیق نشان می&#173;دهد علیرغم ناهمگنی قابل توجه لیتولوژی، ویژگی&#173; های زمین &#173;شناسی مهندسی و ساختارهای تکتونیکی، شباهتی بین انواع لغزش&#173;ها و پراکندگی آن&#173;هاوجود دارد.در طول این مسیرچهار نوع لغزش شناسایی شده اند، که عبارتند از 1- گسیختگی&#173;های صفحه&#173;ای، گوه&#173;ای، واژگونی و سقوط،در سنگ&#173;های مقاوم و نسبتاً مقاوم آندزیت، تراکی آندزیت و بازالت&#173;های متعلق به سازند کرج، آهک&#173;های اوربیتولین&#173;دار کرتاسه و کنگلومرای فجن. در سنگ&#173;های ذکر شده چندین دسته درزه موجود بوده که سطوح درزه&#173;ها دارای هوازدگی متوسط تا شدید می باشند. بازشدگی آن&#173;ها بین1-5/0 میلی&#173;متر است. مقاومت برشی درزه&#173;ها نیز متوسط است که با توجه به جهت غالب درزه&#173;ها نسبت به رویه شیروانی نوع گسیختگی&#173;ها تغییر کرده است. 2- ریزش و پوشش سنگ&#173;ریزه&#173;ای در کلاهک سیلیسی و زمین&#173;لغزش چرخشی در زون آرژیلیتی- سریسیتی واحد سنگ شناسی A، 3- ریزش سنگ در سنگ&#173;های متشکل از توف کربناتی و آندزیتی در واحد سنگ شناسی EV2 متعلق به سازند کرج. بالا بودن سطح آب زیرزمینی در کیلومتر 750+80 مسیر آزادراه باعث کاهش مقاومت اشباع به&#173;دلیل محتوی بالای اکسید آهن ازقبیل گوتیت در سیمان توف&#173; های آندزیتی شده است و در نهایت 4- جریان واریزه&#173;ای و زمین&#173;لغزش چرخشی در خاک&#173; های برجای سازند شمشک ب ه&#173;دلیل بافت لپیدوبلاستیک اسلیت&#173;ها و استعداد فرسایش&#173;پذیری بالای آن&#173;ها با توجه به آب و هوای مسیر در حد فاصل منجیل- رودبار.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قبادی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>بوعلی سینا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>amirghobadi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهناز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فیروزی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>بوعلی سینا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>firuzi.mahnaz@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نورزاد</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>آزادراه قزوین - رشت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زمین‌لغزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سازند کرج</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زون آرژیلیتی- سریسیتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شمشک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بافت لپیدوبلاستیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نرم افزارARC GIS 10.2</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##]1] Wei Z., Yin G., Wang J.G., Wan L., Jin L.,&quot;Stability analysis and supporting system design of a high-steep cut soil slope on an ancient landslide during highway construction of Tehran–Chalus&quot;. Environ Earth Sci. 67(2012) 1651–1662##]2] Henriques C., Zêzere J.L., Marques F.,&quot;The role of the lithological setting on the landslide pattern and distribution&quot;. Engineering Geology. 189 (2015) 17–31##]3] Vezzoli L., Apuani T., Corazzato C., Uttini A.,&quot;Geological and geotechnical characterization of the debris avalanche and pyroclastic deposits of Cotopaxi Volcano (Ecuador). A contribute to instability-related hazard studies&quot;. Journal of Volcanology and Geothermal Research. 332(2017) 51-70##]4] Tavoularis N., Koumantakis I., Rozos D., Koukis G., &quot;The contribution of landslide susceptibility factors through the use of Rock Engineering System (RES) to the prognosis of slope failures: An application in Panagopoula and Malakasal areas in Greece&quot;. Geotechnical and Geological Engineering. 36(3)(2018) 1491-1508##]5] Abd-Allah A.M.A., El-Sawy E.K., Abu Seif E.S.S., El-Fakharani A., Sharaf M.A.,&quot;Rock slope stability and design in Arafat–Muzdalifa area, Saudi Arabia&quot;. Arab J Geosci. 7(2014) 4029–4042##]6] Borrelli L., Ciurleo M., Gullà G., &quot;Shallow landslide susceptibility assessment in granitic rocks using GIS-based statistical methods: the contribution of the weathering grade map&quot;. Landslides. 15(6) (2018) 1127-1142##[7] قبادی. م. ح.، فیروزی. م.، » اهمیت توجه به مطالعات زمین‌شناسی مهندسی در مرحله بهره‌برداری از سازه‌های خطی، مطالعه موردی: آزادراه قزوین _ رشت« هجدهمین همایش زمین‌شناسی مهندسی، (1393)##]8] Firuzi M., Noorzad A., Ghobadi M.H., &quot;Rockfall hazard assessment in the right abutment of Sefidrud dam, Gilan (Iran)&quot;. 4th International Conference on Long-Term Behavior and Eco-Friendly Dams. (2017) 152-158##]9] Shahrivar H., Nadim H.,&quot;The morphology, petting and processes of Rudbar and Fatalak landslides triggered by the 1990 Manjil-Rudbar earthquake in Iran&quot;. M. Sc Thesis, University of Oslo, 212 pp##]10] Ghobadi M.H., Firuzi M., Noorzad A.,&quot;A large-scale landslide and related mechanism: a case study in the Qazvin–Rasht freeway, Iran&quot;. Environmental Earth Sciences. (14)(76)) 2017( 478, doi: 10.1007/s12665-017-6815-2##]11] http://www.mehrnews.com/news/4002045##]12] GRWA., (Gilan Regional Water Authority) (2016). http://www.glrw.ir/##]13] Alavi M., &quot;Tectonostratigraphic synthesis and structural style of theAlborz mountain system in Iran&quot;. Geodynamics. (1)21(1996)1-33##[14] سازمان زمین شناسی کشور، »نقشه زمین شناسی چهار گوش تاکستان، مقیاس10000/1« (1349)##[15] سازمان زمین شناسی کشور، »نقشه زمین شناسی چهار گوش زنجان، مقیاس 250000/1« (1364)##[16] سازمان زمین شناسی کشور،»نقشه زمین شناسی چهار گوش جیرنده، مقیاس10000/1« (1349)##[17] سازمان زمین شناسی کشور، »نقشه زمین شناسی چهار گوش رودبار، مقیاس10000/1« (1349)##[18] سازمان زمین شناسی کشور،»نقشه زمین شناسی چهار گوش منجیل، مقیاس25000/1« (1396)##]19] ASTMC170, &quot;Standard test method for compressive strength of dimension stone&quot;. Technical Bulltein, Marble Institute of America. 1(3) (2014) ##]20] ISRM, &quot;Commission on standardization of laboratory and field tests, suggested methods for determining water content, porosity, density, absorption and related properties and swelling and slake durability index properties&quot;. International Journal of  Rock Mechanics and Mining Science. 16 (1979) 148-156##]21] Anon, &quot;The description and classification of weathered rocks for engineering purposes. Geological society working party report&quot;. The Quarterly Journal of Engineering Geology. 28 (1995) 207–242##]22] Barton N., Choubey V., &quot;The shear strength of rock joints in theory and practice&quot;. Rock mechanics. 10 (1-2)(1977)1-54##[23] فریدونی. د.، »بررسی پایداری توده‌های سنگی شیب‌دار در مسیر گنجنامه _ شهرستانه« پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی سینا همدان. (1384)##]24] Deere, D.U. and Miller, R.P &quot;Engineering classification and index properties for intact rock&quot;. Technical report AFWLTR- 65- 116, A.F. Weapons Laboratory, Kirtland AFB, NM.(1966)##]25] Rocscience., &quot;Dips v6.1 graphical and statistical analysis oforientation data&quot;. Rocscience Inc, Toronto. (2008)##]26] Escallón J.P., Wendeler C., Chatzi E., Bartelt P., &quot;Parameter identification of rockfall protection barrier components through an inverse formulation&quot;. Engineering structures. 77 (2014) 1-16##]27] Guzzetti F., Cardinali M., Reichenbach P., &quot;The influence of structural setting and lithology on landslide type and pattern&quot;. Environmental and Engineering Geoscience. 2(4)(1996) 531-555 ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مطالعه آزمایشگاهی تأثیر نسبت تمرکز تنش در مقاومت برشی بستر ماسه‌ای مسلح شده با ستون سنگی</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این پژوهش مطالعه آزمایشگاهی به&#8204;منظور بررسی مقدار نسبت تمرکز تنش (n) که به&#8204;صورت نسبت تنش وارد بر ستون سنگی به تنش وارد بر توده خاک اطراف تعریف می&#8204;شود، انجام گرفته است. هدف از این پژوهش بررسی تغییرات نسبت تمرکز تنش در زمان قرارگیری ستون&#8204;های سنگی تحت بارهای قائم وبرشی می&#8204;باشد. برای این منظور از دستگاه برش مستقیم مقیاس بزرگ با ابعاد 305*305 میلی&#8204;متر و ارتفاع 152.4 استفاده شد. برای محاسبه میزان تنش وارد بر ستون&#8204;های سنگی و خاک اطراف از لود سل&#8204;های مینیاتوری استفاده شد. برای قرارگیری لود سل&#8204;های مینیاتوری صفحه بارگذاری فوقانی دستگاه برش با صفحه مناسب به ابعاد 305*305 میلی&#8204;متر و ضخامت 30 میلی&#8204;متر جایگزین شد. در داخل هر صفحه 2 محل مخصوص قرارگیری لود سل&#8204;های مینیاتوری تعبیه شد تا بوسیله آن&#8204;ها تنش&#8204;های وارد بر روی ستون سنگی و تنش خاک اطراف ثبت شود. در این پژوهش تعداد 11 سری آزمایش برش مستقیم انجام شد. آزمایش&#8204;ها در سه آرایش قرارگیری ستون سنگی شامل آرایش منفرد و مثلث و مربعی در سه نسبت ناحیه اصلاح شده 4/8 و 12 و 4/16 درصد مورد بررسی قرار گرفت. آزمایش&#8204;ها در 3 سربار قائم 55 و 75 و 100 کیلو پاسکال انجام شد. مصالح بستر از نوع ماسه سست و مصالح ستون سنگی از مصالح سنگ شکسته می&#8204;باشد. نتایج نشان می&#8204;دهد که مقدار نسبت تمرکز تنش تا میزان جابجایی افقی برابر 2 تا 3 میلی افزایش و بعد از آن با افزایش جابجایی افقی کاهش می&#8204;یابد و تقریباً به مقدار ثابتی می&#8204;رسد. نتایج نشان دهنده کاهش نسبت تمرکز تنش با افزایش قطر ستون سنگی و تنش قائم می&#8204;باشد. همچنین نتایج بیانگر آن است که نسبت تمرکز تنش در آرایش مربع بیشترین مقدار و در آرایش منفرد دارای کمترین مقدار است. در ادامه به بررسی و مقایسه پارامترهای برشی معادل به&#8204;دست&#8204;آمده از نتایج آزمایش و روابط تحلیلی در حالات نسبت تمرکز تنش برابر با 1 و نسبت تمرکز تنش واقعی بدست آمده از نتایج آزمایش&#8204;ها پرداخته&#8204;شده است. نتایج بیانگر این موضوع می&#8204;باشد که پارامترهای مقاومت برشی معادل حاصل از نتایج آزمایش&#8204;ها بالاتر از نتایج حاصل از روابط تحلیلی می&#8204;باشد. در ضمن در نظر گرفتن نسبت تمرکز تنش برابر با 1 در محاسبات پارامترهای مقاومت برشی محافظه&#8204;کارانه بوده و محاسبه پارامترهای مقاومت برشی معادل واقعی می&#8204;بایست بر اساس نسبت واقعی تمرکز تنش محاسبه شود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مجید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اصلانی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>گروه مهندسی عمران، واحد علوم تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی،  تهران، ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>aslani@iauln.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نظری افشار</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>گروه مهندسی عمران، واحد شهرقدس، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>j.nazariafshar@qodsiau.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>ستون سنگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نسبت تمرکز تنش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت برشی معادل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آرایش ستون سنگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دستگاه برش مستقیم</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##[1]. Murugesan, S., Rajagopal, K. 2010. &amp;quot;Studies on the behavior of single and group of geosynthetic encased granular columns&amp;quot;. Geotech. Geoenvironmental Eng, 136(1), 129-139.## [2]. Murugesan, S., Rajagopal, K.,. (2007). &amp;quot;Model tests on geosynthetic encased granular columns&amp;quot;. Geosynth. Int., 14(6), 346-354.##[3]. S. Murugesan , K.R. (2008). &amp;quot;PERFORMANCE OF ENCASED STONE COLUMNS AND DESIGN GUIDELINES FOR CONSTRUCTION ON SOFT CLAY SOILS&amp;quot;. Proceedings of the 4th Asian Regional Conference on Geosynthetics.##[4]. S. Murugesan, K.R. (2010). &amp;quot;Studies on the Behavior of Single and Group of Geosynthetic Encased Stone Columns&amp;quot;. GEOTECHNICAL AND GEOENVIRONMENTAL ENGINEERING, 136, 129-139.## [5]. Barksdale, R.D., and Bachus, R.C.,. 1983. Design and Construction of Stone Column. 1.## [6]. Murugesan, S., Rajagopal, K.,. 2006. &amp;quot;Geosynthetic-encased stone columns: Numerical evaluation&amp;quot;. Geotextiles and Geomembranes, 24(6), 349-358.## [7]. Castro, J. (2017). &amp;quot;Groups of encased stone columns: Influence of column length and arrangement&amp;quot;. Geotextiles and Geomembranes, 45(2), 68-80##[8]. Choobbasti, A., Pichka, H.,. (2012). &amp;quot;Improvement of soft clay using installation of geosynthetic-encased stone columns: numerical study&amp;quot;. Arab J Geosci, 133(9), 1154-1161.##[9]. Choobbasti, A.J., Zahmatkesh, A., Noorzad, R.,. (2011). &amp;quot;Performance of Stone Columns in Soft Clay: Numerical Evaluation&amp;quot;. Geotechnical and Geological Engineering, 29, 675-684.## [10]. Kousik Deb. (2008). &amp;quot;Modeling of granular bed-stone column-improved soft soil&amp;quot;. INTERNATIONAL JOURNAL FOR NUMERICAL AND ANALYTICAL METHODS IN GEOMECHANICS, 1267-1288##[11]. Nazari Afshar, J., Ghazavi, M.,. (2012). &amp;quot;A simple analytical method for calculation of bearing capacity of stone column&amp;quot;. International Journal of Civil Engineering, 12(1), 15.## [12]. Zahmatkesh, A., Choobbasti A.J.,. (2012). &amp;quot;Settlement evaluation of soft clay reinforced with stone columns using the equivalent secant modulus&amp;quot;. Arab J Geosci, 5, 103-109.##[13]. Zahmatkesh, A.M.C., A.J.,. (2010). &amp;quot;Investigation of Bearing Capacity and Settlement of Strip Footing on Clay Reinforced with Stone Columns&amp;quot;. Australian Journal of Basic and Applied Sciences, 4(8), 3658-3668.##[14]. Nazari afshar, J., Mehrannia, N., Kalantary, F., Ganjian, N.,. (2017). &amp;quot;Bearing Capacity of Group of Stone Columns with Granular Blankets&amp;quot;. International Journal of Civil Engineering##[15]. Nazari afshar, J., Mehrannia, N., Kalantary, F., (2017). &amp;quot;Experimental Investigation on the Bearing Capacityof Stone Columns with Granular Blankets&amp;quot;. Geotech Geol Eng## [16]. Deb, K., Samadhiya, N.K.,  Namdeo, J.B.,. (2011). &amp;quot;Laboratory model studies on unreinforced and geogrid-reinforced sand bed over stone column-improved soft clay&amp;quot;. Geotextiles and Geomembranes, 29(2), 190-196.##[17]. Fattah. M.Y., A.-N., M., Al-Suhaily. A.S.,. (2017). &amp;quot;Estimation of bearing capacity of floating group of stone columns&amp;quot;. Engineering Science and Technology, an International Journal, 20((3)), 1166-1172.##[18]. Fattah. M.Y., T.S.K., Al-Waily, M.J.K.,. (2010). &amp;quot;Stress Concentration Ratio of Model Stone Columns in Soft Clays&amp;quot;. Geotechnical Testing Journal, 34(1).##[19]. Ghazavi, M., Nazari Afshar, J.,. (2013). &amp;quot;Bearing capacity of geosynthetic encased stone columns&amp;quot;. Geotextiles and Geomembranes, 38, 26-36.## [20]. Goughnour RR, B.A. A field study of long term settlements of loads supported by stone columns in soft ground. in In: Proceeding, international conference on soil reinforcement. 1979.##[21]. Mitchell JK, H.T. 1985. Performance of a stone columnfoundation. J Geotech Eng, 111(2), 205-223.##[22]. Ambily, A., Ganghi, SR.,. (2006). &amp;quot;Effect of sand pad thickness on load sharing in stone column&amp;quot;. Proceedings Indian geotechnical conference, Chennai, 555-556.##[23]. Greenwood, D.A. 1991. &amp;quot;Load tests on stone columns. In Deep foundation improvements: design, construction and testing&amp;quot;. ASTM STP1089, 148-171.##[24]. E, I., Results of design and construction of sand compaction pile method, in In: 36th JSCE conference discussio. 1984. p. 51-55.##[25]. Kim TW (2001) . , Numerical analysis of the behavior of sand compaction pile in clay. 2001, Dankook University, (in Korean).## [26]. KS, N., Numerical study and design criteria of floating stone columns. 2014, National University of Singapore: Singapore.##[27]. Watts KS, S.C. A trial of vibro bottom-feed stone column treatment in soft clay soil. in In: Proceeding, 4th international conference ground improvement geosystems. 2000. ,Helsinki.## [28]. Murugesan, S., Rajagopal, K.,. 2008. &amp;quot;Shear load tests on granular columns with and without geosynthetic encasement&amp;quot;. Geotech. Test. J, 32(1), 35-44.##[29]. Sunil Ranjan Mohapatra , K.R., Jitendra Sharma (2016). &amp;quot;Direct shear tests on geosynthetic-encased granular columns&amp;quot;. Geotextiles and Geomembranes, 44(3), 396-405.##[30]. Cooper, M., Rose, AN. 1999. &amp;quot;Stone column support for an embankment on deep alluvial soils&amp;quot;. ICE Proceedings Geotechnical Engineering 137(1), 15-25.##[31]. Sari W. Abusharar, Jie Han. )2011). &amp;quot;Two-dimensional deep-seated slope stability analysis of embankments over stone column-improved soft clay&amp;quot;. Engineering Geology137, 103-110.##[32]. Christoulas ST, G.C., Tsiambaos G 1997. &amp;quot;Stabilization of embankment foundations by using stone columns&amp;quot;. Geotechnical and Geological Engineering, 15(3), 247-258.##[33]. Mestar P, R.Y. 2004. &amp;quot;Validation des modeles numerigues de sol ameliore par colonnes&amp;quot;. Proceedings international symposium on ground improvement, 229-243.##[34]. Priebe, H. 1978. &amp;quot;Abschatzung des Scherwiderstandes eines durgh Stopfverdichtung verbesserten Baugrundes&amp;quot;. Die Bautechnik, 55(9), 281-284.##[35]. Nayak, N.V. &amp;quot;Recent Advances in Ground Improvements by Stone Column&amp;quot;. in In: Proceedings of Indian Geotechnical Conference,Madras (1983). India.##[36]. Fox, Z., &amp;quot;Critical State, Dilatancy and Particle Breakage of Mine Waste Rock&amp;quot;. (2011), colorado state university: Fort collins,USA.##[37]. Stoeber, J.N., &amp;quot;Effects of Maximum Particle Size and Sample Scaling on the Mechanical Behavior of Mine Waste Rock; a Critical State Approach&amp;quot;. (2012), Colorado stste univerity: Fort Collins, USA.##[38]. Institution, I.S. (2003). &amp;quot;Indian standard code of practice for design and construction for ground improvement-guidelines. New Delhi.##[39].  Zhang, Z., Han, J., Ye, G., )2014). &amp;quot;Numerical investigation on factors for deep-seated slope stability of stone column-supported embankments over soft clay&amp;quot;. Engineering Geology168, 104-113. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تجربی رفتار پی رینگی مستقر بر بستر ماسه‌ای مسلح شده با خرده لاستیک دانه‌ای</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پی&#8204;های رینگی به دلیل کاربرد گسترده آن&#8204;ها در صنایع مختلف از جمله نفت وگاز، از اهمیت و حساسیت بالایی برخوردار می&#8204;باشند، بنابراین یافتن راه&#8204;هایی برای بهبود رفتار اینگونه از پی&#8204;ها می&#8204;تواند بسیار ارزشمند باشد. یکی از این راه&#8204;ها که بسیار ارزان قیمت بوده و همچنین کمک شایانی به حفظ محیط زیست می&#8204;کند، استفاده از خرده لاستیک حاصل از مواد دورریزی همچون لاستیک&#8204;های مستعمل در امر تسلیح خاک می&#8204;باشد. در پژوهش حاضر به بررسی رفتار پی&#8204;های رینگی با قطر خارجی ثابت 300 میلیمتر و قطر داخلی متغییر (90، 120 و 150 میلیمتر با نسبت قطر داخلی به خارجی 3/0، 4/0 و 5/0) که مستقر بر بسترهای ماسه&#8204;ای غیر مسلح و همچنین مسلح شده با خرده لاستیک دانه&#8204;ای می&#173;باشند، پرداخته شده است. نتایج حاصل از آزمایش&#8204;های تجربی نشان می&#173;دهد در هر دو بستر غیر مسلح و همچنین مسلح شده با خرده لاستیک دانه&#8204;ای، پی رینگی با نسبت قطر داخلی به خارجی 4/0 بیشترین ظرفیت باربری و کمترین نشست را دارد. همچنین افزودن ضخامت لایه مخلوط خاک- خرده لاستیک تا ضخامتی بهینه که برابر با نصف قطر خارجی پی رینگی می&#173;باشد، می&#8204;تواند ظرفیت باربری را تا 5/41% نسبت به حالت غیر مسلح افزایش دهد و افزایش بیشتر این ضخامت باعث کاهش مجدد ظرفیت باربری پی رینگی می&#8204;گردد. در ضمن افزودن یک لایه مخلوط خاک- خرده لاستیک می&#8204;تواند تنش&#173;های قائم انتشار یافته در بستر زیرین پی را تا 6/24% نسبت به حالت غیر مسلح کاهش دهد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدحسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کیقبادی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه هرمزگان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mhkeyghobadi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عادل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عساکره</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه هرمزگان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>asakereh@hormozgan.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>بهزاد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کلانتری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه هرمزگان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>kalantari@hormozgan.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مسعود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دهقانی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه هرمزگان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m.dehghani@hormozgan.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>پی رینگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ماسه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خرده لاستیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ظرفیت باربری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تنش قائم</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1.	Sharma V., Kumar A., “Influence of relative density of soil on performance of fiber-reinforced soil foundations”, Geotextiles and Geomembranes, Vol.45(5) (2017) 9-507.##2.	Ranjan G, Saran S., Gupta A.K., Beaviour of ring footings on sand under vertical and horizontal loads, 9thAsian Geotechnical Conference, Bankok, Thiland, (1987).##3.	Ohri M.L., Purhit D.G.M., Dubey, M.L., “Behavior of ring footings on dune sand overlaying dense sand”, International Conference of Civil Engineers, Tehran, Iran (1997).##4.	Boushehrian J.H., Hataf, N., “Experimental and numerical investigation of the bearing capacity of model circular and ring footings on reinforced sand”, Geotextiles and Geomembranes, Vol.21(4) (2003) 241–256.##5.	Laman M., Yildiz A. “Numerical study of ring foundation on geogrid reinforced sand”, Geosynthetics international, Vol.14(2) (2007) 52-64. ##6.	EI Sawwaf M., Nazir A., “Behavior of eccentrically loaded small-scale ring footings resting on reinforced layered soil”, Journal of geotechnic and geoenvironmental engineering, Vol.138(3) (2012) 376-384.##7.	Kumar J., Ghosh, P., ‘‘Bearing capacity factor Nγ for ring footings using the method of characteristics” Canadian geotechnical journal, Vol.42(5) (2005) 1474–148.##8.	Zhao L., Wang, J.H. ‘‘Vertical bearing capacity for ring footings’’ Computers and Geotechnics, Vol.35(2) (2008) 292–304.##9.	Keshavarz A., Kumar J., “Bearing capacity computation for a ring foundation using the stress characteristics method”, Computer and Geotechnics, Vol.89 (2017) 33-42.##10.	USTMA: U.S., Tire Manufacturers Association, U.S. Scrape Tire Management Summary (2018).##11.	Gotteland  P.,   Lambert   S.,   Balachowski  L., “Strength characteristics of tyre chips-sand mixtures”, Studia geotechnica et mechanica, 27(1-2), (2005) 55-66.##12.	Anvari S.M., Shooshpasha I., “Influence of size of granulated rubber on bearing capacity of fine-grained sand”, Arabian Journal of Geosciences, Vol.9(18) (2016) 707.##13.	Kyser D., Ravichandran N., “Properties of chipped rubber roofing membrane and sand mixtures for civil engineering applications” Journal of Building Engineering, Vol.7 (2016) 103-113.##14.	Bali Reddy S., Pradeep Kumar D., Murali Krishna A., “Evaluation of the optimum mixing ratio of a sand-tire chips mixture for geoengineering applications”  Journal of Materials in Civil Engineering, Vol.28(2) (2016) 1-7.##15.	Chenari R.J., Fatahi B., Maroufi M.A.A., Alaie R., “An experimental and numerical investigation into the compressibility and settlement of sand mixed with TDA”, Geotechnical and Geological Engineering, Vol.35(5) (2017) 1-20.##16.	Tajdini M., Nabizadeh A., Taherkhani H., Zartaj H., “Effect of added waste rubber on the properties and failure mode of kaolinite clay”, International Journal of Civil Engineering, Vol.15(6) (2017) 949-958.##17.	Rezazadeh Eidgahee D., Haddad A., Naderpour H., Evaluation of shear strength parameters of granulated waste rubber using artificial neural networks and group method of data handling, Scientia Irania, (2018).##18.	Moghaddas Tafreshi S.N., Norouzi A.H., “Bearing capacity of a square model footing on sand reinforced with shredded tire–an experimental investigation”, Construction and Building Materials, Vol.35 (2012) 457-556.##19.	Moghaddas Tafreshi S.N., Joz Darabi N., Tavakoli Mehrjardi G.H., Dawson A.R., “Experimental and numerical investigation of footing behaviour on multi-layered rubber-reinforced soil”, European Journal of Environmental and Civil Engineering, (2016) 1-24.##20.	Mittal R.K., Gill G., “Pressure settlement behaviour of strip footing resting on tire-chip reinforced sand”, International Journal of Geotechnical Engineering, (2017) 1-7.##21.	ASTM D 2487-11, “Standard practice for classification of soils for engineering purposes (Unified Soil Classification System)”, American Society for Testing and Materials, ASTM International, West Conshohocken, (2011). ##22.	Moghaddas Tafreshi S.N., Khalaj O., Dawson A.R., “Pilot-scale load tests of a combined multilayered geocell and rubber-reinforced foundation”, Geosynthetic International, Vol.20(3) (2013) 143–161.##23.	Moghaddas Tafreshi S.N., Darabi N., Dawson A.R., “Cyclic loading response of footing on multi-layered rubber-soil mixtures”, Geomechanics and Engineering, Vol.14(2) (2018) 115-129.##24.	Hsieh C., Mao L., “A bench-scale performance test for evaluation of the geosynthetic reinforcement effects on granular base courses”, Geosynthetics Research and Development in Progress (2005) 1–11.##25.	Tavakoli Mehrjardi G.H., Moghaddas Tafreshi S.N., Dawson A.R, “Combined use of geocell reinforcement and rubbere-soil mixtures to improve performance of buried pipes”, Geotextiles and Geomembranes, Vol.34 (2012) 116–130.##26.	Tafreshi S.N., Norouzi2a A., “Application of waste rubber to reduce the settlement of road embankment”, Geomechanics and Engineering, Vol.9(2) (2015) 219-241.##27.	Joz Darabi N., Moghaddas Tafreshi S.N. “Investigation into footing behavior of layered granulated rubber-soil mixture: Experimental study on small and large scale models”, Sharif journal civil engineering, Vol.32.2(2.2) (2016) 79-88. In Persian.##28.	ASTM D1556/D1556M-15, “Standard test method for density and unit weight of soil in place by the sand-cone method”, American Society for Testing and Materials, ASTM International, West Conshohocken, PA, USA. (2015).##29.	Tavakoli Mehrjardi G.H., Jamshidi H., “Bearing capacity and settlement of ring footing”, Thechnical and Soil Mechanics Lab Co, (2010). Book In Persian.##30.	Dash S.K., Sireesh S., Sitharam T.G., “Model studies on circular footing supported on geocell reinforced sand underlain by soft clay”, Geotextiles and Geomembranes, Vol.21(4) (2003) 197–219.##31.	Patra C.R., Das B.M., Atala C., “Bearing capacity of embaded strip foundation on geogrid reinforced sand”, Geotextiles and Geomembranes, Vol.23(5) (2005) 454–462.##32.	Sitharam T.G., Sireesh S., Dash S.K., “Performance of surface footing on geocell reinforced soft clay beds”, Geotechnical and Geological Engineering, Vol.25(5) (2007) 509–524.##33.	Moghaddas Tafreshi S.N., Dawson A.R., “Comparison of bearing capacity of a strip footing on sand with geocell and with planar forms of geotextile reinforcement”, Geotextiles and Geomembranes, Vol.28(1) (2010a) 72–84.##34.	Moghaddas Tafreshi S.M., Khalaj O., Dawson A.R., “Repeated loading of soil containing granulated rubber and multiple geocell layers”, Geotextiles and Geomembranes, Vol.42(1) (2014) 25–38. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی میزان تطابق کیفی و کمی داده‌های ژئوفیزیکی با عیارسنجی کانسار مس دره‌زرشک ‌یزد به‌منظور پیشنهاد موقعیت بهینه گمانه‌های اکتشافی جدید</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در کانسار مس دره زرشک یزد داده های ژئوفیزیکی مغناطیس سنجی، مقاومت ویژه و قطبش القایی برداشت شده و تعداد 25 حلقه گمانه&#8204; اکتشافی در سطح محدوده حفاری شده است. در پژوهش حاضر مدل&#173;سازی وارون و پردازش داده های ژئوفیزیکی و میزان انطباق کیفی و کمی آنها با داده های عیارسنجی گمانه ها انجام شده است. برای این منظور ابتدا نقشه شدت میدان مغناطیسی کل بعد از اعمال فیلترها و پردازش&#173;های لازم ترسیم شد و گسترش سطحی و عمقی بی هنجاری&#173;ها بر روی آن مشخص گردید. ترسیم پروفیل بی&#173;هنجاری ایستگاه&#173;های برداشت مغناطیسی منطبق بر چهار پروفیل ژئوالکتریکی نشان می دهد که اغلب محدوده&#173;های بی&#173;هنجار مغناطیسی، دارای بارپذیری بالا و مقاومت ویژه پایین نیز هستند که بر تطابق کیفی داده&#173;های مغناطیسی و ژئوالکتریک با یکدیگر و درنتیجه افزایش احتمال کانی&#173;سازی در منطقه دلالت دارد. سپس براساس تفسیر کیفی مقاطع ژئوالکتریک، موقعیت بهینه حفاری بر روی هر پروفیل پیشنهاد گردید. ترسیم مقطع ماده&#8204; معدنی منطبق بر پروفیل&#173;های ژئوالکتریک با استفاده از داده&#8204;های عیارسنجی گمانه ها نشان داد که حفاری برخی گمانه ها مبتنی بر نتایج عملیات ژئوفیزیکی نبوده و بدون هیچ&#173;گونه منطق، هدف و طراحی درستی صورت گرفته است. به&#173;طورکلی بررسی میزان تطابق کیفی نتایج عملیات برداشت ژئوالکتریک با داده&#173;های عیارسنجی گمانه&#173;ها تطابق کیفی نسبتاً خوبی را نشان داد. همچنین بررسی میزان همبستـگی خطی بین داده&#173;های ژئوفیزیکی وارون&#173;سازی&#173;شده با داده&#173;های عیارسنجی گمانه ها در یک محـدوده مشخص و یکسان، بعد از یک شبکه&#8204;بندی معین و برابر و درون&#173;یابی مقادیر آنها، بطورکلی انطباق کمی نسبتاً خوبی (بین 4/0 تا 7/0) نشان داد.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی اراک</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>rezahmadi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>زهرا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهارلوئی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی اراک</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>zahrabaharloei2012@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>کانسار مس دره‌زرشک یزد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>داده‌های ژئوفیزیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل‌سازی وارون هموار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>داده‌های عیارسنجی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تطابق کیفی و کمی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##احمدی، ر.، اسدی، ا.، جلالی، م.، 1386، ارزیابی و تجزیه و تحلیل کارآیی اکتشافات ژئوفیزیکی انجام شده در کانسار مس علی‌آباد یزد، ‌بیست و ششمین گردهمایی علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران.‌##احمدی، ر.، افضلی، ن.، 1396، مدل‌سازی وارون هموار داده‌های ژئوفیزیکی اکتشافی کانسار سرب و روی حسین‌آباد خمین، دهمین ‌همایش ملی زمین شناسی دانشگاه پیام نور، تبریز.‌##احمدی، ر.، 1379، ارزیابی کانسار تپه ‌سرخ با استفاده از تلفیق داده‌های اکتشافی به‌‌‌ روش همبستگی زمین‌آماری داده‌ها، پایان نامه ‌کارشناسی ارشد، دانشکده مهندسی‌ معدن، دانشگاه‌ صنعتی اصفهان.‌##احمدی، ر.، 1380، ارزیابی و تجزیه وتحلیل کارآیی اکتشافات ژئوفیزیکی انجام شده در معدن تپه‌سرخ از مجتمع معادن ایرانکوه، ‌بیستمین گردهمایی علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران.‌##افضلی، ن‎.‎، 1395، مدل‌سازی کانسارهای سرب و روی رباط و حسین آباد خمین با استفاده از تلفیق داده های اکتشافی ژئوفیزیکی، ‌لیتولوژی و عیارسنجی، پایان نامه کارشناسی ارشد، گروه مهندسی‌ معدن دانشگاه‌ صنعتی اراک.‌##حاج ملاعلی، ع.، علوی نائینی، م.، (1993) 1372، نقشه زمین شناسی خضرآباد با مقیاس 1:100000، سازمان زمین‌شناسی کشور‎.‎##سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 1378، گزارش کانسارهای مس در ایران، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات ‌معدنی کشور‎.‎##شرکت کنکاوران، 1384، گزارش زمین شناسی معدن دره زرشک.‌##شرکت مهندسین مشاور صمان کاو، 1385، گزارش مطالعات تکمیلی ژئوفیزیک به روش پلاریزاسیون القایی (‌IP/RS‌) در‎ ‎محدوده معدن ‌مس دره زرشک استان یزد‎.‎##شمس‌الدینی‌نژاد، م.، سلیمانی، ک.، شمس‌الدینی فرد، ع.، کردستانی، م.، 1392، اکتشافات ژئوفیزیکی به روش ‌IP‌ و ‌Rs‌ در اندیس معدنی ‌مس قلعه گنج، سی و دومین گردهمایی و نخستین کنگره بین المللی تخصصی علوم زمین.‌##قاسمی، ا.، مختاری، ا.ر.، فتحیان پور، ن.، 1391، جداسازی ماده معدنی از باطله بر اساس داده های ژئوفیزیکی با بکارگیری تکنیک ‌SVM، اولین کنفرانس ملی فناوری‌های معدنکاری ایران، یزد، دانشگاه یزد.‌##مهدی‌زاده، ی.، پیروز، ا.، عرب‌امیری، ع.ر.، 1390، بررسی صحت مدل‌سازی دوبعدی داده‌های مقاومت ویژه و پلاریزاسیون القایی با استفاده ‌از نتایج حفاری: مطالعه موردی کانسار سرب و روی پیچمتو، دومین همایش علوم‌ زمین.‌##یاسمی، ن.، قادری، م.، 1393، بررسی کانه‌زایی مس به روش‌های ژئوفیزیکی ‌IP‌ و ‌Rs‌ در کانسار چودرچای، شرق زنجان، سی و سومین ‌گردهمایی علوم زمین، تهران.‌ ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مطالعه تجربی رفتار مکانیکی ماسه تزریق شده با دوغاب سیمان در حضور متاکائولین</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>نوع خاصی از رس کائولینیت بنام متاکائولین بتازگی در بتن مورد توجه قرار گرفته که نتایج جالب توجهی به دنبال داشته است. هر چند که، در خصوص کاربرد این مصالح در شاخه تزریق و بهسازی زمین مطالعه چندانی صورت نگرفته و اثرات این ماده بر رفتار مکانیکی خاک بستر بخوبی مشخص نیست.
&#160;هدف اصلی این تحقیق بررسی پارامتر&#173;های مکانیکی ماسه تزریق&#8204;شده با دوغاب حاصل از ترکیب سیمان و متاکائولین، در درصد&#173;های مختلف با رویکرد بهبود در عملکرد آن و به دست آوردن نسبت بهینه استفاده از متاکائولین است. جهت بررسی رفتار خاک تزریق شده با دوغاب&#173;های سیمان-متاکائولین یک مدل آزمایشگاهی طراحی و ساخته شد. نمونه&#173;ها بعد از عمل&#173;آوری به مدت 14 و 28 روز تحت آزمایش&#173;های سه&#173;محوری با شرایط مختلف قرار گرفتند. 
بطور کلی نتایج نشان داد که متاکائولین می&#173;تواند در پایدارسازی هر چه بیشتر دوغاب سیمان تزریقی در مقابل پدیده آب اندازی نقش مثبت ایفا کند. همچنین با توجه به نتایج حاصل از آزمایش&#173; سه&#173;محوری بر روی خاک ماسه&#173;ای تزریق شده با دوغاب&#173;های سیمان-متاکائولین مشاهده شد، جایگزینی درصدی از سیمان مصرفی با متاکائولین سبب همگن&#173;تر شدن، بهبود در شکل&#173;پذیری و نرم تر شدن رفتار پس از گسیختگی می&#173;شود اما پارامتر چسبندگی ناحیه تزریق شده را در مقایسه با استفاده از سیمان خالص در دوغاب مقداری کاهش می&#173;دهد. همچنین با توجه به نتایج تحقیق حاضر و نتایج حاصل از تحقیق&#173;های محققین قبلی مشاهده می&#173;شود مقدار استفاده بهینه از متاکائولین در دوغاب با توجه غلظت دوغاب و شرایط محیط از قبیل تنش &#173;همه&#173;جانبه تعیین می&#173;شود و در حالت&#173;های مختلف می&#173;بایست این مقدار را با روش سعی و خطا بدست آورد. بطور کلی می&#173;توان گفت با جایگزین کردن درصدی از سیمان دوغاب با متاکائولین می&#173;توان با حفظ تقریبی مقاومت فشاریِ خاک تزریق شده، شکل&#173;پذیری (کرنش نظیر مقاومت حداکثر) را افزایش و مدول نرم شوندگی را کاهش می دهد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ملکی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>maleki@basu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد امین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فرهپور</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>بهسازی خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تزریق</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ماسه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>متاکائولین</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1.	Abraham, A. (2006). Effect of Initial Moisture State on the Engineering Properties  of Microfine Cement Grouted Sands: A Thesis (Doctoral dissertation, University of Alabama in Huntsville).##2.	Dano, C., Hicher, P. Y., &amp; Tailliez, S. (2004). Engineering properties of grouted sands. Journal of Geotechnical and Geoenvironmental engineering, 130(3), 328-338##3.	Pantazopoulos, I. A., Markou, I. N., Atmatzidis, D. K., &amp; Droudakis, A. I. (2012). Triaxial Compression Testing of Microfine Cement Grouted Sands. In Grouting and Deep Mixing 2012, ASCE, 1721-1730.##4.	Schwarz, L. G., &amp; Chirumalla, M. (2007). Effect of injection pressure on permeability and strength of microfine cement grouted sand. Proceedings of geo-denver.##5.	Ribay, E., Djeran-Maigre, I., Cabrillac, R., &amp; Gouvenot, D. (2006). Factors affecting the creep behavior of grouted sand. Journal of geotechnical and geoenvironmental engineering, 132(4), 488-500.##6.	Kirzek, R. J., Benltayf, M. A., &amp; Atmatzidis, D. K. (1982). Effective stress-strain-strength behavior of silicate-grouted sand. In Grouting in Geotechnical Engineering. ASCE, 482-497##7.	 Ozgurel, H. G., &amp; Vipulanandan, C. (2005). Effect of grain size and distribution on permeability and mechanical behavior of acrylamide grouted sand. Journal of geotechnical and geoenvironmental engineering, 131(12), 1457-1465.##8.	 Siddique, R., &amp; Klaus, J. (2009). Influence of metakaolin on the properties of mortar and concrete: A review. Applied Clay Science, 43(3), 392-400.##9.	Vipulanandan, C., &amp; Sunder, S. (2012). Effects of Meta-Kaolin Clay on the Working and        Strength Properties of Cement Grouts. In Grouting and Deep Mixing 2012, ASCE, 1739-1747.##10.	Han, J., Shui, Z., &amp; Wang, G. (2014). Research on the reactivity of Metakaolin with different grade. Bridges, 10(9780784412671.0015), 365##11.	Kolovos, K. G., Asteris, P. G., Cotsovos, D. M., Badogiannis, E., &amp; Tsivilis, S. (2013). Mechanical properties of soilcrete mixtures modified with Metakaolin. Construction and Building Materials, 47, 1026-1036.##12.	Sonebi, M., Lachemi, M., Hossain, K.M.A. (2013). Optimisation of rheological parameters and mechanical properties##of superplasticised cement grouts containing metakaolin and viscosity##modifying admixture. Construction and Building Materials, 38, 126-138. ##13.	Vavricuk, A., Bokan-Bosiljkov, V., Kramar, S. (2018). The influence of metakaolin on the properties of natural hydraulic##lime-based grouts for historic masonry repair. Construction and Building Materials, 172, 706-716. ## ##14.	Kolovos, K. G., Asteris, P. G., Tsivilis, S. (2016). Properties of sandcrete mixtures modified with metakaolin. European Journal of##Environmental and Civil Engineering. Published online, http://dx.doi.org/10.1080/19648189.2016.1246690.##15.	Asteris, P. G., Kolovos, K. G., Athanasopoulous, A., Plevris, V., Konstantakatos, G. (2017). Investigation of the mechanical behaviour of##metakaolin-based sandcrete mixtures. European Journal of##Environmental and Civil Engineering. Published online, http://dx.doi.org/10.1080/19648189.2016.1277373.   ##16.	Ata, A., &amp; Vipulanandan, C. (1999). Factors affecting mechanical and creep properties of silicate-grouted sands. Journal of geotechnical and geoenvironmental engineering, 125(10), 868-876.##17.	Gonzalez, H. A. &amp; Vipulanandan, C., &amp; (2007). Behavior of a sodium silicate grouted sand. Grouting for Ground Improvement, 168, 1-10. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی عملکرد ژئومکانیکی کائولین متراکم شده با بکار گیری مدل رفتاری خاک های غیراشباع</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;از عمده ترین دلایل اهمیت شناخت دقیق رفتار کائولین های متراکم شده &#160;آن است که عمده لایه های رویی پهنه های زمین شناختی تشکیل دهنده این نوع خاک بصورت غیراشباع در طبیعت بوده و با شناسایی آن در یک منطقه می توان تمهیدات &#160;لازم را برای مقابله با خرابی های احتمالی اندیشید. در خاکهای غیراشباع از دو متغیر حالت تنش (تنش میانگین و ماتریس مکش) استفاده می گردد &#160;و مدل های موجود مکانیک خاک، قابلیت شبیه سازی رفتار پیچیده خاکهای غیراشباع در حالت های مختلف بارگذاری نیرویی و محیطی یعنی تغییرات مکش را دار می باشند. ولی در انطباق با واقعیت رفتار حاکم بر خاک، هنوز به درستی قادر به پیش بینی دقیق رفتار خاکهای غیراشباع نمی باشد. در این پژوهش، سعی گردیده که با بررسی تفضیلی مدل رفتاری پایه بارسلونا بعنوان یک مدل ساختاری خاک غیر اشباع، نقاط ضعف مدل های خاک های اشباع شناسایی شده &#160;و با انجام کد نویسی، فرمولاسیون کامل مدل پایه خاک غیر اشباع بارسلونا براساس مکانیک خاک حالت بحرانی و با استفاده از روش تفاضل محدود، پیاده سازی شده و رفتار این نوع خاک بصورت محیط متخلخل سه فازه شبیه سازی و صحت سنجی شود. به منظور دستیابی به عملکرد بهتر این مدل در واقعیت، با انجام تحلیل محاسباتی و در نظر گرفتن نسبت بیش تحکیمی در معادلات&#160; تسلیم مدل پایه بارسلونا، &#160;در یک پروژه عملی بهسازی با اختلاط عمیق خاک به منظور کنترل نشست بکار گرفته شده است. نتایج بررسی ها نشان می دهد در کائولین های متراکم، مسیرهای تنش در تحقیقات آزمایشگاهی و تحلیل عددی انجام شده در این پژوهش انطباق خوبی با یکدیگر داشته و در مسائل مربوط به مدل سازی خاکریزهای مهندسی کاربرد دارد. از طرفی در کنترل نشست با بهسازی خاک به روش &#160;اختلاط عمیق و در واقعیت که عملاً خاک در طبیعت بصورت غیراشباع می باشد، پاسخ مناسب تری نسبت به مدل اولیه داده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>0</FPAGE>
			<TPAGE>0</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادق آبادی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ali.sadeghabadi.eng@iauctb.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نورزاد</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مهندسی عمران، آب و محیط زیست</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a_noorzad@sbu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>امیرعلی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زاد</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.zad@iauctb.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>کائولین متراکم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل رفتاری پایه بارسلونا</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خاک های غیراشباع</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل سازی عددی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نسبت بیش تحکیمی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مسیرهای تنش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش اختلاط عمیق</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1. یثربی س.، &amp;quot;مکانیک خاک های غیر اشباع&amp;quot;، انتشارات سیمای دانش، 1386.##2. اصلانی م.، نظری افشار ج.،گنجیان ن.، &amp;quot;مطالعە آزمایشگاهی مقاومت برشی معادل ماسه سست مسلح شده با ستون سنگی&amp;quot;، نشریه زمین شناسی مهندسی، جلد سیزدهم، شماره 3، پاییز 1398##3. Jazebi M., Ahmadi M. M., “A Numerical Approach on Bearing Capacity of Drilled Shafts Embedded in Clay.” J. Engineering Geology, Vol. 12 (2018).##4. Wheeler S.J., Sharma R.S., Buisson, M.S.R. “Coupling of hydraulic hysteresis and stress strain behavior in unsaturated soils.” Géotechnique, Vol. 53, No. 1 (2003) 41–54 ##5. Sheng D., Sloan S.W., and Gens, A., “A constitutive model forunsaturated soils: Thermomechanical and computational aspects.” Comput. Mech., Vol.33, No. 6 (2004) 453–465. ##5. Zhang X., and Lytton R. L., “A modified state surface approach on unsaturated soil behavior study. I: Basic concept.” Can. Geotech. J., Vol. 46, No. 5 (2009a) 536–552.##6. Zhang X., and Lytton, R. L., “A modified state surface approach on unsaturated soil behavior study. II: General formulation.” Can. Geotech. J., Vol. 46, No. 5 (2009b) 553–570.##7. Nuth M., and Laloui L.,“Effective stress concept in unsaturated soils: Clarification and validation of a unified framework.” Int. J. Numer. Anal. Methods Geomech., Vol. 32, No. 7 (2008) 771–801.##8. Alonso E. E., Gens A., and Josa A., “A constitutive model for partially saturated soil.” Geotechnique, Vol. 40, No. 3 (1990) 405–430.##9. Gens A., Sanchez M., and Sheng D., “On constitutive modeling of unsaturated soils.” Acta Geotech., Vol. 1, No. 3 (2006) 137–147.##10. Josa, A., “Un modelo eslastoplastico para suelos no saturados.” PhD. thesis, Univ. of Politencnica de Catalunya, Barcelona, Spain, (1988).##11. Gallipoli D., D’Onza F., and Wheeler S. J., “A sequential method for selecting parameter values in the Barcelona basic model.” Can. Geotech. J., Vol. 47, No.11 (2010) 1175–1186. ##12. Zhang X., and Xiao M., “Using modified state surface approach to select parameter values in the Barcelona basic model.” Int. J. Numer. Anal. Methods Geomech., Vol. 37, No. 12 (2013) 1847–1866.11. ##13. Hatami K., Granados J. E., Esmaili, D., and Miller G. A., “Influence of gravimetric water content on geotextile reinforcement pullout resistance in MSE walls with marginal soils.” Transp. Res. Rec., Vol. 13, No. 3836 (2013) 66–74.##14. Alipour R., Khazaei J., S. Pakbaz M., and Ghalandarzadeh A., “Settlement control by deep and mass soil mixing in clayey soil.” Int’l civil engineering Institution, Paper 160008, (2016).##15. Hatami K., Esmaeli D., Chan E.C., Miller G.A., “Laboratory performance of reduced-scale reinforced embankments at different moisture contents.” Int’l Journal of Geotechnical Engineering., Vol. 8, No. 3 (2014).##16. Sexton B.G., McCabe B.A., “Modeling stone column installation in an elasto visco plastic soil.” Int’l Journal of Geotechnical Engineering., Vol. 9, No. 5 (2015).##17. Hatami A., Tourchi.S.,”A thermomechanical constitutive model for unsaturated clays.” Int’l Journal of Geotechnical Engineering. Vol. 12, No. 2 (2018).##18. Fredlund D.G., Rahardjo H., Fredlund M.D., “Unsaturated Soil Mechanics in Engineering Practice.” JOHN WILEY &amp; SONS INC., (2012). ##19. Fredlund D.G., Rahardjo H.,” Soil mechanics for unsaturated soils.” Wiley, New York, (1993).##20. Anand J., Puppala R. S., Soheil N., Deren Yuan., “Design of mechanically stabilized earth walls and reinforced soil slopes.” FHWA/TX-08/0-5179-1, Federal Highway Administration, The University of Texas at Arlington, Arlington, Texas, (2009) 76019-0308.##21. Sai Vanapalli &amp; Won Oh., “A model for predicting the modulus of elasticity of unsaturated soils using the soil-water characteristic curve.” Int’l Journal of Geotechnical Engineering. Vol. 4, No. 4 (2014), .##22. Mojezi M., Biglari M., Kazem M., Ashayeri J &amp; I. “Determination of shear modulus and damping ratio of normally consolidated unsaturated kaolin.” Int’l Journal of Geotechnical Engineering.” http://doi.org/10.1080/19386362.2018.1425179, (2018).##23. Garcia L. M., “Influence of moisture content on pullout resistance of geotextiles in marginal quality soils.” Master’s thesis, Univ. of Oklahoma, Norman, OK, (2010). ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
