<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>5</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>1</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی اثر زمان تاخیر در بازیابی تنش پیشین سنگ آهک با استفاده از روش انتشار آوایی</title_fa>
	<title>Effect of delay time on In Situ Stress Determination by Acoustic Emission</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>مقاله استخراج شده از پایان نامه</content_type_fa>
	<content_type>Research Paper</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;مقدار تنش برجا یکی از مهمترین پارامترها در طراحی سازه های زیرزمینی می باشد. روشهای متداول اندازه گیری تنش برجا مانند روش شکست هیدرولیکی دارای دو ضعف عمده ی زمان و هزینه بر بودن می باشند، از این رو اندازه گیری تنش برجا به روش های غیر مستقیم در حال گسترش می باشد. از جمله روشهای غیر مستقیم اندازهگیری تنش برجا روشهای انتشار آوایی بوده که بر مبنای تئوری اثر کایزر استوار است. سنگ&#8204; وقتی تحت تنش قرار میگیرد، از خود سیگنالهای صوتی منتشر می کند. این پدیده انتشار آکوستیک نامیده میشود و اثر کایزر به عنوان فقدان انتشار آکوستیک در سطوح تنش پایینتر از تنش ماکزیمم اعمال شده قبلی تعریف می شود. به عبارت دیگر تا زمانی که سنگ به سطح تنش پیشین خود نرسد، انتشار آکوستیکی قابل توجهی از خود نشان نمی دهد. عوامل متعددی در اثر کایزر موثر است که از جمله آنها می توان به زمان تاخیر، دما، فابریک سنگ، تخلخل، سطوح درزه و ناپیوستگی و به طور کلی ساختارهای زمین شناسی نام برد. در این مقاله بررسی اثر زمان تاخیر در اثر کایزر مورد توجه قرار گرفته است. به زمانی که بین عملیات گرفتن مغزه و آزمایش انتشار آوایی سپری می شود، زمان تاخیر اطلاق می شود. نمونه سنگ های آهک برای مطالعه انتخاب و پس از پیش بارگذاری، آزمایش انتشار آوایی با زمان تاخیر های مختلف بروی این نمونه ها انجام شد. نتایج نشان داد که نسبت تنش بازیابی شده به تنش پیشین تا یک محدوده زمانی، کمتر از یک و بعد از آن روند افزایشی داشته تا اینکه بعد از گذشت سه ماه از یک بیشتر می شود.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The in-situ stress is one of the most important parameters in the design of underground structures. Conventional methods such as in-situ stress measurements using hydraulic fracturing method has two main disadvantages are time and cost of this methods. Acoustic emission is one of the indirect in-Situ stress measurement methods which is based on the theory of the Kaiser effect. When a rock is stressed, it release acoustic signals this phenomenon is called acoustic emission. Kaiser Effect is defined as lack of acoustic signals in the lower stress levels than the previous maximum stress level. In other words, as long as rock is not reached to the previous maximum stress level, do not show significant acoustic emission. Several factors affect on Kaiser Effect such as delay time, temperature, rock fabric, porosity, discontinuities, joints and geological structure. In this paper, effect of the delay time on Kaiser Effect has been presented. The time between coring operations and acoustic emission test is called delay time. The limestone rock is selected as main samples of test and after preloading, reloading and acoustic emission test were carried out with different delay times. The results showed that the felicity ratio is less than 1, when delay time is about 20 days and after three months has increased to be more than one.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>تخمین تنش برجا , انتشار آوایی , اثر کایزر , زمان تاخیر , مغار نیروگاه , </keyword_fa>
	<keyword>in-situ stress measurement , Acoustic Emission , Kaiser Effect , Delay Time , Powerhouse cavern , </keyword>
	<start_page>3309</start_page>
	<end_page>3324</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-707-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خسروی کارشک</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>khosravi.em@gmail.com</email>
	<code>10031947532846003513</code>
	<orcid>10031947532846003513</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده فنی و مهندسی، گروه مکانیک سنگ</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مرتضی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>احمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>moahmadi@modares.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003514</code>
	<orcid>10031947532846003514</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده فنی و مهندسی، گروه مکانیک سنگ</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
