<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of  Engineering Geology </title>
<title_fa>نشریه زمین شناسی مهندسی</title_fa>
<short_title>jeg</short_title>
<subject>Engineering &amp; Technology</subject>
<web_url>http://jeg.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2228-6837</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.18869/acadpub.jeg</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai></journal_id_nlai>
<journal_id_science></journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>3</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تأثیر عوامل زمین‌شناسی مهندسی بر پارامترهای مرتبط با ارزیابی تجربی نشست زمین در اثر حفر تونل ابوذر، تهران</title_fa>
	<title>Effect of Engineering Geological Factors on the Parameters Associated with the Empirical Study of Ground Settlement due to Excavation of Abuzar Tunnel, Tehran</title>
	<subject_fa>ژئوتکنیک (مکانیک خاک و سنگ)</subject_fa>
	<subject>Geotecnic</subject>
	<content_type_fa>مقاله استخراج شده از پایان نامه</content_type_fa>
	<content_type>Research Paper</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right: 1cm; text-align: justify; &quot;&gt;از جمله موضوع&#8204;های اساسی در ارتباط با تونل&#8204;های کم&#8204;عمق در محیط&#8204;های شهری، نشست زمین در اثر حفر تونل و تأثیر عوامل زمین&#8204;شناسی مهندسی بر آن است. از روش&#8204;های بررسی این مسئله روش تجربی است و پارامترهای تجربی &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;VL&lt;/span&gt; و &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;k&lt;/span&gt; از جمله مهم&#8204;ترین پارامترهای دخیل در این روش است که مقدار آن&#8204;ها با توجه به خصوصیات زمین&#8204;شناسی و ژئوتکنیکی مصالح تخمین زده می&#8204;شود. در پژوهش حاضر پارامترهایی با توجه به بررسی&#8204;های قبلی محققان مختلف، به&#8204;صورت فرضی در نظر گرفته&#8204;شده و نشست زمین در مسیر تونل ابوذر براساس این مقادیر فرضی پیش&#8204;بینی شده است. نتایج به&#8204;دست آمده با نشست واقعی زمین که هم&#8204;زمان با حفاری تونل مذکور اندازه&#8204;گیری شده است، مقایسه شد. با توجه به این&#8204;که نشست واقعی زمین کم&#8204;تر از مقدار پیش&#8204;بینی&#8204;های اولیه بوده است، نتیجه&#8204;گیری شد که یا &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;VL&lt;/span&gt; واقعی کم&#8204;تر از مقدار فرضی است و یا &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;k&lt;/span&gt; واقعی بیش&#8204;تر از مقدار فرضی است. با توجه به وابستگی هر دو پارامتر به چسبندگی خاک نتیجه می&#8204;گیریم که باید عاملی باعث افزایش چسبندگی مصالح شده باشد که در این ارتباط سیمانی&#8204;شدگی طبیعی در آبرفت&#8204;های تهران به&#8204;عنوان تأییدی بر فرضیه مذکور تلقی شده، در نتیجه این عامل باعث افزایش چسبندگی و کاهش نشست زمین شده است. برای بررسی سیمانی&#8204;شدگی طبیعی، تفاوت در نتایج آزمایش&#8204;های برجا و آزمایشگاهی برای تعیین پارامتر&#8204;های مقاومت برشی، بررسی شده است و چسبندگی زیاد به&#8204;دست آمده از آزمایش&#8204;های برش برجا نسبت به آزمایش&#8204;های آزمایشگاهی به&#8204;عنوان شاهدی برای سیمانی&#8204;شدگی مصالح آبرفتی موجود در مسیر تونل ابوذر مورد استناد قرار گرفت.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p dir=&quot;ltr&quot; style=&quot;text-align: justify; &quot;&gt;Ground settlement due to tunneling and the effects of the engineering geological factors on its dimensions and extensions, is a very important problem in shallow tunnel excavation projects in urban areas. Empirical method is one of the usual methods to study this subject. The empirical and dimension-less parameters of VL and k are the most important parameters in relation to this method that are estimated according to engineering geological factors. In this research, the values of these parameters were initially estimated based on preceding studies and the ground settlement was predicted using these estimated values of VL and k. In next stage, the results of predictions were compared with the real (measured) settlements happened due to Abuzar tunnel excavation. As the real settlements are less than the predicted ones, it was concluded that the real VL must be lower than the predicted values or the real k must be higher than the predicted values. With regard to the high dependency of these parameters to the soil cohesion, it seems natural cementation of Tehran alluvia has acted as a factor to increase the soil cohesion and has caused to decrease ground settlement due to excavation of Abuzar tunnel. For validation of this hypothesis, preceding findings about alluvia cementation were reviewed and the results of in-situ and laboratory shear and triaxial tests were compared with together. Then it is concluded that the higher cohesions of in-situ shear tests are occurred due to natural cementation of materials existing in Abuzar tunnel route&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>نشست زمین, حفر تونل مکانیزه, پارامترهای تجربی VL و k, تونل ابوذر, سیمانی‌شدگی طبیعی </keyword_fa>
	<keyword>Ground Settlement, Mechanized Tunnelling, Empirical Parameters of VL & k, Abuzar </keyword>
	<start_page>3559</start_page>
	<end_page>3586</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-528-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>M. R</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Baghban Golpasand </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>باغبان گل‌پسند</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mr.baghbangolpasand@modares.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003543</code>
	<orcid>10031947532846003543</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی مهندسی</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی مهندسی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>M. R</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nikudel </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نیکودل</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>.ac.irmodares.nikudelm</email>
	<code>10031947532846003544</code>
	<orcid>10031947532846003544</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی مهندسی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>A</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Uromeihy </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ارومیه ای</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>uromeiea@modares.ac.ir</email>
	<code>10031947532846003545</code>
	<orcid>10031947532846003545</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم، گروه زمین شناسی مهندسی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
