<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1382</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2003</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>1</volume>
<number>1</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی کارآیی مدل‌های پهنه‌بندی خطر زمین لغزش در حوزه آبخیز سد لتیان</title_fa>
	<title>Evaluation of Landslide Hazard Zonation Models in Latian Dam Watershed</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>پهــنه&#8204;بندی خطر زمین لغزش با روش&#8204;های متفاوتی صورت می&#8204;گیرد، و بسیاری از این روشها بر اساس شرایط خاص مناطق مورد بررسی بنا می&#8204;شود. برای ارزیابی کارآیی تعدادی از روشهای پهنه&#8204;بندی خطر زمین&#8204;لغزش، در حوزه آبخیز سد لتیان، با توجه به تنوع سازندهای زمین شناسی با ویژگی&#8204;های زمین&#8204;شناسی مهندسی، توپوگرافی، ژئومورفولوژیکی و بارندگی مختلف انتخاب گردید. لایه&#8204;های اطلاعاتی شامل زمین شناسی، فاصله از گسلهای فعال، طبقات ارتفاعی، شیب، وجه شیب، بارندگی و پوشش گیاهی تهیه شدند. بیش از 150 زمین لغزش و پهنـــه لغزشی مورد شناسایی قرار گرفت و نقشه پراکنش زمین لغزشها برای منطقه تهیه شد: بنابر آنالیز داده&#8204;ها، عوامل مؤثر در ناپایداری شیبها مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفتند، همچنین با مد نظر قرار دادن پارامترهای مؤثر در وقوع ناپایداریها درحوزه سدلتیان، روشهای نیلسن، تراکم سطح، ارزش اطلاعاتی و وزن متغیرها جهت پهنه&#8204;بندی خطر زمین لغزش به کار بسته شد. نتایج نشان می&#8204;دهد که روشهای وزن متغیرها و ارزش اطلاعاتی با دقت&#8204;هایی در حدود 7/99 و4/99 درصد از میان مدلهای انتخاب شده، برای استفاده در مناطق مشابه حوزه آبخیز سد لتیان در البرز مرکزی کاراترین روشها هستند. بعلاوه پهنه&#8204;&#8204;بندی خطر زمین لغزش در این حوزه نشان می&#8204;دهد که حریم گسله مشا میان دماغه تارسنان، مناطق جنوب&#8204;غربی زرد بند تا حاجی&#8204;آباد و شمال ارتفاعات توچال، در بستر آبخیزهای آهار، از پهنه&#8204;های مستعد وقوع لغزشند. تغییر کاربری اراضی و احداث جاده&#8204;های دسترسی روستایی بر روی دامنه&#8204;های پر شیب، در سالهای اخیر، وقوع چندین لغزش را باعث شده است.</abstract_fa>
	<abstract>(Paper pages 24-41 ) Different methods are used for landslide hazard zonation. Some of the methods are based on specific condition of the area. In this research, applicapibility of a number of landslide hazard zonation methods in Latian Dam watershed is evaluated. For this purpose Latian Dam watershed due to variety in geological condition, engineering geological characteristics, topography, geomorphology, and precipitation was selected. Different thematic layers including geology, distance from active faults, elevation, slope rate and aspect, precipitation, and vegetation cover were prepared. More than 150 single and landslide zones were recorded based on aerial photo interpretation and field survey. The data were analyzed to find out about landslide controlling factors. Considering instability controlling factors, Nilsen, Information Value, Weight of evidence, and Density area methods were used for preparation of landslide hazard zonation in the watershed. The comparison of the prepared hazard zonation maps with landslide inventory map indicates that weight of evidence and information value methods with accuracy of 99.4 and 99.7 percent respectively are most appropriate methods for preparation of landslide hazaed zonation map in similar area in Central Alborz.</abstract>
	<keyword_fa>hazaed zonation map in similar area in Central Alborz ,</keyword_fa>
	<keyword>پهــنه‌بندی خطر زمین لغزش با روش‌های متفاوتی صورت می‌گیرد , و بسیاری از این روشها ,</keyword>
	<start_page>24</start_page>
	<end_page>41</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-21&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمدعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فتاحی اردکانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002552</code>
	<orcid>0031947532846002552</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>جعفر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>غیومیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002553</code>
	<orcid>0031947532846002553</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نادر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جلالی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002554</code>
	<orcid>0031947532846002554</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی خصوصیات کانی شناسی ورتی سول‌های استان فارس و رابطه آن با برخی شاخص‌های فیزیکی در این خاک‌ها</title_fa>
	<title>Evaluation of Landslide Hazard Zonation Models in Latian Dam Watershed</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>تعدادی از ورتی سولهای1 استان فارس واقع درمحدوده جغرافیایی54 درجه تا 54 درجه و26 دقیقه شرقی و 27 درجه و 49 دقیقه تا 29 درجه و 14 دقیقه شمالی از نظرکانی‌شناسی و تعیین برخی شاخص‌های فیزیکی مورد بررسی قرار گرفتند. این خاک‌ها دارای تمامی مشخصات رده ورتی‌سول از قبیل درصد رس، وجود اسلیکن‌ساید2 و ساختمان گوه‌ای تا عمق100 سانتی‌متری و درز و شکاف‌های عریض و عمیقی‌هستند که در طول سال بازو بسته می‌شوند. علاوه براین، انقباض و انبساط کافی بروزمی‌دهند (07/0COLE &#62;). ولی بر خلاف تصور عمومی که کانی‌های رسی غالب، دراین خاک‌ها را کانی‌های گروه اسمکتایت3 در نظر می‌گیرند، در خاک‌های بررسی شده این موضوع صادق نیست. با توجه به مقادیر زیاد رس و پایین بودن CEC رس (46/25 تا 56/44 سانتی‌مول بار برکیلوگرم) و مطالعات XRD وSEM انجام شده ، وجود مقادیر قابل توجه کانی‌های ورمی‌کولایت4 و اسمکتایت غیر محتمل است و کانی‌های عمده آنها شامل کلرایت5 (با درجه تبلور خوب تا اندک) و پالی گورسکایت6 و ایلایت7 و مقادیر مختصری کائولینایت8 و کانیهای قابل انبساط است. تعیین حدود آتربرگ (حدسیلان و حد خمیری) در این خاک‌ها ومقایسه آن با اعداد به دست آمده برای انواع رس‌ها نیز مؤید عدم غالبیت مونتموریلونایت9 است و وجود مقادیر قابل توجه کلرایت در این خاکها را تأیید می‌کند.</abstract_fa>
	<abstract>(Paper pages 24-41 ) Different methods are used for landslide hazard zonation. Some of the methods are based on specific condition of the area. In this research, applicapibility of a number of landslide hazard zonation methods in Latian Dam watershed is evaluated. For this purpose Latian Dam watershed due to variety in geological condition, engineering geological characteristics, topography, geomorphology, and precipitation was selected. Different thematic layers including geology, distance from active faults, elevation, slope rate and aspect, precipitation, and vegetation cover were prepared. More than 150 single and landslide zones were recorded based on aerial photo interpretation and field survey. The data were analyzed to find out about landslide controlling factors. Considering instability controlling factors, Nilsen, Information Value, Weight of evidence, and Density area methods were used for preparation of landslide hazard zonation in the watershed. The comparison of the prepared hazard zonation maps with landslide inventory map indicates that weight of evidence and information value methods with accuracy of 99.4 and 99.7 percent respectively are most appropriate methods for preparation of landslide hazaed zonation map in similar area in Central Alborz.</abstract>
	<keyword_fa>ورتی‌سول , ‌ ورتی‌سول‌های غیراسمکتایتی , کانی‌شناسی رس , ظرفیت تبادل کاتیونی , ضریب انبساط خطی , حدود آتربرگ , ‌ پراش اشعه X , میکروسکوپ الکت</keyword_fa>
	<keyword>ورتی‌سول , ‌ ورتی‌سول‌های غیراسمکتایتی , کانی‌شناسی رس , ظرفیت تبادل کاتیونی , ضریب انبساط خطی , حدود آتربرگ , ‌ پراش اشعه X , میکروسکوپ الکترونی‌اسکنینگ , پالی گورسکایت ,</keyword>
	<start_page>24</start_page>
	<end_page>41</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-13&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مدل سازی مسائل آب زیرزمینی با صفحه گسترده</title_fa>
	<title>Solution of Groundwater Flow Problem Using Spreadsheet Modeling</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>صفحه گسترده، ابزاری کاربردی برای حل مسائل جریان پایدار محبوس آب زیرزمینی است. روش کار بسیار ساده است، اما در عین حال بسیاری از شرایط جریان شامل نایکسانی، ناهمگنی، وجود منابع تخلیه و تغذیه و اشکال هندسی پیچیده را در بر می‌گیرد. به علاوه، چون معادلات صفحه گسترده به صورت دستی برنامه نویسی می‌شوند کاربر درک فیزیکی بسیار خوبی از مسأله خواهد داشت، معادلات حاکم برای شرایط جریان ناهمگن و نایکسان ایجاد می‌شوند. فرموله کردن ریاضی شرایط مرزی و در نظرگرفتن تخلیه وتغذیه در مدل‌سازی صفحه گسترده ارائه شده و حساسیت حل به انتخاب فواصل نقاط شبکه بندی شده و دقت جواب بررسی گردیده است. در پایان مزایا و محدودیتهای این روش در مقایسه با مدلهای عددی دیگر مقایسه گردیده است.</abstract_fa>
	<abstract>(Paper pages 42-65 ) The spreadsheet modeling method is a practical tool for solution of the steady state, confined to the groundwater flow problems.The methodology is simple and includes many of the aspects of general flow condition such as anisotropy, heterogeneity, discharge, recharge, and irregular boundary shapes. The method incorporates numerical solution techniques for large matrices. In addition, since users program the equations in spreadsheet cells manually, the method provides good physical intuition for a groundwater flow problem. This may not always be the case when using commertial software programs. Especially it is a good teaching tool in the classroom for many students because they will understand the solution physically well. Governing equations could be developed for anisotropy and heterogeneous flow conditions. Mathematical treatment of boundary conditions is presented and the sink and sources incorporated into the domain of flow problem. The analysis shows that the solution is sensitive to the selection of the dimension of blocks or cells, node spacing and the number of iteration in spreadsheet program. Finally, advantages and limitations of solution methods are discussed in comparison with other numerical solution techniques. This method offers a number of advantages including, simplicity, accuracy and wide availability of spreadsheets such as Microsoft EXCEL. The method also has a number of limitations such as the necessity for hand programming in which viewed as shortcoming for accuracy and mistakes by handwriting and the speed of convergence of solution due to low order numerical techniques in the spreadsheet.</abstract>
	<keyword_fa></keyword_fa>
	<keyword>آبهای زیرزمینی , نشت , هدایت هیدرولیکی , مدل سازی عددی , صفحه گسترده ,</keyword>
	<start_page>42</start_page>
	<end_page>65</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-29&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مطالعه آفت‌کشها در رسوبات خلیج دی در شمال‌غرب انگلستان (کاربرد در بررسی آلودگی محیط‌های ساحلی)</title_fa>
	<title>Pesticides in Dee Estuary Sediments, NW England Implications for Pollution Study of Coastal Environments</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>( اصل مقاله انگلیسی صفحه 84-66) در بررسی توزیع آفت‌کشها در رسوبات خلیج دی، مغزه‌هایی از رسوبات از مناطق مشخص شده نمونه‌برداری شد و برای مطالعه انتخاب گردید. ترکیبات آلی با روش میکروویو از 56 نمونه استخراج شد و توسط روش کروماتوگرافی گازی و طیف سنجی جرمی مورد تجزیه قرار گرفت. توزیع آلکان‌های نرمال و محاسبه شاخص ترجیحی کربن برای آنها مشخص می‌کند که منشا مواد آلی در رسوبات عمدتاً قاره‌ای است. در این بررسی روشهای مختلف برای جستجوی آفت‌کشها در رسوبات به کار گرفته شد. منب تنها آفت کش موجود در رسوبات است. منب قارچ‌کشی است که برای مبارزه با آفت‌های قارچی سیب زمینی و گوجه فرنگی به کارمی‌رود، این قارچ ‌کش از نوع نمک‌های پلیمری اتیلن ابیس دی تیوکاربامیک است. توزیع منب در رسوبات الگوی زیگزاگ را با عمق نشان می‌دهد که مشابه الگوی توزیع کل مواد آلی استخراج شده از رسوبات است. بالاترین مقدار منب به دست آمده 33/16 نانوگرم بر یک گرم رسوب است که در عمق 14 سانتی متری رسوب دیده می‌شود. الگوی توزیع منب با عمق با به کارگیری فصلی آفت‌کشها ربط داده شده است.</abstract_fa>
	<abstract>Core samples from the sediments of the Dee Estuary were collect-ed from the chosen sites to study the distribution of pesticides in the sediments. The organic compounds were extracted by a microwave sample preparation system from 56 sediment samples and gas chromatography. Mass spectrometry (GC-MS) was employed for the organic compound analysis. Distribution of n-alkanes in the analysed sediments and calculation of their carbon preference index indicate a continental source for the organic compounds in all samples. Different search strategies were applied to find pesticides in the sediments. Maneb was the only pesticide found in the samples. The distribution of Maneb showed a zigzag pattern with depth in all the four studied areas in the Dee estuary, corresponding to the pattern of distribution of total organics. The highest concentration level of Maneb was 16.33 ng/g of sediment at a depth of 14 cm. The distribution of Maneb with depth is attributed to the seasonal application and release to the environment</abstract>
	<keyword_fa>Pesticides , Maneb , Environmental Pollution , Dee Estuary , and Sediments ,</keyword_fa>
	<keyword>توزیع آفت‌کشها در رسوبات خلیج دی , مغزه‌هایی از رسوبات از مناطق ,</keyword>
	<start_page>66</start_page>
	<end_page>84</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-38&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>جنبه‌های زلزله‌شناسی مهندسی زلزله 25 سپتامبر 2002 آندکا (با بزرگنمایی506= MW با نگرشی ویژه به ساختگاه سد مسجد سلیمان)</title_fa>
	<title>Engineering Seismological Aspects of the Andeka Earthquake of 25 September 2002, Mw5.6 With Special Reference to the Masjed-Soleyman Dam site</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>( اصل مقاله انگلیسی صفحه 115-85 ) زمین‌لرزه 25 سپتامبر 2002 (506= MW) بخش شمال خاوری شهرستان مسجد سلیمان در نوار چین‌خورده زاگرس را به لرزه در‌آورد. این زلزله تلفات جانی نداشت و چهار نفر مجروح شدند. زلزله در بخش‌های جنوبی رشته کوه زاگرس در یک ناحیه غنی از ذخایر نفتی رخ داد. خسارت جدی به ساختگاه سد مسجد سلیمان وارد نشد. این سد مهمترین سازه بنیادی برقابی( هیدروالکتریکی) در ناحیه رومرکزی است. از پهنه رومرکزی پسلرزه‌ای بازدید شد و مهمترین خسارتها در این پهنه بررسی گردید. نگاشت‌های زلزله اصلی و پسلرزه‌های آن در ساختگاه سد بر اساس تخمین نسبت سیگنال به نویز پردازش شده و بیشینه شتاب 360 سانتی‌متر بر مجذور ثانیه برای لرزه اصلی در ایستگاه شتاب‌نگاری محل سد مسجد سلیمان در حدود 10 کیلومتری رومرکز زلزله ثبت شده است.</abstract_fa>
	<abstract>The Andeka Earthquake of 25/09/2002 (Mw = 5.6) shocked the northeast region of the city of Masjed-Soleyman in Zagros folded belt. The event caused no life loss but 4 people were reported to be injured. The quake occurred in the southern parts of the Zagros belt in an oil-rich area. No damage could be observed in the Masjed-Soleyman Dam site, which is the most important hydroelectric infrastructure in the region. The region is visited and the most important damages of the earthquakes in the macroseismic region is surveyed and presented in this paper. The records of the mainshock and the aftershocks in the Dam Station were processed based on the estimation of the signal to noise ratio and the and a PGA of 360 cm/sec2 was found for the mainshock in the Dam site, at about 10km distant to epicenter.</abstract>
	<keyword_fa>processed based on the estimation of the signal ,</keyword_fa>
	<keyword></keyword>
	<start_page>85</start_page>
	<end_page>115</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-47&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
