<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1386</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2008</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>2</volume>
<number>2</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طبقه‌بندی و تعیین عدم قطعیت‌های خصوصیات ذاتی توده سنگ معدن مس سونگون</title_fa>
	<title>Classification and Determination of Sungun Copper Mine Rock Mass Properties Uncertainties</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>ارزیابی مقاومت توده سنگ‌های درزه‌دار به منظور تحلیل رفتار سازه‌های سطحی و زیرزمینی از اهمیت بسیاری دارد. از آن‌جا که تنها آزمون‌های آزمایشگاهی بر روی نمونه‌های بکر نمی‌تواند معرف خواص توده سنگ در حجم بزرگ باشد و از سوی دیگر انجام آزمایش‌های پر هزینه برای تعیین مقاومت‌های برجای توده سنگ به ویژه در مراحل ابتدایی پروژه، توجیه‌پذیر نیست، بنا بر این در صورتی که لغزش‌هایی در توده سنگ رخ داده باشد مناسب‌ترین روش برآورد مقادیر مقاومتی توده سنگ‌ها، انجام آنالیز برگشتی لغزش‌ها است. روش‌هایی که امروزه کم و بیش برای حل این مشکل مد نظر قرار می‌گیرند استفاده از معیارهای گسیختگی تجربی مانند معیار موهر- کولمب یا معیار هوک- براون است. در این روش‌ها شاخص‌های مورد نیاز توده سنگ به کمک روش‌های مختلف از جمله طبقه‌بندی توده سنگ‌ها از دیدگاه مهندسی برآورد می‌شود. با توجه به تغییرات شدید خصوصیات توده سنگ معدن مس سونگون به‌علت تنوع آلتراسیون و هوازدگی، همچنین محدودیت برای تعیین عدم قطعیت‌های مقاومت چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی مصالح در برگیرنده دیواره‌های معدن مس سونگون، شاخص‌های مؤثر در طبقه‌بندی توده سنگ به‌صورت متغیرهای تصادفی فرض شده و طبقه‌بندی برای هر مرحله از حفاری صورت گرفته است. در این تحقیق طبقه‌بندی توده سنگ دیواره معدن مس سونگون با استفاده از دو روش RMR و GSI انجام شده است. شاخص‌های مؤثر در رده‌بندی به‌صورت متغیر تصادفی مورد تحلیل قرار گرفت. با توجه به تغییرات شدید خصوصیات توده سنگ، مقادیر مقاومت چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی هر لیتولوژی- آلتراسیون موجود در مقاطع مختلف با سطح اطمینان 90% برآورد شده است. سپس برای تولید توزیع چگالی احتمالی متناسب با متغیر تصادفی مورد بررسی(مقاومت چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی)، از روش شبیه‌سازی مونت‌کارلو استفاده شده است. نتایج نشان می‌دهد که شبیه‌سازی متغیرهای تصادفی خصوصیات ذاتی توده سنگ با انحراف معیار و ضریب تغییرات مناسبی انجام شده است</abstract_fa>
	<abstract>It’s most crucial issues, evaluation of jointed rock masses strength for surface and underground structures behavior analysis. That’s not enough laboratory tests that was done on intact samples can’t preparing index of rock mass properties in the large scale. On the other hand, doing experience tests aren’t accepted for the assessment insitu rock mass strength, especially in the feasibility studies. While, it was happen slip surfaces in rock mass the best method to estimation of rock mass strength values is previous slides back analysis. Conventional method is used for this problem solving, Mohr-Coulomb and Hoek-Brown failure criteria. In this method essential rock mass parameters are determined with a lot method such as, engineering rock mass classification. According to the large changes of Sungun copper mine rock mass properties, for determination of mine slope material cohesion strength and internal friction angle uncertainties, effective parameters on rock mass properties are supposed as random variables statement finally for each run of drilling process rock mass classification was done. In this study, rock mass classification of Sungun copper mine slopes was done by using RMR and GSI methods. Confidence level of geotechnical parameters are determined 90% approximately. Then Monte-Carlo simulation method (MCSM) is used to produce the probability density function of mentioned random variables(C, ϕ). Result shows random variables of rock mass properties simulating were done with a suitable standard deviation and coefficient of variation.</abstract>
	<keyword_fa>coefficient ,</keyword_fa>
	<keyword>چگالی ,</keyword>
	<start_page>377</start_page>
	<end_page>394</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-17&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تفکیک واحدهای سنگی ناحیه ایران‌کوه اصفهان با استفاده از الگوریتم تهیه تصاویر طبقه‌بندی شده داده‌های ماهواره‌ای ناحیه</title_fa>
	<title>Discrimination of Rock Units of Isfahan's Irankoh region Using Image Classification Algorithm on Satellite Data</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه وجود داده‌های رقومی ماهواره‌ای و امکان دسترسی آسان و ارزان به این داده‌ها و همچنین در دسترس بودن بسته‌های نرم‌افزاری پرقدرت برای تجزیه و تحلیل این داده‌ها، باعث جبران حجم وسیعی از عملیات صحرایی زمین‌شناسی شده است. یکی از موضوعات مهم زمین‌شناسی، ترسیم  و تعیین مرز دقیق واحد‌های زمین‌شناسی است، در این مقاله با هدف تهیه نقشه طبقه‌بندی شده واحدهای سنگی منطقه  و جداسازی مرز دقیق واحد‌های مختلف ناحیه ایران‌کوه(شامل معادن باما واقع در 25 کیلومتری جنوب غرب اصفهان) با استفاده از روش‌های سنجش از دور، ابتدا پردازش‌ها و تصحیحات لازم بر روی داده‌های این منطقه صورت گرفته و سپس با به‌کارگیری انواع مختلف طبقه‌بندی مناسب‌ترین الگوریتم برای تهیه نقشه کلاس‌های مختلف واحد‌های سنگی در منطقه ارائه شده و در نهایت این نقشه برای محدوده پژوهش تهیه شده است. در الگوریتم ذکر شده، با به‌کارگیری تکنیک MNF  و همچنین تعیین پیکسل‌های خالص و سپس به‌کارگیری نمایش‌گر n  بعدی تصویر طبقه‌بندی شده منطقه تهیه شده است. سپس با استفاده پردازش‌های نهایی از جمله اجرای فیلتر Clump  بر روی این تصویر برای انتقال پیکسل‌های حد واسط به درون کلاس‌ها و واضح‌تر شدن مرز کلاس‌ها تصویر نهایی به‌عنوان نقشه واحدهای سنگی منطقه تهیه شده است. با مقایسه این نقشه با مرز واحدهای سنگی ارائه شده در نقشه زمین‌شناسی منطقه که از طریق استفاده از عکس‌های هوایی و پیمایش‌های صحرایی تهیه شود و همچنین مقایسه با ترکیب‌های رنگی دیگر از منطقه صحت و دقت عملیات قابل تأیید است. </abstract_fa>
	<abstract>In recent years, availability of Satellite Data and power software packages for fast and cheap processing and analyzing of these data has been made that the big part of field geology operation was replaced by this technique. One of the most important problems of geological investigations is planning of geological map and discrimination of contacts of different rock units. Using satellite data of Irankoh region after processing and applying necessary corrections on them, as well as applying different classification algorithms in order to find The best geological map or optimal classification, best favorable algorithm for this way was obtained.</abstract>
	<keyword_fa></keyword_fa>
	<keyword>داده‌های ماهواره‌ای , سنجش از دور , الگوریتم طبقه‌بندی تصاویر , نقشه واحد‌های سنگی , روش MNF ,</keyword>
	<start_page>395</start_page>
	<end_page>413</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-25&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>آشکارسازی تغییرات ژئومورفولوژیک و کاربری اراضی خورموسی با استفاده از RS و GIS</title_fa>
	<title>آشکارسازی تغییرات ژئومورفولوژیک و کاربری اراضی خورموسی با استفاده از RS و GIS</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>ساحل به منزله فضایی جغرافیایی دارای شرایط ویژه اقتصادی، تجاری تفریحی و در برخی موارد استراتژیکی است. بهره‌برداری بهینه از امکانات محیطی مستلزم شناخت ویژگی‌های مختلف یک منطقه است. ساحل به منزله یک اکوسیستم توان‌مندی‌های بالقوه و بالفعل بسیار زیادی برای جذب جمعیت داراست. خورموسی و سواحل آن به دلایل مختلف تجاری، بازرگانی و منابع عظیم نفت و گاز در جنوب ایران حائز اهمیت استراتژیکی زیادی است. در این تحقیق با استفاده از تکنیک‌های سنجش از دور و سیستم اطلاعات جغرافیایی و بر اساس تصاویر ماهواره‌ای سال‌های 1991 و 2003 میلادی، نقشه‌های توپوگرافی(سال 1335 شمسی)، خاک، زمین‌شناسی، کاربری اراضی و همچنین داده‌های هواشناسی و جزر و مدّ منطقه، تغییرات کاربری اراضی و ژئومورفولوژیک منطقه شناسایی شده‌اند. برای آشکارسازی تغییرات، ابتدا نقشه‌های توپوگرافی و تصاویر ماهواره‌ای منطقه زمین مرجع و موزاییک شده‌اند. سپس از روش‌های مختلف شامل تفریق باندهای مشابه سال‌های مختلف، تحلیل مؤلفه‌های اصلی(PCA) بر روی باندهای تفریقی برای تولید تصاویر(PCD) و منطق فازی استفاده شده است و نقشه درجه شدت تغییرات ایجادشده در نقاط و پدیده‌های مختلف منطقه تهیه شده است. بیش‌ترین تغییرات در پدیده‌های طبیعی در اطراف خط ساحل و جزایر موجود در داخل خورموسی ایجاد شده‌اند. همچنین طی دوره بررسی تغییرات زیادی در کاربری‌های اراضی شهرهای ساحلی ماهشهر و بندر امام ایجاد شده است. این تغییرات شامل توسعه بندر امام خمینی و تأسیسات عظیم پتروشیمی و شرکت‌های وابسته، منطقه ویژه اقتصادی، احداث فرودگاه و غیره هستند که خود باعث جذب جمعیت از سایر نقاط و گسترش مراکز شهری منطقه شده‌اند.</abstract_fa>
	<abstract>آشکارسازی تغییرات ژئومورفولوژیک و کاربری اراضی خورموسی با استفاده از RS و GIS</abstract>
	<keyword_fa></keyword_fa>
	<keyword>ساحل , ژئومورفولوژی , کاربری اراضی , خور موسی ,</keyword>
	<start_page>413</start_page>
	<end_page>430</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-33&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی پتانسیل آلودگی آب زیرزمینی دشت باغملک با استفاده از روش AVI و مدل های GOD و DRASTIC در محیط GIS</title_fa>
	<title>Pollution potential assessment of Baghmalek plain groundwater with use of AVI method, GOD and DRASTIC models in GIS media</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>یکی از روش های مدیریت کیفی منابع آب زیرزمینی ارزیابی پتانسیل آلودگی است که با توجه به آن می توان حریم کیفی منابع آب زیرزمینی را تعیین و مدیریت مناسبی جهت کاربری اراضی مرتبط با سفره آبدار اعمال کرد. با توجه نفوذپذیری منطقه تغذیه در بخش عمده ای از دشت باغملک و مصرف زیاد کودهای کشاورزی در این منطقه، پتانسیل آلودگی آب زیرزمینی بررسی شده است. در این تحقیق برای ارزیابی پتانسیل آلودگی آب زیرزمینی دشت باغملک از روش AVI و مدل هایGOD و دراستیک (DRASTIC) استفاده شده است. نتایج حاصل از این تحقیق نشان می دهد که علیرغم درشت‌دانه بودن رسوبات سطحی در بخش نسبتاً وسیعی از دشت، پتانسیل آلودگی در محدوده وسیعی از منطقه پژوهش کم است. این موضوع با میزان نیترات موجود در آب زیرزمینی نیز مطابقت می‌کند. با توجه به پارامترهای به‌کار رفته در ارزیابی پتانسیل آلودگی منطقه پژوهش، مهم‌ترین عامل مؤثر در رابطه با کاهش آلودگی در منطقه پژوهش، ضخامت نسبتاً زیاد رسوبات ریزدانه ای است که در بخش وسیعی از منطقه در زون غیراشباع سفره آبدار قرار گرفته است.</abstract_fa>
	<abstract>(Paper pages 431-450) One of the quality management methods of groundwater resources is assessment of pollution potential, where with regard to that the boundary of groundwater resources quality is being determined, and proper management for land efficiency in touch with aquifer could be applied. In present investigation, with regard to permeability of recharge zone in dominant part of the Baghmalek plain and use of considerable amount of agricultural fertilizers, pollution potential of groundwater has been assessed. In order to evaluate the pollution potential of groundwater in the area, AVI method, GOD and DRASTIC models have been taken into account. The collected results has indicated that in spite of sedimentary surfacial coarse grain distribution in relatively vast part of the area, the pollution potential is low in major parts of the area under investigation. The main influential factor for low pollution potential in tremendous part of the area is the fine and relatively thickness of vadose zone.</abstract>
	<keyword_fa>AVI method , GOD and DRASTIC models have ,</keyword_fa>
	<keyword>پتانسیل آلودگی منطقه پژوهش , مهم‌ترین عامل مؤثر در ,</keyword>
	<start_page>431</start_page>
	<end_page>450</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-42&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>الگوی جدید بارش- رواناب حوضه آبریز هلیل رود با استفاده از مدل هیبرید شبکه عصبی- موجکی</title_fa>
	<title>New Pattern of Halil River Basin’s Rainfall-Runoff by Using of Hybrid Neural Wavelet Network Model</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>برآورد سیلاب و مدیریت آن از دیرباز مورد توجه کارشناسان و مدیران علوم محیطی بوده است. برای این امر روش‌‌های بسیاری وجود دارد که یکی از چشم‌گیرترین آن‌‌ها استفاده از شبکه‌‌های عصبی مصنوعی است. در این تحقیق، مدل بارش- رواناب حوضه آبریز رودخانه هلیل رود در جنوب‌شرق ایران ارائه شده است. ظهور تئوری‌های توانمند مانند منطق فازی و شبکه‌‌های عصبی مصنوعی(ANN)، الگوریتم ژنتیک و موجک تحولی عظیم در تحلیل رفتار سیستم‌‌های دینامیک در علوم مختلف مهندسی ایجاد کرده است. در این مقاله با استفاده از تئوری موجک و شبکه عصبی، شبکه عصبی- موجکی طراحی شده است. در واقع عمل‌کرد شبکه عصبی پرسپترون چند لایه(MLP)، با استفاده از موجک بهبود داده شده و با استفاده شبکه عصبی- موجکی الگوی جدیدی در بارش- رواناب ارائه شده است. نتایج به‌دست آمده از این مدل با نتایج شبکه عصبی انتشار برگشتی و بنیادی شعاعی مقایسه شده است. در الگوی ارائه شده، داده‌ها در گروه‌های همگن با توجه به میزان بارش و رواناب و به‌کارگیری آن‌ها توسط شبکه عصبی- موجکی، دسته‌بندی شده است. کنترل دقت محاسبات با محاسبه ضریب همبستگی R، و ریشه میانگین مربعات خطا(RMSE) صورت گرفته است. نتایج حاکی از بهبود بسیار خوب عمل‌کرد شبکه عصبی- موجکی با استفاده از داده‌های تقسیم‌بندی شده با الگوی جدید است.</abstract_fa>
	<abstract>(Paper pages 451-472) Flood management and flood prediction are taken into account for a long time. There are many methods to estimate the magnitude of the flood. One of the most recent methods is using Artificial Neural Networks. In this paper, a Neural-Wavelet Network (NWN) using wavelet theory and Artificial Neural Networks (ANN) for Halil river basin in SE of Iran is reported. Furthermore, a new rainfall-runoff pattern is reported. This pattern ncludes the classification of data in the harmonic data groups and the use of Neural-Wavelet Network.The introduced pattern is analyzed by the NWN model and results are prepared with Artificial Neural Networks Back propagation and Radial Base Function (RBF) model results. Halil basin was selected to used for our model. The calculations of the R-square and root mean square error (RMSE) can control the accuracy of our computations. The calculations showed that the accuracy of the results of the Artificial Neural Wavelet Network is more desirable than ANN and RBF. It is showed that the classification of data in harmonies data and using of new pattern increase the efficiency of the models operations as well.</abstract>
	<keyword_fa>desirable than ANN and RBF. It is showed ,</keyword_fa>
	<keyword>با توجه به میزان بارش و رواناب ,</keyword>
	<start_page>451</start_page>
	<end_page>472</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-51&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تراکم دینامیکی: روشی مؤثر برای مقابله با پدیده روان‌گرایی، بررسی موردی: پروژه حوض خشک مجتمع کشتی‌سازی فرا ساحل ایران</title_fa>
	<title>Dynamic compaction: An effective way in constant liquefaction, case study: dry project of Iran ship building and offshore industries complex co.</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>یکی از علل اصلی خرابی‌ها در هنگام زلزله و زمان اعمال نیروهای شدید، گسیخته شدن زمین است. گسیختگی زمین ممکن است به واسطه وجود ترک‌ها و شکاف‌ها، حرکاتی مانند خزش و یا از دست دادن مقاومت زمین به وقوع بپیوندد. پدیده از دست دادن مقاومت زمین در زمین‌های ماسه‌ای، ممکن است به دلیل افزایش فشار آب حفره‌ای روی دهد و این پدیده سیلان یا روان‌گرایی خاک نامیده می‌شود. یکی از روش‌های به‌سازی خاک برای افزایش مقاومت در هنگام اعمال بارهای دینامیکی، فرآیند تراکم دینامیکی است. معمولاً طراحی و کاربرد تراکم دینامیکی تا حد زیادی بر اساس ارزیابی‌های مهندسی و اجرای آن به صورت آزمایشی انجام می‌شود. تراکم دینامیکی یک طراحی فعال است که در حین اجرا با توجه به واکنش زمین در برابر ضربات وارده نیاز به بازنگری و اصلاح روش دارد. گستره مورد بررسی بر روی رسوبات ساحلی کواترنری در منتهی‌الیه جنوب غربی زاگرس چین‌خورده قرار دارد. در مناطق12گانه بستر کارخانجات تعمیر و ساخت کشتی مجتمع کشتی‌سازی و صنایع فراساحل ایران واقع در40 کیلومتری غرب بندرعباس، برای مقابله با پدیده روان‌گرایی از روش تراکم دینامیکی استفاده شده است. در حین اجرای مراحل مختلف تراکم دینامیکی، مشکلاتی از قبیل : تراوش آب در محل گمانه‌ها، تورم زمین‌های اطراف گمانه‌ها و تراوش آب در مرحله اتوکشی به‌وقوع پیوست. برای مقابله با آن‌ها این راه‌کارهای پیشنهاد می‌شود:1. تخلیه آب از درون گمانه‌ها با پمپ، 2. انجام عملیات تراکم دینامیکی در دو مرحله به ‌همراه در نظر گرفتن زمان کافی بین مراحل اعمال ضربات، 3. لجن‌برداری زمین‌های اطراف و ریختن مخلوط درشت‌دانه و در نهایت، در صورت نیاز زه‌کشی نسبتاً عمیق در ناحیه وسیع.</abstract_fa>
	<abstract>(Paper pages 473-492) One of the main reasons of destructions while happening earthquake and applying intense force is the brittle deformation of outer crust of the earth. Creep in the coastal sediments may happen by the virtue of existing cracks and fissures, unnatural movement and/or loss of the earth tolerance. This phenomenon in sandy areas may happen by increasing the pressure of gang ionic water and is called liquefaction. Studying the laboratory sample shows that the capability of liquefaction of sandy deposits can be decrease by flattening the land. One of the ways to improve the soil to increase the tolerance while applying dynamic loads is dynamic compaction. The design and usage of dynamic compaction usually depend on experiment. Dynamic compaction is an active design which needs a revision and method reformation in progress according to the reaction of the earth against the hit. In 12 parts of ship manufacturing and repairing factories bed in the Iran ship building and offshore industries complex co. located in 40km away in the west of Bandar Abbas, Dynamic compaction has been used to prevent liquefaction phenomenon. While performing of water in pressing step are happened that the following approaches are suggested: 1- To empty the water of sinkholes by a pump, 2- To perform dynamic compaction in two steps with regarding the adequate time between the steps of applying hits. and 3-Sludge taking in the surrounding areas and using large grain mixture and finally if needed to do deep drainage in a large area.</abstract>
	<keyword_fa>are suggested  1- To empty the water of sinkholes ,</keyword_fa>
	<keyword>تراکم دینامیکی , روان‌گرایی , آزمایش SPT ,</keyword>
	<start_page>473</start_page>
	<end_page>492</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-58&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
