<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1390</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2011</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>5</volume>
<number>1</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی خصوصیات ژئومکانیکی سنگ های آهکی سازند آسماری در ساخت‌گاه سدهای خرسان 1 و 2</title_fa>
	<title>Evaluation of geomechanical characteristics of Asmary limestone in Khersan dam sites</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>تعیین خصوصیات فیزیکی و مکانیکی سنگ بکر در پروژه­های عمرانی از قبیل فضاهای زیرزمینی، سدها، پی­ها و پایداری شیب­ها که با سنگ سرو کار دارند از اهمیت چشم‌گیری برخوردار است. ارائۀ دقیق پارامترهای ژئومکانیکی نظیر مقاومت فشاری و مدول تغییر شکل سنگ، از نقطه نظر طراحی­ها نقش به‌سزایی دارد. ارزیابی این پارامترها اغلب هزینه‌بر، وقت‌گیر و بعضاً به‌لحاظ اجرایی مشکل است و ارائۀ معیاری برای تخمین مناسب آن‌ها می‌تواند در راستای تعداد، نوع آزمایش‌ها و صحت‌سنجی نتایج راه‌گشا باشد. از آن‌جا‌که سازند آسماری به‌طور گسترده­ای در بخش چشم‌گیری از غرب و جنوب غرب کشور رخ‌نمون دارد و پروژه‌های بزرگ مهندسی در ارتباط با این سازند است، بدین لحاظ به موضوع مذکور توجه شده است. مقالۀ حاضر با تجزیه و تحلیل داده­های آزمایشگاهی دو پروژۀ مهم مربوط به ساخت‌گاه سدهای خرسان 1 و 2 که عمدتاً در سازند آهکی آسماری بالایی است، خصوصیات فیزیکی، مکانیکی، دینامیکی و دوام­داری سنگ بکر و عوامل زمین‌شناسی کنترل کنندۀ تغییرات آن­ها را ارزیابی و تجزیه و تحلیل می‌کند و محدودۀ تغییرات آن­ها با روابط تجربی با تقریب مناسبی ارائه شده است.</abstract_fa>
	<abstract>Abstract (Paper pages 1059-1076) Physical and mechanical properties of intact rocks are very important in civil engineering works that interact with rock such as underground structures, dams,foundations on rock, and rock slopes. Therefore geomechanical parameters such as compression strength and deformation modulus of rock can have fundamental importance in the different stages of design. Determination of these parameters is time consuming and costly. Since Asmary formation has broad outcrop in the west and southwest of Iran and many large projects are located in this formation, therefore it is a requirement to accomplish the present research. This paper is dealing to analyzing data from laboratory of two major projects of the Khersan 1 and 2 dam sites. In this regard, the physical, mechanical, dynamic and durability properties of intact rock and geology controlling agents of these changes has been evaluated and analyzed. Finally, new experimental relations between different parameters have been presented.</abstract>
	<keyword_fa>Asmary limestone , Geomechanical parameters , physical properties , mechanical properties , dynamic properties , intact rock , geology agents ,</keyword_fa>
	<keyword>آهک آسماری , خصوصیات ژئومکانیکی , سنگ بکر , فاکتورهای زمین‌شناسی ,</keyword>
	<start_page>1059</start_page>
	<end_page>1076</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-69&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>R</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ajalloeian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رسول</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اجل لوئیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>rasajl@sci.ui.ac.ir</email>
	<code>003194753284600287</code>
	<orcid>003194753284600287</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>هیات علمی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>M</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مجتبی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Mojtaba.mohammadi14@gmail.com</email>
	<code>003194753284600288</code>
	<orcid>003194753284600288</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشجو</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارائه روابط تجربی جدید به منظور محاسبه مقاومت فشاری و مدول الاستیسیته سنگهای سخت با استفاده از نتایج چکش اشمیت</title_fa>
	<title>Introduce of new equations for calculation of joint compressive strength (JCS) and elasticity modulus in hard rocks, using Schmidt Hammer results</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه کاربرد چکش اشمیت بمنظور محاسبه مقاومت فشاری دیواره درزه¬ها (JCS) و مدول الاستیسیته سنگها یکی از روشهای مرسومی است که در بسیاری از پروژه¬های مهندسی از آن استفاده می¬شود. استفاده از این ابزار، بعنوان یک روش سریع، ارزان و غیر مخرب تلقی شده و از این جهت یک مزیت به حساب می¬آید. در این زمینه پس از استفاده از چکش اشمیت و قراعت عدد بازگشتی از روی آن، برای محاسبه پارامترهای مذکور روابط تجربی متعددی توسط محققین مختلف و از جمله بارتون و کوبی، دییر، کیدبینزکی، آفموت و ISRM ارائه شده است که در این مقاله به بررسی و تحلیل این روابط پرداخته شده است. با توجه به اهمیت موضوع، در این پژوهش نیز روابط تجربی جدیدی برای محاسبه این پارامترها ارائه ¬شده است که کاربرد آنها برای سنگهای سخت نتایج بسیار خوبی را نشان می¬دهد. لازم به توضیح است که این روابط با استفاده از 827 مورد از نتایج واجهش توسط چکش اشمیت بر روی سطوح درزه توده سنگهای سخت نظیر گرانیت، دیوریت و هورنفلس صورت پذیرفته است که در حاشیه جاده گنجنامه- شهرستانه قرار دارند.</abstract_fa>
	<abstract>Schmidt hammer is used for calculation of joint compressive strength and elasticity modulus of rocks. Today, application of Schmidt hammer is a common method in evaluation of properties of rocks. This method is quick, inexpensive and non-destructive which are benefits of this method. In this regard, different experimental equations proposed by Barton &#38; Choubey (1977), Deere (1960), Keadbinski (1980), Aufmuth (1973) and ISRM (1981) can be employed in order to calculate the Joint Compressive Strength (JCS) of rocks. Due to the importance of this research, new experimental equations are introduced. Using this equations show a very good results in comparison with the results of other researchers. It should be noted that this equations are achieved from 827 records of Schmidt Hammer results from different types of hard rocks such as granite, diorite and hornfels from the Ganjnameh-Shahrestaneh road in Hamedan province, west of Iran.</abstract>
	<keyword_fa>Schmidt Hammer , Joint Compressive Strength (JCS) , Elasticity modulus , Schmidt rebound hardness ,</keyword_fa>
	<keyword>سنگ , چکش اشمیت , مقاومت فشاری , مدول الاستیسیته , وزن واحد حجم ,</keyword>
	<start_page>1077</start_page>
	<end_page>1088</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-95-5&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>غلامرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خانلری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>khanlari_reza@yahoo.com</email>
	<code>003194753284600245</code>
	<orcid>003194753284600245</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه بوعلی سینا</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>D</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Fereidooni</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>داود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فریدونی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>d_fereidooni@yahoo.com</email>
	<code>003194753284600246</code>
	<orcid>003194753284600246</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد همدان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی مکانیسم سقوط سنگ و تهیۀ نقشۀ محدودۀ خطر و ارائه راه‌کارهای لازم در روستای یدک (شمال استان خراسان رضوی)</title_fa>
	<title>Investigation of rock fall mechanism and risk mapping of Yadak village area in north of Khorasan Razavi</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>اساسی­ترین روش برای کاربری زمین در مناطق کوهستانی ارزیابی خطر سقوط سنگ است که به‌علت گسترش ساخت­وساز در آن مناطق و خطر سقوط سنگ، مسائل جانی و مالی فراوانی ایجاد می­کند. هدف این مقاله ارزیابی خطر سقوط سنگ در شمال روستای یدک است. روستای یدک از توابع شهرستان قوچان در استان خراسان رضوی در شمال­شرق­­­­ ایران قرار دارد. وجود آهک­های تیرگان با درز و شکاف فراوان در شمال‌شرق این روستا سبب ناپایداری شیب و احتمال سقوط سنگ شده و برای مناطق مسکونی روستایی نزدیک شیب خطر آفرین است. نوع سنگ، ژئومورفولوژی، شبکه زه‌کش و فعالیت­های لرزه­ای از عوامل مؤثر در لغزش هستد. برای بررسی سیستم درز و شکاف­ها در منطقه، 180 ناپیوستگی برداشت و از نرم‌افزار Dips استفاده شده است. از آن‌جا که سقوط سنگ از جمله ناپایداری­های اصلی در شیب قسمت شمالی روستای یدک است، از برنامه Rocfall برای تعیین محدودۀ خطر و بررسی نحوۀ سقوط سنگ استفاده شده است. سرانجام نقشه پهنۀ خطر سقوط سنگ در این روستا با استفاده از نرم افزار GIS تهیه شده است.</abstract_fa>
	<abstract>Rock fall hazard assessment is a fundamental land-use planning tool in high mountain area, where human settlements progressively develop across side valley areas, using the worth of potential losses and the restoration costs. The aim of this paper is to evaluate the potential of rock falls along the north east of the Yadak village. This village is located in the Khorasan-Razavi province near the Ghochan city in the northeast of Iran. The existence of the Tirgan limestones with abundant joints and fractures in the north part of the Yadak village causes instability such as rock falls that provide many problems for the residents. Many factors such as rock type, slope morphology, drainage pattern and the seismic activity are considered in this research as affecting factors. For joints investigation in the study area, the dip and dip direction of more than 180 discontinuities measured and analyzed using dips. Since most of the slope instability along the north part of the Yadak village are the rock falls type. Rocfall software was used to investigate the rock fall mechanism. Finally, the rock fall hazard zonation map is prepared using GIS program.</abstract>
	<keyword_fa></keyword_fa>
	<keyword>سقوط سنگ , آهک تیرگان , ناپیوستگی , نرم‌افزار Rocfall ,</keyword>
	<start_page>1089</start_page>
	<end_page>1110</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-37&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی ویژگیهای ژئوتکنیکی آبرفت جنوب کرج</title_fa>
	<title>A Study on the Geotechnical Features of South Karaj Alluvium</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>آبرفتِ ِجنوبِ کرج بخش چشم‌گیری از محدودۀ شهری کرج را تشکیل می‌دهد و عمدتاً دارای ساختاری درشت‌دانه حاوی ذرات ریزدانه است. در این مقاله بر اساسِ نتایج حاصل از آزمون‌های متعدد صحرایی و آزمایشگاهی انجام گرفته توسط سازمان قطار شهری کرج و حومه، آبرفت جنوبِ کرج حدفاصلِ پل فردیس تا سه راه اندیشه به‌طول 10کیلومتر، بررسی شده است. در همین راستا آبرفت مذکور که عمدتاً متشکل از شن درشت دانه است به پنج لایه مستقل تقسیم شده است و پارامترهای ژئوتکنیکی هر لایه توصیف شده است. نتایج این پژوهش نشان می‌دهد که هم‌بستگی چشم‌گیری بین نتایج آزمون نفوذ استاندارد و مدول الاستیسیته خاک که از آزمون‌های بارگذاری صفحه‌ای، برش مستقیم و سه محوری به‌دست آمده است وجود دارد. بر همین اساس به‌منظور ارائه روابط کاربردی برای تخمین مدول الاستیسیته در آبرفت جنوب کرج با توجه به آزمون‌های انجام شده‌، در هر آزمون رابطه‌ای برای محاسبۀ مدول الاستیسیته ارائه شده است. هم‌چنین با توجه به اطلاعات به‌دست آمده، جدول پارامترهای ژئوتکنیکی خاکِ آبرفت جنوب کرج بر حسب لایه‌های تقسیم‌بندی شده، ارائه گردیده است</abstract_fa>
	<abstract>The ever increasing growth and development of the metropolitan city of Karaj in recent years has placed implementation of basic studies on Alluvium of Karaj Plain on the top of significant priorities of the region’s development projects. Therefore, in the present paper, the alluvium of South Karaj was studied based on relevant numerous geotechnical laboratory and field tests. In this regard, an area from Pol-e Fardis to Serāh-e Andishe with a length of 10 km is selected and the geotechnical engineering features of this area were taken into careful consideration and study. The carried out studies divide South Karaj Alluvium into five independent parts whose engineering description are presented. On the other hand, since the results of most of relevant laboratory and field tests have been collected, some relations for calculating Elasticity Modulus, Soil Inner Friction Angle as well as other geotechnical parameters in South Karaj Alluvium are introduced. Finally, the process of soil classification in South Karaj Alluvium is compared with the same process in other regions of Karaj, and, given the soil engineering features of Southern part of South Karaj Alluvium, some suggestions are presented for optimization and facilitation of future development projects in south Karaj Alluvium. Geotechnical studies.</abstract>
	<keyword_fa>Modulus of elasticity , Standard penetration test , Plate load test , south karaj alluvium ,</keyword_fa>
	<keyword>مدول الاستیسیته خاک , آزمون نفوذ استاندارد , بارگذاری صفحه ای , آبرفت جنوب کرج ,</keyword>
	<start_page>1111</start_page>
	<end_page>1136</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-40-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>zohreh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>safipoor rashvanlu</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>زهره</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صفی پور رشوانلو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>zsafipoor@yahoo.com</email>
	<code>00319475328460021</code>
	<orcid>00319475328460021</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>تهران،&#8204;میدان خراسان،&#8204;خیابان خاوران،&#8204;خیابان شهید عبدالحسین شیرازی(سادات)،خیابان برادارن شهید ملاشریفی(سنبل)،&#8204;کوی فولادی،&#8204;پلاک</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>ghanbari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Tarbiat Moallem University,Iran ,Tehran</affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قنبری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ghanbari@tmu.ac.ir</email>
	<code>00319475328460022</code>
	<orcid>00319475328460022</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت معلم</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>seyed jamal</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Zakariaee</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Geology Dep and research Campus, Islamic Azad University, Iran ,Tehran</affiliation>
	<first_name_fa>سید جمال</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیخ زکریایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>S.j. Zakariaee@yahoo.com</email>
	<code>00319475328460023</code>
	<orcid>00319475328460023</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارائه روشی ساده شده برای پردازش تصویر دیجیتالی به منظور تعیین شاخص شدت ترک در خاکهای رسی متراکم شده</title_fa>
	<title>Development of a simplified image processing technique for determining crack intensity factor of compacted clayey soils</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>ترک خوردگی در لاینرهای خاکی یکی از پدیده های متداول در محل های دفن پسماند است که عملکرد لاینرها را به شدت تحت تاثیر قرار می دهد. هدف اصلی از این تحقیق، ارائه روشی ساده و قابل اجرا بر پایه پردازش تصویر به منظور شناسایی و تحلیل ترکهای ایجاد شده در سطح لاینرهای خاکی در مقیاس آزمایشگاهی می باشد. بر این اساس با استفاده از نرم افزار MATLAB برنامه ای برای شناسایی ترک و تعیین شاخص شدت ترک تدوین شد. بر اساس نتایج اولیه این برنامه، پارامتر حد آستانه که معرف حساسیت برنامه در شناسایی تقابل رنگ هاست، به عنوان مهمترین عامل در تشخیص صحیح ترکهای موجود در سطح خاک معرفی شده و واسنجی برنامه بر اساس این پارامتر در دستور کار قرار گرفت. بدین منظور پایلوت آزمایشگاهی بررسی رفتار ترک طراحی و ساخته شد و سه نمونه مختلف خاک رسی، هر کدام با و بدون پوشش ژئوتکستایل، به مدت 10 ماه در معرض شرایط جوی قرار گرفت. پس از ثبت تغییرات الگوی ترکهای سطحی با استفاده از یک دوربین دیجیتال و در بازه های زمانی مشخص، 20 از درصد از تصاویر با شدتهای مختلف ترک انتخاب در واسنجی برنامه مورد استفاده واقع شد. در این فرایند با استفاده از نرم افزار فتوشاپ و تکنیک رویهم گذاری، ضریب کالیبراسیون ترک یابی تعیین و به برنامه اضافه شد و با استفاده از برنامه کالیبره شده شاخص شدت ترک در کلیه تصاویر محاسبه شد. همچنین دقت برنامه در تعیین شاخص شدت ترک بررسی شده که نتایج این صحت سنجی، حاکی از عملکرد مناسب برنامه پیشنهادی در تعیین شاخص شدت ترک در سطح خاکهای رسی متراکم شده می باشد.</abstract_fa>
	<abstract>Desiccation cracking commonly occurring in compacted clayey soils typically used as landfill liners can result in poor hydraulic performance of the liner. In this research, a simplified image processing technique was developed in order to characterize desiccation cracking intensity in compacted clayey soils. Three pairs of compacted clayey soils were studied in a relatively large scale experiment to evaluate the effect of geotextile cover on desiccation cracking under real-time atmospheric conditions. Digital images were taken from the surface of soils at certain time intervals for 10 months and were analyzed to determine crack intensity factor (CIF). The key parameter in identification of cracks as accurately as possible was found to be sensitivity. Calibration process was based on using %20 of the images with different crack intensities whose crack dimensions and therefore CIF values have been already measured to compare to program output. A calibration coefficient for sensitivity was accordingly determined based on the average difference between the sensitivity introduced by the program and the actual sensitivity calculated based on an overlaying process. Result of verification of this methodology indicated that it can be reliably used to determine CIF of compacted clay soils in a simple yet accurate manner.</abstract>
	<keyword_fa>clay liner , image processing , MATLAB software , desiccation cracking ,</keyword_fa>
	<keyword>لاینر رسی , آنالیز تصویری , نرم افزار MATLAB , ترکهای خشک شدگی ,</keyword>
	<start_page>1137</start_page>
	<end_page>1158</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-146-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mahdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Jalili Ghazizade</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Ph.D. student, Faculty of Environmet, University of Tehran</affiliation>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جلیلی قاضی زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mjalili@ut.ac.ir</email>
	<code>003194753284600144</code>
	<orcid>003194753284600144</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشجوی دکتری دانشکده محیط زیست دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Abduli</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Prof., Graduate Faculty of Environment, University of Tehran</affiliation>
	<first_name_fa>محمدعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عبدلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mabdoli@ut.ac.ir</email>
	<code>003194753284600145</code>
	<orcid>003194753284600145</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استاد دانشکده محیط زیست دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Edwin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Safari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Associate Research Director, Department of Civil Engineering, Queen&#38;#039;s University</affiliation>
	<first_name_fa>ادوین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صفری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>edwinsafari@yahoo.com</email>
	<code>003194753284600146</code>
	<orcid>003194753284600146</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>پژوهشگر ارشد دانشکده مهندسی عمران دانشگاه کوئینز، کینگستون، اونتاریو، کانادا</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Behrouz</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Gatmiri</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Prof., Faculty of Engineering, University of Tehran</affiliation>
	<first_name_fa>بهروز</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>گتمیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>gatmiri@ut.ac.ir</email>
	<code>003194753284600147</code>
	<orcid>003194753284600147</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استاد دانشکده فنی دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تخمین ویژگی های مکانیکی سنگ آهک با استفاده از داده‌های پتروفیزیکی</title_fa>
	<title>Estimating mechanical properties of limestone from petrophysical data</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>پارامترهای الاستیک سنگ به دو روش دینامیکی و استاتیکی قابل اندازه­گیری هستند. در روش دینامیکی، با اندازه­گیری سرعت عبور امواج تراکمی (Vp) و برشی (Vs) در شرایط برجا و یا آزمایشگاه، ویژگی­های الاستیک دینامیکی سنگ به‌دست می­آیند. در روش استاتیکی نیز با انجام آزمایش­های تخریبی مانند مقاومت فشاری تک محوری و یا سـه محوری بر روی مغزه سنگ، پارامترهای مقاومتی و الاستیک استاتیکی اندازه­گیری می­شوند. روش­های استاتیکی نتایج واقع­بینانه­تری نسبت به روش­های دینامیکـی مـی­دهند، اما هزینه انجام آن بیش‌تر بوده و اندازه­گیری آن به نقـاط دارای مغزه سنگی محدود می­شود. متأسفانه پارامترهای دینامیکی و استاتیکی با یک‌دیگر برابر نیستند و معمولاً پارامترهای دینامیکی از پارامترهای استاتیکی متناظر خود بزرگ‌تر هستند. به‌منظور اندازه­گیری پیوسته ویژگی­های مکانیک سنگ در طول چاه، ایجاد روابط تجربی بین پارامترهای دینامیکی و استاتیکی ضروری به‌نظر می­رسد. در این پژوهش با انجام آزمایش­های مقاومت فشاری تک‌محوری و التراسونیک بر روی مغزه­های نفتی مربوط به سازندهای کربناته سروک و آسماری یکی از چاه­های نفتی جنوب غرب ایران، روابطی تجربی برای تخمین مقاومت فشاری تک‌محوره (c&#59;sigma) و مدول یانگ استاتیکی (Es) بر اساس سرعت موج تراکمی (Vp) و مدول یانگ دینامیکی (Ed) پیشنهاد شده است که یکی از پیش­نیازهای اساسی برای تحلیل پیوسته پایداری در طول مسیر حفاری چاه­های نفت و گاز را تأمین می­کند.</abstract_fa>
	<abstract>Abstract (Paper pages 1159-1178) Young’s modulus measured as the slope of the stress-strain curve under static loading conditions (Es) in the lab is one of the most essential parameters for reservoir geomechanical modeling. However, information on the value of Es along the well length is often discontinuous and limited to cross well with the core. On the other hand, well log data for wave velocities Vp and Vs are often available for most hydrocarbon reservoirs. Hence, well-known equations are needed to calculate static Young’s modulus based on the compressional and shear wave velocities (Vp and Vs) that is dynamic Young’s modulus (Ed). Unfortunately, because of porosity and micro cracks in rock texture, Es and Ed are not equal. Therefore, correlation between static and dynamic parameters could result in a continuous and more reliable knowledge on the elastic parameters along the well length. In this research, laboratory experiments were carried out on limestone rock core specimens of Sarvak formation obtained from an oil well in the South West of Iran. Empirical relations were suggested to estimate UCS and static Young’s modulus from compressional wave velocity (Vp) and dynamic Young’s modulus. These empirical relations are prerequisite for continuous wellbore stability analysis in oil and gas well drilling</abstract>
	<keyword_fa>Limestone , uniaxial compressive strength , Dynamic and Static Young’s modulus , Ultrasonic ,</keyword_fa>
	<keyword>سنگ آهک , مقاومت فشاری تک محوره , مدول یانگ دینامیکی و استاتیکی , التراسونیک ,</keyword>
	<start_page>1159</start_page>
	<end_page>1175</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-56&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طبقه‌بندی خاک بر اساس آیین‌نامه‌های استاندارد 2800، 1997 UBC، 2006 IBC و 2004 Eurocode 8 مطالعه موردی: خیابان پیروزی (منطقه 13 تهران)</title_fa>
	<title>Soil classification based on Iranian Standard No. 2800, 1997 UBC, 2006 IBC and 2004 Eurocode 8. A Case study: Piroozi Street (Tehran’s municipality-13)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>منطقه بررسی شده در شرق تهران و در قسمت جنوب منطقۀ 13 شهرداری قرار دارد. با توجه به انبوه ساخت و ساز در شهر تهران و سرمایه‌گذاری‌های کلان در این راستا و نیز مسائلی مانند خطرپذیری این قسمت از شهر، شناخت ساخت‌گاه امری بسیار ضروری و اجتناب‌ناپذیر است. بر این اساس، برآورد رفتار و طبقه‌بندی خاک، امری مؤثر در جهت ساخت و ساز بهینه است و موجب کاهش خسارات ناشی از زلزله و جنبش‌های شدید آتی زمین می‌شود. برای طبقه‌بندی خاک، از آیین‌نامه‌های مختلف نظیر استاندارد 2800 ایران، UBC، IBC و Eurocode 8، کمک گرفته شد. برای تعیین نوع خاک، ابتدا اطلاعات مربوط به سرعت موج برشی و آزمایش نفوذ استاندارد حاصل از پژوهش‌های لرزه‌ای و ژئوتکنیک در خیابان پیروزی جمع‌آوری گردید و سپس محاسبات مربوط به "میانگین سرعت موج برشی"  برای محدودۀ بررسی شده  و "متوسط عدد نفوذ استاندارد" مطابق استاندارد 2800، UCB، ICB و Eurocode 8 انجام شد. بر اساس این استانداردها، خاک خیابان پیروزی به‌ترتیب در گروه II، SC، C و B قرار گرفته است.</abstract_fa>
	<abstract>Abstract (Paper pages 1179-1194) The site under study is located in the south of municipality-13, east of Tehran. Numerous building construction activities and large investment have been done in this area. Hence, it is important to have a good knowledge of the site characteristics. Soil classification is a very effective tool for optimum engineering construction which may reduce the future earthquake hazards. Building codes such as standard No. 2800, UBC, IBC and Eurocode 8 were used for soil classification. Seismic and geotechnical data were collected. Based on the considered Building codes the average seismic velocity and SPT values were estimated. It was concluded that Piroozi Street can be grouped into II, SC, C and B classes.</abstract>
	<keyword_fa>Average seismic velocity , average SPT , Eurocode 8 , soil classification ,</keyword_fa>
	<keyword>آیین‌نامه Eurocode 8 , استاندارد 2800 ایران , طبقه‌بندی خاک , میانگین سرعت موج لرزه‌ای , متوسط عدد نفوذ استاندارد ,</keyword>
	<start_page>1177</start_page>
	<end_page>1192</end_page>
	<web_url>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-63&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
