<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1399</YEAR>
<VOL>14</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>43</MOSALSAL>
<PAGE_NO>202</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>مقایسۀ روش گردش وارون با روش‌های مرسوم حفاری از نظر سرعت، هزینه، نوع نمونه حاصل و راندمان عملکرد، مطالعۀ موردی: معدن طلای اخترچی خمین</TitleF>
		<TitleE>Comparison of Reverse Circulation Method with the Common Drilling Methods Regarding Progress Velocity, Drilling Cost, Gained Sample Type and Performance Efficiency, Case Study: Gold Mine of Khomein-Akhtarchi</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در پژوهش حاضر روش حفاری گردش وارون (RC) با دیگر روش&#8204;های مهم، متداول و کاربردی حفاری مانند روش گردش مستقیم و مغزه&#8204;گیری از نظر معیارهای مختلف نظیر سرعت پیش&#8204;روی (زمان) حفاری، قیمت (هزینه)، نوع و کیفیت نمونه&#8204;های حاصل و راندمان عملکرد حفاری، مقایسه شده است. هم&#8204;چنین به&#8204;عنوان یک بررسی میدانی در این پژوهش، گمانه&#173;های عمیق حفاری شده در معدن طلای اخترچی خمین واقع در استان مرکزی با دو روش حفاری RC و مغزه&#8204;گیری، از جنبه&#8204;های مختلف بررسی و مقایسه شد. در انتها نیز توانایی انتخاب مناسب&#8204;ترین روش حفاری از میان روش&#8204;های مختلف بررسی شد. نتایج پژوهش نشان می&#8204;دهند که روش حفاری RC در مقایسه با دیگر روش&#8204;های حفاری به&#8204;ویژه انواع متداول و پرکاربرد، از نظر معیارهایی مانند هزینه&#8204;های حفاری و سرعت پیش&#8204;روی (زمان) حفاری، بسیار مطلوب و از نظر میزان عمق (متراژ) حفاری، نوع و کیفیت نمونه&#8204;های حاصل و راندمان کلی عملکرد حفاری، مطلوب است. اگرچه روش حفاری مغزه&#8204;گیری از نظر نوع و کیفیت نمونه&#8204;های حاصل و نیز میزان عمق (متراژ) حفاری، با توانایی حفر گمانه&#8204;های بسیار عمیق و گرفتن نمونه&#8204;های مغزه&#8204;ای، مطلوب&#8204;ترین است اما در ارتباط با حفاری اکتشافی (به ویژه در مراحل اکتشاف تکمیلی) کانسارهایی که عیار پایینی دارند و اثرات ماده معدنی خیلی کم است (همانند کانسار طلای اخترچی خمین) و در نتیجه نیاز به حجم زیاد نمونه است، استفاده از روش حفاری RC مزیت نسبی داشته و دارای صرفه اقتصادی است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Introduction
Drilling has various methods that from different aspects such as crushing mechanism, type of used energy etc., is divided to several types containing hand held drilling, percussive drilling, cable-tool drilling, rotary (or circular) drilling, percussive-rotary drilling and core drilling. Unlike the direct circulation drilling system (DC) in the reverse circulation drilling system (RC), the drilling fluid moves the annulus between borehole wall and the drilling pipe and comes back with the drilled pieces along inside the drilling pipe. The exploratory drilling system of RC by conducting powder samples with high purity and fast drilling rate, is a great help to the velocity and accurate of exploration of ore deposits. Samples produced in this method are in the form of soil and rock powdered and rock fragments of the drilled part, which may be dry or with little moisture. The air flow inside the cycle causes the collected powder sample to be often dry but sometimes is wet due to groundwater or drilling mud. Drilling is one of the most costly mining processes. Therefore, the most important goal in drilling engineering is to reduce costs, and the best possible decision to optimize the cost of drilling is to choose the best possible drilling method. Based on the field data, cost of drilling for each meter of a soft rock (e.g. travertine) by core drilling and direct drilling methods are about 3.3 and 1.2 times of the RC method, respectively. Also the cost of drilling, for each meter of a hard rock (e.g. granite) by core drilling and direct drilling methods are about 2.6 and 1.3 times of the RC method, respectively.
Materials and methods
In the present research, reverse circulation drilling (RC) has been compared with other important, common and practical drilling methods, such as direct circulation and core drilling methods in terms of various criteria containing drilling (time) rate, price (cost), type and quality of acquired samples and performance efficiency of drilling. Also, as a field study in this research, deep drilled boreholes with RC and core drilling methods in the gold mine of Khomein-Akhtarchi located in the Markazi province, were investigated and compared from different aspects. At the end, the ability to select the most appropriate drilling method among the variety of methods was studied. The study region is located at 25 km northeast of Khomein city in the Markazi province. This region consists of two exploration areas of Zarmadan-Akhtaran1 with the area of 13.21 square kilometers and Zarmadan-Akhtaran2 with the area of 2.85 square kilometers. Access to the Akhtarchi gold region is possible through the Khomein-Shahabiyeh (Goldsat)-Mahallat road. In the mining region, the Permian rock complexes include dolomite, dolomitic limestone from brown to dark gray, black Irony sandstone and white to milky limestone known as pds, pdl and pl units in the geological maps.
In the studied region, several deep boreholes, most of them by RC and some of them by core drilling methods have been drilled. In general, by now in the Akhtarchi gold zone in the Zarmadan-Akhtaran2 area 54 powder boreholes have been drilled through RC method called by RC1 to RC54. Also, there are 25 core drilling boreholes, 18 boreholes called by BH1 to BH18 in the Zarmadan-Akhtaran1 area and 5 boreholes called by BH1 to BH5 in the Zarmadan-Akhtaran2 area. During drilling operations, Permian and Cretaceous rock units have been encountered. The details of drilling via RC method for 4 boreholes with numbers 50, 51, 53 and 54 have been accurately taken. The measured drilling times were obtained from drilling personnel of the mine through the questionnaire which they were weighted mean if needed.
Results and discussion
The average drilling time for each meter of rock in boreholes 53 and 54 is 2:12 and 2:54 minutes, respectively. In both cases, the time duration is very short and this feature is one of the advantages of the RC drilling method. The longer average duration of drilling for each meter of rock in the borehole 54 than 53, is due to the depth of the borehole 54 and the hammer problem of the drilling machine during the drilling this borehole. In Table 1, the average duration of drilling operation per meter of rock in the Akhtarchi gold mine is given according to the type of rock (lithology) at definite depth intervals, on the basis of field studies. According to this table data, the duration of the drilling for each meter of rock in the greater depths increases that the reasons for increasing the duration of drilling for each meter of rock in greater depths are the difficulty of drilling due to the increasing length of rig, the reduction of transient energy to the bit, the probability of greater borehole declination, compaction increasing and as a result increasing the strength of rocks and more hydrostatic and lithostatic pressures in the great depths meanwhile at a great depth, the probability of capturing the drilling rig is too high. Also the cost (the time price) of drilling per meter of rock in this mine based on the dip and depth of drilling is about 1300 to 2000 thousand Rials by the RC method, against 2620 to 4250 thousand Rials by the core drilling method.
The results of the present research indicate that the RC drilling in comparison with other drilling methods, especially conventional and applied ones in terms of drilling costs and drilling rate (time) is highly desirable while is desirable regarding depth of drilling, the type and quality of the acquired samples and the overall efficiency of drilling performance. Although the core drilling method with the ability to drill very deep boreholes obtaining cores in terms of the type and quality of the acquired samples, as well as the depth of the drilling is the most desirable, but for exploration drilling (especially in the detailed exploration stages), deposits with low-grade and very little mineral indices (like gold mine of Khomein-Akhtarchi), and hence the large sample sizes are needed, employing RC drilling method having comparative advantages is economic.
Conclusion
Regarding the use of RC drilling method in the case study, the gold mine of Khomein-Akhtarchi, it was found that the RC method compared to the core drilling method, in terms of the duration of drilling operations or the speed of advance (the rate of penetration in the rock), drilling costs and efficiency of performance is desirable. Also, according to the type of mineral deposit (gold type), which is low-grade and the indices of the mineral are very low, therefore the large sample sizes are needed, thus, in terms of the type of obtained samples, employing RC drilling method in this case, is accounted a very important advantage related to the DC method (in terms of accuracy) and core drilling method (in terms of cost). The results of this research are useful for all users of drilling operations, including drilling engineers and technicians, engineering geology and geotechnical practitioners, mineral exploration engineers, groundwater aquifers and hydrocarbon reserves (oil and gas) to choose the optimal drilling method under different environmental and economic conditions based on criteria such as the purpose of drilling operations, costs, progress rate, type and quality of the yielded samples and the efficiency of drilling operation. Also, the use of RC drilling method has the advantages over the other drilling methods to be suggested for exploration of low-grade deposits such as gold, silver and copper, especially in the final stages such as detailed and mining exploration.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>28</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی اراک</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی اراک</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>rezahmadi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Reverse circulation drilling system (RC)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Direct circulation drilling system (DC)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Core drilling</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Drilling rate</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Cost of drilling</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Samples from drilling</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Gold mine of Khomein-Akhtarchi</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حفاری گردش وارون (RC)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حفاری مغزه‌گیری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرعت حفاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هزینه حفاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نمونه‌های حاصل از حفاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>معدن طلای اخترچی خمین</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. اصانلو م.، &quot;روشهای حفاری&quot;، مرکز نشر صدا، (1392) 494..## 2. www.petro-parsi.ir## 3. حسین‌نژاد م.ر.، ابره ب.، &quot;روش‌های حفاری&quot;، انتشارات دانشگاه اراک (1387) اراک. ## 4. شرکت زرمعدن اختران، &quot;گزارش عملیات اکتشاف در محدوده زرمعدن اختران 2&quot; (1396) 198. ## 5. Zhang Y., Zhang L., Wang H., &quot;The reverse circulation (RC) drilling techniques for the mineral resources exploration and production in ocean&quot;, Eleventh Ocean Mining and Gas Hydrates Symposium, 21-27 ##June, Kona, Hawaii, USA, International Society of Offshore and Polar Engineers (2015). ## 6. Xiumin M., Yue C., Luheng Q., &quot;Research and application of Gas-lift reverse circulation drilling technology to geothermal well construction in Dalian Jiaoliu Island&quot;, Procedia Engineering, 73 (2014) 252-257. ## 7. http//:www.hardrockdrills.com, &quot;6 advantages of reverse circulation vs direct circulation on borehole drilling&quot; (2018). ## 8. Thomas G. P., &quot;Reverse circulation (RC) drilling: theory, mechanisms and applications&quot;, (2012) http//:www.azomining.com. ## 9. سرباز حسینی م.ج.، &quot;مهندسی مته‌های حفاری&quot;، انتشارات ستایش (1393) 229. ## 10. رحمتی ع.ر.، &quot;گزارش عملیات انجام شده در معدن گرانیت اوره نطنز واقع در استان اصفهان&quot;، (1397). ## 11. رحمتی ع.ر.، &quot;گزارش عملیات انجام شده در معدن تراورتن حاجی‌آباد محلات واقع در استان مرکزی&quot; (1397). ## 12. Ravia H., &quot;Oilwell drilling engineering: principles and practice&quot;, Springer (1986). ## 13. www.hardrockdrills.com## 14. Zou D., &quot;Theory and technology of rock excavation for civil engineering&quot;, Springer Singapore, ISBN: 978-981-10-1988-3, 699 (2017). ## 15. Utah Division of Water Resources, &quot;Guide to well drilling for groundwater development&quot;, 1594 West North Temple, Suite 310 (2016) 52. ## 16. عبادی ر.، &quot;گزارش کارآموزی معدن طلای اخترچی خمین&quot;، دانشگاه صنعتی اراک (1395). ## 17. شرکت زرمعدن اختران، &quot;گزارش عملیات اکتشاف در محدوده زرمعدن اختران 1&quot;، (1396) 448. ## 18. Crawford S., &quot;Drilling methods used by the Western Region Research Drilling Program&quot;, USGS, science for a changing world, (2019) https://ca.water.usgs.gov/temecula/abstracts/drilling.pdf. ## ##1. اصانلو م.، &quot;روشهای حفاری&quot;، مرکز نشر صدا، (1392) 494..## 2. www.petro-parsi.ir## 3. حسین‌نژاد م.ر.، ابره ب.، &quot;روش‌های حفاری&quot;، انتشارات دانشگاه اراک (1387) اراک. ## 4. شرکت زرمعدن اختران، &quot;گزارش عملیات اکتشاف در محدوده زرمعدن اختران 2&quot; (1396) 198. ## 5. Zhang Y., Zhang L., Wang H., &quot;The reverse circulation (RC) drilling techniques for the mineral resources exploration and production in ocean&quot;, Eleventh Ocean Mining and Gas Hydrates Symposium, 21-27 ##June, Kona, Hawaii, USA, International Society of Offshore and Polar Engineers (2015). ## 6. Xiumin M., Yue C., Luheng Q., &quot;Research and application of Gas-lift reverse circulation drilling technology to geothermal well construction in Dalian Jiaoliu Island&quot;, Procedia Engineering, 73 (2014) 252-257. ## 7. http//:www.hardrockdrills.com, &quot;6 advantages of reverse circulation vs direct circulation on borehole drilling&quot; (2018). ## 8. Thomas G. P., &quot;Reverse circulation (RC) drilling: theory, mechanisms and applications&quot;, (2012) http//:www.azomining.com. ## 9. سرباز حسینی م.ج.، &quot;مهندسی مته‌های حفاری&quot;، انتشارات ستایش (1393) 229. ## 10. رحمتی ع.ر.، &quot;گزارش عملیات انجام شده در معدن گرانیت اوره نطنز واقع در استان اصفهان&quot;، (1397). ## 11. رحمتی ع.ر.، &quot;گزارش عملیات انجام شده در معدن تراورتن حاجی‌آباد محلات واقع در استان مرکزی&quot; (1397). ## 12. Ravia H., &quot;Oilwell drilling engineering: principles and practice&quot;, Springer (1986). ## 13. www.hardrockdrills.com## 14. Zou D., &quot;Theory and technology of rock excavation for civil engineering&quot;, Springer Singapore, ISBN: 978-981-10-1988-3, 699 (2017). ## 15. Utah Division of Water Resources, &quot;Guide to well drilling for groundwater development&quot;, 1594 West North Temple, Suite 310 (2016) 52. ## 16. عبادی ر.، &quot;گزارش کارآموزی معدن طلای اخترچی خمین&quot;، دانشگاه صنعتی اراک (1395). ## 17. شرکت زرمعدن اختران، &quot;گزارش عملیات اکتشاف در محدوده زرمعدن اختران 1&quot;، (1396) 448. ## 18. Crawford S., &quot;Drilling methods used by the Western Region Research Drilling Program&quot;, USGS, science for a changing world, (2019) https://ca.water.usgs.gov/temecula/abstracts/drilling.pdf. ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی مقاومت و ساختار خاک‌های مارنی تثبیت شده با سیمان و نانوسیلیس</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>فرسایش&#8204;پذیری شدید در مجاورت هوا و آب و تورم&#173;پذیری زیاد از مشکلات اصلی خاک&#173;های مارنی است که موجب ناپایداری در بستر پروژه&#173;های عمرانی می&#8204;شود. اصلاح شیمیایی خاک با سیمان در بسیاری از پژوهش&#173;ها بررسی شده است، اما تغییرات ریزساختاری و بافت خاک&#173;ها در فرایند تثبیت و هم&#8204;چنین نقش نانوذرات سیلیس به&#8204;صورت جامع بررسی نشده است. بر این اساس هدف پژوهش حاضر ارزیابی ریزساختاری بهبود خصوصیات مهندسی خاک&#173;های مارنی با سیمان در حضور نانوسیلیس و تشکیل ترکیبات جدید ناشی از فرآیند تثبیت است. در این راستا پس از تعیین خصوصیات ژئوتکنیکی خاک مارن، بهبود ویژگی&#173;های مهندسی نمونه&#173;های تثبیت شده با درصدهای مختلف سیمان و نانوسیلیس بعد از پایان دوره عمل&#173;آوری از طریق انجام آزمایش بزرگ ساختاری مقاومت فشاری محدود نشده (UCS) و ریزساختاری (pH، پراش اشعۀ ایکس (XRD)، تصاویر میکروسکوپ الکترونی پویشی (SEM) و طیف&#173;سنجی پاشندگی انرژی (EDX)) تجزیه و تحلیل شد. بر اساس نتایج پژوهش حاضر حضور نانوسیلیس در فرایند تثبیت خاک مارنی به&#8204;وسیلۀ سیمان، منجر به افزایش فعالیت&#173;های پوزولانی و رشد نانوساختارهای هیدرات سیلیکات کلسیم (C-S-H) و توزیع یکنواخت این نانوساختارها می&#173;شود. بر اساس نتایج پژوهش حاضر افزایش مقدار نانوسیلیس تا 1% از لحاظ ریزساختاری و درشت ساختاری مؤثر است و خصوصیات مهندسی خاک&#173;های مارنی در نمونۀ اصلاح شده با 4% سیمان و 1% نانوسیلیس میزان مقاومت فشاری را در طی 28 روز به kg/cm2 5/30 افزایش داده و نسبت به نمونه مرجع مقاومت فشاری حدود 30 برابر افزایش یافته است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>29</FPAGE>
			<TPAGE>52</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امیری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه هرمزگان، گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه هرمزگان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>amirii@hormozgan.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عادل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عساکره</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه هرمزگان، گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه هرمزگان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>asakereh@hormozgan.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آتشپوش</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه هرمزگان، گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه هرمزگان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hosein_ap@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>مارن</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نانوسیلیس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت فشاری محدود نشده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>C-S-H</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>XRD.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. Ouhadi V. R., Yong R. N., &quot;The role of clay fractions of marly soils on their post stabilization failure&quot;, J. Engineering Geology, 70 (2003) 365-375.## 2. Rezaiy H., Khamechian M., &quot;Investigation of position marlston in rock mass enginnering classification system, case study: Doosti Dam&quot;, Journal of Engineering Geology, 10 (2) (2016) 3427-3444. ## 3. Ramezanpour, H., Smaelnejad, L., &quot;Study of relationships between different type of erosion and soil properties of marls in Southern Guilan Province, Iran&quot;, The 15th International Congress of ISCO, Budapest, Hungary (2008) (In Persian). ## 4. Haddad A, Javdanian H, Ebrhimpour F., &quot;Identification and Stabilization of Dispersive Soils: Case Study of Water Transfer Canal of Simindasht-Garmsar&quot;, jeg., 11 (1) (2017) 29-50 (In Persian). ## 5. Elert K., Nieto F., MiguelAzañón J., &quot;Effects of lime treatments on marls&quot;, Applied Clay Science, 135 (2017) 611-619. ## 6. McCarthy D. F., &quot;Essentials of soil mechanics and foundations&quot;, 2nd edition, Reston publishing company, Reston, Virginia (1982). ## 7. Mitchell J. K., &quot;Fundamentals of Soil Behavior&quot;, 2nd Edition. John Wiley and Sons, NY (2005). ## 8. Qawahash A. A., &quot;Geotechnical properties of fine-grained calcareous sediments for engineering purposes&quot;, Engineering Geology, 26, (1989) 161-169. ## 9. Lamas F., Irigaray C., Chacón J., &quot;Geotechnical characterization of carbonate marls for construction of impermeable dam cores&quot;, Engineering Geology, 66 (2002) 283-294. ## 10. Ouhadi V. R., &quot;The role of marl components and ettringite on the stability of stabilized marl&quot;, PhD thesis, Department of Civil Engineering and applied mechanics, McGill University, Montreal, Canada (1997). ## 11. Yong R. N., Ouhadi V. R., &quot;Experimental study on instability of bases on natural and lime/cement- stabilized clayey soils&quot;, J. Applied Clay Science, 35 (2007) 238-249. ## 12. Ouhadi V. R., Yong R. N., Mohamed A. M. O., &quot;Formation of ettringite as a swelling mineral on stabilized marl soil&quot;, Proceeding of the 1st conference on civil engineering by Iranian students in Canada, Montreal, (1996) 131-138. ## 13. Behnia K., Ouhadi V. R., Ghalandarzadeh A., &quot;The use of sea-water in stabilization of marly soils with cement and lime&quot;, Iranian J. Road Engineering, 26 (1993) 54- 62. ## 14. Ouhadi V. R., Yong R. N., Amiri M., Ouhadi M. H., &quot;Pozzolanic consolidation of stabilized soft clays&quot;, Appl. Clay Sci., 95 (2014) 111-118. ## 15. Umesha T. S., Dinesh S. V., Sivapullaiah P. V., &quot;Control of dispersivity of soil using lime and cement&quot;, International Journal of Geology, 3 (1) (2009) 8-16. ## 16. Little D. N., &quot;Evaluation of Structural Properties of Lime Stabilized Soils and Aggregates&quot;, Summary and findings. Prepared for National Lime Association (1999). ## 17. Ohadi V. R., Amiri M, Ohadi M., &quot;Micro-Structural Evaluation of Lead Heavy Metal Retention in Stabilization and Solidification with Bentonite and Cement&quot;, jeg., 9 (1) (2015) 2575-2592 (In Persian). ## 18. Gallagher P. M., Lin Y., &quot;Column testing to determine colloidal silica transport mechanisms&quot;, Proceedings Sessions of the Geo-Frontiers Congress of Innovations in Grouting and Soil Improvement, Texas, 162 (2005) 1-10. ## 19. Gallagher P. M., Conlee C. T., Rollins K. M., &quot;Full-Scale Field Testing of Colloidal Silica Grouting for Mitigation of Liquefaction Risk&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 133 (2) (2007) 186-196. ## 20. Annual Book of ASTM Standards, in: American Society for Testing and Materials, Philadelphia (1992). ## 21. Hesse P. R., &quot;A textbook of soil chemical analysis&quot;, William Clowes and Sons (1971). ## 22. Ouhadi V. R., Yong R. N., &quot;Experimental and theoretical evaluation of impact of clay microstructure on the quantitative mineral evaluation by XRD analysis&quot;, Applied Clay Science, 23 (1) (2003) 141-148. ## 23. Ouhadi V. R., Amiri M., Zangeneh M., &quot;Microstructural Assessment of Lime Consumption Rate and Pozzolanic Reaction Progress of a Lime-Stabilized Dispersive Soil&quot;, Modares Civil Engineering Journal, 16 (1) (2016) 11-22 (In Persian). ## 24. Ouhadi V. R., Amiri M., Hamidi S., &quot;Dispersive soil improvement with lime, special attention to the reduction of peak intensity of clay minerals in XRD analysis&quot;, Modares Civil Engineering Journal, 14(2) (2014) 13-25 (In Persian). ## 25. Bell F. G., &quot;Lime stabilization of clay minerals and soil&quot;, Engineering Geology, 42 (4) (1996) 223-237. ## 26. Maubec N., Deneele D., Ouvrard G., &quot;Influence of the clay type on the strength evolution of lime treated material&quot;, Applied Clay Science, 137 (2017) 107-114. ## 27. Van Olphen H., &quot;An introduction to clay colloid chemistry&quot;, John Wiley, 2nd Edition, New York (1977). ## 28. Gaucher E. C., Blanc P., &quot;Cement/clay interactions-a review: experiments, natural analogues, and modeling&quot;, Waste Management## ##1. Ouhadi V. R., Yong R. N., &quot;The role of clay fractions of marly soils on their post stabilization failure&quot;, J. Engineering Geology, 70 (2003) 365-375.## 2. Rezaiy H., Khamechian M., &quot;Investigation of position marlston in rock mass enginnering classification system, case study: Doosti Dam&quot;, Journal of Engineering Geology, 10 (2) (2016) 3427-3444. ## 3. Ramezanpour, H., Smaelnejad, L., &quot;Study of relationships between different type of erosion and soil properties of marls in Southern Guilan Province, Iran&quot;, The 15th International Congress of ISCO, Budapest, Hungary (2008) (In Persian). ## 4. Haddad A, Javdanian H, Ebrhimpour F., &quot;Identification and Stabilization of Dispersive Soils: Case Study of Water Transfer Canal of Simindasht-Garmsar&quot;, jeg., 11 (1) (2017) 29-50 (In Persian). ## 5. Elert K., Nieto F., MiguelAzañón J., &quot;Effects of lime treatments on marls&quot;, Applied Clay Science, 135 (2017) 611-619. ## 6. McCarthy D. F., &quot;Essentials of soil mechanics and foundations&quot;, 2nd edition, Reston publishing company, Reston, Virginia (1982). ## 7. Mitchell J. K., &quot;Fundamentals of Soil Behavior&quot;, 2nd Edition. John Wiley and Sons, NY (2005). ## 8. Qawahash A. A., &quot;Geotechnical properties of fine-grained calcareous sediments for engineering purposes&quot;, Engineering Geology, 26, (1989) 161-169. ## 9. Lamas F., Irigaray C., Chacón J., &quot;Geotechnical characterization of carbonate marls for construction of impermeable dam cores&quot;, Engineering Geology, 66 (2002) 283-294. ## 10. Ouhadi V. R., &quot;The role of marl components and ettringite on the stability of stabilized marl&quot;, PhD thesis, Department of Civil Engineering and applied mechanics, McGill University, Montreal, Canada (1997). ## 11. Yong R. N., Ouhadi V. R., &quot;Experimental study on instability of bases on natural and lime/cement- stabilized clayey soils&quot;, J. Applied Clay Science, 35 (2007) 238-249. ## 12. Ouhadi V. R., Yong R. N., Mohamed A. M. O., &quot;Formation of ettringite as a swelling mineral on stabilized marl soil&quot;, Proceeding of the 1st conference on civil engineering by Iranian students in Canada, Montreal, (1996) 131-138. ## 13. Behnia K., Ouhadi V. R., Ghalandarzadeh A., &quot;The use of sea-water in stabilization of marly soils with cement and lime&quot;, Iranian J. Road Engineering, 26 (1993) 54- 62. ## 14. Ouhadi V. R., Yong R. N., Amiri M., Ouhadi M. H., &quot;Pozzolanic consolidation of stabilized soft clays&quot;, Appl. Clay Sci., 95 (2014) 111-118. ## 15. Umesha T. S., Dinesh S. V., Sivapullaiah P. V., &quot;Control of dispersivity of soil using lime and cement&quot;, International Journal of Geology, 3 (1) (2009) 8-16. ## 16. Little D. N., &quot;Evaluation of Structural Properties of Lime Stabilized Soils and Aggregates&quot;, Summary and findings. Prepared for National Lime Association (1999). ## 17. Ohadi V. R., Amiri M, Ohadi M., &quot;Micro-Structural Evaluation of Lead Heavy Metal Retention in Stabilization and Solidification with Bentonite and Cement&quot;, jeg., 9 (1) (2015) 2575-2592 (In Persian). ## 18. Gallagher P. M., Lin Y., &quot;Column testing to determine colloidal silica transport mechanisms&quot;, Proceedings Sessions of the Geo-Frontiers Congress of Innovations in Grouting and Soil Improvement, Texas, 162 (2005) 1-10. ## 19. Gallagher P. M., Conlee C. T., Rollins K. M., &quot;Full-Scale Field Testing of Colloidal Silica Grouting for Mitigation of Liquefaction Risk&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 133 (2) (2007) 186-196. ## 20. Annual Book of ASTM Standards, in: American Society for Testing and Materials, Philadelphia (1992). ## 21. Hesse P. R., &quot;A textbook of soil chemical analysis&quot;, William Clowes and Sons (1971). ## 22. Ouhadi V. R., Yong R. N., &quot;Experimental and theoretical evaluation of impact of clay microstructure on the quantitative mineral evaluation by XRD analysis&quot;, Applied Clay Science, 23 (1) (2003) 141-148. ## 23. Ouhadi V. R., Amiri M., Zangeneh M., &quot;Microstructural Assessment of Lime Consumption Rate and Pozzolanic Reaction Progress of a Lime-Stabilized Dispersive Soil&quot;, Modares Civil Engineering Journal, 16 (1) (2016) 11-22 (In Persian). ## 24. Ouhadi V. R., Amiri M., Hamidi S., &quot;Dispersive soil improvement with lime, special attention to the reduction of peak intensity of clay minerals in XRD analysis&quot;, Modares Civil Engineering Journal, 14(2) (2014) 13-25 (In Persian). ## 25. Bell F. G., &quot;Lime stabilization of clay minerals and soil&quot;, Engineering Geology, 42 (4) (1996) 223-237. ## 26. Maubec N., Deneele D., Ouvrard G., &quot;Influence of the clay type on the strength evolution of lime treated material&quot;, Applied Clay Science, 137 (2017) 107-114. ## 27. Van Olphen H., &quot;An introduction to clay colloid chemistry&quot;, John Wiley, 2nd Edition, New York (1977). ## 28. Gaucher E. C., Blanc P., &quot;Cement/clay interactions-a review: experiments, natural analogues, and modeling&quot;, Waste Management##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ظرفیت باربری پی نواری مستقر در شیب به روش مرز بالای تحلیل حدی اجزاء محدود</TitleF>
		<TitleE>Bearing Capacity of Strip Foundation on Slope Based on Finite Element Limit Analysis Method</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این مقاله، ظرفیت باربری پی نواری مستقر در شیب&#173;هایی با خاک دانه&#173;ای، به&#8204;روش مرز بالای تحلیل حدی اجزاء محدود بررسی شده است. این روش تحلیلی، امکان استفاده از مزیت&#173;های هر دو روش تحلیل حدی و اجزاء محدود را فراهم می&#173;آورد.&#160; تأثیر شیب&#173;های مختلف بالادست و پایین&#173;دست، عمق&#173;های مختلف گود بالادست و پایین&#173;دست، زوایای مختلف اصطکاک خاک و همچنین تأثیر انواع مش&#173;بندی بر ظرفیت باربری ارزیابی شده است. ظرفیت باربری پی با در نظرگیری لغزش بین دو المان و تحت بهینه&#173;سازی خطی حاصل شده است. مطابق نتایج حاصل، تغییرات پایین&#173;دست پی تأثیر به&#8204;سزایی و تغییرات بالادست پی تأثیر اندکی بر ظرفیت باربری دارد. نتایج روش ارائه شده در این تحقیق، حد بالایی از روش&#173;های تعادل حدی و اجزاء محدود جابه&#8204;جایی است. با این وجود در تحقیق حاضر، روش تحلیل حدی قطعات صلب حد بالایی از روش ارائه شده است. روش خطوط مشخصه، با توجه به زاویه شیب در برخی موارد ظرفیت باربری بیش&#8204;تری و در برخی موارد مقدار کم&#8204;تری را نشان می&#173;دهد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Introduction
Studying the effect of slope angle on bearing capacity of foundations on the slope in urban areas is a challenging problem that has been investigated by researchers for years. In general, the analytical approaches for solving this problem can be categorized into limit equilibrium, characteristics and limit analysis methods. In recent years, there have been studies for using the limit analysis within the framework of finite element method for geomaterials. In these studies, the soil mass is not considered as rigid and there is no need to predefine a failure surface for the slope. In the performed research, using the upper bound finite element limit analysis, bearing capacity of strip foundation on slope have been studied. This analytical method enables the use of the advantages of both methods of limit analysis and finite element analysis. In this method, the slip between the two elements is considered. In order to find the critical state of the failure, the rate of power internally dissipated is linearly optimized, by using the interior points method. The advantages of this method are the high convergence rate in comparison with other analytical optimization methods. The effect of different upstream and downstream slopes and foundation depths and also the influence of various mesh discretizations have been evaluated. Finally, the results are compared with those obtained from previous methods available in the literature.
Methods
The finite element limit analysis method is based on nodal velocities. Considering the principals of the finite element method and having the nodal velocities, the velocity at each node of the element can be obtained from corresponding shape functions.&#160;The rate of power internally dissipated in each element is defined by multiplying the strain rate on stress in each element. In this method, the slip between the two elements and the rate of internal power dissipated at each discontinuity of two adjacent elements is considered. For this purpose, in each node, four new unknowns&#8217; velocities are defined. To remove the stress from the equations, and provide a linear relationship for linear optimization, a linear approximation to the yield function has been used. For this purpose, the Mohr-Coulomb yield criterion is estimated with a polygon in the stress space. Also, using the reduced strength parameter, the effect of the dilation angle is considered. According to the principles of upper bound limit analysis, the value of plastic strain rate is calculated from the flow rule. The velocity field in elements and discontinuities must satisfy the set of constraints imposed by an associated flow rule. In order to have an acceptable kinematics field, the velocity vectors have to satisfy the boundary conditions. These conditions include zero kinematics velocities along the vertical and horizontal boundaries of the geometry as well as negative vertical unit velocities and zero horizontal velocities at points underneath the rigid foundation.
Results and discussion
In order to calculate the bearing capacity of foundation, a set of different uniform and non-uniform mesh has been examined. The results obtained from different uniform mesh sizes indicate a certain divergence in the course of analysis. However, the results between the fine and very fine non-uniform mesh are closely related to each other and are converged. The obtained results show that, by increasing the internal friction angle, the bearing capacity has been increased. At high angles of modified friction, the effect of increasing the internal friction angle on the increase in bearing capacity is more in slopes with lower angles. By increasing the downstream foundation depth, the bearing capacity has been increased. This increase is more important in the case of slopes with lower angles. However, the upstream depth variations didn't present a significant effete on bearing capacity. In order to investigate the effect of upstream angle on the bearing capacity, the upstream mesh is also refined similar to the downstream. The obtained results indicate that variations of the upstream angle have a minor effect on the bearing capacity. This is of course true if the upstream slope is fully stable. The results of the proposed method in this study are an upper bound for the results reported by the limit equilibrium and displacement finite element methods. As seen in Figure 1, the suggested method predicts lower bearing capacities compared to rigid block limit analysis method and is indeed a lower bound for the classical limit analysis method. The finite element limit analysis with linear optimization has resulted in more bearing capacity than cone optimization. The bearing capacities, obtained from characteristic lines method depending to the slope angles, in some cases is more and in some cases less than those explored by the proposed method.
In this paper, the bearing capacity of foundation located on slope was evaluated by finite element limit analysis method. In this regard, the effects of different downstream and upstream angles of slope and foundation depths and also, the effect of various mesh discretizations on the bearing capacity were studied. It is shown that an increase in the downstream angle causes a decrease in the bearing capacity and an increase in the downstream foundation depth leads to an increase in the bearing capacity.&#160; However, the upstream angle and upstream foundation depth were not much effective on the bearing capacity.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>53</FPAGE>
			<TPAGE>78</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امین پور</Family>
				<NameE>Mohammad Mahdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Aminpour1</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا، دانشکدۀ مهندسی، گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Aminpour.geoeng@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ملکی</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Maleki</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا، دانشکدۀ مهندسی، گروه مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Maleki@basu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText> bearing capacity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>strip footing on the slope</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>finite element method</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>limit analysis method</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>upstream and downstream slopes variations</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ظرفیت باربری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پی مستقر در شیب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش تحلیل حدی اجزاء محدود</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تغییرات بالادست و پایین‌دست شیب.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1.	Das B. M., &quot;Shallow foundations bearing capacity and settlement&quot;, 3th Ed., Taylor &amp; Francis Group, 6000 Broken Sound Parkway NW (2017) 170-182.## 2.	Meyerhof G. G., &quot;The ultimate bearing capacity of foundations on slopes&quot;, IV Int. Conf. Soil Mech. Found. Eng., 1, London, England, (1957) 384-399. ## 3.	Hansen J. B., &quot;A revised and Extended Formula for Bearing Capacity&quot;, Bulletin 28, Copenhagen: Danish Geotechnical Institute (1970). ## 4.	Narita K., Yamaguchi, H., &quot;Bearing capacity analysis of foundations on slopes by use of log-spiral sliding surfaces&quot;, Soils Foundation, 30(3), (1990) 144-152. ## 5.	Bowles J. E., &quot;Foundation analysis and design&quot;, 5th Ed., Elsevier, McGraw-Hill, Singapore (1997) 258-263. ## 6.	Sokolovski V. V., &quot;Statics of granular media&quot;, Butterworth Scientific Publications, London (1960). ## 7.	Graham J., Andrews M., Shields D. H., &quot;Stress characteristics for shallow footings in cohesionless slopes&quot;, Canadian Geotech. J, Vol. 25, 2 (1988) 238-249. ##	 8.	Kumar J., Mohan Rao V. B. K., &quot;Seismic bearing capacity of foundations on slopes&quot;, Geotechnique, Vol. 53, 3 (2003) 347-361. ##	 9.	Davis E. H., Booker J. R., &quot;Some adaptations of classical plasticity theory for soil stability problems&quot;, Proceedings of the Symposium on the Role of Plasticity in Soil Mechanics, A.C. Palmer, Cambridge University, Cambridge, UK, (1973) 24-41. ## 10.	Kusakabe O., Kimura T., Yamaguchi H., &quot;Bearing capacity of slopes under strip loads on the top surface&quot;, Soils Foundation, Vol. 21, 4 (1981) 29-40. ## 11.	Saran S., Sud V. K., Handa S. C., &quot;Bearing capacity of footings adjacent to slopes&quot;, J. Geotech. Eng., Vol. 115, 4 (1989) 553. ## 12.	Michalowski R. L., &quot;Three-dimensional analysis of locally loaded slopes&quot;, Géotechnique, Vol. 39, 1 (1989) 27-38. ## 13.	Farzaneh O., Askari F., Ganjian N., &quot;Three dimensional stability analysis of convex slopes in plan view&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, ASCE, Vol. 134, 8 (2008) 1192-1200. ## 14.	Lysmer J., &quot;Limit analysis of plane problems in soil mechanics&quot;, J. Soil Mechanics Foundation Division, ASCE, Vol. 96 (1970) 1311-1334. ## 15.	Shiau J. S., Merifield R. S., Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Undrained stability of footings on slopes&quot;, International Journal of Geomechanics, ASCE, Vol. 11, 5 (2011) 381-390. ## 16.	Mofidi J., Farzaneh O., Askari F., &quot;Bearing Capacity of Strip Footings near Slopes Using Lower Bound Limit Analysis&quot;, Civil Engineering Infrastructures Journal, Vol. 47, 1 (2014) 89-109. ## 17.	Chen W. F., &quot;Limit analysis and soil plasticity&quot;, Elsevier Science, Amsterdam, Netherlands (1975) 399-445. ##	 18.	Duncan J. M., &quot;State-of-the-art: Limit equilibrium and finite element analysis of slopes&quot;, J. Geotech. Eng., Vol. 1227 (1996) 577-596. ## 19.	Michalowski R. L., &quot;Stability charts for uniform slopes&quot;, J. Geotech. Geoenviron. Eng., Vol. 1284 (2002) 351-355. ## 20.	Michalowski R. L., &quot;Limit analysis and stability charts for 3D slope failures&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, ASCE, Vol. 136, 4 (2010) 583-93. ## 21.	Aminpoor M. M., Ghanbari A., &quot;Design Charts for Yield Acceleration and Seismic Displacement of Retaining Walls with Surcharge through Limit Analysis&quot;, Structural Engineering and Mechanics, Vol. 52, 6 (2014) 1225-1256.	##	 22.	Aminpour M. M., Maleki, M., Ghanbari A., &quot;Investigation of the effect of surcharge on behavior of soil slopes&quot;, Geomechanics and Engineering, Vol. 13, 4 (2017) 653-669. ## 23.	Aminpour M. M., Maleki, M., Ghanbari A., &quot;Predicting Seismic Permanent Displacement of Soil Walls under Surcharge Based on Limit Analysis Approach&quot;, Earthquake Engineering and Engineering Vibration, (Accepted, In Press). ##	 24.	Sloan S. W., &quot;Upper bound limit analysis using finite elements and linear programming&quot;, Int. J. Numer. Analysis Meth. Geomech, Vol. 13 (1989) 263-282. ## 25.	Yu H. S., Sloan S. W., &quot;Upper–bound limit analysis of a rigid-plastic body with frictional interfaces&quot;, Int. J. Mech.Sci., Vol. 36, 3 (1994) 219-229. ## 26.	Sloan S. W., Kleeman P. W., &quot;Upper bound limit analysis using discontinuous velocity fields&quot;, Computer Methods in Applied Mechanics and Engineering, Vol. 127 (1995) 293-314. ## 27.	Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Upper bound limit analysis using linear finite elements and nonlinear programming&quot;, Int. J. Numer. Analyt. Methods Geomech, Vol. 26, 2 (2002) 181-216. ## 28.	Shiau S. H., Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Bearing capacity of a sand layer on clay by finite element limit analysis&quot;, Can. Geotech. J., Vol. 40, 5 (2003) 900-915. ## 29.	Hjiaj M., Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Bearing capacity of a cohesive-frictional soil under non-eccentric inclined loading&quot;, Comput. Geotech, Vol. 31, 6 (2004) 491-516. ## 30.	Hjiaj M., Lyamin A.V., Sloan S. W., &quot;Numerical limit analysis solutions for the bearing capacity factor Ng&quot;, Int. J. Solids Struct, Vol. 42 (2005) 1681-1704. ## 31.	Kumar J., Bhattacharya P., &quot;Bearing capacity of interfering multiple strip footings by using lower bound finite elements limit analysis&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 37 (2010) 731-736. ## 32.	Sloan S. W., &quot;Geotechnical stability analysis&quot;, Géotechnique, Vol. 63, 7 (2013) 531-572. ## 33.	Shiau J. S., Merifield R. S., Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Undrained stability of footings on slopes&quot;, International Journal of Geomechanics, Vol. 11, 5 (2011) 381-390. ## 34.	Yang X., Chi S., &quot;Upper bound finite element analysis of slope stability using a nonlinear failure criterion&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 54 (2013) 185-191. ## 35.	Tschuchnigg F., Schweiger H. F., Sloan S. W., &quot;Slope stability analysis by means of finite element limit analysis and finite element strength reduction techniques. Part I: Numerical studies considering non-associated plasticity&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 70 (2015) 169-177. ## 36.	Raj D., Singh Y., Shukla S. K., &quot;Seismic Bearing Capacity of Strip Foundation Embedded in c-ϕ Soil Slope&quot;, International Journal of Geomechanics, Vol. 18, 7 (2018) 1-16. ##	 37.	Griva I, Nash SG, Sofer A., &quot;Linear and nonlinear optimization. Society for industrial and applied mathematics&quot;, George Mason University, Fairfax, Virginia (2009). ## ##1.	Das B. M., &quot;Shallow foundations bearing capacity and settlement&quot;, 3th Ed., Taylor &amp; Francis Group, 6000 Broken Sound Parkway NW (2017) 170-182.## 2.	Meyerhof G. G., &quot;The ultimate bearing capacity of foundations on slopes&quot;, IV Int. Conf. Soil Mech. Found. Eng., 1, London, England, (1957) 384-399. ## 3.	Hansen J. B., &quot;A revised and Extended Formula for Bearing Capacity&quot;, Bulletin 28, Copenhagen: Danish Geotechnical Institute (1970). ## 4.	Narita K., Yamaguchi, H., &quot;Bearing capacity analysis of foundations on slopes by use of log-spiral sliding surfaces&quot;, Soils Foundation, 30(3), (1990) 144-152. ## 5.	Bowles J. E., &quot;Foundation analysis and design&quot;, 5th Ed., Elsevier, McGraw-Hill, Singapore (1997) 258-263. ## 6.	Sokolovski V. V., &quot;Statics of granular media&quot;, Butterworth Scientific Publications, London (1960). ## 7.	Graham J., Andrews M., Shields D. H., &quot;Stress characteristics for shallow footings in cohesionless slopes&quot;, Canadian Geotech. J, Vol. 25, 2 (1988) 238-249. ##	 8.	Kumar J., Mohan Rao V. B. K., &quot;Seismic bearing capacity of foundations on slopes&quot;, Geotechnique, Vol. 53, 3 (2003) 347-361. ##	 9.	Davis E. H., Booker J. R., &quot;Some adaptations of classical plasticity theory for soil stability problems&quot;, Proceedings of the Symposium on the Role of Plasticity in Soil Mechanics, A.C. Palmer, Cambridge University, Cambridge, UK, (1973) 24-41. ## 10.	Kusakabe O., Kimura T., Yamaguchi H., &quot;Bearing capacity of slopes under strip loads on the top surface&quot;, Soils Foundation, Vol. 21, 4 (1981) 29-40. ## 11.	Saran S., Sud V. K., Handa S. C., &quot;Bearing capacity of footings adjacent to slopes&quot;, J. Geotech. Eng., Vol. 115, 4 (1989) 553. ## 12.	Michalowski R. L., &quot;Three-dimensional analysis of locally loaded slopes&quot;, Géotechnique, Vol. 39, 1 (1989) 27-38. ## 13.	Farzaneh O., Askari F., Ganjian N., &quot;Three dimensional stability analysis of convex slopes in plan view&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, ASCE, Vol. 134, 8 (2008) 1192-1200. ## 14.	Lysmer J., &quot;Limit analysis of plane problems in soil mechanics&quot;, J. Soil Mechanics Foundation Division, ASCE, Vol. 96 (1970) 1311-1334. ## 15.	Shiau J. S., Merifield R. S., Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Undrained stability of footings on slopes&quot;, International Journal of Geomechanics, ASCE, Vol. 11, 5 (2011) 381-390. ## 16.	Mofidi J., Farzaneh O., Askari F., &quot;Bearing Capacity of Strip Footings near Slopes Using Lower Bound Limit Analysis&quot;, Civil Engineering Infrastructures Journal, Vol. 47, 1 (2014) 89-109. ## 17.	Chen W. F., &quot;Limit analysis and soil plasticity&quot;, Elsevier Science, Amsterdam, Netherlands (1975) 399-445. ##	 18.	Duncan J. M., &quot;State-of-the-art: Limit equilibrium and finite element analysis of slopes&quot;, J. Geotech. Eng., Vol. 1227 (1996) 577-596. ## 19.	Michalowski R. L., &quot;Stability charts for uniform slopes&quot;, J. Geotech. Geoenviron. Eng., Vol. 1284 (2002) 351-355. ## 20.	Michalowski R. L., &quot;Limit analysis and stability charts for 3D slope failures&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, ASCE, Vol. 136, 4 (2010) 583-93. ## 21.	Aminpoor M. M., Ghanbari A., &quot;Design Charts for Yield Acceleration and Seismic Displacement of Retaining Walls with Surcharge through Limit Analysis&quot;, Structural Engineering and Mechanics, Vol. 52, 6 (2014) 1225-1256.	##	 22.	Aminpour M. M., Maleki, M., Ghanbari A., &quot;Investigation of the effect of surcharge on behavior of soil slopes&quot;, Geomechanics and Engineering, Vol. 13, 4 (2017) 653-669. ## 23.	Aminpour M. M., Maleki, M., Ghanbari A., &quot;Predicting Seismic Permanent Displacement of Soil Walls under Surcharge Based on Limit Analysis Approach&quot;, Earthquake Engineering and Engineering Vibration, (Accepted, In Press). ##	 24.	Sloan S. W., &quot;Upper bound limit analysis using finite elements and linear programming&quot;, Int. J. Numer. Analysis Meth. Geomech, Vol. 13 (1989) 263-282. ## 25.	Yu H. S., Sloan S. W., &quot;Upper–bound limit analysis of a rigid-plastic body with frictional interfaces&quot;, Int. J. Mech.Sci., Vol. 36, 3 (1994) 219-229. ## 26.	Sloan S. W., Kleeman P. W., &quot;Upper bound limit analysis using discontinuous velocity fields&quot;, Computer Methods in Applied Mechanics and Engineering, Vol. 127 (1995) 293-314. ## 27.	Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Upper bound limit analysis using linear finite elements and nonlinear programming&quot;, Int. J. Numer. Analyt. Methods Geomech, Vol. 26, 2 (2002) 181-216. ## 28.	Shiau S. H., Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Bearing capacity of a sand layer on clay by finite element limit analysis&quot;, Can. Geotech. J., Vol. 40, 5 (2003) 900-915. ## 29.	Hjiaj M., Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Bearing capacity of a cohesive-frictional soil under non-eccentric inclined loading&quot;, Comput. Geotech, Vol. 31, 6 (2004) 491-516. ## 30.	Hjiaj M., Lyamin A.V., Sloan S. W., &quot;Numerical limit analysis solutions for the bearing capacity factor Ng&quot;, Int. J. Solids Struct, Vol. 42 (2005) 1681-1704. ## 31.	Kumar J., Bhattacharya P., &quot;Bearing capacity of interfering multiple strip footings by using lower bound finite elements limit analysis&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 37 (2010) 731-736. ## 32.	Sloan S. W., &quot;Geotechnical stability analysis&quot;, Géotechnique, Vol. 63, 7 (2013) 531-572. ## 33.	Shiau J. S., Merifield R. S., Lyamin A. V., Sloan S. W., &quot;Undrained stability of footings on slopes&quot;, International Journal of Geomechanics, Vol. 11, 5 (2011) 381-390. ## 34.	Yang X., Chi S., &quot;Upper bound finite element analysis of slope stability using a nonlinear failure criterion&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 54 (2013) 185-191. ## 35.	Tschuchnigg F., Schweiger H. F., Sloan S. W., &quot;Slope stability analysis by means of finite element limit analysis and finite element strength reduction techniques. Part I: Numerical studies considering non-associated plasticity&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 70 (2015) 169-177. ## 36.	Raj D., Singh Y., Shukla S. K., &quot;Seismic Bearing Capacity of Strip Foundation Embedded in c-ϕ Soil Slope&quot;, International Journal of Geomechanics, Vol. 18, 7 (2018) 1-16. ##	 37.	Griva I, Nash SG, Sofer A., &quot;Linear and nonlinear optimization. Society for industrial and applied mathematics&quot;, George Mason University, Fairfax, Virginia (2009). ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی میزان مناسب فشار جبهه کار تونل‌های مکانیزه حفاری شده در آبرفت‌های دانه‌ای مترو تبریز</TitleF>
		<TitleE></TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>کنترل جابه&#8204;جایی&#173;های ناشی از حفاری تونل در محیط&#173;های شهری اهمیت ویژه&#8204;ای دارد. یکـی از دلایـل اساسـی افزایش جابه&#8204;جایی&#173;ها، عدم اعمال فشار مناسب در جبهه کار تونل است. این پارامتر به&#8204;ویژه در مواردی که تونل در محیط&#173;های شهری حفر می&#173;شود اهمیت بیش&#8204;تری پیدا می&#173;کند. تعیین مقدار این فشار برای جلوگیری از تخریب جبهۀ کار و نشست زمین از یک سو و ممانعت از بالازدگی زمین از سوی دیگر بسیار مهم است. به&#8204;طورکلی روش&#173;های تعیین فشار جبهه کار به سه دستۀ تجربی، تحلیلی و عددی تقسیم می&#173;شوند. فشار نگه&#8204;داری جبهۀ کار تونل به عوامل متعددی نظیـر نوع و مشخصات مهندسی خاک از جمله مدول الاستیسیته، چسبندگی و زاویۀ اصطکاک داخلی، شرایط آب زیرزمینی، میزان روباره و سطح مقطع تونل وابسته است که در تحقیق حاضر، با کاربرد نرم&#8204;افزار المان محدود ABAQUS به بررسی تأثیر برخی از این پارامترها بر میزان مناسب فشار جبهه کار تونل&#173;های مکانیزه می&#8204;پردازیم. با تحلیل مدل&#173;های سه&#8204;بعدی و اندازه&#173;گیری مقادیر جابه&#8204;جایی&#173;های جبهه کار تونل به&#8204;ازای مقادیر متفاوت فشار جبهه کار و پارامترهای بررسی شده، مقدار مناسب فشار نگه&#8204;دارنده تخمین زده شده است. صحت&#8204;سنجی روند مدل&#173;سازی بر اساس نتایج ابزار&#8204;بندی پروژۀ خط 2 مترو تبریز انجام یافته است. نتایج حاصل نشان&#173;دهندۀ تأثیر چشم&#8204;گیر مدول الاستیسیته خاک در مقدار فشار جبهه کار است و به&#8204;عنوان الگوی کلی، با افزایش مدول الاستیسیته فشار مناسب جبهه کار کاهش می&#173;یابد. هم&#8204;چنین، مقادیر مناسب فشار جبهه کار به&#8204;دست آمده با روش&#173;های تحلیلی جانکسز-استاینر، آنگونستا-کواری و روش تجربی COB مقایسه شده است که بیش&#173;ترین تطابق با روش &#160;COBمشاهده شده است. لازم به ذکر است با پایین رفتن تراز آب زیرزمینی و در مدول&#173;های الاستیسیته کم (کم&#173;تر از 20 مگاپاسکال در پژوهش انجام شده)، رابطۀ COB فشار جبهه کار کم&#173;تری نسبت به حالت مناسب ارائه می&#8204;دهد که باید در محاسبات فشار جبهه کار در نظر گرفته شود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>79</FPAGE>
			<TPAGE>104</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بابائی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی خواجه نصیرالدین طوسی، دانشکدۀ مهندسی عمران،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی خواجه نصیرالدین طوسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>rezaei.ah@azaruniv.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>امیرحسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رضایی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید مدنی آذربایجان، دانشکدۀ فنی و مهندسی،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه شهید مدنی آذربایجان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>s.babaei@email.kntu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>هوشنگ</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کاتبی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تبریز، دانشکدۀ مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تبریز،</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>katebi@tabrizu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>فشار جبهه کار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تونل‌سازی مکانیزه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدول الاستیسیته</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خاک‌های دانه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل‌سازی عددی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. Leca E., ''Settlements induced by tunneling in Soft Ground'', Tunnelling and Underground Space Technology; (2007) 119-149.## 2. Guglielmetti V., Grasso P., Mahtab A., Xu S., ''Mechanized tunnelling in urban areas: design methodology and construction control'', CRC Press (2008). ## 3. Jancsecz S., Steiner W., ''Face support for a large mix-shield in heterogeneous ground conditions'', Tunnelling’94: Springer (1994) 531-550. ## 4. Anagnostou G., Kovari K., &quot;Face stability conditions with earth-pressure-balanced shields&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology,11(2) (1996) 165-73. ## 5. Broere W., ''Tunnel Face Stability &amp; New CPT Applications'', PhD Thesis, Delft University of Technology (2001). ## 6. Pan Q., Dias D., ''Upper-bound analysis on the face stability of a non-circular tunnel'', Tunnelling and Underground Space Technology, 62 (2017) 96-102. ## 7. Kasper T., Meschke G., ''On the influence of face pressure, grouting pressure and TBM design in soft ground tunnelling'', Tunnelling and Underground Space Technology, 21 (2006) 160-171. ## 8. Li Y., Emeriault F., Kastner R., Zhang Z. X., ''Stability analysis of large slurry shield-driven tunnel in soft clay'', Tunnelling and Underground Space Technology, 24 (4) (2009) 472-481. ## 9. Chen R., Tang L., Ling D., Chen Y., &quot;Face stability analysis of shallow shield tunnels in dry sandy ground using the discrete element method&quot;, Computers and Geotechnics, 38 (2) (2011) 187-95. ## 10. Lambrughi A., Rodríguez L. M., Castellanza R., &quot;Development and validation of a 3D numerical model for TBM-EPB mechanised excavations&quot;, Computers and Geotechnics, 40 (2012) 97-113. ## 11. Berthoz N., Branque D., Subrin D., Wong H., Humbert E., &quot;Face failure in homogeneous and stratified soft ground: Theoretical and experimental approaches on 1g EPBS reduced scale model&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 30 (2012) 25-37. ## 12. Zhang C., Han K., Zhang D., &quot;Face stability analysis of shallow circular tunnels in cohesive–frictional soils&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 50 (2015) 345-357. ## 13. خیراندیش ا.، فاروق حسینی م.، طالبی‌نژاد ع.، &quot;تأثیر فشار نگه‌داری جبهه کار در حفر تونل به روش EPB بر تغییر شکل‌های سطحی و جبهه کار&quot;، مجلۀ علمی پژوهشی مهندسی معدن، 8 (20) (1392) 37-48. ## 14. حیدریان پ.، فاطمی عقدا س م.، نورزاد ع.، &quot;تحلیل پایداری جبهه تونل (مطالعۀ موردی: خط ۲ متروی کرج&quot;، نشریه زمین‌شناسی مهندسی، 7، (2) (1392). ## 15. Ahmed M., Iskander M., &quot;Evaluation of tunnel face stability by transparent soil models&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 27 (1) (2012) 101-10. ## 16. مهندسین مشاور پژوهش عمران راهوار، &quot;مطالعات ژئوتکنیک فاز 1 پروژه خط 2 قطار شهری تبریز&quot; (1387). ## 17. Katebi H., Rezaei A., Hajialilue-Bonab M., Tarifard A., &quot;Assessment the influence of ground stratification, tunnel and surface buildings specifications on shield tunnel lining loads (by FEM)&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 49 (2015) 67-78. ## 18. Kasper T., Meschke G., &quot;A numerical study of the effect of soil and grout material properties and cover depth in shield tunnelling&quot;, Computers and Geotechnics, 33 (2006) 234-247. ## 19. منافی ا.، علیائی م.، یثربی ش.، &quot;تحلیل استاتیکی تونل‌های منفرد شهری در آبرفت درشت‌دانه با استفاده از روش اجزا مجزا&quot;، مجلۀ علمی پژوهشی عمران مدرس، 4 (14) (1393) 179-188. ## 20. Möller S. C., &quot;Tunnel induced settlements and structural forces in linings: Univ&quot;, Stuttgart, Inst. f. Geotechnik, (2006). ## 21. Kavvadas M., Litsas D., Vazaios I., &quot;Development of a 3D finite element model for shield EPB tunnelling&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 65 (2017) 22-34. ## 22. Kim S. H., Tonon F., &quot;Face stability and required support pressure for TBM driven tunnels with ideal face membrane-Drained case&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 25 (5) (2010) 526-42. ## ##1. Leca E., ''Settlements induced by tunneling in Soft Ground'', Tunnelling and Underground Space Technology; (2007) 119-149.## 2. Guglielmetti V., Grasso P., Mahtab A., Xu S., ''Mechanized tunnelling in urban areas: design methodology and construction control'', CRC Press (2008). ## 3. Jancsecz S., Steiner W., ''Face support for a large mix-shield in heterogeneous ground conditions'', Tunnelling’94: Springer (1994) 531-550. ## 4. Anagnostou G., Kovari K., &quot;Face stability conditions with earth-pressure-balanced shields&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology,11(2) (1996) 165-73. ## 5. Broere W., ''Tunnel Face Stability &amp; New CPT Applications'', PhD Thesis, Delft University of Technology (2001). ## 6. Pan Q., Dias D., ''Upper-bound analysis on the face stability of a non-circular tunnel'', Tunnelling and Underground Space Technology, 62 (2017) 96-102. ## 7. Kasper T., Meschke G., ''On the influence of face pressure, grouting pressure and TBM design in soft ground tunnelling'', Tunnelling and Underground Space Technology, 21 (2006) 160-171. ## 8. Li Y., Emeriault F., Kastner R., Zhang Z. X., ''Stability analysis of large slurry shield-driven tunnel in soft clay'', Tunnelling and Underground Space Technology, 24 (4) (2009) 472-481. ## 9. Chen R., Tang L., Ling D., Chen Y., &quot;Face stability analysis of shallow shield tunnels in dry sandy ground using the discrete element method&quot;, Computers and Geotechnics, 38 (2) (2011) 187-95. ## 10. Lambrughi A., Rodríguez L. M., Castellanza R., &quot;Development and validation of a 3D numerical model for TBM-EPB mechanised excavations&quot;, Computers and Geotechnics, 40 (2012) 97-113. ## 11. Berthoz N., Branque D., Subrin D., Wong H., Humbert E., &quot;Face failure in homogeneous and stratified soft ground: Theoretical and experimental approaches on 1g EPBS reduced scale model&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 30 (2012) 25-37. ## 12. Zhang C., Han K., Zhang D., &quot;Face stability analysis of shallow circular tunnels in cohesive–frictional soils&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 50 (2015) 345-357. ## 13. خیراندیش ا.، فاروق حسینی م.، طالبی‌نژاد ع.، &quot;تأثیر فشار نگه‌داری جبهه کار در حفر تونل به روش EPB بر تغییر شکل‌های سطحی و جبهه کار&quot;، مجلۀ علمی پژوهشی مهندسی معدن، 8 (20) (1392) 37-48. ## 14. حیدریان پ.، فاطمی عقدا س م.، نورزاد ع.، &quot;تحلیل پایداری جبهه تونل (مطالعۀ موردی: خط ۲ متروی کرج&quot;، نشریه زمین‌شناسی مهندسی، 7، (2) (1392). ## 15. Ahmed M., Iskander M., &quot;Evaluation of tunnel face stability by transparent soil models&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 27 (1) (2012) 101-10. ## 16. مهندسین مشاور پژوهش عمران راهوار، &quot;مطالعات ژئوتکنیک فاز 1 پروژه خط 2 قطار شهری تبریز&quot; (1387). ## 17. Katebi H., Rezaei A., Hajialilue-Bonab M., Tarifard A., &quot;Assessment the influence of ground stratification, tunnel and surface buildings specifications on shield tunnel lining loads (by FEM)&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 49 (2015) 67-78. ## 18. Kasper T., Meschke G., &quot;A numerical study of the effect of soil and grout material properties and cover depth in shield tunnelling&quot;, Computers and Geotechnics, 33 (2006) 234-247. ## 19. منافی ا.، علیائی م.، یثربی ش.، &quot;تحلیل استاتیکی تونل‌های منفرد شهری در آبرفت درشت‌دانه با استفاده از روش اجزا مجزا&quot;، مجلۀ علمی پژوهشی عمران مدرس، 4 (14) (1393) 179-188. ## 20. Möller S. C., &quot;Tunnel induced settlements and structural forces in linings: Univ&quot;, Stuttgart, Inst. f. Geotechnik, (2006). ## 21. Kavvadas M., Litsas D., Vazaios I., &quot;Development of a 3D finite element model for shield EPB tunnelling&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 65 (2017) 22-34. ## 22. Kim S. H., Tonon F., &quot;Face stability and required support pressure for TBM driven tunnels with ideal face membrane-Drained case&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 25 (5) (2010) 526-42. ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی پریدوتیت‌ها(مطالعۀ موردی: شهرستان هرسین، استان کرمانشاه)</TitleF>
		<TitleE>The study of engineering geological properties of peridotites in Harsin, Kermanshah province (A case study)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>بخش اعظم شرق و جنوب شرق استان کرمانشاه از رخنمون پریدوتیت&#8204;ها تشکیل&#8204;شده است. شناخت ویژگی&#8204;های زمین&#8204;شناسی مهندسی پریدوتیت&#8204;های هرسین به شناخت عمومی زمین&#8204;شناسی مهندسی محل کمک زیادی می&#8204;کند. هدف این مقاله بررسی و معرفی خصوصیات زمین&#8204;شناسی مهندسی پریدوتیت&#8204;های هرسین در استان کرمانشاه است. در این پژوهش، به&#8204;منظور شناخت خصوصیات و رفتار مهندسی این سنگ&#8204;ها، ۱۵ بلوک از پریدوتیت&#8204;های هرسین انتخاب شد و برای انجام آزمایش&#8204;های آزمایشگاهی به آزمایشگاه انتقال داده شد. خصوصیات سنگ&#8204;&#8204;شناسی، ویژگی&#8204;های فیزیکی و مکانیکی پریدوتیت&#8204;ها تعیین &#8204;شده است. نمونه&#8204;ها تحت آزمایش&#8204;های سختی چکش &#8204;اشمیت، دوام وارفتگی، شاخص بار نقطه&#8204;ای، مقاومت فشاری تک&#8204;محوری، مقاومت کشش برزیلی و سرعت موج قرار گرفته&#8204;اند. نتایج این تحقیق نشان داد که تفاوت در خصوصیات سنگ&#8204;شناسی و فیزیکی منجر به تغییر در خصوصیات مکانیکی آن&#8204;ها شده است. با استفاده از آنالیزهای رگرسیون نرم&#8204;افزار Excell، ارتباط بین خصوصیات فیزیکی و مکانیکی پریدوتیت&#8204;ها تعیین شد. بر اساس نتایج به&#8204;دست &#8204;آمده، میزان انطباق بیش&#8204;تری بین نتایج خصوصیات مکانیکی در حالت خشک نسبت به اشباع وجود دارد. بیش&#8204;ترین انطباق بین آزمایش مقاومت کششی برزیلی(BTS) با &#160;سختی &#8204;اشمیت (SHV) در حالت خشک است که میزان ضریب تعیین(r2) برابر ۰/۹۵ است</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Because of the diversity in petrography, peridotites have variable physical and mechanical properties. For this reason, knowledge of resistance properties and their deformation will help with the prediction of engineering behavior of these rocks. Due to the large spread of igneous rocks, especially peridotite, in Zagros, northeastern and central Iran, special attention has been paid to their petrographic, physical and mechanical characteristics. The construction of the structure within or on the peridotites and the choice for the purpose of the stone borrow depends on the recognition of its engineering geology characteristics. In this paper, in addition to the field and laboratory study, the geological characteristics of peridotite engineering has been investigated.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;
Material and methods&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
In order to study the geological characteristics of the peridotites of Harsin region, 15 suitable blocks were selected and transferred to the laboratory. Accordingly, from collected rock samples, 150 cylindrical cores of diameter 54 mm were prepared and physical and mechanical tests were performed according to (ISRM, 2007) and (ASTM, 2001) guidelines. In this research, after sampling of the study area and preparing the core for the lithological characteristics of the samples by providing thin sections of them with polarizing microscopy was studied.
Results and discussion
By considering the results of laboratory tests and analysis from Harsin peridotites in Kermanshah province, we can acclaim that with increasing the percentage of minerals in olivine and pyroxene in rock, the strength was decreased and the levels weaknesses, which is due to the weak structure of the mineral-olivine and pyroxene. According to the physical properties test and Anon classification, the porosity percentage in porosity percentage is low and as a result the amount of water absorption index is low. Based on the Gamble classification, all peridotites are very resistant to durability and based on the Franklin and Chandra classification, all samples are extremely resistant. The results of this study showed that the single axial compressive strength, elasticity modulus, point load index and tensile strength were decreased with an increase in humidity content of peridotite samples. This is due to the fact that with the increase of humidity pore pressure of water increases. According to the Anon classification, the peridotites are very high in terms of the length of the longitudinal passage through the rock. The highest compliance between the Brazilian Tensile strength test (BTS) and Schmidt hammer (SHV) was achieved in the dry condition and the determination coefficient (R2) equals to 0.95 was obtained. Also there is an acceptable relation between the Brazilian Tensile Strength Test (BTS) and the dry volume unit weight (&#947;d) with the determination coefficient (R2) of 0.93. In addition, there is an admissible relationship between durability test and single-axial compressive strength, with a coefficient determination (R2) of 0.94. Regarding the obtained regressions in this study, the physical and mechanical properties show good agreement and most of the equations have an acceptable coefficient determination.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>105</FPAGE>
			<TPAGE>132</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قبادی</Family>
				<NameE>Mohammad Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghobadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا، دانشکدۀ علوم پایه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>-</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهرداد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امیری</Family>
				<NameE>Mehrdad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amiri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا، دانشکدۀ علوم پایه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.mehrdad1372@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرهاد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آلیانی</Family>
				<NameE>Farhad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Aliani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بوعلی سینا، دانشکدۀ علوم پایه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>-</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>lithology properties</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>physical properties</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>mechanical properties</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>peridotite</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Harsin</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خصوصیات سنگ‌شناسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خصوصیات فیزیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خصوصیات مکانیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پریدوتیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هرسین</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>. آقانباتی ع.، &quot;زمین‌شناسی ایران&quot;، انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور (۱۳۸۳).## ۲. بابایی ف.، &quot;بررسی افیولیت‌های منطقه صحنه(استان کرمانشاه) از دید زمین‌شناسی اقتصادی و سنگ‌شناسی&quot;، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی (۱۳۸۱).## ۳. خانلری غ. ر.، &quot;اصول مکانیک سنگ&quot;، انتشارات دانشگاه بوعلی سینا، چاپ دوم (۱۳۹۴).## ۴. دارایی‌زاده ز.، &quot;مطالعۀ کمپلکس افیولیتی شمال شرق کرمانشاه با تکیه ویژه بر ژئوشیمی و پترولوژی دایک‌های منطقه هرسین، صحنه»، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، پترولوژی، دانشگاه بوعلی‌سینا، همدان (۱۳۹۰).## ۵. سازمان زمین‌شناسی و اکتشاف معدنی کشور، &quot;نقشۀ زمین‌شناسی چهارگوش هرسین&quot;، مقیاس ۱:۱۰۰۰۰۰، تهران. ## ۶. فهیمی‌فر ا.، سروش ح.، &quot;آزمایش‌های مکانیک سنگ، مبانی نظری و استانداردها&quot;، انتشارات دانشگاه صنعتی امیرکبیر، چاپ اول (۱۳۸۰).## ۷. قبادی م.ح.، آلیانی ف.، امیری م.، &quot;بررسی تأثیر تعداد و زمان سیکل‌ها بر روی رفتار دوام‌پذیری پریدوتیت‌های هرسین، استان کرمانشاه&quot;و دومین کنفرانس بین‌المللیپژوهش‌های نوین در عمران، معماری مدیریت شهری و محیط‌زیست (۱۳۹۷) ۲۵-۳۶.## ۸. موسوی ا.، &quot;پتروگرافی و ژئوشیمی بازالت‌ها و پیلولاواهای وابسته به سکانس افیولیتی کرمانشاه (صحنه-هرسین)&quot;، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، پترولوژی، دانشگاه بوعلی‌سینا، همدان (۱۳۹۰).## ۹. مولایی، ا.، &quot;مطالعه پتروگرافی و ژئوشیمی سنگ‌های لوکوکرات مجموعه افیولیتی کرمانشاه (صحنه-هرسین)&quot;، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، پترولوژی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان (۱۳۹۲).## ۱۰. محجل م. سهندی م.، &quot;تکامل تکتونیکی پهنه سنندج-سیرجان، در نیمه شمال باختری و معرفی زیر پهنه‌های جدید در آن&quot;، فصلنامۀ علوم زمین (۱۳۷۸) ۳۱-۳۲.## 11. Aydin A., BasuA., &quot;The Schmidt hammer in rock material characterization&quot;, Engineering Geology,Vol. 81(2005) 1-14. ## 12. ASTM., &quot;Standard method for determination of the point load strength index of rock&quot;, ‍ASTM Standards on Disc 04.08.; Designation D5731 (2001). ## 13. ASTM, &quot;Standard Test Method for Splitting Tensile Strength of Intact Rock Core Specimens&quot; D3967 (2001). ## 14. ASTM., &quot;Annual Book of ASTM Standard-Natual Building Stone&quot;, Soil and Rock , part 19 . ASTM Publication office. Philadelphila (2001). ## 15. Amaral P. M., Guerra R. L, Cruz F. J., &quot;Determination of Schmidt rebound hardness consistency in granite&quot;, Rock mechanic and Mining science (1999) 833-837. ## 16. Anon., &quot;Callssification of rocks and soils for engineering geological mapping, part: Rack and soil materials&quot;, Report of the Commission of Engineering Geological Mapping, Bulletion International Association of Engineering Geology, 19 )1979( 364-371. ## 17. Bell F. G., &quot;Engineering properties of soils and rocks&quot;, Blackwell Science)2000( 482. ## 18. Bryson L.S., Gomez-Gutierrez I. C., Hopkins T. C. &quot;Development of a new durability index for compacted shale&quot;, Engineering Geology, Vol. 139-140 )2012( 66-75. ## 19. Bieniawski Z. T., &quot;The point load test in geotechnical practice&quot;, Engineering Geology, Vol. 9 (1975) 1-11. ## 20. Boggs S., &quot;Petrology of sedimentary rocks&quot;, Cambridge university press, London, England (2009). ## 21. BS 812, Methods for determination of aggregate impact value(AIV), British Standard Institute, London, England (1990). ## 22. Brown E.T., &quot;Rock characterization testing &amp;monitorig ISRM suggested methods&quot;, PergamanPress (1981). ## 23. Cargill J. S., Shakoor A., &quot;Evaluation of empirical methods for measuring the uniaxial compressive strength of rock&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science &amp;Geomechanics Abstract, Vol. 27, No: 6 (2004) 495-503. ## 24. Chang C., Zoback M. D., Khaksar A., &quot;Empirical relations between rock strength and physical properties in sedimentary rocks&quot;, Journal of Petroleum Science and Engineering, Vol. 51 (2006) 223-237. ## 25. Deer F., Howie K., Zussman A., &quot;an introduction to the rock forming minerals&quot;, John willy&amp; Sons, 526 (1970). ## 26. Deere D. U., &quot;Geological Considerations, In Rock Mechanics in Engineering) 1968(.## 27. Deere D. U., Miller R. P., &quot;Engineering classification and index properties for intact rock&quot;, Technical report AFWLTR- 65116, A.F. Weapons Laboratory, Kirtland AFB, NM (1966). ## 28. Dhakal G., Yoneda T., Kato M., Kaneko K., &quot;Slake durability and mineralogical properties of some pyroclastic and sedimentary rocks&quot;, Engineering Geology, Vol. 65 (2002) 31-45. ## 29. Franklin J. A., Chandra A., &quot;The Slake durability test&quot;, Int.J.Rock Mech. Min. Sci., Vol. 9 ) 1972( 325-341. ## 30. Gamble J. C., &quot;Durability plasticity classification of shale and other argillaceous rocks&quot;. P.h.D. Thesis University of Illinots (1971). ## 31. Goodman R. E., &quot;Introduction to rock mechanics&quot;, John Wiley &amp; Sons, New York, USA (1989). ## 32. Heidari, M., Mohseni H., Jalali H, &quot;Prediction of Uniaxial Compressive Strength of Some Sedimentary Rocks by Regression Models&quot;, Geotechnical and Geological Engineering., vol. 36 (2018) 401-412. ## 33. ISRM, &quot;The Complete ISRM, Suggested Methods for Rock characterization testing and monitoring&quot;, International Society of rock mechanics (2007). ## 34. Katez O.,Reches Z., Roegiers J., &quot;Evaluation of mechanical rock properties using a Schmidt Hammer&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, Vol. 37, (2000) 723-728. ## 35. Kahraman S., Gunayin O., Fener M.,&quot;The effect of porosity on the relation between uniaxial compressive strength and point load index.International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences,Vol. 42 (2005) 584-589. ## 36. Marquse A. D. A., Paes B. S. D., Marques E. A. G., Pereira L. C., &quot;Correlation between uniaxial compressive strength and point load strength for some Brazilian high- grade metamorphic rocks&quot;, RevistaBrasileira de Geologia de Engenharia e Ambiental (2015). ## 37. Ricou L. E., &quot;Evolution structuralke des Zagrides. La région clef de Neyriz (Zagrosiranien)&quot;, Mem. Soc. Geol., France N.S. 55, 125 (1976) 140. ## 38. Ricou L. E., &quot;Lcmetamorphisme au contact des peridotites de Neyriz(Zagros interne, Iran): Developpement de skarns a pyroxene (1971). ## 39. Ricou L. E., Braud J., Brunn J. H., Le Zagros, In: Livre à la mémoire de A.F de Lapparent&quot;, Soc. géol. France, Paris (1977) 33-52. ## 40. Tarun S., Ashwani J., K S. Rao,&quot;Rock Failure Pattern Under Uniaxial, Triaxial compression and Brazillian loading Conditions&quot;., Geotechnical applications., Lecture Notes in Civil Engineering LNCE, volume 13., (2018) 241-249. ## 41. Tugrul A., &quot;The effect of weathering on pore geometry and compressive strength of selected rock types from&quot;, Turkey. Engineering Geology, Vol. 75, No. 3-4 (2004) 215-227. ## 42. Undul O.,Tugrul A., &quot;The Influence of Weathering on the Engineering Properties of Dunites&quot;, Rock Mech.,Rock Eng.,Vol. 45 (2012) 225-239. ## 43. Ulusay R., Tureli K., Ider M. H., &quot;Prediction of engineering properties of a selected litharenite sandstone from its petrographic characteristics using correlation and multivariable statistical techniques&quot;, Engineering Geology, Vol. 37, (1994) 135-157. ## 44. Wang M., Cao P. &quot;Numerical Studu on Flatted Brazilian Test and Its Empirical Formula&quot;, EJGE., vol. 20 (2015) 122111-12224. ## ##۱.  . آقانباتی ع.، &quot;زمین‌شناسی ایران&quot;، انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور (۱۳۸۳).## ۲. بابایی ف.، &quot;بررسی افیولیت‌های منطقه صحنه(استان کرمانشاه) از دید زمین‌شناسی اقتصادی و سنگ‌شناسی&quot;، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی (۱۳۸۱).## ۳. خانلری غ. ر.، &quot;اصول مکانیک سنگ&quot;، انتشارات دانشگاه بوعلی سینا، چاپ دوم (۱۳۹۴).## ۴. دارایی‌زاده ز.، &quot;مطالعۀ کمپلکس افیولیتی شمال شرق کرمانشاه با تکیه ویژه بر ژئوشیمی و پترولوژی دایک‌های منطقه هرسین، صحنه»، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، پترولوژی، دانشگاه بوعلی‌سینا، همدان (۱۳۹۰).## ۵. سازمان زمین‌شناسی و اکتشاف معدنی کشور، &quot;نقشۀ زمین‌شناسی چهارگوش هرسین&quot;، مقیاس ۱:۱۰۰۰۰۰، تهران. ## ۶. فهیمی‌فر ا.، سروش ح.، &quot;آزمایش‌های مکانیک سنگ، مبانی نظری و استانداردها&quot;، انتشارات دانشگاه صنعتی امیرکبیر، چاپ اول (۱۳۸۰).## ۷. قبادی م.ح.، آلیانی ف.، امیری م.، &quot;بررسی تأثیر تعداد و زمان سیکل‌ها بر روی رفتار دوام‌پذیری پریدوتیت‌های هرسین، استان کرمانشاه&quot;و دومین کنفرانس بین‌المللیپژوهش‌های نوین در عمران، معماری مدیریت شهری و محیط‌زیست (۱۳۹۷) ۲۵-۳۶.## ۸. موسوی ا.، &quot;پتروگرافی و ژئوشیمی بازالت‌ها و پیلولاواهای وابسته به سکانس افیولیتی کرمانشاه (صحنه-هرسین)&quot;، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، پترولوژی، دانشگاه بوعلی‌سینا، همدان (۱۳۹۰).## ۹. مولایی، ا.، &quot;مطالعه پتروگرافی و ژئوشیمی سنگ‌های لوکوکرات مجموعه افیولیتی کرمانشاه (صحنه-هرسین)&quot;، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، پترولوژی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان (۱۳۹۲).## ۱۰. محجل م. سهندی م.، &quot;تکامل تکتونیکی پهنه سنندج-سیرجان، در نیمه شمال باختری و معرفی زیر پهنه‌های جدید در آن&quot;، فصلنامۀ علوم زمین (۱۳۷۸) ۳۱-۳۲.## 11. Aydin A., BasuA., &quot;The Schmidt hammer in rock material characterization&quot;, Engineering Geology,Vol. 81(2005) 1-14. ## 12. ASTM., &quot;Standard method for determination of the point load strength index of rock&quot;, ‍ASTM Standards on Disc 04.08.; Designation D5731 (2001). ## 13. ASTM, &quot;Standard Test Method for Splitting Tensile Strength of Intact Rock Core Specimens&quot; D3967 (2001). ## 14. ASTM., &quot;Annual Book of ASTM Standard-Natual Building Stone&quot;, Soil and Rock , part 19 . ASTM Publication office. Philadelphila (2001). ## 15. Amaral P. M., Guerra R. L, Cruz F. J., &quot;Determination of Schmidt rebound hardness consistency in granite&quot;, Rock mechanic and Mining science (1999) 833-837. ## 16. Anon., &quot;Callssification of rocks and soils for engineering geological mapping, part: Rack and soil materials&quot;, Report of the Commission of Engineering Geological Mapping, Bulletion International Association of Engineering Geology, 19 )1979( 364-371. ## 17. Bell F. G., &quot;Engineering properties of soils and rocks&quot;, Blackwell Science)2000( 482. ## 18. Bryson L.S., Gomez-Gutierrez I. C., Hopkins T. C. &quot;Development of a new durability index for compacted shale&quot;, Engineering Geology, Vol. 139-140 )2012( 66-75. ## 19. Bieniawski Z. T., &quot;The point load test in geotechnical practice&quot;, Engineering Geology, Vol. 9 (1975) 1-11. ## 20. Boggs S., &quot;Petrology of sedimentary rocks&quot;, Cambridge university press, London, England (2009). ## 21. BS 812, Methods for determination of aggregate impact value(AIV), British Standard Institute, London, England (1990). ## 22. Brown E.T., &quot;Rock characterization testing &amp;monitorig ISRM suggested methods&quot;, PergamanPress (1981). ## 23. Cargill J. S., Shakoor A., &quot;Evaluation of empirical methods for measuring the uniaxial compressive strength of rock&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science &amp;Geomechanics Abstract, Vol. 27, No: 6 (2004) 495-503. ## 24. Chang C., Zoback M. D., Khaksar A., &quot;Empirical relations between rock strength and physical properties in sedimentary rocks&quot;, Journal of Petroleum Science and Engineering, Vol. 51 (2006) 223-237. ## 25. Deer F., Howie K., Zussman A., &quot;an introduction to the rock forming minerals&quot;, John willy&amp; Sons, 526 (1970). ## 26. Deere D. U., &quot;Geological Considerations, In Rock Mechanics in Engineering) 1968(.## 27. Deere D. U., Miller R. P., &quot;Engineering classification and index properties for intact rock&quot;, Technical report AFWLTR- 65116, A.F. Weapons Laboratory, Kirtland AFB, NM (1966). ## 28. Dhakal G., Yoneda T., Kato M., Kaneko K., &quot;Slake durability and mineralogical properties of some pyroclastic and sedimentary rocks&quot;, Engineering Geology, Vol. 65 (2002) 31-45. ## 29. Franklin J. A., Chandra A., &quot;The Slake durability test&quot;, Int.J.Rock Mech. Min. Sci., Vol. 9 ) 1972( 325-341. ## 30. Gamble J. C., &quot;Durability plasticity classification of shale and other argillaceous rocks&quot;. P.h.D. Thesis University of Illinots (1971). ## 31. Goodman R. E., &quot;Introduction to rock mechanics&quot;, John Wiley &amp; Sons, New York, USA (1989). ## 32. Heidari, M., Mohseni H., Jalali H, &quot;Prediction of Uniaxial Compressive Strength of Some Sedimentary Rocks by Regression Models&quot;, Geotechnical and Geological Engineering., vol. 36 (2018) 401-412. ## 33. ISRM, &quot;The Complete ISRM, Suggested Methods for Rock characterization testing and monitoring&quot;, International Society of rock mechanics (2007). ## 34. Katez O.,Reches Z., Roegiers J., &quot;Evaluation of mechanical rock properties using a Schmidt Hammer&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, Vol. 37, (2000) 723-728. ## 35. Kahraman S., Gunayin O., Fener M.,&quot;The effect of porosity on the relation between uniaxial compressive strength and point load index.International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences,Vol. 42 (2005) 584-589. ## 36. Marquse A. D. A., Paes B. S. D., Marques E. A. G., Pereira L. C., &quot;Correlation between uniaxial compressive strength and point load strength for some Brazilian high- grade metamorphic rocks&quot;, RevistaBrasileira de Geologia de Engenharia e Ambiental (2015). ## 37. Ricou L. E., &quot;Evolution structuralke des Zagrides. La région clef de Neyriz (Zagrosiranien)&quot;, Mem. Soc. Geol., France N.S. 55, 125 (1976) 140. ## 38. Ricou L. E., &quot;Lcmetamorphisme au contact des peridotites de Neyriz(Zagros interne, Iran): Developpement de skarns a pyroxene (1971). ## 39. Ricou L. E., Braud J., Brunn J. H., Le Zagros, In: Livre à la mémoire de A.F de Lapparent&quot;, Soc. géol. France, Paris (1977) 33-52. ## 40. Tarun S., Ashwani J., K S. Rao,&quot;Rock Failure Pattern Under Uniaxial, Triaxial compression and Brazillian loading Conditions&quot;., Geotechnical applications., Lecture Notes in Civil Engineering LNCE, volume 13., (2018) 241-249. ## 41. Tugrul A., &quot;The effect of weathering on pore geometry and compressive strength of selected rock types from&quot;, Turkey. Engineering Geology, Vol. 75, No. 3-4 (2004) 215-227. ## 42. Undul O.,Tugrul A., &quot;The Influence of Weathering on the Engineering Properties of Dunites&quot;, Rock Mech.,Rock Eng.,Vol. 45 (2012) 225-239. ## 43. Ulusay R., Tureli K., Ider M. H., &quot;Prediction of engineering properties of a selected litharenite sandstone from its petrographic characteristics using correlation and multivariable statistical techniques&quot;, Engineering Geology, Vol. 37, (1994) 135-157. ## 44. Wang M., Cao P. &quot;Numerical Studu on Flatted Brazilian Test and Its Empirical Formula&quot;, EJGE., vol. 20 (2015) 122111-12224. ## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر اختلاط دانه‌ های ژئوفوم و خاک بر پارامترهای مقاومت برشی خاک ماسه ‌ای با استفاده از آزمایش برش مستقیم</TitleF>
		<TitleE>Effect of Mixing Geofoam Beads and Soil on Shear Strength Parameters of Sandy Soil Using Direct Shear Test</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>استفاده از مخلوط دانه&#8207;های ژئوفوم در ترکیب با خاک از موضوعات اخیر مورد توجه محققان بوده است. این امر موجب کاهش محسوس وزن مخصوص خاک شده و فشار محرک دیوارهای حائل را به شدت کاهش می&#8207;دهد. همچنین استفاده از این ترکیب در مناطق لرزه&#8204;خیز اهمیت دارد. در این مقاله به بررسی تأثیر اختلاط ژئوفوم و3 نوع خاک ماسه&#8204;ای بر وزن مخصوص و پارامترهای مقاومت برشی خاک&#8207;ها پرداختیم. خاک&#8207;های استفاده شده، ماسه&#8207; 161 فیروزکوه، ماسه&#8207; 161 فیروزکوه با 10 درصد لای و ماسه&#8207; 161 فیروزکوه با 20 درصد لای است. دانه&#8207;های ژئوفوم همگی ریزدانه است که از الک شمارۀ 10 عبور کرده&#8204;اند و مقادیر وزنی اضافه شده آن&#8207;ها به خاک 0، 2/0، 4/0، 6/0 درصد وزنی خاک است. آزمایش&#8204;ها در دستگاه برش مستقیم 10&#215;10 سانتی&#8204;متر تحت سه تنش قائم 50، 100، 150 کیلوپاسکال انجام شدند. نتایج به&#8204;دست آمده نشان می&#8207;دهند که با افزایش درصد وزنی ژئوفوم، زاویۀ اصطکاک داخلی در ماسه کاهش و چسبندگی ظاهری در مخلوط خاک-ژئوفوم افزایش می&#8207;یابد. با افزایش تنش&#8207;های قائم در مخلوط ماسه و ژئوفوم (با درصد وزنی یک&#8204;سان ژئوفوم) مقاومت برشی افزایش می&#8207;یابد. هرچه میزان چسبندگی طبیعی خود خاک کم&#8204;تر باشد تأثیر افزودن ژئوفوم در افزایش چسبندگی خاک بیش&#8204;تر است. هم&#8204;چنین در اختلاط حدود 4/0 درصد ژئوفوم با خاک، نرخ رشد چسبندگی خاک&#8204;ها با سرعت کندتری افزایش یافته و نرخ کاهش زاویۀ اصطکاک داخلی نیز کندتر می&#8204;شود. با توجه به آزمایش&#8204;های انجام شده می&#8207;توان مقادیر زاویۀ اصطکاک داخلی و چسبندگی خاک&#8207;های آزمایش شده را در صورت اختلاط با درصدهای دیگر ژئوفوم با تقریب مناسبی پیش&#8204;بینی کرد.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Introduction
Geofoames are used as a light weight fill material in those places which soil borrows is not cost effective for engineering or economic purposes. In general, geofoames are highly capable of improving some of geotechnical properties of soils such as inflation creation, reduction of density, and etc., due to their light weight, no change of volume against water, low permeability, and relatively proper strength. Using mixture of geofoam beads and soil has been recently taken into consideration by researchers. The mixture causes tangible reduction of soil density and severe drop of active pressure of retaining walls. Also, using the mixture in seismic zones is of special importance. In the paper, effect of mixing geofoam (4 different percent) and three types of poorly graded sandy soils have been dealt with. The research innovation has been compared to previous ones is using poorly graded sandy soil, separating geofoam beads based on their diameter, and reviewing the effect of adding various percentage of geofoam on improvement of poorly graded sandy soil&#8217;s properties.
Materials and Test Method
Tests have been performed in direct shear box (10 cm x10 cm) under three stress levels of 50, 100, and 150kPa. First type of soil has been Firoozkooh sand (#161) with specific gravity of 2.65, as uniformly graded sand (SP). Second type of soil has been mixture of uniformly graded sand and 10% silt (SM-SP); and, third type of soil has been mixture of Firoozkooh sand and 20% silt (SM). The three above types of soils have been named as soil 1, soil 2, and soil 3, respectively.
Geofoam beads have been all fine grained, passing through sieve No. 10; and, their added weighted values have been 0, 0.2, 0.4, and 0.6% of weighted percentage of soil. All of tests have been performed with optimum moisture content of geofoam and soil mixture. Due to diversity of soil types and ratio of geofoam-soil mixtures, soil compaction test has been performed on each direct shear test&#8217;s sample to specify optimum moisture content of various types of mixtures; because there have been various types of soils used, and also various ratios of soil and geofoam mixtures.
Results 
According to the results, using geofoam beads leads to considerable reduction of soil density. Decrease made in density will be more tangible when higher percentages of geofoam are added to the soil. Also, as far as geofoam absorbs water, optimum level of moisture will be increased through increase of geofoam percentage in soil-geofoam mixture.
Since geofoam beads are less rigid compared to grains of sand, sand and geofoam interlocking and friction level is lower than sand interlocked to sand; and shear strength has been decreased through increase of geofoam percentage in soil. The point to be remembered is that, reduction level of shear strength in soils containing various percentages of geofoam is not so tangible compared to the soil itself. In its worst case, the reduction would be about 12%.
Adding geofoam beads to all of the three types of soil has led to their increase of apparent cohesion. Moreover, through increase of mixture percentages, more increase has been made in apparent cohesion of mixture. The results are indicative of significant effect of mixing geofoam and soil 1 in increase of soil cohesion up to 9 times. The cohesion increase has been about 4 and 2 times for soils type 2 and 3 respectively. So, it could be concluded that the lower the soil cohesion, the higher would be effect on cohesion increase of soil, through increase of geofoam percentage.
In figure 1, chart of internal friction angle is shown based on mixture percentage of geofoam for those types of soils being tested. Considering decrease of internal friction angle through increase of geofoam percentage, the important point is slope drop observed when geofoam percentage added has been 0.4%. Therefore, reduction speed of internal friction angle has become slower, after this level. Considering the figure, internal friction angles of soils type 1, 2, and 3 have shown respectively 15, 16, and 18% of reduction, through highest percentage of geofoam added (0.6%).
Figure 1- Internal friction angle based on geofoam percentage mixed with different soils
Comparing the results from present and previous researches, it could be concluded that adding higher percentages of geofoam results in cohesion increase of sandy soils; however, the increase level is different for various types of soils. The lower the initial cohesion of sandy soils and the more uniform their gradation, the more the effect of adding geofoam on increase of cohesion coefficient of soil. Also, downward trend of internal friction angle for well graded and poorly grades sandy soils is almost similar.
Using the results from present research and considering acceptable level of reduction made in internal friction angle of the soil mixed with geofoam against cohesion increase and reduction of soil density; mixture of geofoam beads and soil could be used in construction of embankments, retaining walls and other earth structures, appropriately.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>133</FPAGE>
			<TPAGE>148</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمد جعفری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران مرکزی، گروه عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران مرکزی،</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mahdimohamadjafari69@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یزدی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران مرکزی، گروه عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران مرکزی،</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Yazdi_ma@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>geofoam beads</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>internal friction angle</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>cohesion</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>direct shear test</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دانه‌های ژئوفوم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زاویۀ اصطکاک داخلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>چسبندگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آزمایش برش مستقیم</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. Frydenlund T. E., Aaboe R., &quot;Expanded Polystyrene the Light Solution&quot;, proceedings of International Symposium on EPS Construction Method, Tokyo, Japa.## 2. Miki G., &quot;Ten Year History of EPS Method in Japan and is future Challenges&quot;. Proceedings Of International Symposium On Eps Construction Method, Tokyo (1996). ## 3. Negussey D., &quot;Design Parameters For EPS Geofoam&quot;, Soils and Foundations, Japanese Geotechnical Society, 47, No. 1 (2007) 161-170. ## 4. Illuri, H. K., &quot;Development of soil-EPS mixes for geotechnical applications&quot;, Ph.D thesis, Queensland University of Technology, Australia (2007). ## 5. Aytekin M., Banu Ikizler S., Nas E., &quot;Laboratory Study of Expanded polystyrene (EPS) geofoam used with expansive soils&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 26 (2008) 189-195. ## 6. Deng A., Xiao Y., &quot;Shear Behavior of Sand-Expanded PolyStyrene Beads Lightweight Fills&quot; Jcent. South univ. Technoul, 15 (2) (2008) 174-179. ## 7. Gao H., Liu J., Liu H., &quot;Geotechnical properties of EPS composite soil&quot;, International Journal of Geotechnical Engineering (2011) 69-77. ## 8. گلپذیر ا.، فرهنگ ب.، &quot;تأثیر استفاده از مخلوط خاک و ژئوفوم در کاهش فشار جانبی وارد بر دیوارهای حائل&quot;، اولین کنفرانس ملی مکانیک خاک و مهندسی پی دانشکدۀ مهندسی عمران.دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی تهران (1393). ## 9. باغانیان س.، آروین م.، &quot;بررسی پایداری دیوارهای حائل وزنی با پشت ریز مخلوط ماسه-دانه‌های ژئوفوم&quot;، پانزدهمین کنفرانس دانشجویان عمران سراسر کشور. دانشگاه ارومیه (1393). ## 10. نژادشیرازی ع.، حیدریان ه.، جم م.، &quot; بررسی رفتار مقاومتی مخلوط خاک و ژئوفوم با درصدهای وزنی و اندازه‌های مختلف ژئوفوم با استفاده از آزمایش برش مستقیم و تک محوری&quot;، دهمین کنگره بین المللی مهندسی عمران، دانشگاه تبریز (1394). ## 11. عباسی ف.، کریمیپور فرد،ک.، &quot;بررسی رفتار مکانیکی مخلوط ماسه و ژئوفوم در آزمایش سه محوری&quot;، اولین مسابقه کنفرانس بین المللی جامع علوم مهندسی ایران. بندر انزلی (1395). ## ##1. Frydenlund T. E., Aaboe R., &quot;Expanded Polystyrene the Light Solution&quot;, proceedings of International Symposium on EPS Construction Method, Tokyo, Japa.## 2. Miki G., &quot;Ten Year History of EPS Method in Japan and is future Challenges&quot;. Proceedings Of International Symposium On Eps Construction Method, Tokyo (1996). ## 3. Negussey D., &quot;Design Parameters For EPS Geofoam&quot;, Soils and Foundations, Japanese Geotechnical Society, 47, No. 1 (2007) 161-170. ## 4. Illuri, H. K., &quot;Development of soil-EPS mixes for geotechnical applications&quot;, Ph.D thesis, Queensland University of Technology, Australia (2007). ## 5. Aytekin M., Banu Ikizler S., Nas E., &quot;Laboratory Study of Expanded polystyrene (EPS) geofoam used with expansive soils&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 26 (2008) 189-195. ## 6. Deng A., Xiao Y., &quot;Shear Behavior of Sand-Expanded PolyStyrene Beads Lightweight Fills&quot; Jcent. South univ. Technoul, 15 (2) (2008) 174-179. ## 7. Gao H., Liu J., Liu H., &quot;Geotechnical properties of EPS composite soil&quot;, International Journal of Geotechnical Engineering (2011) 69-77. ## 8. گلپذیر ا.، فرهنگ ب.، &quot;تأثیر استفاده از مخلوط خاک و ژئوفوم در کاهش فشار جانبی وارد بر دیوارهای حائل&quot;، اولین کنفرانس ملی مکانیک خاک و مهندسی پی دانشکدۀ مهندسی عمران.دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی تهران (1393). ## 9. باغانیان س.، آروین م.، &quot;بررسی پایداری دیوارهای حائل وزنی با پشت ریز مخلوط ماسه-دانه‌های ژئوفوم&quot;، پانزدهمین کنفرانس دانشجویان عمران سراسر کشور. دانشگاه ارومیه (1393). ## 10. نژادشیرازی ع.، حیدریان ه.، جم م.، &quot; بررسی رفتار مقاومتی مخلوط خاک و ژئوفوم با درصدهای وزنی و اندازه‌های مختلف ژئوفوم با استفاده از آزمایش برش مستقیم و تک محوری&quot;، دهمین کنگره بین المللی مهندسی عمران، دانشگاه تبریز (1394). ## 11. عباسی ف.، کریمیپور فرد،ک.، &quot;بررسی رفتار مکانیکی مخلوط ماسه و ژئوفوم در آزمایش سه محوری&quot;، اولین مسابقه کنفرانس بین المللی جامع علوم مهندسی ایران. بندر انزلی (1395). ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی آزمایشگاهی تأثیر شکل مهار بر جابه‌جایی دیوار پایدارسازی شده با مهار مارپیچ</TitleF>
		<TitleE>A laboratory study on the effect of anchor shape on the displacement of stabilized wall with helical anchors</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مهارهای مارپیچ از روش&#8204;های نوین در پایدارسازی دیواره&#8204;ها و ساخت دیوارهای حایل هستند. در این پژوهش تأثیر شکل مهارهای مارپیچ بر جابه&#8204;جایی دیواره&#8204; پایدارسازی شده با این روش از نظر آزمایشگاهی بررسی شده است. بدین&#8204;منظور از ۴ نوع مهار مارپیچ با قطر و تعداد صفحات مارپیچ متفاوت برای پایدارسازی دیواره استفاده شده است. برای بررسی میزان جابه&#8204;جایی و تغییراتی که در مراحل مختلف خاک&#8204;برداری در مدل&#8204;سازی فیزیکی رخ می&#8204;دهد از روش سرعت&#8204;سنجی تصویری ذرات (PIV) استفاده شده و عکس&#8204;های گرفته شده از مراحل مختلف تجزیه و تحلیل و مقایسه شده است. با توجه به نتایج حاصل از آزمایش&#8204;های انجام شده می&#8204;توان بیان کرد که در شیب پشت (back slope) 20 درجه، میزان جابه&#8204;جایی تاج دیواره با کاهش تعداد صفحه&#8204;های مارپیچ و قطر آن&#8204;&#8204;ها افزایش می&#8204;یابد، در نتیجه میزان جابه&#8204;جایی مجاز دیواره تعیین کننده&#8204; نوع مهار مارپیچ استفاده شده است. با توجه به این&#8204;که در شیب پشت 20 درجه مهار مارپیچ دارای 3 مارپیچ کم&#8204;ترین میزان جابه&#8204;جایی را در تاج دیواره ایجاد می&#8204;کند و جابه&#8204;جایی رخ داده از دیوار پایدارسازی شده به&#8204;روش میخ&#8204;کوبی کم&#8204;تر است، در زمان وجود سربار استفاده از روش مهار مارپیچ به&#8204;جای میخ&#8204;کوبی منطقی به&#8204;نظر می&#8204;رسد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The increasing rate of construction activities in urban areas is accompanied by excavation in the vicinity of existing structures and urban utilities. This issue has highlighted the importance of constructing protecting structures in order to control displacements and prevent damage to structures and their neighboring area. Among the important widely used wall stabilization techniques, one can name nailing and grouted anchors. However, these methods suffer some drawbacks such as annoying noise and vibration during the drilling, implementation difficulties below the water table, grouting problem, installation of strands and bars in the borehole in porous and collapse soils, and long curing time for the grout of post-tension anchors. Since the helical anchor method lacks many of the mentioned problems, it is now widely used in many applications.
In the present work, a laboratory model of helical anchor stabilized wall is presented and evaluated. For this purpose, four types of anchors at 20&#176; back slope are designed in a sandy soil and the effect of helix configuration (in term of its diameter and number of blades) is investigated. Considering the laboratory scale of the designed model, the results obtained using helical anchor were compared with numerical results of soil nailing wall by applying the particle image velocimetry (PIV) analyses.
Material and methods
The test box designed in this work is made of a metal plate with a thickness, length, width, and depth of 1.5 mm, 100 cm, 60 cm, and 30 cm, respectively, and a Plexiglas in its opposing side with a thickness of 50 mm. The soil used in the experiments was the dry sand of Soufian region in east Azerbaijan province of Iran. The soil is classified as SP according to USCS classification. The helical anchors were fabricated by welding the helical pitches to a metal shaft. The end part of the shafts is screw threaded such that to fasten a bolt to them.
To start the experiment, the empty box was completely cleaned using the detergents to remove any pollution or soil on the Plexiglas and metal surface. Afterward, the sandy soil was poured on the wall floor and the facing was placed inside the box vertically. Again, the sandy soil was poured from both sides of the facing up to the installation height of the helices. Helices were installed in the assigned holes and their angle was adjusted through the pre-fabricated stencils. The soil height was increased up to the next row assigned for helices installation. These steps were repeated until reach the wall crest. After preparation of the physical model, its behavior during the preparation must be modeled. We first filled both sides of the model and then modeled the stability behavior of the helical anchor wall through excavating its facing opposed side. Overall, the wall was built through eight excavation steps.
Results and discussion
The maximum displacement is related to the anchor type 1, which does not have enough bearing capacity under surcharge conditions. By changing the anchor type and increasing the number of helices, shear strains and their expansion in the wall back decline. The decrease in displacement rate by changing the anchor from type 1 to type 2 is 18%, which is due to the low bearing capacity of type 2 anchor compared to the type 1 anchor. Increasing the number of pitches from one to two (changing the type 1 anchor to type 3 anchor) showed a considerable decrease (i.e., 43%) in displacement rate. Increasing the number of pitches from 1 to 3 (changing the anchor from type 1 to type 3) resulted in a 62% decrease in wall crest displacement. This displacement decrease rate seems to decline with an increase in the number of helixes.
The displacement rate for all four anchors is almost similar in two excavation steps, which probably is because of the need for displacement for activation of the anchors. One strategy to deal this issue in the sensitive projects and control the displacement is to apply post-tension helical anchors. Then, in stages 4 to 6, the displacement was almost constant due to four main reasons including wall rigidity, the presence of reinforcements, formation of pre-step displacement-induced tension force, and enough capacity of anchors to face with more displacement. In stages 6 to 8, type 1 and 2 anchors showed growing displacements due to the reduction and ending the wall rigidity and lower bearing capacity. In type 3 and 4 anchors, the maximum displacement was related to 4 initial stages. In type 1 and 2 anchors, which have two helical plates, almost a similar behavior was observed until stage 6 of excavation, but eventually type 3 anchors showed better performance because of higher bearing capacity to overall displacement.
Conclusion
In the present study, a physical model was designed to investigate the effect of helical anchors&#8217; geometry on displacement rate of helical anchor wall and compare it with a nail wall. Overall, comparing the results obtained by conducting these experiments on a helical anchor stabilized wall and a nail wall revealed that:
- Wall crest displacement is affected by the diameter and number of helices and decreases by an increase in bearing capacity.
- The increase in the number of pitches from one to two (single-pitch to double-pitch anchor) has a higher effect on displacement control compared to the case of changing the double-pitch to triple-pitch anchor. So, it can be stated that a further increase in the number of anchor pitches results in a declined performance of the anchors.
- All anchors need a slight displacement for activation. This issue cannot be resolved by changing the type of helical anchors. Hence, when the displacement required for activation of the anchors exceeds the allowable wall crest displacement, use of post-tensioned helical anchors is recommended.
- A comparison between nailing and helical anchor results revealed that the relative density of the wall stabilized with the helical anchor is less than that of the nail wall; and wall crest displacement in the helical anchor wall was very lower than that of nail wall. Thus, the helical anchor wall stabilization is preferred when other economic and technical requirements are met.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>149</FPAGE>
			<TPAGE>174</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدعماد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمودی مهریزی</Family>
				<NameE>Mohammad Emad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahmoudi Mehrizi1</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خوارزمی، پردیس بین‌الملل، گروه مهندسی عمران،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی،</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>me.mahmudi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>یونس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دقیق</Family>
				<NameE>Younos</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Daghigh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>گروه مهندسی عمران، واحد کرج، دانشگاه آزاد اسلامی، کرج،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد کرج</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>daghigh_y@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نظری افشار</Family>
				<NameE>Javad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nazariafshar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>گروه مهندسی عمران، واحد شهرقدس، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد شهرقدس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nazariafshar@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>helical anchor</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>wall</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>horizontal displacement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>particle image velocimetry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>stabilization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>sandy soil</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Soufian region in east Azerbaijan province of Iran.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText> مهار مارپیچ</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دیوار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جابه‌جایی افقی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرعت‌سنجی تصویری ذرات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پایدارسازی.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1.	Ghaly A., Hanna A., Hanna M., &quot;Installation torque of screw anchors in dry sand&quot;, Soils and Foundations, Vol. 31, (1991) 77-92.## 2.	Ghaly A., Hanna A., &quot;Stresses and strains around helical screw anchors in sand&quot;, Soils and Foundations, Vol. 32, (1992) 27-42. ## 3.	Shaheen W. A., Demars K. R., &quot;Interaction of multiple helical earth anchors embedded in granular soil&quot;, Marine georesources &amp; geotechnology, Vol. 13, (1995) 357-374. ## 4.	Mittal S., Mukherjee S., &quot;Vertical uplift capacity of a group of helical screw anchors in sand&quot;, Indian Geotechnical Journal, Vol. 43, (2013) 238-250. ## 5.	Mittal S., Mukherjee S., &quot;Vertical Pullout Capacity of a Group of Helical Screw Anchors in Sand: An Empirical Approach&quot;, Indian Geotechnical Journal, Vol. 44, (2014) 480-488. ## 6.	Mittal S., Mukherjee S., &quot;Behaviour of group of helical screw anchors under compressive loads&quot;, Geotechnical and Geological Engineering, Vol. 33, (2015) 575-592. ## 7.	Perko H. A., &quot;Summary of earth retaining methods utilizing helical anchors.&quot; Magnum® Helix Foundation.™ Technical Reference Manual. March 4 (1999). ## 8.	Deardorff D., Moeller M., Walt E., &quot;Results of an instrumented helical soil nail wall&quot;, Earth Retention Conference 3, (2010) 262-269. ## 9.	Lutenneger A., &quot;Behavior of multi-helix screw anchors in sand&quot;, Proceedings of the 14th Pan-American Conference on Soil Mechanics and Geotechnical Engineering, Toronto (2011). ## 10.	Tsuha C. D. H. C., Aoki N., Rault G., Thorel L., Garnier J., &quot;Evaluation of the efficiencies of helical anchor plates in sand by centrifuge model tests&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 49, (2012) 1102-1114. ## 11.	Tsuha C. D. H. C., Santos T. D. C., Rault G., Thorel L., Garnier J., &quot;Influence of multiple helix configuration on the uplift capacity of helical anchors&quot;, Congrès International de Mécanique des Sols et de Géotechnique, 18 (2013). ## 12.	Morais T. D. S.O., Tsuha C. D. H. C., &quot;A New Experimental Procedure to Investigate the Torque Correlation Factor of Helical Anchors&quot;, Electronic Journal of Geotechnical Engineering, Vol. 19, (2014) 3851-3864. ## 13.	Clemence S., Lutenegger A., &quot;Industry survey of state of practice for helical piles and tiebacks&quot;, DFI Journal-The Journal of the Deep Foundations Institute, Vol. 9, (2015) 21-41. ## 14.	Tsuha C. D. H. C., &quot;Physical Modelling of the Behaviour of Helical Anchors&quot;, 3rd European Conf. on Physical Modelling in Geotechnics (EUROFUGE 2016), IFSTTAR Nantes Centre, France, 1st-3rd June, (2016). ## 15.	Schiavon J. A., Tsuha C. D. H. C., Thorel L., &quot;Scale effect in centrifuge tests of helical anchors in sand&quot;, International Journal of Physical Modelling in Geotechnics, Vol. 16, (2016) 185-196. ## 16.	Tokhi, H., Ren G., Li J., &quot;Laboratory study of a new screw nail and its interaction in sand&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 78, (2016) 144-154. ## 17.	Sharma M., Samanta M., Sarkar S., &quot;Laboratory study on pullout capacity of helical soil nail in cohesionless soil&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 54, (2017) 1482-1495. ## 18.	Tokhi H., Ren G., Li J., &quot;Laboratory pullout resistance of a new screw soil nail in residual soil&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 55, (2017) 609-619. ## 19.	Junaideen S. M., Tham L. G., Law K. T., Lee C. F., Yue Z. Q., &quot;Laboratory study of soil nail interaction in loose, completely decomposed granite&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 41, (2004) 274-286. ## 20.	Wood D. M., &quot;Geotechnical modelling&quot;, CRC Press (2014). ## 21.	Stephenson R. W., &quot;Design and Installation of Torque Anchors for Tiebacks and Foundations&quot;, Missouri University of Science and Technology, Rolla (2003). ## 22.	Meyerhof G., &quot;The ultimate bearing capacity of foudations&quot;, Geotechnique, Vol. 2 (1951) 301-332. ## 23.	Spagnoli G., Gavin K., Brangan C., Bauer S., &quot;In situ and laboratory tests in dense sand investigating the helix-to-shaft ratio of helical piles as a novel offshore foundation system&quot;, Frontiers in Offshore Geotechnics, vol. 3, (2015) 643-648. ## 24.	Moghadam M. J., Zad A., Mehrannia N., Dastaran N., &quot;Experimental evaluation of mechanically stabilized earth walls with recycled crumb rubbers&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, Vol. 10 (2018) 947-957. ## 25.	Moghadam M. J., Zad A., Mehrannia N., Dastaran N., &quot;Experimental study of the influence of the shape and configuration of plate anchors on retaining walls&quot;, International Journal of Physical Modelling in Geotechnics (2018) 1-49. ## 26.	Tsuha C. H. C., Aoki N., Rault G., Thorel L., Garnier J., &quot;Physical modelling of helical pile anchors&quot;, International Journal of Physical Modelling in Geotechnics, Vol. 7 (2007) 01-12. ## 27. Young J. J. M., &quot;Uplift capacity and displacement of helical anchors in cohesive soil&quot;, A Thesis Submitted to Oregon State University (2012). ## 28.	Salgado R., Yoon S., Siddiki N. Z., &quot;Construction of tire shreds test embankment&quot; (2003). 29.	Lazarte C. A., Robinson H., Gómez J. E., Baxter A., Cadden A., Berg R., &quot;Soil Nail Walls Reference Manual&quot;, No. FHWA-NHI-14-007 , (2015). ## 30.	Sabatini P., Pass D., Bachus R. C., &quot;Ground anchors and anchored systems&quot;, United States, Federal Highway Administration, Office of Bridge Technology (1999). ## 31.	Lanyi-Bennett S. A., Deng L., &quot;Axial load testing of helical pile groups in a glaciolacustrine clay&quot;, Canadian Geotechnical Journal (2018). ## 32.	Ghosh P., Samal S., &quot;Interaction Effect of Group of Helical Anchors in Cohesive Soil Using Finite Element Analysis&quot;, Geotechnical and Geological Engineering, Vol. 35 (2017) 1475-1490. ## 33.	Dong T. W., Zheng Y. R., &quot;Limit analysis of vertical anti-pulling screw pile group under inclined loading on 3D elastic-plastic finite element strength reduction method&quot;, Journal of central south university, Vol. 21, (2014) 1165-1175. ## 34.	Albusoda B. S., Abbase H. O., &quot;Performance assessment of single and group of helical piles embedded in expansive soil&quot;, International Journal of Geo-Engineering, Vol. 8, (2017), 25. ## 35.	Elsherbiny Z., El Naggar M., &quot;The performance of helical pile groups under compressive loads: a numerical investigation&quot;, in Proceedings of the 18th International Conference on Soil Mechanics and Geotechnical Engineering (2013). ## 36.	Sakr M., Nazir A., Azzam W., Sallam A., &quot;Uplift capacity of group screw piles with grouted shafts in sand&quot;, (2017). ## 37.	مهدوی ح.، کاتبی ه.، امین‌فر م.، &quot;بررسی روش میخکوبی خاک با استفاده از مدلسازی فیزیکی به روش &quot;PIV، دانشکدۀ مهندسی عمران، دانشگاه تبریز (1387). ## 38.	White D., Take W., Bolton M., &quot;Soil deformation measurement using particle image velocimetry (PIV) and photogrammetry&quot;, Geotechnique, Vol. 53 (2003) 619-631. ##  ##1.	Ghaly A., Hanna A., Hanna M., &quot;Installation torque of screw anchors in dry sand&quot;, Soils and Foundations, Vol. 31, (1991) 77-92.## 2.	Ghaly A., Hanna A., &quot;Stresses and strains around helical screw anchors in sand&quot;, Soils and Foundations, Vol. 32, (1992) 27-42. ## 3.	Shaheen W. A., Demars K. R., &quot;Interaction of multiple helical earth anchors embedded in granular soil&quot;, Marine georesources &amp; geotechnology, Vol. 13, (1995) 357-374. ## 4.	Mittal S., Mukherjee S., &quot;Vertical uplift capacity of a group of helical screw anchors in sand&quot;, Indian Geotechnical Journal, Vol. 43, (2013) 238-250. ## 5.	Mittal S., Mukherjee S., &quot;Vertical Pullout Capacity of a Group of Helical Screw Anchors in Sand: An Empirical Approach&quot;, Indian Geotechnical Journal, Vol. 44, (2014) 480-488. ## 6.	Mittal S., Mukherjee S., &quot;Behaviour of group of helical screw anchors under compressive loads&quot;, Geotechnical and Geological Engineering, Vol. 33, (2015) 575-592. ## 7.	Perko H. A., &quot;Summary of earth retaining methods utilizing helical anchors.&quot; Magnum® Helix Foundation.™ Technical Reference Manual. March 4 (1999). ## 8.	Deardorff D., Moeller M., Walt E., &quot;Results of an instrumented helical soil nail wall&quot;, Earth Retention Conference 3, (2010) 262-269. ## 9.	Lutenneger A., &quot;Behavior of multi-helix screw anchors in sand&quot;, Proceedings of the 14th Pan-American Conference on Soil Mechanics and Geotechnical Engineering, Toronto (2011). ## 10.	Tsuha C. D. H. C., Aoki N., Rault G., Thorel L., Garnier J., &quot;Evaluation of the efficiencies of helical anchor plates in sand by centrifuge model tests&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 49, (2012) 1102-1114. ## 11.	Tsuha C. D. H. C., Santos T. D. C., Rault G., Thorel L., Garnier J., &quot;Influence of multiple helix configuration on the uplift capacity of helical anchors&quot;, Congrès International de Mécanique des Sols et de Géotechnique, 18 (2013). ## 12.	Morais T. D. S.O., Tsuha C. D. H. C., &quot;A New Experimental Procedure to Investigate the Torque Correlation Factor of Helical Anchors&quot;, Electronic Journal of Geotechnical Engineering, Vol. 19, (2014) 3851-3864. ## 13.	Clemence S., Lutenegger A., &quot;Industry survey of state of practice for helical piles and tiebacks&quot;, DFI Journal-The Journal of the Deep Foundations Institute, Vol. 9, (2015) 21-41. ## 14.	Tsuha C. D. H. C., &quot;Physical Modelling of the Behaviour of Helical Anchors&quot;, 3rd European Conf. on Physical Modelling in Geotechnics (EUROFUGE 2016), IFSTTAR Nantes Centre, France, 1st-3rd June, (2016). ## 15.	Schiavon J. A., Tsuha C. D. H. C., Thorel L., &quot;Scale effect in centrifuge tests of helical anchors in sand&quot;, International Journal of Physical Modelling in Geotechnics, Vol. 16, (2016) 185-196. ## 16.	Tokhi, H., Ren G., Li J., &quot;Laboratory study of a new screw nail and its interaction in sand&quot;, Computers and Geotechnics, Vol. 78, (2016) 144-154. ## 17.	Sharma M., Samanta M., Sarkar S., &quot;Laboratory study on pullout capacity of helical soil nail in cohesionless soil&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 54, (2017) 1482-1495. ## 18.	Tokhi H., Ren G., Li J., &quot;Laboratory pullout resistance of a new screw soil nail in residual soil&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 55, (2017) 609-619. ## 19.	Junaideen S. M., Tham L. G., Law K. T., Lee C. F., Yue Z. Q., &quot;Laboratory study of soil nail interaction in loose, completely decomposed granite&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 41, (2004) 274-286. ## 20.	Wood D. M., &quot;Geotechnical modelling&quot;, CRC Press (2014). ## 21.	Stephenson R. W., &quot;Design and Installation of Torque Anchors for Tiebacks and Foundations&quot;, Missouri University of Science and Technology, Rolla (2003). ## 22.	Meyerhof G., &quot;The ultimate bearing capacity of foudations&quot;, Geotechnique, Vol. 2 (1951) 301-332. ## 23.	Spagnoli G., Gavin K., Brangan C., Bauer S., &quot;In situ and laboratory tests in dense sand investigating the helix-to-shaft ratio of helical piles as a novel offshore foundation system&quot;, Frontiers in Offshore Geotechnics, vol. 3, (2015) 643-648. ## 24.	Moghadam M. J., Zad A., Mehrannia N., Dastaran N., &quot;Experimental evaluation of mechanically stabilized earth walls with recycled crumb rubbers&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, Vol. 10 (2018) 947-957. ## 25.	Moghadam M. J., Zad A., Mehrannia N., Dastaran N., &quot;Experimental study of the influence of the shape and configuration of plate anchors on retaining walls&quot;, International Journal of Physical Modelling in Geotechnics (2018) 1-49. ## 26.	Tsuha C. H. C., Aoki N., Rault G., Thorel L., Garnier J., &quot;Physical modelling of helical pile anchors&quot;, International Journal of Physical Modelling in Geotechnics, Vol. 7 (2007) 01-12. ## 27. Young J. J. M., &quot;Uplift capacity and displacement of helical anchors in cohesive soil&quot;, A Thesis Submitted to Oregon State University (2012). ## 28.	Salgado R., Yoon S., Siddiki N. Z., &quot;Construction of tire shreds test embankment&quot; (2003). 29.	Lazarte C. A., Robinson H., Gómez J. E., Baxter A., Cadden A., Berg R., &quot;Soil Nail Walls Reference Manual&quot;, No. FHWA-NHI-14-007 , (2015). ## 30.	Sabatini P., Pass D., Bachus R. C., &quot;Ground anchors and anchored systems&quot;, United States, Federal Highway Administration, Office of Bridge Technology (1999). ## 31.	Lanyi-Bennett S. A., Deng L., &quot;Axial load testing of helical pile groups in a glaciolacustrine clay&quot;, Canadian Geotechnical Journal (2018). ## 32.	Ghosh P., Samal S., &quot;Interaction Effect of Group of Helical Anchors in Cohesive Soil Using Finite Element Analysis&quot;, Geotechnical and Geological Engineering, Vol. 35 (2017) 1475-1490. ## 33.	Dong T. W., Zheng Y. R., &quot;Limit analysis of vertical anti-pulling screw pile group under inclined loading on 3D elastic-plastic finite element strength reduction method&quot;, Journal of central south university, Vol. 21, (2014) 1165-1175. ## 34.	Albusoda B. S., Abbase H. O., &quot;Performance assessment of single and group of helical piles embedded in expansive soil&quot;, International Journal of Geo-Engineering, Vol. 8, (2017), 25. ## 35.	Elsherbiny Z., El Naggar M., &quot;The performance of helical pile groups under compressive loads: a numerical investigation&quot;, in Proceedings of the 18th International Conference on Soil Mechanics and Geotechnical Engineering (2013). ## 36.	Sakr M., Nazir A., Azzam W., Sallam A., &quot;Uplift capacity of group screw piles with grouted shafts in sand&quot;, (2017). ## 37.	مهدوی ح.، کاتبی ه.، امین‌فر م.، &quot;بررسی روش میخکوبی خاک با استفاده از مدلسازی فیزیکی به روش &quot;PIV، دانشکدۀ مهندسی عمران، دانشگاه تبریز (1387). ## 38.	White D., Take W., Bolton M., &quot;Soil deformation measurement using particle image velocimetry (PIV) and photogrammetry&quot;, Geotechnique, Vol. 53 (2003) 619-631. ##   ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی نتایج آزمون بارگذاری صفحه‌ای با استفاده از شبیه‌سازی عددی سه‌بعدی در ساختگاه سد بهشت‌آباد</TitleF>
		<TitleE>Application of 3D numerical simulation to process the plate loading test results-Beheshtabad dam as a case study</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مدول تغییرشکل&#8204;پذیری تودۀ سنگ یکی از پارامترهای اساسی در طراحی سدهای بتنی قوسی که می&#8204;تواند به&#8204;طور مستقیم با استفاده از آزمون&#8204;های برجا یا به&#8204;صورت غیرمستقیم از روابط تجربی برآورد شود. برای ارزیابی مدول تغییرشکل&#8204;پذیری توده&#8204;سنگ در کوله&#8204;های سد بهشت&#8204;آباد که بخش مهمی از پروژه انتقال آب به فلات مرکزی ایران است، از آزمایش بارگذاری صفحه&#8204;ای استفاده شده است. در این تحقیق ابتدا روش&#8204;های برآورد مدول تغییرشکل&#8204;پذیری بررسی و بعد از توصیف ژئوتکنیکی ساختگاه سد، مدول تغییرشکل&#8204;پذیری تکیه&#8204;گاه سد با بهره&#8204;گیری از روش&#8204;های تجربی و تحلیلی برآورد شده است. روش&#8204;های تجربی در سه رده دسته&#8204;بندی شدند و مشخص شد مدول برآورد شده به&#8204;وسیلۀ روش&#8204;های تجربی که از نتایج طبقه&#8204;بندی مهندسی و پارامترهای سنگ بکر به&#8204;طور هم&#8204;زمان استفاده می&#8204;کنند، به مدول ارزیابی شده به&#8204;وسیلۀ آزمون بارگذاری صفحه&#8204;ای نزدیک&#8204;تر است. تطابق نداشتن شرایط مرزی فرض شده در روش&#8204;های تحلیلی با روش اجرا منجر به افزایش ناگهانی مدول تغییر شکل محاسبه شده بر مبنای آزمون بارگذاری صفحه&#8204;ای با افزایش عمق می&#8204;شود. از این&#8204;رو، به&#8204;منظور بررسی تأثیر شرایط مرزی موجود بر مدول تغییرشکل&#8204;پذیری، نتایج آزمون بارگذاری صفحه&#8204;ای با استفاده از شبیه&#8204;سازی عددی سه&#8204;بعدی و تحلیل برگشتی بررسی شد. بر اساس نتایج تحلیل عددی، توده سنگ همگن است و توزیع تنش حاصل از صفحات بارگذاری با آن&#8204;چه با استاندارد ASTM D4394 ارزیابی می&#8204;شود از صفر تا 90 درصد تفاوت دارد که میزان تفاوت با فاصله گرفتن از صفحات بارگذاری افزایش پیدا می&#8204;کند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Introduction
Rock mass deformation modulus is one of&#160; the major parameters has to be considered in the design phase of arch dams. Due to filling and discharging of reservoir and corresponding loading and unloading on the dam abutments, irreversible deformation takes place within the rock mass and consequently, increases the potential of creating a separation between dam body and abutments. Therefore, the rock mass modulus must be more than an alowable value in order to prevent arch dam failure. Regarding small core samples and lack of joints and other similar discontinuities in samples, the determined modulus through performing laboratory tests is higher than those obtained through in-situ tests. The available technique to estimate the rock mass deformation modulus is divided into two classes as direct and indirect methods. In direct methods, the rock mass deformation modulus is measured via performing in-situ tests such as plate loading test while it is estimated through empirical equations using rock mass classification and laboratory test results in indirect methods. These equations are developed based on regression analysis between the rock mass modulus calculated via in-situ tests, the rock mass classification and laboratory test results. Although application of these equations is simple and cost-effective, the results are doubtful and cannot be used in the design phase of arch dam due to the heterogeneous nature of rock mass and rock type variability. The numbers of micro-cracks which are developed after gallery excavation using drilling and blasting technique are more close to the loading plate. Thus, calculated modulus in these points is lower than reality. The displacement in the points far from loading plate was near to zero while the transmitted load which is calculated applying ASTM D4394 standard is more than reality in small galleries. Consequently, the calculated modulus was extremely larger than real values and sometimes even more than intact value. The empirical equations are site dependent and they are just applicable in sites with similar geotechnical condition. It is obvious that in-situ tests, such as plate loading, are the appropriate method in order to determine the modulus of deformation, however, due to some simplification in the data processing such as semi-infinite boundary condition, the application of numerical simulation as a data processing tool is more appropriate. In this research, the Beheshtabad dam was introduced and the geology characteristics of dam site were investigated. Applying direct and indirect methods, the rock mass modulus of dam abutments is calculated.
Material and Methods
The dam site is placed approximately at a distance of 2.7 km from the intersection of Koohrange and Beheshtabad river. In accordance with geological studies, the rocks in the site could be categorized in four units combined of Dolomite, Dolomitic Limestone, Limestone, Marl and Marly Limestone. Applying empirical equation the rock mass modulus of dam abutments is evaluated based on the laboratory test results and rock mass engineering classification systems. In addition, ASTM D4394 is applied to investigate the results of ten plate loading tests which are executed in the right and left abutments. To interpret the plate loading test results in the right abutment, a three-dimensional Fast Lagrange Analysis of Continuum (FLAC3D) model is developed.
Result and Discussion
To process the numerical simulation results, back analysis as a data processing tool is used. In this approach, the input parameters of numerical model will be changed in the way that the measured quantities by extensometers at the monitoring points are almost equal with the computed ones via numerical model at the corresponding points. Based on the sensitivity analysis carried out on the Mohr-Coulomb failure criterion parameters, the friction coefficient and cohesion variation do not affect the displacements calculated via numerical simulation as the more portion of gallery displacements are elastic. The error function is minimum when the rock mass modulus is 12 GPa and the horizontal to vertical stress ratio (K0) is equal to 0.5. The evaluated rock mass modulus based on the numerical simulation is two times lower than corresponding one evaluated applying empirical equation as a result of empirical equation uncertainty. Consideration of stress decrement under loading plate shows lower level of stress decrement under loading plate in ASTM D4394 compared to numerical simulation. This is why, the rock mass modulus, calculated based on ASTM D4394, increases dramatically by getting distance from the loading plate.&#160;
Conclusion
The empirical methods estimating the modulus of deformation based on rock mass classification systems tend to evaluate large value of modulus especially for the weak massive rocks.
As a result of galleries dimensions and semi-infinite boundary condition assumed in ASTM D4394, the calculated rock mass modulus increases dramatically by getting distance from loading plate. Therefore, the numerical simulation was applied to process the plate loading test results. A new normalized error function was developed based on measured displacements and the rock mass modulus in the right abutment was determined 12 GPa which is very lower than the calculated value using ASTM D 4394. Also, as a result of numerical simulation, the rock mass is uniform. The stress increment perpendicular to the loading plate was calculated applying numerical simulation which is 0-90 percent lower than those suggested by ASTM D 4394.&#160;
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>175</FPAGE>
			<TPAGE>202</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مهدوی</Family>
				<NameE>Saeed</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahdavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی اصفهان، دانشکدۀ مهندسی معدن،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>smahdevari@cc.iut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهرنوش</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حقیقت</Family>
				<NameE>Mehrnosh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Haghighat</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی اصفهان، دانشکدۀ مهندسی معدن،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مختاری</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mokhtari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یزد، پردیس فنی و مهندسی، دانشکده مهندسی عمران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Plate Loading Test</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Modulus of Deformation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Back Analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Beheshtabad dam.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آزمون بارگذاری صفحه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدول تغییرشکل‌پذیری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل برگشتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سد بهشت‌آباد</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. Hoek E., Diederichs M. S., &quot;Empirical estimation of rock mass modulus&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 43 (2) (2006) 203-215.## 2. Zhang L., &quot;Determination and applications of rock quality designation (RQD)&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, 8 (3) (2016) 389-397. ## 3. ذوالفقاری ع.، سهرابی بیدار ع.، ملکی جوان م.، هفتانی م.، &quot;بررسی اثر تزریق دوغاب بر مدول تغییر شکل‌پذیری توده سنگ با ارزیابی پارامترهای سیستم Q(بررسی موردی پی سنگ سدهای بختیاری، بازفت و خرسان 2) &quot;، نشریه زمین شناسی مهندسی، 8 (1393) 2168-2139. ## 4. American Society for Testing and Materials, ASTM D 4394-84, &quot;Standard test method for determining the in situ modulus of deformation of rock mass using the rigid plate loading method&quot;, ASTM International, West Conshohocken, Penn (1998). ## 5. ISRM, &quot;The Blue Book-The Complete ISRM Suggested Methods for Rock Characterization, Testing and Monitoring 1974-2006&quot;, Ulusay R., Hudson J. A., (eds.), Ankara: ISRM &amp; ISRM Turkish National Group, (2007). ## 6. İbrahim Ferid Öge, &quot;Determination of deformation modulus in a weak rock mass by using menard pressuremeter&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 112 (2018) 238-252. ## 7. Barton N., &quot;Rock mass classification, tunnel reinforcement selection using the Q-system&quot;, In: Proceedings of the ASTM Symposium on Rock Classification Systems for Engineering Purposes, Cincinnati, Ohio, (1987). ## 8. Barton N., &quot;Some new Q value correlations to assist in site characterization and tunnel design&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomechanics Abstracts, 39 (2) (2002) 185-216. ## 9. Bieniawski Z. T., &quot;Determining rock mass deformability: Experience from case histories&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomechanics Abstracts. 15 (5) (1987) 237-247. ## 10. Galera J. M., Alvarez Z., Bieniawski Z. T., &quot;Evaluation of the deformation modulus of rock masses using RMR, comparison with dilatometer tests&quot;, Workshop: Underground Works under Special Conditions: Proceedings of the ISRM Workshop W1. Madrid, Spain, (2007). ## 11. Grimstad E., Barton N., &quot;Updating the Q-System for NMT&quot;, In: International Symposium on Sprayed Concrete-Modern Use of Wet Mix Sprayed Concrete for Underground Support, Oslo, (1993). ## 12. Hoek E., Brown E. T., &quot;Practical estimates of rock mass strength&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, 34 (8) (1997) 1165-1186. ## 13. Mehrotra V. K., &quot;Estimation of engineering parameters of rock mass&quot;, Ph.D. Thesis, University of Roorkee, Roorkee, India, (1992). ## 14. Mitri H. S., Edrissi R., Henning J., &quot;Finite element modeling of cable-bolted stopes in hard rock underground mines&quot;, In: Proceedings of the SME Annual Meeting Albuquerque, New Mexico (1994). ## 15. Nicholson G. A., Bieniawski Z. T., &quot;A nonlinear deformation modulus based on rock mass classification&quot;, International Journal of Mining and Geological Engineering, 8 (3) (1990) 181-202. ## 16. Palmstrom A., Singh R., &quot;The deformation modulus of rock masses: Comparisons between in situ tests and indirect estimates&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 16 (2) (2001) 115-131. ## 17. Read S. A. L., Richards L. R., Perrin N. D., &quot;Applicability of the Hoek-Brown failure criterion to New Zealand greywacke rocks&quot;, In: Proceedings of The Ninth International Congress on Rock Mechanics, Paris (1999). ## 18. Sanei M., Rahmati A., Faramarzi L., Goli S., Mehinrad A., &quot;Estimation of rock mass deformation modulus in Bakhtiary Dam Project in Iran&quot;, In: F. Hudson, Tan (Eds.), Rock Characterization, Modeling and Engineering Design Methods, Taylor &amp; Francis Group, London, (2013). ## 19. Serafim J. L., Pereira J. P., &quot;Consideration of the geomechanics classification of Bieniawski&quot;, In: Proceedings of International Symposium on Engineering Geology and Underground Constructions, (1983). ## 20. Shen J., Karakus M., Xu C., &quot;A comparative study for empirical equations in estimating deformation modulus of rock masses&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 32 (2012) 245-250. ## 21. Stephens R. E., Banks D. C., &quot;Moduli for deformation studies of the foundation and abutments of the Portugues Dam-Puerto Rico&quot;, In: Rock mechanics as a guide for efficient utilization of natural resources: Proceedings of the 30th US symposium, Morgantown, Rotterdam: Balkema (1989). ## 22. Kayabasi A., Gokceoglu C., Ercanoglu M., &quot;Estimating the deformation modulus of rock masses: a comparative study&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 40 (1) (2003) 55-63. ## 23. Fakhimi A., Salehi D., Mojtabai N., &quot;Numerical back analysis for estimation of soil parameters in the Resalat Tunnel project&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 19 (1) (2004) 57-67. ## 24. Jeon Y. S., Yang H. S., &quot;Development of a back analysis algorithm using FLAC&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 41 (1) (2004) 447-453. ## 25. Kaiser P. K., Zou D., Lang P. A., &quot;Stress determination by back analysis of excavation-induced stress changes–a case study&quot;, Rock Mechanics and Rock Engineering, 23 (3) (1990) 167-184. ## 26. Oreste P., &quot;Back-analysis techniques for the improvement of the understanding of rock in underground constructions&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 20 (1) (2005) 7-21. ## 27. Ravandi E. G., Rahmannejad R., Feili Monfared A. E., Ghotbi Ravandi E., &quot;Application of numerical modeling and genetic programming to estimate rock mass modulus of deformation&quot;, International Journal of Mining Science and Technology, 23 (5) (2013) 733-737. ## 28. Sakurai S., Takeuchi K., &quot;Back analysis of measured displacements of tunnels&quot;, Rock Mechanics and Rock Engineering, 16 (3) (1983) 173-180. ## 29. Sakurai S., Akutagawa S., Takeuchi K., Shinji M., Shimizu N., &quot;Back-analysis for tunnel engineering as a modern observational method&quot;, Tunnelling Underground Space Technology, 18 (2-3) (2003) 185-196. ## 30. Ting F. X., Zhang Z., Sheng Q., &quot;Estimating mechanical rock mass parameters relating to the Three Gorges Project permanent shiplock using an intelligent displacement back analysis method&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 37 (7) (2000) 1039-1054. ## 31. Zhang L. Q., Yue Z. Q., Yang Z. F., Qi J. X., Liu F. C., &quot;A displacement-based back-analysis method for rock mass modulus and horizontal in situ stress in tunneling illustrated with a case study&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 21 (6) (2006) 636-649. ## 32. Bertuzzi R., &quot;Back-analysing rock mass modulus from monitoring data of two tunnels in Sydney, Australia&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, 9 (5) (2017) 877-891. ## 33. Vazaios I., Farahmand K., Vlachopoulos N., Diederichs M. S., &quot;Effects of confinement on rock mass modulus: A synthetic rock mass modelling (SRM) study&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, 10 (3) (2018) 436-456. ## 34. مهندسین مشاور زایندآب، &quot;گزارش مکانیک سنگ سیمای طرح پروژه آب‌رسانی به فلات مرکزی ایران&quot;، وزارت نیرو (1392). ## 35. Hoek E., Carranza-Torres C., Corkum B., &quot;Hoek-Brown failure criterion – 2002 Edition&quot;, In: Hammah R., Bawden W., Curran J., Telesnicki M. (Eds.), Proceedings of NARMS-TAC 2002, Mining Innovation and Technology, Toronto, (2002). ## 36. Sonmez H., Gokceoglu C., Ulusay R., &quot;Indirect determination of the modulus of deformation of rock masses based on the GSI system&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 41 (5) (2004) 849-857. ## 37. Sonmez H., Gokceoglu C., Nefeslioglu H. A., Kayabasi A., &quot;Estimation of rock modulus: for intact rocks with an artificial neural network and for rock masses with a new empirical equation&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 43 (2) (2006) 224-235. ## 38. Beiki M., Bashari A., Majdi A., &quot;Genetic programming approach for estimating the deformation modulus of rock mass using sensitivity analysis by neural network&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 47 (7) (2010) 1091-1103## 39. غفرالهی م.، مهدوی س.، &quot;گزارش آزمون بارگذاری صفحه‌ای در ساختگاه سد بهشت‌آباد&quot;، مهندسین مشاور زایند آب، وزارت نیرو (1392). ## 40. Sheory P. R., &quot;A theory for in situ stresses in isotropic and transversely isotropic rock&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science and geomechanics, 31 (1) (1994) 23-34## 41. Palmstrom A., &quot;RMi-a rock mass characterization system for rock engineering purposes&quot;, PhD thesis, University of Oslo, Department of Geology, (1995). ## ##1. Hoek E., Diederichs M. S., &quot;Empirical estimation of rock mass modulus&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 43 (2) (2006) 203-215.## 2. Zhang L., &quot;Determination and applications of rock quality designation (RQD)&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, 8 (3) (2016) 389-397. ## 3. ذوالفقاری ع.، سهرابی بیدار ع.، ملکی جوان م.، هفتانی م.، &quot;بررسی اثر تزریق دوغاب بر مدول تغییر شکل‌پذیری توده سنگ با ارزیابی پارامترهای سیستم Q(بررسی موردی پی سنگ سدهای بختیاری، بازفت و خرسان 2) &quot;، نشریه زمین شناسی مهندسی، 8 (1393) 2168-2139. ## 4. American Society for Testing and Materials, ASTM D 4394-84, &quot;Standard test method for determining the in situ modulus of deformation of rock mass using the rigid plate loading method&quot;, ASTM International, West Conshohocken, Penn (1998). ## 5. ISRM, &quot;The Blue Book-The Complete ISRM Suggested Methods for Rock Characterization, Testing and Monitoring 1974-2006&quot;, Ulusay R., Hudson J. A., (eds.), Ankara: ISRM &amp; ISRM Turkish National Group, (2007). ## 6. İbrahim Ferid Öge, &quot;Determination of deformation modulus in a weak rock mass by using menard pressuremeter&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 112 (2018) 238-252. ## 7. Barton N., &quot;Rock mass classification, tunnel reinforcement selection using the Q-system&quot;, In: Proceedings of the ASTM Symposium on Rock Classification Systems for Engineering Purposes, Cincinnati, Ohio, (1987). ## 8. Barton N., &quot;Some new Q value correlations to assist in site characterization and tunnel design&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomechanics Abstracts, 39 (2) (2002) 185-216. ## 9. Bieniawski Z. T., &quot;Determining rock mass deformability: Experience from case histories&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomechanics Abstracts. 15 (5) (1987) 237-247. ## 10. Galera J. M., Alvarez Z., Bieniawski Z. T., &quot;Evaluation of the deformation modulus of rock masses using RMR, comparison with dilatometer tests&quot;, Workshop: Underground Works under Special Conditions: Proceedings of the ISRM Workshop W1. Madrid, Spain, (2007). ## 11. Grimstad E., Barton N., &quot;Updating the Q-System for NMT&quot;, In: International Symposium on Sprayed Concrete-Modern Use of Wet Mix Sprayed Concrete for Underground Support, Oslo, (1993). ## 12. Hoek E., Brown E. T., &quot;Practical estimates of rock mass strength&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, 34 (8) (1997) 1165-1186. ## 13. Mehrotra V. K., &quot;Estimation of engineering parameters of rock mass&quot;, Ph.D. Thesis, University of Roorkee, Roorkee, India, (1992). ## 14. Mitri H. S., Edrissi R., Henning J., &quot;Finite element modeling of cable-bolted stopes in hard rock underground mines&quot;, In: Proceedings of the SME Annual Meeting Albuquerque, New Mexico (1994). ## 15. Nicholson G. A., Bieniawski Z. T., &quot;A nonlinear deformation modulus based on rock mass classification&quot;, International Journal of Mining and Geological Engineering, 8 (3) (1990) 181-202. ## 16. Palmstrom A., Singh R., &quot;The deformation modulus of rock masses: Comparisons between in situ tests and indirect estimates&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 16 (2) (2001) 115-131. ## 17. Read S. A. L., Richards L. R., Perrin N. D., &quot;Applicability of the Hoek-Brown failure criterion to New Zealand greywacke rocks&quot;, In: Proceedings of The Ninth International Congress on Rock Mechanics, Paris (1999). ## 18. Sanei M., Rahmati A., Faramarzi L., Goli S., Mehinrad A., &quot;Estimation of rock mass deformation modulus in Bakhtiary Dam Project in Iran&quot;, In: F. Hudson, Tan (Eds.), Rock Characterization, Modeling and Engineering Design Methods, Taylor &amp; Francis Group, London, (2013). ## 19. Serafim J. L., Pereira J. P., &quot;Consideration of the geomechanics classification of Bieniawski&quot;, In: Proceedings of International Symposium on Engineering Geology and Underground Constructions, (1983). ## 20. Shen J., Karakus M., Xu C., &quot;A comparative study for empirical equations in estimating deformation modulus of rock masses&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 32 (2012) 245-250. ## 21. Stephens R. E., Banks D. C., &quot;Moduli for deformation studies of the foundation and abutments of the Portugues Dam-Puerto Rico&quot;, In: Rock mechanics as a guide for efficient utilization of natural resources: Proceedings of the 30th US symposium, Morgantown, Rotterdam: Balkema (1989). ## 22. Kayabasi A., Gokceoglu C., Ercanoglu M., &quot;Estimating the deformation modulus of rock masses: a comparative study&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 40 (1) (2003) 55-63. ## 23. Fakhimi A., Salehi D., Mojtabai N., &quot;Numerical back analysis for estimation of soil parameters in the Resalat Tunnel project&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 19 (1) (2004) 57-67. ## 24. Jeon Y. S., Yang H. S., &quot;Development of a back analysis algorithm using FLAC&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 41 (1) (2004) 447-453. ## 25. Kaiser P. K., Zou D., Lang P. A., &quot;Stress determination by back analysis of excavation-induced stress changes–a case study&quot;, Rock Mechanics and Rock Engineering, 23 (3) (1990) 167-184. ## 26. Oreste P., &quot;Back-analysis techniques for the improvement of the understanding of rock in underground constructions&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 20 (1) (2005) 7-21. ## 27. Ravandi E. G., Rahmannejad R., Feili Monfared A. E., Ghotbi Ravandi E., &quot;Application of numerical modeling and genetic programming to estimate rock mass modulus of deformation&quot;, International Journal of Mining Science and Technology, 23 (5) (2013) 733-737. ## 28. Sakurai S., Takeuchi K., &quot;Back analysis of measured displacements of tunnels&quot;, Rock Mechanics and Rock Engineering, 16 (3) (1983) 173-180. ## 29. Sakurai S., Akutagawa S., Takeuchi K., Shinji M., Shimizu N., &quot;Back-analysis for tunnel engineering as a modern observational method&quot;, Tunnelling Underground Space Technology, 18 (2-3) (2003) 185-196. ## 30. Ting F. X., Zhang Z., Sheng Q., &quot;Estimating mechanical rock mass parameters relating to the Three Gorges Project permanent shiplock using an intelligent displacement back analysis method&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 37 (7) (2000) 1039-1054. ## 31. Zhang L. Q., Yue Z. Q., Yang Z. F., Qi J. X., Liu F. C., &quot;A displacement-based back-analysis method for rock mass modulus and horizontal in situ stress in tunneling illustrated with a case study&quot;, Tunnelling and Underground Space Technology, 21 (6) (2006) 636-649. ## 32. Bertuzzi R., &quot;Back-analysing rock mass modulus from monitoring data of two tunnels in Sydney, Australia&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, 9 (5) (2017) 877-891. ## 33. Vazaios I., Farahmand K., Vlachopoulos N., Diederichs M. S., &quot;Effects of confinement on rock mass modulus: A synthetic rock mass modelling (SRM) study&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, 10 (3) (2018) 436-456. ## 34. مهندسین مشاور زایندآب، &quot;گزارش مکانیک سنگ سیمای طرح پروژه آب‌رسانی به فلات مرکزی ایران&quot;، وزارت نیرو (1392). ## 35. Hoek E., Carranza-Torres C., Corkum B., &quot;Hoek-Brown failure criterion – 2002 Edition&quot;, In: Hammah R., Bawden W., Curran J., Telesnicki M. (Eds.), Proceedings of NARMS-TAC 2002, Mining Innovation and Technology, Toronto, (2002). ## 36. Sonmez H., Gokceoglu C., Ulusay R., &quot;Indirect determination of the modulus of deformation of rock masses based on the GSI system&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 41 (5) (2004) 849-857. ## 37. Sonmez H., Gokceoglu C., Nefeslioglu H. A., Kayabasi A., &quot;Estimation of rock modulus: for intact rocks with an artificial neural network and for rock masses with a new empirical equation&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 43 (2) (2006) 224-235. ## 38. Beiki M., Bashari A., Majdi A., &quot;Genetic programming approach for estimating the deformation modulus of rock mass using sensitivity analysis by neural network&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 47 (7) (2010) 1091-1103## 39. غفرالهی م.، مهدوی س.، &quot;گزارش آزمون بارگذاری صفحه‌ای در ساختگاه سد بهشت‌آباد&quot;، مهندسین مشاور زایند آب، وزارت نیرو (1392). ## 40. Sheory P. R., &quot;A theory for in situ stresses in isotropic and transversely isotropic rock&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science and geomechanics, 31 (1) (1994) 23-34## 41. Palmstrom A., &quot;RMi-a rock mass characterization system for rock engineering purposes&quot;, PhD thesis, University of Oslo, Department of Geology, (1995). ##  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
