<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>11</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>31</MOSALSAL>
<PAGE_NO>204</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی استاتیکی و شبه استاتیکی تنش‌‌ها و تغییر مکان‌‌های سد خاکی در مدل‌‌های تک‌لایه و لایه‌‌بندی شده</TitleF>
		<TitleE>Static and Pseudo Static Study of Stress and Displacement of Earth-Fill Dam Using Layered and Single-Layer Models</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پایداری سدهای خاکی در شرایط تراوش پایدار به&#8204;ویژه در حین زلزله بسیار مهم است. تحلیل&#8204;&#8204;های عددی به&#8204;وسیلۀ نرم&#8204;&#8204;افزار نیازمند مدل&#8204;&#8204;سازی صحیح و واقع&#8204;&#8204;بینانۀ مراحل ساخت است. از آن&#8204;&#8204;جا&#8204;که سدهای خاکی در لایه&#8204;&#8204;های مختلف ساخته می&#8204;&#8204;شوند، به&#8204;منظور حصول طراحی معقول، این شرایط باید در مدل&#8204;&#8204;سازی نرم&#8204;&#8204;افزاری نیز لحاظ شود. در این پژوهش، یک سد خاکی با استفاده از نرم&#8204;&#8204;افزار PLAXIS مدل شده و اثرات تعداد و شکل لایه&#8204;&#8204;ها در شرایط خشک و هم&#8204;چنین تراوش بررسی شده است. نتایج حاصل از تحلیل&#8204;&#8204;های استاتیکی و شبه&#8204;&#8204;استاتیکی نشان می&#8204;&#8204;دهد که مدل&#8204;&#8204;سازی سد خاکی در لایه&#8204;&#8204;بندی&#8204;&#8204;های مختلف اثرات مهمی بر تنش&#8204;&#8204;های برشی و تغییر مکان&#8204;&#8204;های افقی بدنۀ سد دارد. برای نمونه تغییر مکان&#8204;&#8204;های افقی و تنش&#8204;&#8204;های برشی در مدل&#8204;&#8204;های لایه&#8204;&#8204;بندی شده دست کم به&#8204;ترتیب به میزان 50 و 17 درصد نسبت به مدل تک لایه افزایش می&#8204;&#8204;یابند. با توجه به نتایج به&#8204;دست آمده می&#8204;&#8204;توان گفت مدل&#8204;&#8204;سازی سد خاکی به&#8204;صورت لایه&#8204;&#8204;بندی شده و ترجیحاً در در لایه&#8204;&#8204;های شیب&#8204;دار معقول&#8204;&#8204;تر است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Earth-fill dams stability in steady state seepage condition is very important, especially during earthquakes. Numerical software analyses require accurate and realistic modeling of construction stages. Since earth-fill dams are constructed in different layers, so these conditions should be considered in software modeling to achieve a reasonable design. In this study, an earth-fill dam is modeled in PLAXIS software and the effects of the number and shape of layers are studied in dry and steady-state conditions. Obtained results in static and pseudo-static analyses show that modeling of earth-fill dams with different layers has significant effects on shear stresses and horizontal displacements. For example, horizontal displacements and shear stresses, increase at least 50% and 17% respectively, in comparison with single layer models. According to the obtained results, it can be mentioned that modeling of an earth-fill dam in the layered model and rather in inclined layers are more reasonable</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>22</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>بهروز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدپور</Family>
				<NameE>Behrouz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ahmadpour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی قم</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مسعود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عامل سخی</Family>
				<NameE>Masoud</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amel Sakhi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی قم</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Earth-Fill dam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Stress distribution</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Displacement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Layered model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Pseudo static analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سد خاکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توزیع تنش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تغییر مکان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل لایه‌‌بندی شده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل شبه استاتیکی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. Adikari G. S. N., Parkin A. K., &quot;Deformation behavior of Taibingo Dam&quot;, International Journal for Numerical and Analytical Methods in Geomechanics, 6 (3) (1982) 353-382. 2. Amel Sakhi M., Ahmadpour B., &quot;Stress and Displacement Study of Earth-Fill Dam in Layered and Single-Layer Models&quot;, 2nd Iranian Conference on Soil Mechanics and Foundation Engineering, Qom, Iran (October 2015) 14-15. 3. Berhe T., Wang X., Wu W., &quot;Numerical Investigation into the Arrangement of Clay Core on the Seismic Performance of Earth Dams”, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, (2010) 131-138. 4. Bendahmane F., Marot D., Alexis A., &quot;Experimental study of suffusion and backward erosion&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering 134(1) (2008) 57-67. 5. Boughton N. O., &quot;Elastic analysis for behavior of rock-fill&quot;, Journal of Soil Mechanics and Foundation Division, ASCE, 96 (SM5) (1970) 1715-1733. 6. Chen Q., Zou Y., Tang M., Rong He Ch., &quot;Modeling the Construction of a High Embankment Dam&quot;, KSCE Journal of Civil Engineering, 18(1)(2014) 93-102. 7. Clough R. W., Woodward R. J., &quot;Analysis of embankment stresses and deformations&quot;, Journal of Soil Mechanics and Foundation Division, ASCE, 93 (SM4)(1967) 529-549. 8. Das B. M., Sobhan Kh., &quot;Principles of Geotechnical Engineering&quot;, 8th Edition, CENGAGE Learning, Stamford, USA, (2013). 9. Derakhshandi M., Pourbagherian H. R., Baziar M. H., Shariatmadari N., Sadeghpour A. H., &quot;Numerical analysis and monitoring of a rockfill dam at the end of construction (case study: Vanyar dam)&quot;, International Journal of Civil Engineering, 12(4)(2014) 326-337. 10. Fell R., Wan C. F., Cyganiewicz J., Foster M., &quot;Time for development of internal erosion and piping in embankment dams&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, ASCE, 129(4) (2003) 307-314. 11. Duncan J. M., Chang C. Y., &quot;Nonlinear analysis of stress and strain in Soils&quot;, Journal of Soil Mechanics and Foundation Division, ASCE, 96 (SM5)(1970) 1629-1653. 12. Foster M. A., Fell R., Davidson R., Wan C. F., &quot;Estimation of the probability of failure of embankment dams by internal erosion and piping using event tree methods&quot;, ANCOLD Bulletin 121: 75-82 (2002). 13. Jie Y. X., Wen Y. F., Deng G., Chen R., Xu Z. P., &quot;Impact of soil deformation on phreatic line in earth-fill dams&quot;, Journal of Computers &amp; Geosciences 46 (2012) 44-50. 14. Kulhawy F. H., Duncan J. M., &quot;Stresses and movements in Oroville Dam&quot;, Journal of Soil Mechanics and Foundation Division, ASCE, 98 (SM7)(1972) 653-665. 15. Naylor D. J., Maranha das Neves E., Mattar D. Jr., Veiga Pinto A., &quot;Prediction of construction performance of Beliche dam&quot;, Geotechnique, 36 (3) (1986) 359-376. 16. Sharma H. D., Nayak G. C., Maheshwari J. B., &quot;Nonlinear analysis of a high rock-fill dam with earth core&quot;, Transaction of 13th Int Congress on Large Dams, Technology Review, Vol. 1 (1979) 879-894. 17. Shivakumar S. A., Shivamantha, Solankia C. H., Dodagoudarb G. R., &quot;Seepage and Stability Analyses of Earth Dam Using Finite Element Method&quot;, International Conference on Water Resources, Coastal and Ocean Engineering (ICWRCOE 2015), Elsevier Journal of Aquatic Procedia, 4 (2015) 876-883.  ##1. Adikari G. S. N., Parkin A. K., &quot;Deformation behavior of Taibingo Dam&quot;, International Journal for Numerical and Analytical Methods in Geomechanics, 6 (3) (1982) 353-382. 2. Amel Sakhi M., Ahmadpour B., &quot;Stress and Displacement Study of Earth-Fill Dam in Layered and Single-Layer Models&quot;, 2nd Iranian Conference on Soil Mechanics and Foundation Engineering, Qom, Iran (October 2015) 14-15. 3. Berhe T., Wang X., Wu W., &quot;Numerical Investigation into the Arrangement of Clay Core on the Seismic Performance of Earth Dams”, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, (2010) 131-138. 4. Bendahmane F., Marot D., Alexis A., &quot;Experimental study of suffusion and backward erosion&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering 134(1) (2008) 57-67. 5. Boughton N. O., &quot;Elastic analysis for behavior of rock-fill&quot;, Journal of Soil Mechanics and Foundation Division, ASCE, 96 (SM5) (1970) 1715-1733. 6. Chen Q., Zou Y., Tang M., Rong He Ch., &quot;Modeling the Construction of a High Embankment Dam&quot;, KSCE Journal of Civil Engineering, 18(1)(2014) 93-102. 7. Clough R. W., Woodward R. J., &quot;Analysis of embankment stresses and deformations&quot;, Journal of Soil Mechanics and Foundation Division, ASCE, 93 (SM4)(1967) 529-549. 8. Das B. M., Sobhan Kh., &quot;Principles of Geotechnical Engineering&quot;, 8th Edition, CENGAGE Learning, Stamford, USA, (2013). 9. Derakhshandi M., Pourbagherian H. R., Baziar M. H., Shariatmadari N., Sadeghpour A. H., &quot;Numerical analysis and monitoring of a rockfill dam at the end of construction (case study: Vanyar dam)&quot;, International Journal of Civil Engineering, 12(4)(2014) 326-337. 10. Fell R., Wan C. F., Cyganiewicz J., Foster M., &quot;Time for development of internal erosion and piping in embankment dams&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, ASCE, 129(4) (2003) 307-314. 11. Duncan J. M., Chang C. Y., &quot;Nonlinear analysis of stress and strain in Soils&quot;, Journal of Soil Mechanics and Foundation Division, ASCE, 96 (SM5)(1970) 1629-1653. 12. Foster M. A., Fell R., Davidson R., Wan C. F., &quot;Estimation of the probability of failure of embankment dams by internal erosion and piping using event tree methods&quot;, ANCOLD Bulletin 121: 75-82 (2002). 13. Jie Y. X., Wen Y. F., Deng G., Chen R., Xu Z. P., &quot;Impact of soil deformation on phreatic line in earth-fill dams&quot;, Journal of Computers &amp; Geosciences 46 (2012) 44-50. 14. Kulhawy F. H., Duncan J. M., &quot;Stresses and movements in Oroville Dam&quot;, Journal of Soil Mechanics and Foundation Division, ASCE, 98 (SM7)(1972) 653-665. 15. Naylor D. J., Maranha das Neves E., Mattar D. Jr., Veiga Pinto A., &quot;Prediction of construction performance of Beliche dam&quot;, Geotechnique, 36 (3) (1986) 359-376. 16. Sharma H. D., Nayak G. C., Maheshwari J. B., &quot;Nonlinear analysis of a high rock-fill dam with earth core&quot;, Transaction of 13th Int Congress on Large Dams, Technology Review, Vol. 1 (1979) 879-894. 17. Shivakumar S. A., Shivamantha, Solankia C. H., Dodagoudarb G. R., &quot;Seepage and Stability Analyses of Earth Dam Using Finite Element Method&quot;, International Conference on Water Resources, Coastal and Ocean Engineering (ICWRCOE 2015), Elsevier Journal of Aquatic Procedia, 4 (2015) 876-883.   ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر خاکستر پوسته برنج روی مقاومت فشاری محدود نشده و پتانسیل تورم خاک‌های رسی تثبیت شده با آهک در مجاورت سولفات</TitleF>
		<TitleE> The Effect of Rice Husk Ash on Mechanical Properties of Clayey Soils Stabilized with Lime in the Presence of Sulphate </TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;مهندسان ژئوتکنیک در بسیاری از پروژه&#8204;ها با خاک&#8204;های رسی دارای مقاومت کم و یا تورم زیاد مواجه می&#173;شوند. تثبیت خاک یکی از راه&#8204;های مقابله با مشکلات این نوع خاک&#8204;ها است. آهک و سیمان متداول&#8204;ترین مواد شیمیایی در تثبیت خاک&#8204;ها خصوصاً خاک&#8204;های رسی هستند. اگر در خاک رس تثبیت شده با آهک، سولفات وجود داشته باشد یا خاک در معرض سولفات قرار گیرد مشکلاتی از جمله کاهش مقاومت و افزایش تورم خاک رس بوجود می&#173;آید. علت این پدیده، واکنش شیمیایی بین کانی&#8204;های خاک رس، آهک و سولفات است که باعث به&#8204;وجود آمدن کانی&#173;های ایترینگایت و تاماسایت در خاک می&#173;شود. استفاده از پسماندهای صنعتی موجود در کشور همانند خاکستر پوستۀ برنج[1] در عملیات تثبیت خاک می&#8204;تواند توجیه قتصادی داشته باشد. خاکستر پوستۀ برنج شامل مقادیر زیادی سیلیکا با سطح ویژه بالاست که برای فعال&#173;سازی واکنش بین آهک و خاک مناسب است. در این تحقیق از آهک و خاکستر پوسته برنج برای تثبیت خاک رس گچ&#8206;دار استفاده می&#8206;شود و مقاومت فشاری محدود نشده و پتانسیل تورم خاک رس تثبیت شده ارزیابی می&#8204;شود. سولفات در ساحتار نمونۀ خاک موجود&#160;است. نتایج به&#8204;دست آمده از این تحقیق نشان&#8204;دهندۀ تأثیر مثبت خاکستر پوستۀ برنج بر افزایش مقاومت و کاهش تورم خاک رس گچ دار تثبیت شده با آهک است. از نقطه نظر تأمین مقاومت، مشخصات تورمی و اقتصاد طرح، اضافه کردن حدود 6-8% آهک و 8-10%&#160; خاکستر پوستۀ برنج برای تثبیت خاک رس پیشنهاد می&#8204;شود.&#160;

&#160;

* نویسنده مسئول&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160; mhbazyar@mail.yu.ac.ir
[1]. Rice Husk Ash</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Geotechnical engineers, in many cases face with low strength or high swelling potential of clayey soils. Stabilization methods are used to improve the mechanical properties of this type of soils. Lime and cement are the most popular materials used in chemical stabilization of clayey soils. If sulphate exists in the stabilized clayey soil with lime, or if soil is exposed to sulphates, problems such as strength reduction and swelling increase will occur. Reuse of industrial residual such as Rice Husk Ash (RHA) can be beneficial from the economy point of view. RHA includes a proper amount of silica with high specific surface area which is very suitable for activating the reaction between the soil and lime. In this paper, chemical stabilization of gypsum clays using lime and RHA is addressed&#160;Sulphates exist in the constitution of the soil. Unconfined compression strength and swelling potentials of the stabilized soil are evaluated. The results of this study indicate that RHA has positive impacts on improving mechanical properties of the gypsum clays stabilized with lime. From the view point of strength and swelling characteristics, and economy, addition of 6&#8211;8% lime and 8-10% RHA as an optimum amount is recommended.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>23</FPAGE>
			<TPAGE>52</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدحسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بازیار</Family>
				<NameE>Mohammad Hossin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bazyar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه یاسوج</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مصطفی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ابراهیمی</Family>
				<NameE>Mostafa</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ebrahimi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه یاسوج</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زمانی لنجانی</Family>
				<NameE>Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zamani Lenjani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه یاسوج</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مسعود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مکارچیان</Family>
				<NameE>Masood</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Makarchian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Gypsum clay</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Unconfined Strength</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Swelling potential</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Stabilization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Rice Husk Ash.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خاک رس گچ‎دار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت فشاری محدود نشده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پتانسیل تورم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تثبیت خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خاکستر پوستۀ برنج</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1.	Sherwood P. T., &quot;Effect of sulphates on cement and lime treated soils&quot;, Highway Research Board Bull, Vol. 198 (1958) 45-54. 2.	Hunter D., &quot;Lime-induced heave in sulphate-bearing clay soils&quot;, Journal of Geotechnical Engineering ASCE, Vol. 114, No. 2 (1988) 150-167. 3.	Abdi M. R., Wild S., &quot;Sulphate Expansion of Lime-Stabilized Kaolinite: I. Physical Characteristics&quot;, Clay Minerals., Vol. 28, No. 4 (1993) 555-567. 4.	Wild S., Kinuthia J. M., Jones G. I., Higgins D. D., &quot;Effect of Partial Substitution of Lime with Ground Granulated Blast Furnace Slag (GGBS) on the Strength Properties of Lime-Stabilized Sulphate-Bearing Clay Soils&quot;, Engineering Geology, Vol. 51, No. 1 (1998) 37-53. 5.	Sheng X., Xin H., &quot;Effect of Process of Ettringite Formation on Strength Properties in Stabilized Soil&quot;, 2nd International Conference on Problematic Soils, (2006) 395-401. 6.	Ferris G. A., Eades J. L., Graves R. E., McClellan G. H., &quot;Improved characteristics in sulphate soils treated with barium compounds before lime stabilization&quot;, Trans. Res. Rec, Washington DC. (1991) 45-51.  7.	McCallister L. D. Tidwell L., &quot;Double lime treatment to minimize sulphate-lime induced heave in expansive clays&quot;, Technical Report US Army Engineers, Waterways Experiment Station, Vicksburg, Mississippi (1997). 8.	Depuy G. W., &quot;Chemical Resistance of Concrete, Significance of Tests and Properties of Concrete and Concrete Making Materials&quot;, ASTM 169C, Kileger, P., Lamond, J. (Eds.), ASTM West Conshohocken (1994) 263-281. 9.	Rollings R. S., Pete, Burkes J., Rollings M. P., &quot;Sulphate attack on cement stabilized sand&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, ASCE, Vol. 125 (1999) 364-372. 10.	 Cook D. J., &quot;Rice Husk Ash, Cement Replacement Materials, Concrete Technology and Design&quot;, Swamy RN, editor, Vol. 3, UK: Surrey University Press, (1996) 171-96.  11.	 Qisusnyu K., Sugtia S., Shoya M., &quot;The Reaction Between Rice Husk Ash and Ca(OH)2 Solution and the Nature of its Product&quot;, Cement and Concrete Research, Vol. 6 (1997) 37-43. 12.	 AlHassan M., &quot;Permeability of lateritic soil treated with lime and rice husk ash&quot;, Assumption? University Journal of Thailand, Vol. 12 (2008) 115-120. 13.	 Muntohar A. S., &quot;Uses of RHA to Enhanced Lime-Stabilized Clay Soil&quot;, International Conference of Geotechnical Engineering, University of Sharjah, United Arab Emirate, (2004) 356-357 14.	 Choobbasti A. J., Ghodrat H., Vahdatirad M., Firouzianbandpey S., Barari A., Torabi M., Bagherian A., &quot;Influence of using rice husk ash in soil stabilization method with lime&quot;, Frontiers of Earth Science in China, Vol. 4, No. 4 (2010) 471-480.  15.	 Qasim M., Bashir A. Tanvir M., Anees M. M., &quot;Effect of Rice Husk Ash on Soil Stabilization&quot;, Bulletin of Energy Economics, (2015), Vol. 3, No. 1, 10-17.  16.	 Porta J., &quot;Methodologies for the analysis and characterization of gypsum in soils: A review&quot;, Geoderma, Vol. 87 (1998) 31-46. 17.	 British Standard Institution, &quot;Methods of test for soils for civil engineering purposes&quot;, BS 1377-1990: Part 3 (1990).  18.	 American Society for Testing and Materials, &quot;Standard Test Method for CBR (California Bearing Ratio) of Laboratory Compacted Soils&quot;, Annual Book of ASTM Standards, ASTM D 1883-99, ASTM International, West Conshohocken (1999). 19.	 Osinubi K. J., &quot;Permeability of lime-treated lateritic soil&quot;, Transport Engineering, Vol. 124 No. 5 (1998) 465-469. 20.	 Ola S. A., &quot;Permeability of some compacted Nigerian soils&quot;, Balkema, the Netherlands (1983) 155-171. 21.	 Sabat A. K., &quot;Effect of Polypropylene Fiber on Engineering Properties of Rice Husk Ash-Lime Stabilized Expansive Soil&quot;, Electronic Journal of Geotechnical Engineering (EJGE), Vol. 17 (2012) 651-660. ##1.	Sherwood P. T., &quot;Effect of sulphates on cement and lime treated soils&quot;, Highway Research Board Bull, Vol. 198 (1958) 45-54. 2.	Hunter D., &quot;Lime-induced heave in sulphate-bearing clay soils&quot;, Journal of Geotechnical Engineering ASCE, Vol. 114, No. 2 (1988) 150-167. 3.	Abdi M. R., Wild S., &quot;Sulphate Expansion of Lime-Stabilized Kaolinite: I. Physical Characteristics&quot;, Clay Minerals., Vol. 28, No. 4 (1993) 555-567. 4.	Wild S., Kinuthia J. M., Jones G. I., Higgins D. D., &quot;Effect of Partial Substitution of Lime with Ground Granulated Blast Furnace Slag (GGBS) on the Strength Properties of Lime-Stabilized Sulphate-Bearing Clay Soils&quot;, Engineering Geology, Vol. 51, No. 1 (1998) 37-53. 5.	Sheng X., Xin H., &quot;Effect of Process of Ettringite Formation on Strength Properties in Stabilized Soil&quot;, 2nd International Conference on Problematic Soils, (2006) 395-401. 6.	Ferris G. A., Eades J. L., Graves R. E., McClellan G. H., &quot;Improved characteristics in sulphate soils treated with barium compounds before lime stabilization&quot;, Trans. Res. Rec, Washington DC. (1991) 45-51.  7.	McCallister L. D. Tidwell L., &quot;Double lime treatment to minimize sulphate-lime induced heave in expansive clays&quot;, Technical Report US Army Engineers, Waterways Experiment Station, Vicksburg, Mississippi (1997). 8.	Depuy G. W., &quot;Chemical Resistance of Concrete, Significance of Tests and Properties of Concrete and Concrete Making Materials&quot;, ASTM 169C, Kileger, P., Lamond, J. (Eds.), ASTM West Conshohocken (1994) 263-281. 9.	Rollings R. S., Pete, Burkes J., Rollings M. P., &quot;Sulphate attack on cement stabilized sand&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, ASCE, Vol. 125 (1999) 364-372. 10.	 Cook D. J., &quot;Rice Husk Ash, Cement Replacement Materials, Concrete Technology and Design&quot;, Swamy RN, editor, Vol. 3, UK: Surrey University Press, (1996) 171-96.  11.	 Qisusnyu K., Sugtia S., Shoya M., &quot;The Reaction Between Rice Husk Ash and Ca(OH)2 Solution and the Nature of its Product&quot;, Cement and Concrete Research, Vol. 6 (1997) 37-43. 12.	 AlHassan M., &quot;Permeability of lateritic soil treated with lime and rice husk ash&quot;, Assumption? University Journal of Thailand, Vol. 12 (2008) 115-120. 13.	 Muntohar A. S., &quot;Uses of RHA to Enhanced Lime-Stabilized Clay Soil&quot;, International Conference of Geotechnical Engineering, University of Sharjah, United Arab Emirate, (2004) 356-357 14.	 Choobbasti A. J., Ghodrat H., Vahdatirad M., Firouzianbandpey S., Barari A., Torabi M., Bagherian A., &quot;Influence of using rice husk ash in soil stabilization method with lime&quot;, Frontiers of Earth Science in China, Vol. 4, No. 4 (2010) 471-480.  15.	 Qasim M., Bashir A. Tanvir M., Anees M. M., &quot;Effect of Rice Husk Ash on Soil Stabilization&quot;, Bulletin of Energy Economics, (2015), Vol. 3, No. 1, 10-17.  16.	 Porta J., &quot;Methodologies for the analysis and characterization of gypsum in soils: A review&quot;, Geoderma, Vol. 87 (1998) 31-46. 17.	 British Standard Institution, &quot;Methods of test for soils for civil engineering purposes&quot;, BS 1377-1990: Part 3 (1990).  18.	 American Society for Testing and Materials, &quot;Standard Test Method for CBR (California Bearing Ratio) of Laboratory Compacted Soils&quot;, Annual Book of ASTM Standards, ASTM D 1883-99, ASTM International, West Conshohocken (1999). 19.	 Osinubi K. J., &quot;Permeability of lime-treated lateritic soil&quot;, Transport Engineering, Vol. 124 No. 5 (1998) 465-469. 20.	 Ola S. A., &quot;Permeability of some compacted Nigerian soils&quot;, Balkema, the Netherlands (1983) 155-171. 21.	 Sabat A. K., &quot;Effect of Polypropylene Fiber on Engineering Properties of Rice Husk Ash-Lime Stabilized Expansive Soil&quot;, Electronic Journal of Geotechnical Engineering (EJGE), Vol. 17 (2012) 651-660.  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>فشار فعال لرزه‌ای ناشی از خاکریز مسلح ژئوسنتتیکی با عرض کم بر رویۀ صلب</TitleF>
		<TitleE>Seismic Active Earth Pressure of Narrow Geosynthetic-Reinforced Backfill on Rigid Facing</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در دیوارهای خاک مسلح ژئوسنتتیکی با عرض کم، یک دیوار پایدار پشتی در فاصلۀ کمی از رویۀ دیوار وجود دارد به&#8204;گونه&#173;ای&#8204;که فضای کافی برای امتداد دادن مسلح کننده با طول کافی وجود ندارد. در این&#8204;حالت احتمال واژگونی دیوار حائل بالاخص تحت بارهای لرزه&#173;ای افزایش می&#173;یابد. برای افزایش پایداری دیوار، مسلح کننده&#173;ها را می&#173;توان به دیوار پایدار پشتی متصل کرد. روش دیگر، استفاده از رویۀ بتنی در جاریز برای تمام ارتفاع دیوار است تا فشار خاک با عملکرد مشترک مقاومت بیرون&#8204;کشیدگی مسلح&#8204;کننده&#173;ها و مقاومت خمشی رویۀ دیوار تحمل شود. از سؤال&#8204;های اساسی در مورد این نوع دیواره&#8204;ها، میزان سهمی از فشار خاک است که به&#8204;وسیلۀ رویۀ بتنی تحمل می&#173;شود. در این تحقیق، فشار فعال لرزه&#8204;ای ناشی از خاکریز مسلح با عرض کم بر رویۀ صلب با استفاده از روی&#8204;کرد تعادل حدی و روش قطعات افقی برآورد شده است. برای این منظور فرض شده است که سطح لغزش بحرانی به&#8204;صورت خطی از پای دیوار تا سطح پایدار پشتی امتداد یافته و سپس روی سطح پشتی تا سطح خاکریز ادامه می&#173;یابد. تأثیر پارامترهای مختلف مانند نسبت عرض به ارتفاع دیوار بررسی شده است. نتایج به&#8204;دست آمده بیان&#8204;گر آن است که فشار وارد بر رویۀ در قسمت&#173;های فوقانی دیوار طبق رابطۀ مونونوبه-اوکابه افزایش می&#173;یابد ولی در قسمت&#173;های تحتانی، روند گراف عوض شده و مقدار فشار وارده بر دیوار کاهش می&#173;یابد تا به مقدار صفر در پای دیوار برسد. نتایج آنالیزها نشان می&#173;دهد که فشار وارده بر رویۀ دیوار با کاهش عرض خاکریز، افزایش می&#173;یابد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In the narrow geosynthetic-reinforced retaining walls a stable rear wall exists in a short distance and so there is no enough space to extend appropriate length of reinforcements. In this case, the probability of overturning of retaining wall increases especially when subjected to earthquake loading. To increase the stability of the wall, reinforcements may be connected to the stable rear surface. Alternative solution is the utilization of full-height cast in-place concrete facing in order to resist the earth pressure by combined actions of reinforcements pullout capacity and facing flexural rigidity. One of the main questions about this type of walls is the portion of earth pressure resisted by the facing. In this study, the seismic earth pressure of narrow geosynthetic-reinforced backfill on rigid facing was evaluated using limit equilibrium approach and horizontal slices method. The critical failure surface was assumed to extend linearly from the wall toe to the rear surface and then moves&#160;along the interface of the backfill and rear surface up to the backfill surface. The effects of various parameters such as wall aspect ratio have been investigated. The obtained results show that the applied soil pressure on wall facing will be increased with depth in the upper part of the wall according to the Mononobe-Okabe equation, but its pattern is inversed in the lower part of the wall and it decreases until it reaches to zero at the wall toe. The results of analyses indicate that the attracted soil thrust by the facing increases with lessening of backfill width.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>53</FPAGE>
			<TPAGE>80</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>فریبرز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دهقانی</Family>
				<NameE>Fariborz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Dehghani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>هادی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شهیر</Family>
				<NameE>Hadi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shahir</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قنبری</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghanbari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Geosynthetic-reinforced soil wall</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Narrow backfill</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Full-height rigid facing</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Seismic earth pressure</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Horizontal slices method.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دیوار خاک مسلح ژئوسنتتیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خاکریز با عرض کم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نمای صلب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فشار لرزه‌ای خاک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش قطعات افقی.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. Rowe R. K., Ho S. K., &quot;Horizontal deformation in reinforced soil walls&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 35, No. 2 (1998) 312-327. 2. Shahgholi M., Fakher A., Jones C. J. F. P., &quot;Horizontal slice method of analysis&quot;, Geotechnique, Vol. 51, No. 10 (2001) 881-885. 3. El-Emam M. M., Bathurst R. J., &quot;Influence of reinforcement parameters on the seismic response of reduced-scale reinforced soil retaining walls&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 25, No. 1 (2007) 33-49. 4. Nouri H., Fakher A., Jones C. J. F. P., &quot;Development of horizontal slices method for seismic stability analysis of reinforced slopes and walls&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 24 (2006) 175-187. 5. Nouri H., Fakher A., Jones C. J. F. P., &quot;Evaluating the effects of the magnitude and amplification of pseudo-static acceleration on reinforced soil slopes and walls using the limit equilibrium horizontal slices method&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 26, No. 3 (2008) 263-278. 6. Latha G. M., Krishna A. M., &quot;Seismic response of reinforced soil retaining wall models: influence of backfill relative density&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 26, No. 4 (2008) 335-349. 7. Yang G., Zhang B., Lv, P., Zhou Q., &quot;Behaviour of geogrid reinforced soil retaining wall with concrete-rigid facing&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 27, No. 5 (2009) 350-356. 8. Yang K. H., Kniss K. K., Zornberg J. G., Wright S. G., &quot;Finite element analyses for centrifuge modeling of narrow MSE walls&quot;, Proceedings of First Pan American Geosynthetics Conference, GEOAMERICAS 2008, Cancun, Mexico (2008). 9. Vieira C. S., Lopes M. L., Caldeira L. M., &quot;Earth pressure coefficients for design of geosynthetic reinforced soil structures&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 29, No. 5 (2011) 491-501. 10. Tatsuoka F., Murata O., Tateyama M., &quot;Permanent geosynthetic-reinforced soil retaining walls used for railway embankments in Japan&quot;, Proceedings of the International Symposium on Geosynthetic-Reinforced Soil Retaining Walls, Denver, Colorado, J. T. H., Wu (ed.) (1992) 101-130. 11. Morrison K. F., Harrison F. E., Collin J. G., Dodds A., Arndt B., &quot;Shored Mechanically Stabilized Earth (SMSE) wall systems&quot;, Federal Highway Administration, Report No. FHWA-CFL/TD-06-001 (2006). 12. Tatsuoka F., Tateyama M., Murata O., &quot;Earth retaining wall with a short geotextile and a rigid facing&quot;, Proceedings of 12th ICSMFE, International Society of Soil Mechanics and Foundation Engineering, Volume 2 (1989) 1311-1314. 13. Murata O., Tateyama M., Tatsuoka F., Nakamura K., Tamura Y., &quot;A reinforcing method for earth retaining walls using short reinforcing members and a continuous rigid facing&quot;, Proceedings of Geotechnical Engineering Congress, ASCE Geotechnical Special Publication 27 (1991) 935-946. 14. Woodruff R., &quot;Centrifuge modeling of MSE-shoring composite walls&quot;, MSc. Thesis, University of Colorado, Boulder (2003). 15. Leshchinsky D., Hu Y., Han J., &quot;Limited reinforced space in segmental retaining wall&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 22, No. 6 (2004) 543-553. 16. Lawson C. R., Yee T. W., &quot;Reinforced soil retaining walls with constrained reinforced fill zones&quot;, Proceedings of GeoFrontiers, ASCE Geo-Institute Conference (2005) 2721-2734. 17. Morrison K. F., Harrison F. E., Collin J. G., Anderson S. A., &quot;Full-Scale testing of a shored mechanically-stabilized earth (SMSE) wall employing short reinforcements&quot;, ASCE Geotechnical Special Publication 165, Geosynthetics in Reinforcement and Hydraulic Applications (2007) 1-10. 18. Kniss K. K., Wright S., Zornberg J. G., Yang K. H., &quot;Design considerations for MSE retaining walls constructed in confined spaces&quot;, Center for Transportation Research (CTR), Report No. 0-5506-1, Austin, Texas (2007). 19. Lee Y. B., Ko H. Y., McCartney J. S., &quot;Deformation response of shored MSE walls under surcharge loading in the centrifuge&quot;, Geosynthetics International, Vol. 17, No. 6 (2010).389-402. 20. Yang, K. H., Zornberg J. G., Hung W. Y., Lawson C. R., &quot;Location of failure plane and design considerations for narrow geosynthetic reinforced soil wall systems&quot;, Journal of GeoEngineering, Vol. 6, No. 1 (2011) 27-40. 21. Koseki J., &quot;Use of geosynthetics to improve seismic performance of earth structures&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 34 (2012) pp.51-68. 22. Tatsuoka F., Tateyama M., Koseki J., Uchimura T., &quot;Geotextile-reinforced soil retaining wall and their seismic bahaviour&quot;, In: Proceedings of the 10th Asian Regional Conference on S.M.F.E., Beijing, Vol. 2 (1995) 26-49. 23. Ahmadabadi M., Ghanbari A., &quot;New procedure for active earth pressure calculation in retaining walls with reinforced cohesive-frictional backfill&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 27 (2009) 456-463. 24. Horii K., Kishida H., Tateyama M., Tatsuoka F., &quot;Computerized design method for geosynthetic-reinforced soil retaining walls for railway embankments&quot;, In: Proceedings of Recent Case Histories of Permanent Geosynthetic-Reinforced Soil Retaining Walls, Tokyo, Japan, Tatsuoka, F., Leshchinsky, D. (eds.) (1994) 205-218. 25. Azad A., Yasrobi S., Pak A., &quot;Seismic active earth pressure distribution behind rigid retaining walls&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol. 28, No. 5 (2008) 365-375. 26. Shekarian S., Ghanbari A., Farhadi A., &quot;New seismic parameters in the analysis of retaining walls with reinforced backfill&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 26 (2008) 350-356. 27. Ghanbari A., Ahmadabadi M., &quot;Pseudo-dynamic active earth pressure analysis of inclined retaining walls using horizontal slices method&quot;, Scientia Iranica, Transaction A: Civil Engineering, Vol. 17, No. 2 (2010) 118-130. 28. Ghanbari A., Taheri M., &quot;An analytical method for calculating active earth pressure in reinforced retaining walls subject to a line surcharge&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 34 (2012) 1-10. 29. Janssen H. A., &quot;Versuche über Getreidedruck in Silozellen&quot;, Zeitschrift des Verein Deutscher Ingenieure, Vol. 39 (1895) 1045-1049.  ##1. Rowe R. K., Ho S. K., &quot;Horizontal deformation in reinforced soil walls&quot;, Canadian Geotechnical Journal, Vol. 35, No. 2 (1998) 312-327. 2. Shahgholi M., Fakher A., Jones C. J. F. P., &quot;Horizontal slice method of analysis&quot;, Geotechnique, Vol. 51, No. 10 (2001) 881-885. 3. El-Emam M. M., Bathurst R. J., &quot;Influence of reinforcement parameters on the seismic response of reduced-scale reinforced soil retaining walls&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 25, No. 1 (2007) 33-49. 4. Nouri H., Fakher A., Jones C. J. F. P., &quot;Development of horizontal slices method for seismic stability analysis of reinforced slopes and walls&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 24 (2006) 175-187. 5. Nouri H., Fakher A., Jones C. J. F. P., &quot;Evaluating the effects of the magnitude and amplification of pseudo-static acceleration on reinforced soil slopes and walls using the limit equilibrium horizontal slices method&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 26, No. 3 (2008) 263-278. 6. Latha G. M., Krishna A. M., &quot;Seismic response of reinforced soil retaining wall models: influence of backfill relative density&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 26, No. 4 (2008) 335-349. 7. Yang G., Zhang B., Lv, P., Zhou Q., &quot;Behaviour of geogrid reinforced soil retaining wall with concrete-rigid facing&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 27, No. 5 (2009) 350-356. 8. Yang K. H., Kniss K. K., Zornberg J. G., Wright S. G., &quot;Finite element analyses for centrifuge modeling of narrow MSE walls&quot;, Proceedings of First Pan American Geosynthetics Conference, GEOAMERICAS 2008, Cancun, Mexico (2008). 9. Vieira C. S., Lopes M. L., Caldeira L. M., &quot;Earth pressure coefficients for design of geosynthetic reinforced soil structures&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 29, No. 5 (2011) 491-501. 10. Tatsuoka F., Murata O., Tateyama M., &quot;Permanent geosynthetic-reinforced soil retaining walls used for railway embankments in Japan&quot;, Proceedings of the International Symposium on Geosynthetic-Reinforced Soil Retaining Walls, Denver, Colorado, J. T. H., Wu (ed.) (1992) 101-130. 11. Morrison K. F., Harrison F. E., Collin J. G., Dodds A., Arndt B., &quot;Shored Mechanically Stabilized Earth (SMSE) wall systems&quot;, Federal Highway Administration, Report No. FHWA-CFL/TD-06-001 (2006). 12. Tatsuoka F., Tateyama M., Murata O., &quot;Earth retaining wall with a short geotextile and a rigid facing&quot;, Proceedings of 12th ICSMFE, International Society of Soil Mechanics and Foundation Engineering, Volume 2 (1989) 1311-1314. 13. Murata O., Tateyama M., Tatsuoka F., Nakamura K., Tamura Y., &quot;A reinforcing method for earth retaining walls using short reinforcing members and a continuous rigid facing&quot;, Proceedings of Geotechnical Engineering Congress, ASCE Geotechnical Special Publication 27 (1991) 935-946. 14. Woodruff R., &quot;Centrifuge modeling of MSE-shoring composite walls&quot;, MSc. Thesis, University of Colorado, Boulder (2003). 15. Leshchinsky D., Hu Y., Han J., &quot;Limited reinforced space in segmental retaining wall&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 22, No. 6 (2004) 543-553. 16. Lawson C. R., Yee T. W., &quot;Reinforced soil retaining walls with constrained reinforced fill zones&quot;, Proceedings of GeoFrontiers, ASCE Geo-Institute Conference (2005) 2721-2734. 17. Morrison K. F., Harrison F. E., Collin J. G., Anderson S. A., &quot;Full-Scale testing of a shored mechanically-stabilized earth (SMSE) wall employing short reinforcements&quot;, ASCE Geotechnical Special Publication 165, Geosynthetics in Reinforcement and Hydraulic Applications (2007) 1-10. 18. Kniss K. K., Wright S., Zornberg J. G., Yang K. H., &quot;Design considerations for MSE retaining walls constructed in confined spaces&quot;, Center for Transportation Research (CTR), Report No. 0-5506-1, Austin, Texas (2007). 19. Lee Y. B., Ko H. Y., McCartney J. S., &quot;Deformation response of shored MSE walls under surcharge loading in the centrifuge&quot;, Geosynthetics International, Vol. 17, No. 6 (2010).389-402. 20. Yang, K. H., Zornberg J. G., Hung W. Y., Lawson C. R., &quot;Location of failure plane and design considerations for narrow geosynthetic reinforced soil wall systems&quot;, Journal of GeoEngineering, Vol. 6, No. 1 (2011) 27-40. 21. Koseki J., &quot;Use of geosynthetics to improve seismic performance of earth structures&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 34 (2012) pp.51-68. 22. Tatsuoka F., Tateyama M., Koseki J., Uchimura T., &quot;Geotextile-reinforced soil retaining wall and their seismic bahaviour&quot;, In: Proceedings of the 10th Asian Regional Conference on S.M.F.E., Beijing, Vol. 2 (1995) 26-49. 23. Ahmadabadi M., Ghanbari A., &quot;New procedure for active earth pressure calculation in retaining walls with reinforced cohesive-frictional backfill&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 27 (2009) 456-463. 24. Horii K., Kishida H., Tateyama M., Tatsuoka F., &quot;Computerized design method for geosynthetic-reinforced soil retaining walls for railway embankments&quot;, In: Proceedings of Recent Case Histories of Permanent Geosynthetic-Reinforced Soil Retaining Walls, Tokyo, Japan, Tatsuoka, F., Leshchinsky, D. (eds.) (1994) 205-218. 25. Azad A., Yasrobi S., Pak A., &quot;Seismic active earth pressure distribution behind rigid retaining walls&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol. 28, No. 5 (2008) 365-375. 26. Shekarian S., Ghanbari A., Farhadi A., &quot;New seismic parameters in the analysis of retaining walls with reinforced backfill&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 26 (2008) 350-356. 27. Ghanbari A., Ahmadabadi M., &quot;Pseudo-dynamic active earth pressure analysis of inclined retaining walls using horizontal slices method&quot;, Scientia Iranica, Transaction A: Civil Engineering, Vol. 17, No. 2 (2010) 118-130. 28. Ghanbari A., Taheri M., &quot;An analytical method for calculating active earth pressure in reinforced retaining walls subject to a line surcharge&quot;, Geotextiles and Geomembranes, Vol. 34 (2012) 1-10. 29. Janssen H. A., &quot;Versuche über Getreidedruck in Silozellen&quot;, Zeitschrift des Verein Deutscher Ingenieure, Vol. 39 (1895) 1045-1049.   ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تغییر شکل و مقاومت ناهم‌سانگردی اسلیت‌های آهکی در آزمون‌های برزیلی</TitleF>
		<TitleE>Deformation and strength anisotropy of calcareous slates under Brazilian tests</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ناهم&#8204;سانگردی یاآنیزوتروپی در تغییر رفتار مهندسی سنگ نقش مهمی دارد.اسلیت&#8204;ها به&#8204;عنوان سنگ&#8204;های دارای ناهم&#8204;سانگردی از دیرباز برای سقف شیروانی، کفپوش&#8204;ها و&#160; به&#8204;عنوان منابع قرضه استفاده می&#8204;شوند. اسلیت&#8204;ها&#173;ی بررسی شده در این پژوهش آهکی است و بافت پورفیرو-لپیدوبلاستیک دارند. در این بررسی برای تعیین نقش ناهم&#8204;سانگردی بر مقاومت کششی و الگوی شکستگی، از دو متغیر &#968; (زاویۀ محور مغزه&#8204;گیری نسبت به سطح فولیاسیون) و &#946; (زاویۀ بین محور بارگذاری و امتداد فولیاسیون) در آزمایش برزیلی استفاده شد. زوایا هر 15 درجه انتخاب شده&#8204;اند بدین معنا که برای هم &#968; و هم &#946;، هفت زاویه 0، 15، 30، 45، 60، 75 و 90 درجه تعریف شده است (برای هر نمونه 43 حالت ممکن وجود دارد). برای نام&#8204;گذاری و بررسی الگوی&#173;های شکستی، 11 الگو پیشنهاد شده است. متوسط مقاومت شکست برای سه ایستگاه تنوع 21/3 تا 94/20 مگاپاسکال را نشان داد. بر اساس نتایج متوسط مقاومت کششی با دانسیته رابطۀ مستقیم دارد. با مقایسه داده&#8204;های آزمون کشش برزیلی، مقاومت کششی در حالت اشباع 8/30 درصد کم&#8204;تر از حالت خشک است. از طرفی طول شکستگی در مقابل &#968; و &#946; رابطه عکس نشان داده است. متوسط مقاومت کششی و شاخص ناهم&#8204;سانگردی نشان دادند که تأثیر زاویه جهت&#8204;گیری(&#968;) بیش&#8204;تر از زاویه بارگذاری-فولیاسیون (&#946;) است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Rock anisotropy plays an important role in engineering behavior of rocks. Slates are anisotropic rocks which have long been used for gable roof, floor tiles, borrow materials, and other purposes. The slates studied in this research are calcareous and have a porphyro-lepidoblastic texture. To determine the role of the anisotropy on the tensile strength and fracture pattern, two variables including &#968; (the core axis angle to foliation) and &#946; (the angle between the axis of loading and foliation) in the Brazilian tests were used. The angles were selected at 15&#176; intervals. Thus, for both &#968; and &#946;, seven angles of 0˚, 15˚, 30˚, 45˚, 60˚, 75˚, and 90˚ were selected (i.e., there are 43 possible modes). In order to name and examine the failure pattern, 11 models were proposed. The average value of the failure strength for the three stations varies from 3.21 MPa to 20.94 MPa. Based on the obtained results, there is a direct relation between the average tensile strength and density. A comparison between Brazilian test data under dry and saturation conditions shows that the saturated Brazilian tensile strength is 30.8% less than the dry Brazilian tensile strength. Moreover, the changes in fracture length with the&#160;changes in &#968; and &#946; indicate an inverse relation. Eventually, the average of tensile strength (&#963;t) and strength anisotropy index (Ia) demonstrates that the influence of orientation angle (&#968;) is much larger than that of foliation-loading angle (&#946;).
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>81</FPAGE>
			<TPAGE>102</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدحسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قبادی</Family>
				<NameE>Mohammad Hosein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghobadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>پریا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهزادتبار</Family>
				<NameE>Paria</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Behzadtabar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Anisotropy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Slate</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Brazilian test</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Fracture pattern</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tensile strength</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ناهم‌سانگردی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اسلیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آزمون برزیلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>الگوی شکستگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت کششی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1.	Ajalloeian R., Lashkaripour G. R., &quot;Strength anisotropies in mudrocks&quot;, Journal of Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol. 59 (2002) 195-199. 2.	Anon, &quot;Classification of rocks and soils for engineering geological mapping&quot;, Part 1: Rock and soil materials, Bulletin International Association Engineering Geology, Vol. 19 (1979) 355-371. 3.	Cárdenes V., Rubio-Ordóñez A., López-Munguira A., et al., &quot;Mineralogy and modulus of rupture of roofing slate: Applications in the prospection and quarrying of slate deposits&quot;, Journal of Engineering Geology, Vol. 114 (2010) 191-197. 4.	Chen C. S., Pan P., Amadei B., &quot;Determination of Deformability and Tensile Strength of Anisotropic Rock Using Brazilian Tests&quot;, Int. J. Rock Mech. &amp; Min. SCI, Vol. 35 (1998) 43-61.  5.	Cho J. W., Kim H., Jeon S., Min K.B., &quot;Deformation and strength anisotropy of Asan gneiss, Boryeong shale and Yeoncheon schis&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 50 (2012) 158-169. 6.	Dan D. Q., Konietzky H., Herbst M., &quot;Brazilian tensile strength tests on some anisotropic rocks&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences ,Vol.58 (2013)1-7. 7.	Debecker B., Vervoort A., &quot;Two-dimensional discrete element simulations of the fracture behavior of slate&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 61(2013) 161-170. 8.	Diamantis K., Gartzos E., Migiros G., &quot;Influence of petrographic characteristics on physico-mechanical properties of ultrabasic rocks from central Greece&quot;, journal of Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol.73 (2014) 1273-1292. 9.	Duan K., Kwokn C. Y., &quot;Discrete element modeling of anisotropic rock under Brazilian test conditions&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences 78 (2015) 46-56. 10.	 Hudson J. A., Harrison J. P., &quot;Engineering rock mechanics an, introduction to the principles&quot;, Published by Elsevier Science Ltd, Pergamon (1997) 444. 11.	Heng S., Guo Y., Yang Ch., et al., &quot;Experimental and theoretical study of the anisotropic properties of shale&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 74 (2015) 58-68. 12.	Ikari M. J., Niemeijer A.R., Marone C., &quot;Experimental investigation of incipient shear failure in foliated rock&quot;, Journal of Structural Geology,Vol.77 (2015) 82-91. 13.	 Islam M. D. A, Skalle P., &quot;An Experimental Investigation of Shale Mechanical Properties Through Drained and Undrained Test Mechanisms&quot;, Journal of Rock Mechanics Engineering ,Vol.46 (2013) 1391-1413. 14.	 Khanlari G. R., Heidari M., Sepahigero A. A., Fereidooni D., &quot;Quantification of strength anisotropy of metamorphic rocks of the Hamedan province, Iran, as determined from cylindrical punch, point load and Brazilian tests&quot;, Journal of Engineering Geology 169 (2014) 80-90. 15.	 Nasseri M. H., Rao K. S., Ramamurthy T., &quot;Failure mechanism in schistose rocks&quot;. International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 34 (1997) 3-4 (No. 219). 16.	 Park B., Min K. B., &quot;Bonded-particle discrete element modeling of mechanical behavior of transversely isotropic rock&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 76 (2015) 243-255. 17.	 Saeidi O., Rasouli V., Geranmayeh Vaneghi R., Gholami R., Torabi, S. R., &quot;A modified failure criterion for transversely isotropic rocks&quot;, Geoscience Frontiers Journal ,Vol.5 (2014) 215-225. 18.	 Shuai H., Yingtong G., Chunhe Y., Daemen J. K., Zhi L., &quot;Experimental and theoretical study of the anisotropic properties of shale&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol.74 (2015) 58-68. 19.	 Siegesmund S., Dürrast H., &quot;Mechanical and physical properties of rocks. In: S. Siegesmund &amp; R. Snethlage&quot;, Journal of Stone in Architecture, Springer-Verlag Berlin Heidelberg (2011) 97-225, doi: 10.1007/ß78-3-642-14475-2-3.  20.	 Smith M. R. (ed), &quot;Stone: Building stone, rock fill and armourstone in construction Geological Society&quot;, Engineering Geology Special Publications, London (1999) doi:10.1144/ GSL.ENG. 1999.016.01.14. 21.	 Stoeckhert F., Molenda M., Brenne S., Alber M., &quot;Fracture propagation in sandstone and slate e Laboratory experiments, acoustic emissions and fracture mechanics&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, Vol.7 (2015) 237-249. 22.	 Strohmeyer D., Siegesmund S., &quot;Anisotropic technical properties of building stones and their development due to fabric changes. In: Siegesmund S, Vollbrecht A, Weiss T (eds).Natural stone, Weathering phenomena, conservation strategia and case studies.Geological society&quot;, London, Special publication, (2002) 205, 115-135. 23.	Tavallali A., Vervoort A., &quot;Behavior of layered sandstone under Brazilian test conditions: Layer orientation and shape effects&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, Vol.5 (2013) 366-377 24.	 Vervoort A., Ki-Bok M., Heinz K., et al., &quot;Failure of transversely isotropicrock under Brazilian test conditions&quot;, Int. J. Rock Mech. &amp; Min. SCI,Vol. 70 (2014) 343-352.  25.	 Yavuz Celik M., Ergul A., &quot;The influence of the water saturation on the strength of volcanic tuffs used as building stones. Environ Earth Sci., Vol.74 (2015) 3223-3239. 26.	Yilmaz I., Yucel Ö., &quot;Use of the core strangle test for determining strength anisotropy of rocks&quot;, Int. J. Rock Mech. &amp; Min. SCI, Vol. 66 (2014) 57-63. 27.	 Zhong J., Liu S., Ma Y., et al., &quot;Macro-fracture mode and micro-fracture mechanism of shale&quot;, Journal of Petroleum Exploration and Development, Vol.42 (2015) 269-276.  ##1.	Ajalloeian R., Lashkaripour G. R., &quot;Strength anisotropies in mudrocks&quot;, Journal of Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol. 59 (2002) 195-199. 2.	Anon, &quot;Classification of rocks and soils for engineering geological mapping&quot;, Part 1: Rock and soil materials, Bulletin International Association Engineering Geology, Vol. 19 (1979) 355-371. 3.	Cárdenes V., Rubio-Ordóñez A., López-Munguira A., et al., &quot;Mineralogy and modulus of rupture of roofing slate: Applications in the prospection and quarrying of slate deposits&quot;, Journal of Engineering Geology, Vol. 114 (2010) 191-197. 4.	Chen C. S., Pan P., Amadei B., &quot;Determination of Deformability and Tensile Strength of Anisotropic Rock Using Brazilian Tests&quot;, Int. J. Rock Mech. &amp; Min. SCI, Vol. 35 (1998) 43-61.  5.	Cho J. W., Kim H., Jeon S., Min K.B., &quot;Deformation and strength anisotropy of Asan gneiss, Boryeong shale and Yeoncheon schis&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 50 (2012) 158-169. 6.	Dan D. Q., Konietzky H., Herbst M., &quot;Brazilian tensile strength tests on some anisotropic rocks&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences ,Vol.58 (2013)1-7. 7.	Debecker B., Vervoort A., &quot;Two-dimensional discrete element simulations of the fracture behavior of slate&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 61(2013) 161-170. 8.	Diamantis K., Gartzos E., Migiros G., &quot;Influence of petrographic characteristics on physico-mechanical properties of ultrabasic rocks from central Greece&quot;, journal of Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol.73 (2014) 1273-1292. 9.	Duan K., Kwokn C. Y., &quot;Discrete element modeling of anisotropic rock under Brazilian test conditions&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences 78 (2015) 46-56. 10.	 Hudson J. A., Harrison J. P., &quot;Engineering rock mechanics an, introduction to the principles&quot;, Published by Elsevier Science Ltd, Pergamon (1997) 444. 11.	Heng S., Guo Y., Yang Ch., et al., &quot;Experimental and theoretical study of the anisotropic properties of shale&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 74 (2015) 58-68. 12.	Ikari M. J., Niemeijer A.R., Marone C., &quot;Experimental investigation of incipient shear failure in foliated rock&quot;, Journal of Structural Geology,Vol.77 (2015) 82-91. 13.	 Islam M. D. A, Skalle P., &quot;An Experimental Investigation of Shale Mechanical Properties Through Drained and Undrained Test Mechanisms&quot;, Journal of Rock Mechanics Engineering ,Vol.46 (2013) 1391-1413. 14.	 Khanlari G. R., Heidari M., Sepahigero A. A., Fereidooni D., &quot;Quantification of strength anisotropy of metamorphic rocks of the Hamedan province, Iran, as determined from cylindrical punch, point load and Brazilian tests&quot;, Journal of Engineering Geology 169 (2014) 80-90. 15.	 Nasseri M. H., Rao K. S., Ramamurthy T., &quot;Failure mechanism in schistose rocks&quot;. International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 34 (1997) 3-4 (No. 219). 16.	 Park B., Min K. B., &quot;Bonded-particle discrete element modeling of mechanical behavior of transversely isotropic rock&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol. 76 (2015) 243-255. 17.	 Saeidi O., Rasouli V., Geranmayeh Vaneghi R., Gholami R., Torabi, S. R., &quot;A modified failure criterion for transversely isotropic rocks&quot;, Geoscience Frontiers Journal ,Vol.5 (2014) 215-225. 18.	 Shuai H., Yingtong G., Chunhe Y., Daemen J. K., Zhi L., &quot;Experimental and theoretical study of the anisotropic properties of shale&quot;, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol.74 (2015) 58-68. 19.	 Siegesmund S., Dürrast H., &quot;Mechanical and physical properties of rocks. In: S. Siegesmund &amp; R. Snethlage&quot;, Journal of Stone in Architecture, Springer-Verlag Berlin Heidelberg (2011) 97-225, doi: 10.1007/ß78-3-642-14475-2-3.  20.	 Smith M. R. (ed), &quot;Stone: Building stone, rock fill and armourstone in construction Geological Society&quot;, Engineering Geology Special Publications, London (1999) doi:10.1144/ GSL.ENG. 1999.016.01.14. 21.	 Stoeckhert F., Molenda M., Brenne S., Alber M., &quot;Fracture propagation in sandstone and slate e Laboratory experiments, acoustic emissions and fracture mechanics&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, Vol.7 (2015) 237-249. 22.	 Strohmeyer D., Siegesmund S., &quot;Anisotropic technical properties of building stones and their development due to fabric changes. In: Siegesmund S, Vollbrecht A, Weiss T (eds).Natural stone, Weathering phenomena, conservation strategia and case studies.Geological society&quot;, London, Special publication, (2002) 205, 115-135. 23.	Tavallali A., Vervoort A., &quot;Behavior of layered sandstone under Brazilian test conditions: Layer orientation and shape effects&quot;, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, Vol.5 (2013) 366-377 24.	 Vervoort A., Ki-Bok M., Heinz K., et al., &quot;Failure of transversely isotropicrock under Brazilian test conditions&quot;, Int. J. Rock Mech. &amp; Min. SCI,Vol. 70 (2014) 343-352.  25.	 Yavuz Celik M., Ergul A., &quot;The influence of the water saturation on the strength of volcanic tuffs used as building stones. Environ Earth Sci., Vol.74 (2015) 3223-3239. 26.	Yilmaz I., Yucel Ö., &quot;Use of the core strangle test for determining strength anisotropy of rocks&quot;, Int. J. Rock Mech. &amp; Min. SCI, Vol. 66 (2014) 57-63. 27.	 Zhong J., Liu S., Ma Y., et al., &quot;Macro-fracture mode and micro-fracture mechanism of shale&quot;, Journal of Petroleum Exploration and Development, Vol.42 (2015) 269-276.   ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مکان یابی محل دفن پسماندهای شهری: مطالعۀ موردی در اردبیل</TitleF>
		<TitleE>Landfill Siting for Municipal Waste: A Case Study in Ardebil</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>لندفیل به&#8204;عنوان ارزان&#8204;ترین روش برای دفع پسماندهای جامد شهری شناسایی شده است به شکلی که رایج&#8204;ترین روش استفاده شده است. مکان&#8204;یابی محل دفن فرآیندی پیچیده است که دربردارندۀ پارامترهای اجتماعی، زیست&#8204;محیطی، اقتصادی و قوانین دولتی است. هدف از این پژوهش یافتن محل&#8204;های مناسب برای دفن پسماندهای شهری در اردبیل با استفاده از روش MCDM و بررسی&#8204;های میدانی است. در مرحلۀ اول که با استفاده از پیوستگی GIS+AHP انجام گرفت، مناطق ممنوعه شناسایی شده و با در نظر گرفتن حریم حذف شدند. سپس معیارهای دیگر به چهار زیر معیار طبقه&#8204;بندی شدند و بعد از وزن دهی و نمره&#8204;دهی معیارها و زیرمعیارها با استفاده از روش AHP، نقشه&#8204;ها در محیط GIS هم&#8204;پوشانی شدند. حذف مناطق حریم از نقشه تناسب نشان داد 4 درصد منطقه که دربردارندۀ 12 محل است مناطق مستعد برای ساخت لندفیل هستند. در مرحلۀ دوم از 12 محل بررسی میدانی انجام گرفت و 8 محل حذف شده و 4 محل به&#8204;عنوان محل&#8204;های مناسب معرفی شد. در پایان به&#8204;منظور انتخاب مناسب&#8204;ترین محل از بین این 4 محل، گزینه&#8204;ها از نقطه نظرات ملاحظات زیست&#8204;محیطی و اجتماعی- اقتصادی با دقت با روش TOPSIS ارزیابی شدند. در نتیجه محل 6 به&#8204;عنوان مناسب&#8204;ترین محل معرفی شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>103</FPAGE>
			<TPAGE>134</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>کبرا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جعفری</Family>
				<NameE>Kobra</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jafari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه پیام نور مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ناصر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حافظی مقدس</Family>
				<NameE>Naser</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Moghaddas</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مظلومی</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mazloumi Bajestani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه پیام نور مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اعظم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قزی</Family>
				<NameE>Azam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghazi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>اردبیل؛ مکان یابی لندفیل؛ GIS؛ MCDM</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. Nishanth T., Prakash M. N., Vijith H., &quot;Suitable site determination for urban solid waste disposal using GIS and Remote sensing techniques in Kottayam Municipality, India&quot;, International Journal of Geomatics and Geosciences, 1(2) (2010) 197-210. 2. Kaoutar B., Lahcen B., &quot;A Decision Support Approach For Optimized Siting of Municipal Solid Waste Landfill Case Study Tangier Morocco&quot;, International Journal of Engineering Research and Application, 2 (6) (2012) 1676-1684. 3. Sener S., Sener E., Karagiizel R., &quot;Solid waste disposal site selection with GIS and AHP methodology: a case study in Senirkent- Uluborlu (Isparta) Basin, Turkey&quot;, Environmental Monitoring and Assessment, 173 (1) (2011) 533-554.  4. Nas B., Cay T., Iscan F., Berktay A., &quot;Selection of MSW landfill site for Konya , Turkey using GIS and multi-criteria evaluation&quot;, Environmental Monitoring Assess, 160 (1-4) (2010) 491-500. 5. Aljarrah O., Abuqdais H., &quot;Municipal solid waste landfill siting using intelligent system&quot;, Waste Management Journals, 26(3) (2006) 299-306. 6. Issa S.M., Shehhi B.A., &quot;A GIS-based multi-criteria evaluation system for selection of landfill sites: a case study from Abu Dhabi, United Arab Emirates&quot;, International Archives of the Photogrammetric, Remote Sensing and Spatial Information Sciences, volume XXXIX- B2, XXII ISPRS Congress, 25 August-01 September (2012) 133-138. 7.Ibrahim E.H., Mohamed S.E., Atwan A.A., &quot;Combining fuzzy analytic hierarchy process and GIS to select the best location for a wastewater lift station in Elmahalla Elkubra, north Egypt&quot;. International Journal of Engineering &amp; Technology, 11(5) (2011) 44-50. 8. Shahba S., Monavari M., Nourbakhsh Z., Shahba S., Mozafari M., &quot;Using ANP and TOPSIS approach for siteing MSW; A Case Study in Sirjan Iran&quot;, 1st International Conference on Environmental Crisis and its Solution, Kish Island Iran, Scientific and Research Branch, Khouzestan, Islamic Azad University, (2013) 489-498. 9. Huang L.X., Sheng G., Wang L., &quot;GIS-based Hierarchy Process for the Suitability Analysis of Nuclear Waste Disposal Site&quot;, Environmental Information Archives, 4 (2006) 289-296. 10. Yahaya S., Ilori C., Whanda S., Edicha I., &quot;Landfill Site Selection for Municipal Solid Waste Management using Geographic Information System and Multricriteria Evaluation&quot;, American Journal of Scientific Research, 10 (2010) 34-49. 11. Sener S., Sener E., Nas B., &quot;Selection of Landfill Site using GIS and Multicriteria Decision Analysis for Beysehir Lake Catchment area (Konya, Turkey)&quot;, Journal of Engineering Science and Design, 1(3) (2011) 134-144. 12. Paul S., &quot;Location allocation for urban waste disposal site using multi-criteria analysis: A study on Nabadwip Municipality , West Bengal , India&quot;, International Journal of Geomatics and Geosciences, 3(1) (2012) 74-88. 13. Ferretti, V., &quot;A Multicriteria Spatial Decision Support System Development for Siting a landfill in the Province of Torino (Italy)&quot;, Journal of Multi-Criteria Decision Analysis, 18 (5-6) (2011) 231-252. 14. Kontos T.D., Komilis D.P., Halvadakis C. P., &quot;Sitting MSW landfill with a spatial multiple criteria analysis methodology&quot;, Waste Management Journals, 25 (2005) 818-832.  15. Hanbali A., Alsaaideh B., Kondoh A., &quot;Using GIS-based weighted linear combination analysis and remote sensing techniques to select optimum solid waste disposal sites within Mafraq city , Jordan&quot;, Journal of Geographic Information System, 3 (4) (2011) 267-278. 16. Tamilenthi S., Chandra Mohan K., Vijaya Lakshmi P., Suja Rose R.S., &quot;The data base, land use and land cover and solid waste disposal site- using remote sensing and GIS: A case study of Sakkottai-block, Sivagagai District, Tamil Nadu, India&quot;, Advances in Applied Science Research, 2(6) (2011) 379-392. 17. Elalfy Z., Elhadary R., Elashry A., &quot;Integrating GIS and MCDM to Deal with landfill site selection&quot;, International Journal of Engineering &amp; Technology, 10(6) (2010) 32-42. 18. Chang Ni., Parvathinathan G., Breeden J., &quot;Combining GIS with fuzzy multicriteria decision-making for landfill siting in a fast-growing urban region&quot;, Journal of Environmental Management, 87 (1) (2008) 139-153. 19. Azizi Ghalaty S., Rangzan K., Taghizadeh A., Heidarian P., &quot;Application of hierarchical fuzzy TOPSIS method in municipal solid waste management&quot;, Journal geodynamics research international bulletin, 3 (1) (2014) 58-70. 20. Saiedi M., Abessi A., Sarpak M., &quot;Site selection for landfilling hazardous waste using GIS and AHP&quot;, Journal environmental science and technology, 11 (1) (2010) 231-241. 21. Jafari H., Rafiei Y., Ramazani Mehraban M., Nasiri H., &quot;Landfill siting of municipal waste using AHP and SAW in GIS environment (a case study in the province of Kohkiloieh and Boerahmad)&quot;, Journal of environmental studies, 38 (61) (2013) 131-140.  22. Khodabandeh A., Amini Fazl A., &quot;Geological map of Ardebil with scale 1:100,000&quot;, Geological and mineral exploration organization of Iran, (1375). 23. Defeo G., Degisi S.,&quot;Using an innovative criteria weighting tool for stakeholders involvement to rank MSW facility sites with the AHP&quot;, Waste Management Journals, 30 (11) (2010) 2370-2382. 24. Behzadian M., Khanmohammadi Otaghsara S., Yazdani M., Ignatius J., &quot;A state of the art survey of TOPSIS application&quot;, Journal homepage Expert Systems with Application, 39 (17) (2012) 13051-13069. 25.Vasiljevic T.Z., Srdjevic Z., Bajcetic R., Miloradov M.V., &quot;GIS and the Analytic Hierarchy Process for Regional Landfill Site Selection in Transitional Countries: A Case Study From Serbia&quot;. Environmental Management, 49(2) (2012) 445-458. 26. Hafezi Moghaddas N., Hajizadeh Namaghi H., &quot;Hazardous waste landfill site selection in Khorasan Razavi Province, Northeastern Iran&quot;, Arabian Journal of Geosciences, 4 (1) (2011) 103-113. 27. Eskandari M., Homaee M., Mahmodi S., &quot;An integrated multi criteria approach for landfill siting in a conflicting environmental, economical and socio- cultural area&quot;, waste management journals, 32(8) (2012) 1528-1538. 28. Asadi S., Vasantha Rao B.V.T., Raju M.V., Padmaja V., &quot;An integrated multistage and multricriteria analytical hierarchy process GIS model for landfill siting: a modell&quot;, International Journal of Modern Engineering Research, 1(1) (2007) 40-51. 29. Environmental Protection Agency (EPA)., Environmental management of landfill facilities, municipal solid waste and commercial and industrial general waste, Adelaide SA 5001 (2007) 94. 30. Sumathi V. R., Natesan U., Sarkar C., &quot;GIS-based approach for optimized siting of municipal solid waste landfill&quot;, waste management Journal, 28 (2008) 2146-2160. 31. Allen G., Brito P., Caetano C., Costa V., Cummins J., Donnelly S., Koukoulasb V., Odonnell C., Robalo D., Vendas D., &quot;A Landfill Site Selection Process Incorporating GIS Modelling&quot;, Ninth International Waste Management Sympoosium, Environmental Sanitary Engineering Centre Italy, (2003) 1-11. 32. Rashedul Hasan M., Tetsuo K., Ataharul Islam S., &quot;Landfill demand and allocation for municipal solid waste disposal in Dhaka city- an assessment in a GIS environment&quot;, Journal of Civil Engineering, 37(2) (2009)133-149. 33. Statistical centre of Iran, http://www.amar.org.ir, (2016).  34. Niknami M., Hafezi Moghaddas N.,&quot;Landfill siting of municipal waste in Golpaeigan using GIS&quot;, Journal appliedgeology, 6(1) (2010) 57-66 ##1. Nishanth T., Prakash M. N., Vijith H., &quot;Suitable site determination for urban solid waste disposal using GIS and Remote sensing techniques in Kottayam Municipality, India&quot;, International Journal of Geomatics and Geosciences, 1(2) (2010) 197-210. 2. Kaoutar B., Lahcen B., &quot;A Decision Support Approach For Optimized Siting of Municipal Solid Waste Landfill Case Study Tangier Morocco&quot;, International Journal of Engineering Research and Application, 2 (6) (2012) 1676-1684. 3. Sener S., Sener E., Karagiizel R., &quot;Solid waste disposal site selection with GIS and AHP methodology: a case study in Senirkent- Uluborlu (Isparta) Basin, Turkey&quot;, Environmental Monitoring and Assessment, 173 (1) (2011) 533-554.  4. Nas B., Cay T., Iscan F., Berktay A., &quot;Selection of MSW landfill site for Konya , Turkey using GIS and multi-criteria evaluation&quot;, Environmental Monitoring Assess, 160 (1-4) (2010) 491-500. 5. Aljarrah O., Abuqdais H., &quot;Municipal solid waste landfill siting using intelligent system&quot;, Waste Management Journals, 26(3) (2006) 299-306. 6. Issa S.M., Shehhi B.A., &quot;A GIS-based multi-criteria evaluation system for selection of landfill sites: a case study from Abu Dhabi, United Arab Emirates&quot;, International Archives of the Photogrammetric, Remote Sensing and Spatial Information Sciences, volume XXXIX- B2, XXII ISPRS Congress, 25 August-01 September (2012) 133-138. 7.Ibrahim E.H., Mohamed S.E., Atwan A.A., &quot;Combining fuzzy analytic hierarchy process and GIS to select the best location for a wastewater lift station in Elmahalla Elkubra, north Egypt&quot;. International Journal of Engineering &amp; Technology, 11(5) (2011) 44-50. 8. Shahba S., Monavari M., Nourbakhsh Z., Shahba S., Mozafari M., &quot;Using ANP and TOPSIS approach for siteing MSW; A Case Study in Sirjan Iran&quot;, 1st International Conference on Environmental Crisis and its Solution, Kish Island Iran, Scientific and Research Branch, Khouzestan, Islamic Azad University, (2013) 489-498. 9. Huang L.X., Sheng G., Wang L., &quot;GIS-based Hierarchy Process for the Suitability Analysis of Nuclear Waste Disposal Site&quot;, Environmental Information Archives, 4 (2006) 289-296. 10. Yahaya S., Ilori C., Whanda S., Edicha I., &quot;Landfill Site Selection for Municipal Solid Waste Management using Geographic Information System and Multricriteria Evaluation&quot;, American Journal of Scientific Research, 10 (2010) 34-49. 11. Sener S., Sener E., Nas B., &quot;Selection of Landfill Site using GIS and Multicriteria Decision Analysis for Beysehir Lake Catchment area (Konya, Turkey)&quot;, Journal of Engineering Science and Design, 1(3) (2011) 134-144. 12. Paul S., &quot;Location allocation for urban waste disposal site using multi-criteria analysis: A study on Nabadwip Municipality , West Bengal , India&quot;, International Journal of Geomatics and Geosciences, 3(1) (2012) 74-88. 13. Ferretti, V., &quot;A Multicriteria Spatial Decision Support System Development for Siting a landfill in the Province of Torino (Italy)&quot;, Journal of Multi-Criteria Decision Analysis, 18 (5-6) (2011) 231-252. 14. Kontos T.D., Komilis D.P., Halvadakis C. P., &quot;Sitting MSW landfill with a spatial multiple criteria analysis methodology&quot;, Waste Management Journals, 25 (2005) 818-832.  15. Hanbali A., Alsaaideh B., Kondoh A., &quot;Using GIS-based weighted linear combination analysis and remote sensing techniques to select optimum solid waste disposal sites within Mafraq city , Jordan&quot;, Journal of Geographic Information System, 3 (4) (2011) 267-278. 16. Tamilenthi S., Chandra Mohan K., Vijaya Lakshmi P., Suja Rose R.S., &quot;The data base, land use and land cover and solid waste disposal site- using remote sensing and GIS: A case study of Sakkottai-block, Sivagagai District, Tamil Nadu, India&quot;, Advances in Applied Science Research, 2(6) (2011) 379-392. 17. Elalfy Z., Elhadary R., Elashry A., &quot;Integrating GIS and MCDM to Deal with landfill site selection&quot;, International Journal of Engineering &amp; Technology, 10(6) (2010) 32-42. 18. Chang Ni., Parvathinathan G., Breeden J., &quot;Combining GIS with fuzzy multicriteria decision-making for landfill siting in a fast-growing urban region&quot;, Journal of Environmental Management, 87 (1) (2008) 139-153. 19. Azizi Ghalaty S., Rangzan K., Taghizadeh A., Heidarian P., &quot;Application of hierarchical fuzzy TOPSIS method in municipal solid waste management&quot;, Journal geodynamics research international bulletin, 3 (1) (2014) 58-70. 20. Saiedi M., Abessi A., Sarpak M., &quot;Site selection for landfilling hazardous waste using GIS and AHP&quot;, Journal environmental science and technology, 11 (1) (2010) 231-241. 21. Jafari H., Rafiei Y., Ramazani Mehraban M., Nasiri H., &quot;Landfill siting of municipal waste using AHP and SAW in GIS environment (a case study in the province of Kohkiloieh and Boerahmad)&quot;, Journal of environmental studies, 38 (61) (2013) 131-140.  22. Khodabandeh A., Amini Fazl A., &quot;Geological map of Ardebil with scale 1:100,000&quot;, Geological and mineral exploration organization of Iran, (1375). 23. Defeo G., Degisi S.,&quot;Using an innovative criteria weighting tool for stakeholders involvement to rank MSW facility sites with the AHP&quot;, Waste Management Journals, 30 (11) (2010) 2370-2382. 24. Behzadian M., Khanmohammadi Otaghsara S., Yazdani M., Ignatius J., &quot;A state of the art survey of TOPSIS application&quot;, Journal homepage Expert Systems with Application, 39 (17) (2012) 13051-13069. 25.Vasiljevic T.Z., Srdjevic Z., Bajcetic R., Miloradov M.V., &quot;GIS and the Analytic Hierarchy Process for Regional Landfill Site Selection in Transitional Countries: A Case Study From Serbia&quot;. Environmental Management, 49(2) (2012) 445-458. 26. Hafezi Moghaddas N., Hajizadeh Namaghi H., &quot;Hazardous waste landfill site selection in Khorasan Razavi Province, Northeastern Iran&quot;, Arabian Journal of Geosciences, 4 (1) (2011) 103-113. 27. Eskandari M., Homaee M., Mahmodi S., &quot;An integrated multi criteria approach for landfill siting in a conflicting environmental, economical and socio- cultural area&quot;, waste management journals, 32(8) (2012) 1528-1538. 28. Asadi S., Vasantha Rao B.V.T., Raju M.V., Padmaja V., &quot;An integrated multistage and multricriteria analytical hierarchy process GIS model for landfill siting: a modell&quot;, International Journal of Modern Engineering Research, 1(1) (2007) 40-51. 29. Environmental Protection Agency (EPA)., Environmental management of landfill facilities, municipal solid waste and commercial and industrial general waste, Adelaide SA 5001 (2007) 94. 30. Sumathi V. R., Natesan U., Sarkar C., &quot;GIS-based approach for optimized siting of municipal solid waste landfill&quot;, waste management Journal, 28 (2008) 2146-2160. 31. Allen G., Brito P., Caetano C., Costa V., Cummins J., Donnelly S., Koukoulasb V., Odonnell C., Robalo D., Vendas D., &quot;A Landfill Site Selection Process Incorporating GIS Modelling&quot;, Ninth International Waste Management Sympoosium, Environmental Sanitary Engineering Centre Italy, (2003) 1-11. 32. Rashedul Hasan M., Tetsuo K., Ataharul Islam S., &quot;Landfill demand and allocation for municipal solid waste disposal in Dhaka city- an assessment in a GIS environment&quot;, Journal of Civil Engineering, 37(2) (2009)133-149. 33. Statistical centre of Iran, http://www.amar.org.ir, (2016).  34. Niknami M., Hafezi Moghaddas N.,&quot;Landfill siting of municipal waste in Golpaeigan using GIS&quot;, Journal appliedgeology, 6(1) (2010) 57-66  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>هم‌بستگی بین پارامترهای طیفی زمین‌لرزه‌ها و شدت آسیب در قاب‌های بتن مسلح</TitleF>
		<TitleE>Correlations between Spectral Parameters of Earthquakes and Damage Intensity in Different RC Frames</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در چند دهۀ اخیر، پژوهش&#8204;گران بسیاری ارزیابی آسیب سازه&#8204;ها پس از یک رخداد لرزه&#8204;ای را بررسی کرده&#8204;اند. برای ارزیابی آسیب سازه&#8204;ها تحت یک زمین&#8204;لرزه، بررسی هم&#8204;بستگی بین پارامترهای زمین&#8204;لرزه و آسیب سازه&#8204;ها اهمیت زیادی دارد. محققان پارامترهای لرزه&#8204;ای متعددی برای توصیف زمین&#8204;لرزه تعریف کره&#8204;اند. از آن&#8204;جا که پارامترهای طیفی زمین&#8204;لرزه اطلاعات متنوعی پیرامون حرکت زمین دربر دارند، یک زمین&#8204;لرزه را به&#8204;درستی توصیف می&#8204;کنند. هم&#8204;چنین شاخص&#8204;های خسارت متنوعی برای سنجش آسیب سازه&#8204;ها یا تعیین آسیب&#8204;پذیری آن&#8204;ها نسبت به یک&#8204;دیگر، پیشنهاد شده است. شاخص آسیب پارک-انگ یکی از بهترین شاخص&#8204;ها برای توصیف آسیب یک سازه است. در این مقاله، هم&#8204;بستگی بین پارامترهای طیفی یک زمین&#8204;لرزه و شاخص&#8204;های پارک- انگ بررسی می&#8204;شود. برای این منظور، سه قاب بتن مسلح با ارتفاع&#8204;های مختلف، تحت رکوردهای زمین&#8204;لرزه حوزۀ دور به&#8204;روش دینامیکی غیرخطی تحلیل شده&#8204; و هم&#8204;بستگی بین پارامترهای طیفی و شاخص&#8204;های پارک- انگ قاب&#8204;ها محاسبه شده است. نتایج نشان می&#8204;دهد که در همه قاب&#8204;ها، بیش&#8204;تر پارامترهای طیفی هم&#8204;بستگی قوی با شدت آسیب دارند. از این&#8204;رو برای برآورد پتانسیل آسیب زمین&#8204;لرزه، برخی پارامترهای طیفی که هم&#8204;بستگی زیادی با شدت آسیب دارند،&#160; شاخص&#8204;های مناسبی هستند. شدت هاوزنر، شدت طیف شتاب و شدت طیف سرعت، هم&#8204;بستگی زیادی با شدت آسیب از خود نشان می&#8204;دهند. در این مقاله، یک پارامتر طیفی جدید که هم&#8204;بستگی بسیار خوبی با شدت آسیب دارد، به&#8204;دست آمده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In recent decades many researchers have studied on the damage assessment of structures after a seismic event. To assess the damage of structures under an earthquake, it is so important to study the correlations between earthquake parameters and damages of the structures. A lot of seismic parameters have been defined by researchers to characterize an earthquake. Spectral parameters of an earthquake convey a variety of information about ground motion, so they can properly characterize an earthquake. Also a lot of damage indices were proposed by researchers to quantify the damage of the structures or to rank their vulnerability relative to each other. Park-Ang index is one of the best indices to describe the damage of a structure. In this paper, the correlations between spectral parameters of earthquakes and Park-Ang indices are studied. Three RC frames with different height are analyzed under far-fault earthquake records&#160;by nonlinear dynamic analyses. The correlations between spectral parameters and Park-Ang indices of the frames are calculated. The results show that in all the frames most of spectral parameters have strong correlations with damage intensity. In order to estimate the damage potential of an earthquake, some spectral parameters which have high correlations with damage intensity can be proper indices. Housner intensity, acceleration spectrum intensity and velocity spectrum intensity are shown to have strong correlations with damage intensity. In this paper, a new spectral parameter which has high correlation with damage intensity is achieved.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>135</FPAGE>
			<TPAGE>160</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>معصومی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Massumi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رحمتی سلکی سری</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rahmati Selkisari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Spectral parameters</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Damage intensity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Park-Ang index</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Correlation coefficient</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زمین‌لرزه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پارامترهای طیفی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شدت آسیب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شاخص پارک- انگ</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ضریب هم‌بستگی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. Musson R. M. W., &quot;Intensity-Based Seismic Risk Assessment&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol. 20 (2000) 353-360. 2. Massumi A., Gholami F., &quot;The influence of seismic intensity parameters on structural damage of RC buildings using principal components analysis&quot;, Applied Mathematical Modelling, Vol. 40, No. 3 (2016) 2161-2176,. 3. Elenas A., &quot;Interdependency between Seismic Acceleration Parameters and the Behaviour of Structures&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol. 16 (1997) 317-322.  4. Elenas A., &quot;Correlation between Seismic Acceleration Parameters and Overall Structural Damage Indices of Buildings&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol. 20 (2000) 93-100.  5. Danciu L, &quot;Development of a System to Assess the Earthquake Damage Potential for Buildings. Ph.D. Thesis&quot;, University of Patras (2006). 6. Alvanitopoulos P. F., Andreadis I., Elenas A., &quot;Interdependence between Damage Indices and Ground Motion Parameters based on Hilbert–Huang transform&quot;, Measurement Science and Technology, Vol. 21, No. 2 (2010).  7. Nanos N., &quot;A Study on the Importance of Seismic Parameters Selection for the Vulnerability Assessment of Mid-Rise Reinforced Concrete Structures. Ph.D. Thesis&quot;, University of Portsmouth (2011). 8. Chen Z., Wei J., &quot;Correlation between Ground Motion Parameters and Lining Damage Indices for Mountain Tunnels&quot;, Natural hazards, Vol. 65, (2012) 1683-1702.  9. Housner G. W., &quot;Behavior of Structures During Earthquakes&quot;, Journal of Engineering Mechanics Division, Vol. 85, No. EM4 (1959) 109-129.  10. Von Thun J. L., Roehm G., Scott A., Wilson J. A., &quot;Earthquake Ground Motions For Design and Analysis of Dams&quot;, in Earthquake Engineering and Soil Dynamics II-Recent Advances in Ground-Motion Evaluation, ASCE (1988) 463-481. 11. Park Y.-J., Ang A. H.-S., &quot;Mechanistic Seismic Damage Model for Reinforced Concrete&quot;, Journal of Structural Engineering, Vol. 111, No. ST4 (1985) 722-739.  12. &quot;Iranian code of practice for seismic resistance design of buildings: Standard no.2800, 3rd edition, Building and Housing Research Center&quot; (2005).  13. &quot;Iranian national building codes, Part 9: design and construction of reinforced concrete buildings&quot; (2013).  14. PEER, “PEERGroundMotionDatabase,” [Online].  15. Spiegel M. R., &quot;Theory and Problems of Statistics&quot;, London: McGraw-Hill: Schaum Publishing (1992).  16. Hauke J., Kossowski T., &quot;Comparision of Values of Pearson’s and Spearman’s Correlation Coefficients on the Same Sets of Data&quot;, Quaestiones Geographicae, Vol. 30, No. 2 (2011) 87-93.  17. Szmidt E., Kacprzyk J., &quot;The Spearman and Kendall Rank Correlation Coefficients Between Intuitionistic Fuzzy Sets&quot;, in EUSFLAT Conf (2011).  18. Kramer S. L., &quot;Geotechnical Earthquake Engineering&quot;, University of Washington (1996).  19. Park Y. J., Ang A., Wen Y. K, &quot;Seismic Damage Analysis and Damage-Limiting Design of R/C Structures&quot;, Structural Research Studies, Report No. 516 (1984). 20. Nanos N., Elenas A., Ponterosso P., &quot;Correlation of Different Strong Motion Duration Parameters and Damage Indicators of Reinforced Concrete Structures&quot;, in The 14th World Conference on Earthquake Engineering, China Earthquake Press, Beijing (2008).  21. Arias A., &quot;A Measure of Earthquake Intensity&quot;, in Seismic Design for Nuclear Power Plants, (ed. R. Hansen), MIT Press, Cambridge Massachusetts (1970) 438-483. 22. Sarma S. K., Yang K. S., &quot;An Evaluation of Strong Motion Records and a New Parameter A95&quot;, Earthquake Engineering &amp; Structural Dynamics, Vol. 15 (1987) 119-132.  23. Kendall M. G., &quot;Rank Correlation Methods&quot;, NewYork: Hafner Publishing Co (1955).  24. Abdi H., &quot;The Kendall Rank Correlation Coefficient&quot;, Encyclopedia of Measurement and Statistics. Sage, Thousand Oaks (CA) (2007) 508-510.   ##1. Musson R. M. W., &quot;Intensity-Based Seismic Risk Assessment&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol. 20 (2000) 353-360. 2. Massumi A., Gholami F., &quot;The influence of seismic intensity parameters on structural damage of RC buildings using principal components analysis&quot;, Applied Mathematical Modelling, Vol. 40, No. 3 (2016) 2161-2176,. 3. Elenas A., &quot;Interdependency between Seismic Acceleration Parameters and the Behaviour of Structures&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol. 16 (1997) 317-322.  4. Elenas A., &quot;Correlation between Seismic Acceleration Parameters and Overall Structural Damage Indices of Buildings&quot;, Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Vol. 20 (2000) 93-100.  5. Danciu L, &quot;Development of a System to Assess the Earthquake Damage Potential for Buildings. Ph.D. Thesis&quot;, University of Patras (2006). 6. Alvanitopoulos P. F., Andreadis I., Elenas A., &quot;Interdependence between Damage Indices and Ground Motion Parameters based on Hilbert–Huang transform&quot;, Measurement Science and Technology, Vol. 21, No. 2 (2010).  7. Nanos N., &quot;A Study on the Importance of Seismic Parameters Selection for the Vulnerability Assessment of Mid-Rise Reinforced Concrete Structures. Ph.D. Thesis&quot;, University of Portsmouth (2011). 8. Chen Z., Wei J., &quot;Correlation between Ground Motion Parameters and Lining Damage Indices for Mountain Tunnels&quot;, Natural hazards, Vol. 65, (2012) 1683-1702.  9. Housner G. W., &quot;Behavior of Structures During Earthquakes&quot;, Journal of Engineering Mechanics Division, Vol. 85, No. EM4 (1959) 109-129.  10. Von Thun J. L., Roehm G., Scott A., Wilson J. A., &quot;Earthquake Ground Motions For Design and Analysis of Dams&quot;, in Earthquake Engineering and Soil Dynamics II-Recent Advances in Ground-Motion Evaluation, ASCE (1988) 463-481. 11. Park Y.-J., Ang A. H.-S., &quot;Mechanistic Seismic Damage Model for Reinforced Concrete&quot;, Journal of Structural Engineering, Vol. 111, No. ST4 (1985) 722-739.  12. &quot;Iranian code of practice for seismic resistance design of buildings: Standard no.2800, 3rd edition, Building and Housing Research Center&quot; (2005).  13. &quot;Iranian national building codes, Part 9: design and construction of reinforced concrete buildings&quot; (2013).  14. PEER, “PEERGroundMotionDatabase,” [Online].  15. Spiegel M. R., &quot;Theory and Problems of Statistics&quot;, London: McGraw-Hill: Schaum Publishing (1992).  16. Hauke J., Kossowski T., &quot;Comparision of Values of Pearson’s and Spearman’s Correlation Coefficients on the Same Sets of Data&quot;, Quaestiones Geographicae, Vol. 30, No. 2 (2011) 87-93.  17. Szmidt E., Kacprzyk J., &quot;The Spearman and Kendall Rank Correlation Coefficients Between Intuitionistic Fuzzy Sets&quot;, in EUSFLAT Conf (2011).  18. Kramer S. L., &quot;Geotechnical Earthquake Engineering&quot;, University of Washington (1996).  19. Park Y. J., Ang A., Wen Y. K, &quot;Seismic Damage Analysis and Damage-Limiting Design of R/C Structures&quot;, Structural Research Studies, Report No. 516 (1984). 20. Nanos N., Elenas A., Ponterosso P., &quot;Correlation of Different Strong Motion Duration Parameters and Damage Indicators of Reinforced Concrete Structures&quot;, in The 14th World Conference on Earthquake Engineering, China Earthquake Press, Beijing (2008).  21. Arias A., &quot;A Measure of Earthquake Intensity&quot;, in Seismic Design for Nuclear Power Plants, (ed. R. Hansen), MIT Press, Cambridge Massachusetts (1970) 438-483. 22. Sarma S. K., Yang K. S., &quot;An Evaluation of Strong Motion Records and a New Parameter A95&quot;, Earthquake Engineering &amp; Structural Dynamics, Vol. 15 (1987) 119-132.  23. Kendall M. G., &quot;Rank Correlation Methods&quot;, NewYork: Hafner Publishing Co (1955).  24. Abdi H., &quot;The Kendall Rank Correlation Coefficient&quot;, Encyclopedia of Measurement and Statistics. Sage, Thousand Oaks (CA) (2007) 508-510.    ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>معرفی روابط تجربی بهمنظور تخمین مقاومت فشاری تکمحوری سنگ‌های آهک با استفاده از نتایج آزمایشگاهی، مطالعۀ موردی؛ شمال ساوه</TitleF>
		<TitleE>The new empirical formula to estimate the uniaxial compressive strength of limestone; south west of Tehran-Iran, as a case study</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در بسیاری از پروژه&#8204;های مهندسی، تعیین دقیق ویژگی&#8204;های مقاومتی و رفتاری سنگ&#8204;ها اهمیت زیادی دارد. مقاومت فشاری تک&#8204;محوری از جمله ویژگی&#8204;های مهم در توصیف رفتار مقاومتی سنگ&#8204;ها است که به&#8204;عنوان یک پارامتر مهم در طراحی سازه&#8204;ها به&#8204;ویژه سازه&#8204;های زیرزمینی استفاده می&#8204;شود. تعیین این پارامتر با استفاده از روش&#8204;های مستقیم از جمله آزمایش مقاومت فشاری تک&#8204;محوری پرهزینه و وقت&#8204;گیر است و در برخی از موارد تهیه و آماده&#8204;سازی نمونه استاندارد به&#8204;دلیل وجود سطوح ضعیف در بسیاری از سنگ&#8204;ها مشکل است. در چنین مواردی انجام برخی آزمون&#8204;های ساده و غیرمخرب و استفاده از روابط تجربی می&#8204;تواند منجر به افزایش سرعت ارزیابی و کاهش هزینه&#8204;ها شود. وجود این روابط حتی به&#8204;صورت منطقه&#8204;ای و یا محلی (مثلاً در محدوده&#8204; یک سازند زمین&#8204;شناسی و یا یک لیتولوژی واحد) می&#8204;تواند کمک مؤثری در تخمین این پارامتر به&#8204;منظور استفاده در پروژه&#8204;های ژئوتکنیکی باشد. در این تحقیق از سنگ&#8204;های آهک موجود در محدودۀ شمال ساوه نمونه&#8204;هایی تهیه شده و آزمایش&#8204;های مقاومت تراکم تک&#8204;محوری، بارنقطه&#8204;ای، چکش اشمیت و سرعت موج برشی روی آن&#8204;ها انجام شده است. سپس با ارزیابی&#8204;های آماری انجام شده روی نتایج به&#8204;دست آمده، روابط تجربی بین مقاومت فشاری تک&#8204;محوری و نتایج سه آزمایش دیگر به&#8204;دست آمده است. مقایسه بین مقادیر مقاومت فشاری تک&#8204;محوری پیش&#8204;بینی شده و مقادیر مشاهده شده نشان&#8204;دهندۀ اعتبار روابط تجربی به&#8204;دست آمده است. این روابط برای تخمین مقاومت فشاری سنگ&#8204;های آهک در محدودۀ بررسی شده و سنگ&#8204;های با شرایط مشابه زمین&#8204;شناسی نتایج قابل قبولی را به&#8204;دست دهد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In many rock engineering projects, accurate identification of rock strength properties is very important. Uniaxial compressive strength is one of the most important features to describe the resistive behavior of rocks which is used as an important parameter in the design of structures especially underground openings. Determination of this parameter using direct methods, including uniaxial compressive strength tests is costly and time-consuming, and also sometimes preparation of standard samples in many rocks is difficult. In such cases, the implementation of some simple and non-destructive tests and using empirical relations can increase the evaluation speed and reduce costs. These relations even regional or local (For example within a geological formation or a single lithology) can help in the estimation of these parameters in order to be used in geotechnical projects. In this study, samples of existing limestones in south west of Tehran (Capital of Iran) were prepared and uniaxial compressive strength, point load, Schmidt hammer and Shear wave velocity tests on which have been performed. Then by the statistical evaluations of the results, the empirical relations between uniaxial compressive strength and the results of other tests are obtained. The comparison between the predicted and observed values of uniaxial compressive strength represents the validity of obtained empirical relations. The application of the proposed relations for limestones in the study area and those with similar geological conditions will provide acceptable results.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>161</FPAGE>
			<TPAGE>182</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رجبی</Family>
				<NameE>Ali M.</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rajabi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Qom</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>amrajabi@ymail.com; amrajabi@qom.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hossini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Qom</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ah_hosseini71@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیدری</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Heidari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Qom</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه قم</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>parhan_joosh@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Uniaxial compressive strength</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Point load</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Schmidt hammer</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shear wave velocity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>limestone</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Correlation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مقاومت فشاری تک‌محوری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بارنقطه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>چکش اشمیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرعت موج برشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سنگ آهک</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1. ASTM D2938-95, &quot;Standard Test Method for Unconfined Compressive Strength of Intact Rock Core Specimens&quot;, ASTM International, 2002, West Conshohocken, PA, (1995). 2. Deer D., Miller R., &quot;Engineering classification and index properties for intact rocks&quot;, Tech Rep no. AFNL-TR. Air force weapons lab. Wright-Patterson Air Force Base, 30 (1996). 3. Katz O., Reches Z., Roegiers J. C., &quot;Evaluation of Mechanical rock properties using a Schmidt hammer&quot;, International Journal of rock Mechanics and Mining sciences, 37 (2000) 723-728. 4. Dincer I., Acar A., Cobanglu I., Uras Y., &quot;Correlation between Schmidt hardness&quot;, uniaxial compressive strength and Young’s modulus for andesite’s, basalt and tuffs, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 63 (2004) 141-148. 5. Torabi SR., Ataei M., Javanshir M., &quot;Application of Schmidt rebound number for estimating rock strength under specific geological conditions&quot;, Engineering and Mining Journal, 1(2) (2012) 1-8. 6. Tondon S., Gupta V., &quot;Estimation of strength from Schmidt hammer rebound&quot;, point load index and compressional wave velocity, Bulletin of Engineering Geology and the Environment (2014). 7. Tugrul A., Zarif I. H., &quot;Correlating of mineralogical and textural, characteristics with engineering properties of selected granitic rocks from Turkey, Engineering Geology, 51 (1999) 303-317. 8. Sharma P. K., Singh, T. N., &quot;A correlation between P-wave velocity, impact strength index&quot;, slake durability index and uniaxial compressive strength, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 67 (2008) 17-22. 9. Khandelwal M., Singh, &quot;Correlating static properties of coal measures rock with P-wave velocity, International Journal of Coal Geology, 44 (2009) 55-60. 10. Yagiz S., &quot;P-wave velocity test for assessment of geotechnical properties of some rock materials&quot;, Bulletin of Materials Science, 34(4) (2011) 947-953. 11. Diamantis K., Bellas S., Migiros G., Gartzos E., &quot;Correlating wave velocities with physical, mechanical properties and petrographic characteristics of peridotites from the central Greece , Geotechnical and Geological Engineering, 29(6) (2011) 1049-1062. 12. Minaeian B., Ahangari K., &quot;Estimation of uniaxial compressive strength based on P-wave and Schmidt hammer rebound using statistical method&quot;, Arabian Journal of Geosciences, 6 (2013) 1925-1931. 13. Sabatakakis N., Koukis G., Tsiambaos G., Papanakil S., &quot;Consolidation on strength of intact sedimentary rocks, Engineering Geology, 72 (2009) 261-273. 14. Cobanglu I., Beran, S., &quot;Estimation of uniaxial compressive strength from point load strength Schmidt hardness and P-wave velocity&quot;, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 68 (2007) 491-498. 15. Singh T. N., Kainthola A., Venkatesh A., &quot;Correlation between point load index and uniaxial compressive strength for different rock types&quot;, Rock Mechanics and Rock Engineering, 45 (2012) 259-264. 16. Li D., Wong L., &quot;Point load test on meta sedimentary rocks and correlating to UCS and BTSRock&quot;, Mechanics and Rock Engineering, 46 (2013) 1925-1931. 17. Shorey P. R., Barat D., Das M. N., Mukherjee K. P., Singh B., &quot;Schmidt hammer rebound data for estimation of large scale in situ coal strength&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 21 (1984) 141-148. 18. Sachpazis, &quot;Correlating Schmidt hardness with compressive strength and Young’s modulus of carbonate rocks&quot;, Bulletin of the International Association of Engineering Geology, 42 (1990) 75-83. 19. Yilmaz I., Sendir H., &quot;Correlation of Schmidt hardness with unconfined compressive strength and Young’s modulus in gypsum from Sivas&quot;, Engineering Geology, 66 (2002) 211-219. 20. Yasar E., Erdogan, &quot;Correlating sound velocity with the density, compressive strength and Young modulus of carbonate rocks&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 41 (2004) 871-875. 21. Aydin A., Basu A., &quot;The Schmidt hammer in rock material characterization&quot;, Engineering Geological, 81 (2005) 1-14. 22. Shalabi F., Cording E. J., Al-Hattamleh O. H., &quot;Estimating of rock engineering properties using hardness tests&quot;, International Journal of Engineering Geology, 90 (2007) 138-147. 23. Yagiz S., &quot;Predicting uniaxial compressive strength, modulus of elasticity and index properties of some rock materials&quot;, Bulletin of Materials Science, 34(4) (2009) 947-953. 24. Kahraman S., &quot;The effect of rock classes on the relation between uniaxial compressive strength and point load index&quot;, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 68(3) (2001) 345-353. 25. Sousa L. M., Suarez L. M., Callenja L., Ruiz V. G., Rey A. R., &quot;Influence of micro fractures and porosity on the physic-mechanical properties and weathering of ornamental granites&quot;, Engineering Geology, (2005). 26. Read JRL., Thornten P. N., Regan W. N., &quot;A rational approach to the point load test&quot;, Proc. Third Australia-New Zealand Conferance on Geomechanics (1980). 27. Cargil J., Shakoor A., &quot;Evaluation of empirical method for measuring the uniaxial compressive strength&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining sciences, 27 (1990) 495-503. 28. Heidari M., Khanlari G., Torabi-kaveh M., Kargarian S., &quot;Predicting the uniaxial compressive and tensil strength of gypsum rock by point load testing&quot;, Rock Mechanics and Rock Engineering, 45 (2) (2012) 256-273. 29. Geological Survey of Iran (1984) Geological Map of Saveh 1:250000, (in Persian). 30. ASTM D5731-08, &quot;Standard Test Method for Determination of the Point Load Strength Index of Rock and Application to Rock Strength Classifications&quot;, ASTM International, West Conshohocken, PA (2008). 31. ASTM D5873-00, &quot;Standard Test Method for Determination of Rock Hardness by Rebound Hammer Method&quot;, ASTM International, West Conshohocken, PA (2000). 32. ASTM D2845-08, &quot;Standard Test Method for Laboratory Determination of Pulse Velocities and Ultrasonic Elastic Constants of Rock&quot;, ASTM International, West Conshohocken, PA (2008). 33. ISRM, &quot;Suggested methods for determining hardness and abrasiveness of rocks. Brown. E. T. (editor) Rock Characterization Testing and Monitoring: ISRM suggested Methods&quot;, Oxford Pergamon Press (1981) 6-95. 34. Bednarik M., Moshammer B., Heinrich M., Holzer R., Laho M., Rabeder J., Uhlir C., Unterwurzacher M., &quot;Engineering geological properties of Leitha Limestone from historical quarries in Burgenland and Styria&quot;, Austria. Engineering Geology, 176 (2014) 66-78. 35. Al-Omari A., Beck K., Brunetaud X., Torok A., Al-Mukhtar M., &quot;Critical degree of saturation: a control factor of freeze–thaw damage of porous limestones at Castle of Chambord&quot;, France Engineering Geology, 185 (2015) 71-80. 36. Pappalardo G., Mineo S., Monaco C., &quot;Geotechnical characterization of limestone employed for the reconstruction of a UNESCO world heritage baroque monument in southeastern Sicily (Italy)&quot;, Engineering Geology, 212 (2016) 86-97. ##1. ASTM D2938-95, &quot;Standard Test Method for Unconfined Compressive Strength of Intact Rock Core Specimens&quot;, ASTM International, 2002, West Conshohocken, PA, (1995). 2. Deer D., Miller R., &quot;Engineering classification and index properties for intact rocks&quot;, Tech Rep no. AFNL-TR. Air force weapons lab. Wright-Patterson Air Force Base, 30 (1996). 3. Katz O., Reches Z., Roegiers J. C., &quot;Evaluation of Mechanical rock properties using a Schmidt hammer&quot;, International Journal of rock Mechanics and Mining sciences, 37 (2000) 723-728. 4. Dincer I., Acar A., Cobanglu I., Uras Y., &quot;Correlation between Schmidt hardness&quot;, uniaxial compressive strength and Young’s modulus for andesite’s, basalt and tuffs, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 63 (2004) 141-148. 5. Torabi SR., Ataei M., Javanshir M., &quot;Application of Schmidt rebound number for estimating rock strength under specific geological conditions&quot;, Engineering and Mining Journal, 1(2) (2012) 1-8. 6. Tondon S., Gupta V., &quot;Estimation of strength from Schmidt hammer rebound&quot;, point load index and compressional wave velocity, Bulletin of Engineering Geology and the Environment (2014). 7. Tugrul A., Zarif I. H., &quot;Correlating of mineralogical and textural, characteristics with engineering properties of selected granitic rocks from Turkey, Engineering Geology, 51 (1999) 303-317. 8. Sharma P. K., Singh, T. N., &quot;A correlation between P-wave velocity, impact strength index&quot;, slake durability index and uniaxial compressive strength, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 67 (2008) 17-22. 9. Khandelwal M., Singh, &quot;Correlating static properties of coal measures rock with P-wave velocity, International Journal of Coal Geology, 44 (2009) 55-60. 10. Yagiz S., &quot;P-wave velocity test for assessment of geotechnical properties of some rock materials&quot;, Bulletin of Materials Science, 34(4) (2011) 947-953. 11. Diamantis K., Bellas S., Migiros G., Gartzos E., &quot;Correlating wave velocities with physical, mechanical properties and petrographic characteristics of peridotites from the central Greece , Geotechnical and Geological Engineering, 29(6) (2011) 1049-1062. 12. Minaeian B., Ahangari K., &quot;Estimation of uniaxial compressive strength based on P-wave and Schmidt hammer rebound using statistical method&quot;, Arabian Journal of Geosciences, 6 (2013) 1925-1931. 13. Sabatakakis N., Koukis G., Tsiambaos G., Papanakil S., &quot;Consolidation on strength of intact sedimentary rocks, Engineering Geology, 72 (2009) 261-273. 14. Cobanglu I., Beran, S., &quot;Estimation of uniaxial compressive strength from point load strength Schmidt hardness and P-wave velocity&quot;, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 68 (2007) 491-498. 15. Singh T. N., Kainthola A., Venkatesh A., &quot;Correlation between point load index and uniaxial compressive strength for different rock types&quot;, Rock Mechanics and Rock Engineering, 45 (2012) 259-264. 16. Li D., Wong L., &quot;Point load test on meta sedimentary rocks and correlating to UCS and BTSRock&quot;, Mechanics and Rock Engineering, 46 (2013) 1925-1931. 17. Shorey P. R., Barat D., Das M. N., Mukherjee K. P., Singh B., &quot;Schmidt hammer rebound data for estimation of large scale in situ coal strength&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 21 (1984) 141-148. 18. Sachpazis, &quot;Correlating Schmidt hardness with compressive strength and Young’s modulus of carbonate rocks&quot;, Bulletin of the International Association of Engineering Geology, 42 (1990) 75-83. 19. Yilmaz I., Sendir H., &quot;Correlation of Schmidt hardness with unconfined compressive strength and Young’s modulus in gypsum from Sivas&quot;, Engineering Geology, 66 (2002) 211-219. 20. Yasar E., Erdogan, &quot;Correlating sound velocity with the density, compressive strength and Young modulus of carbonate rocks&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 41 (2004) 871-875. 21. Aydin A., Basu A., &quot;The Schmidt hammer in rock material characterization&quot;, Engineering Geological, 81 (2005) 1-14. 22. Shalabi F., Cording E. J., Al-Hattamleh O. H., &quot;Estimating of rock engineering properties using hardness tests&quot;, International Journal of Engineering Geology, 90 (2007) 138-147. 23. Yagiz S., &quot;Predicting uniaxial compressive strength, modulus of elasticity and index properties of some rock materials&quot;, Bulletin of Materials Science, 34(4) (2009) 947-953. 24. Kahraman S., &quot;The effect of rock classes on the relation between uniaxial compressive strength and point load index&quot;, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 68(3) (2001) 345-353. 25. Sousa L. M., Suarez L. M., Callenja L., Ruiz V. G., Rey A. R., &quot;Influence of micro fractures and porosity on the physic-mechanical properties and weathering of ornamental granites&quot;, Engineering Geology, (2005). 26. Read JRL., Thornten P. N., Regan W. N., &quot;A rational approach to the point load test&quot;, Proc. Third Australia-New Zealand Conferance on Geomechanics (1980). 27. Cargil J., Shakoor A., &quot;Evaluation of empirical method for measuring the uniaxial compressive strength&quot;, International Journal of Rock Mechanics and Mining sciences, 27 (1990) 495-503. 28. Heidari M., Khanlari G., Torabi-kaveh M., Kargarian S., &quot;Predicting the uniaxial compressive and tensil strength of gypsum rock by point load testing&quot;, Rock Mechanics and Rock Engineering, 45 (2) (2012) 256-273. 29. Geological Survey of Iran (1984) Geological Map of Saveh 1:250000, (in Persian). 30. ASTM D5731-08, &quot;Standard Test Method for Determination of the Point Load Strength Index of Rock and Application to Rock Strength Classifications&quot;, ASTM International, West Conshohocken, PA (2008). 31. ASTM D5873-00, &quot;Standard Test Method for Determination of Rock Hardness by Rebound Hammer Method&quot;, ASTM International, West Conshohocken, PA (2000). 32. ASTM D2845-08, &quot;Standard Test Method for Laboratory Determination of Pulse Velocities and Ultrasonic Elastic Constants of Rock&quot;, ASTM International, West Conshohocken, PA (2008). 33. ISRM, &quot;Suggested methods for determining hardness and abrasiveness of rocks. Brown. E. T. (editor) Rock Characterization Testing and Monitoring: ISRM suggested Methods&quot;, Oxford Pergamon Press (1981) 6-95. 34. Bednarik M., Moshammer B., Heinrich M., Holzer R., Laho M., Rabeder J., Uhlir C., Unterwurzacher M., &quot;Engineering geological properties of Leitha Limestone from historical quarries in Burgenland and Styria&quot;, Austria. Engineering Geology, 176 (2014) 66-78. 35. Al-Omari A., Beck K., Brunetaud X., Torok A., Al-Mukhtar M., &quot;Critical degree of saturation: a control factor of freeze–thaw damage of porous limestones at Castle of Chambord&quot;, France Engineering Geology, 185 (2015) 71-80. 36. Pappalardo G., Mineo S., Monaco C., &quot;Geotechnical characterization of limestone employed for the reconstruction of a UNESCO world heritage baroque monument in southeastern Sicily (Italy)&quot;, Engineering Geology, 212 (2016) 86-97.  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رفتار رادیه شمع تحت ترکیب بار قائم و افقی با استفاده از روش تاگوچی</TitleF>
		<TitleE>Evaluation of Piled Raft Behavior based on the Taguchi Method subjected to Combination of Vertical and Horizontal Loads</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این پژوهش نتایج بررسی پارامتریک به&#8204;وسیلۀ روش اجزا محدود، مربوط به رفتار رادیه شمع، وابسته به متغیرهای قطر شمع، طول شمع، چیدمان شمع&#173;ها و ضخامت رادیه، تحت بار جانبی و ترکیب بار ارائه شده است. روش تاگوچی با تحلیل واریانس (ANOVA) برای محاسبه نسبت مشارکت هر یک از این عوامل در جابه&#8204;جایی جانبی رادیه شمع به&#8204;کار گرفته شده است. نتایج به&#8204;دست آمده نشان می&#8204;دهد قطر شمع مؤثرترین فاکتور در تغییرشکل جانبی رادیه شمع تحت بار افقی تنها است. لیکن در حالت ترکیب بار، طول شمع بزرگ&#8204;ترین درصد مشارکت را در کاهش تغییرشکل افقی دارد.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The results of an ongoing FEM parametric study are presented regarding the dependence of the resulting piled raft behavior under lateral load and combination of loads on pile diameter, pile length, arrangement of piles and raft thickness. Taguchi method with Analysis of Variance (ANOVA) was employed to calculate the contribution ratio of these factors on the lateral displacement of piled raft. The obtained results of this study show that the pile diameter is an effective factor in horizontal deformation of the piled raft under pure horizontal load. However, in the case of load combinations, the pile length has the highest participation ratio in reducing the horizontal deformations.
&#160;

&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>183</FPAGE>
			<TPAGE>204</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>یاسمن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلحشور</Family>
				<NameE>Yasaman</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Salahshour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Imam Khomeini International University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بین المللی امام خمینی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>yasaman.salahshour@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اردکانی</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ardakani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Imam Khomeini International University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه بین المللی امام خمین</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.ardakani@eng.ikiu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>piled raft</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>optimum design</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>vertical load</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>lateral load</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Taguchi method.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رادیه شمع</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>طراحی بهینه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بار قائم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بار جانبی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش تاگوچی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>1.	Poulos H. G., &quot;Piled raft foundations: design and applications&quot;, Geotechnique 51.2 (2001) 95-113. 2.	Kim K. N., Lee S. H., Kim K. S., Chung C. K., Kim M. M., Lee H. S., &quot;Optimal pile arrangement for minimizing differential settlements in piled raft foundations&quot;, Computers and Geotechnics 28, no. 4 (2001) 235-253. 3.	Katzenbach R., Bachmann G., Boled-Mekasha G., Ramm H., &quot;Combined pile raft foundations (CPRF): An appropriate solution for the foundations of high-rise buildings&quot;, Sloak Journal of Civil Engineering (SJCE) (2005) 19-29. 4.	Nguyen D. D., Kim D. S., Jo S. B., &quot;Settlement of piled rafts with different pile arrangement schemes via centrifuge tests&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering 139.10 (2013) 1690-1698. 5.	Brown D. A., Morrison C., Reese L. C., &quot;Lateral load behavior of pile group in sand&quot;, Journal of Geotechnical Engineering 114.11 (1988) 1261-1276. 6.	Rollins K. M., Peterson K. T., Weaver T. J., &quot;Lateral load behavior of full-scale pile group in clay&quot;, Journal of geotechnical and geoenvironmental engineering 124.6 (1998) 468-478. 7.	Comodromos E. M., Pitilakis K. D., &quot;Response evaluation for horizontally loaded fixed‐head pile groups using 3‐D non‐linear analysis, &quot;International Journal for Numerical and Analytical Methods in Geomechanics 29.6 (2005) 597-625. 8.	Kim B. T., Yoon G. L., &quot;Laboratory modeling of laterally loaded pile groups in sand&quot;, KSCE Journal of Civil Engineering 15.1 (2011) 65-75. 9.	Meyerhof G. G., Yalcin A. S., &quot;Pile capacity for eccentric inclined load in clay&quot;, Canadian Geotechnical Journal 21.3 (1984) 389-396. 10.	 Davisson M. T., Robinson K. E., &quot;Bending and buckling of partially embedded piles&quot;, Proceeding of the 6th International Conference on Soil Mechanics and Foundation Engineering. Montreal; (1965) 243-246. 11.	 Goryunov B. F., &quot;Analysis of piles subjected to the combined action of vertical and horizontal loads (discussion)&quot;, Soil Mechanics and Foundation Engineering 10.1 (1973) 10-13. 12.	 Zhang L. M., McVay M. C., Han S. J., Lai P. W., Gardner R., &quot;Effects of dead loads on the lateral response of battered pile groups&quot; Canadian Geotechnical Journal 39, No. 3 (2002) 561-575. 13.	 Hussien M. N., Tobita T., Iai S., Rollins K. M., &quot;Vertical loads effect on the lateral pile group resistance in sand&quot;, Geomechanics and Geoengineering 7, no. 4 (2012) 263-282. 14.	 Hussien M. N., Tobita T., Iai S., Karray M., &quot;On the influence of vertical loads on the lateral response of pile foundation.&quot; Computers and Geotechnics 55 (2014) 392-403. 15.	 Yazdani M., Ghahremani P., &quot;Determination of bearing capacity for piles using systematic numerical analyses of pile load testing based on Taguchi method&quot;, Journal of Sharif Civil Engineering 2.28, No. 4 (2012) 39-51. 16.	 Brinkgreve R. B. J., Broere W., &quot;Plaxis 3D Foundation Version 1.5 user’s manual&quot;, Delft University of Technology and PLAXIS bv?, The Netherlands (2006). 17.	 Nguyen D. D. C., Kim D. S., Jo S. B., &quot;Parametric study for optimal design of large piled raft foundations on sand&quot;, Computers and Geotechnics 55 (2014) 14-26. 18.	 Roy R. K., &quot;Design of experiments using the Taguchi approach: 16 steps to product and process improvement&quot;, John Wiley &amp; Sons (2001). 19.	 Anagnostopoulos C., Georgiadis, &quot;A simple analysis of piled raft foundations&quot;, Geotechnical Engineering 29, No. 1 (1998). ##1.	Poulos H. G., &quot;Piled raft foundations: design and applications&quot;, Geotechnique 51.2 (2001) 95-113. 2.	Kim K. N., Lee S. H., Kim K. S., Chung C. K., Kim M. M., Lee H. S., &quot;Optimal pile arrangement for minimizing differential settlements in piled raft foundations&quot;, Computers and Geotechnics 28, no. 4 (2001) 235-253. 3.	Katzenbach R., Bachmann G., Boled-Mekasha G., Ramm H., &quot;Combined pile raft foundations (CPRF): An appropriate solution for the foundations of high-rise buildings&quot;, Sloak Journal of Civil Engineering (SJCE) (2005) 19-29. 4.	Nguyen D. D., Kim D. S., Jo S. B., &quot;Settlement of piled rafts with different pile arrangement schemes via centrifuge tests&quot;, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering 139.10 (2013) 1690-1698. 5.	Brown D. A., Morrison C., Reese L. C., &quot;Lateral load behavior of pile group in sand&quot;, Journal of Geotechnical Engineering 114.11 (1988) 1261-1276. 6.	Rollins K. M., Peterson K. T., Weaver T. J., &quot;Lateral load behavior of full-scale pile group in clay&quot;, Journal of geotechnical and geoenvironmental engineering 124.6 (1998) 468-478. 7.	Comodromos E. M., Pitilakis K. D., &quot;Response evaluation for horizontally loaded fixed‐head pile groups using 3‐D non‐linear analysis, &quot;International Journal for Numerical and Analytical Methods in Geomechanics 29.6 (2005) 597-625. 8.	Kim B. T., Yoon G. L., &quot;Laboratory modeling of laterally loaded pile groups in sand&quot;, KSCE Journal of Civil Engineering 15.1 (2011) 65-75. 9.	Meyerhof G. G., Yalcin A. S., &quot;Pile capacity for eccentric inclined load in clay&quot;, Canadian Geotechnical Journal 21.3 (1984) 389-396. 10.	 Davisson M. T., Robinson K. E., &quot;Bending and buckling of partially embedded piles&quot;, Proceeding of the 6th International Conference on Soil Mechanics and Foundation Engineering. Montreal; (1965) 243-246. 11.	 Goryunov B. F., &quot;Analysis of piles subjected to the combined action of vertical and horizontal loads (discussion)&quot;, Soil Mechanics and Foundation Engineering 10.1 (1973) 10-13. 12.	 Zhang L. M., McVay M. C., Han S. J., Lai P. W., Gardner R., &quot;Effects of dead loads on the lateral response of battered pile groups&quot; Canadian Geotechnical Journal 39, No. 3 (2002) 561-575. 13.	 Hussien M. N., Tobita T., Iai S., Rollins K. M., &quot;Vertical loads effect on the lateral pile group resistance in sand&quot;, Geomechanics and Geoengineering 7, no. 4 (2012) 263-282. 14.	 Hussien M. N., Tobita T., Iai S., Karray M., &quot;On the influence of vertical loads on the lateral response of pile foundation.&quot; Computers and Geotechnics 55 (2014) 392-403. 15.	 Yazdani M., Ghahremani P., &quot;Determination of bearing capacity for piles using systematic numerical analyses of pile load testing based on Taguchi method&quot;, Journal of Sharif Civil Engineering 2.28, No. 4 (2012) 39-51. 16.	 Brinkgreve R. B. J., Broere W., &quot;Plaxis 3D Foundation Version 1.5 user’s manual&quot;, Delft University of Technology and PLAXIS bv?, The Netherlands (2006). 17.	 Nguyen D. D. C., Kim D. S., Jo S. B., &quot;Parametric study for optimal design of large piled raft foundations on sand&quot;, Computers and Geotechnics 55 (2014) 14-26. 18.	 Roy R. K., &quot;Design of experiments using the Taguchi approach: 16 steps to product and process improvement&quot;, John Wiley &amp; Sons (2001). 19.	 Anagnostopoulos C., Georgiadis, &quot;A simple analysis of piled raft foundations&quot;, Geotechnical Engineering 29, No. 1 (1998).  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
