<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> نشریه زمین شناسی مهندسی </title>
<link>http://jeg.khu.ac.ir</link>
<description>نشریه زمین شناسی مهندسی - مقالات نشریه - سال 1392 جلد6 شماره2</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1392/1/12</pubDate>

					<item>
						<title>شناسه-انگلیسی</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=407&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author></author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شناسه-فارسی</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=406&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author></author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل و توزیع فشار جانبی وارد بر دیوارهای حائل صلب</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=379&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span class=&quot;longtext1&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;شکل سطح لغزش ایجاد شده در پشت دیوارهای حائل نقش بسیار مهمی در اندازۀ توزیع و ارتفاع نقطه اثر نیروی جانبی وارد بر دیوار ایفا می‌کند. در نظر گرفتن اشکال خطی، دایره‌ای و مارپیچ لگاریتمی برای سطح لغزش ایجاد شده در پشت دیوارهای حائل مرسوم است. در روش کولمب توزیع فشار جانبی خطی فرض می‌شود و در نتیجه ارتفاع نقطه اثر نیروی جانبی در یک‌سوم از پایین دیوار واقع می‌شود. علیرغم این فرض تعدادی از پژوهش‌های تجربی توزیع فشار به‌صورت غیرخطی نشان داده می‌شود و نقطه اثر نیروی جانبی در مکانی بالاتر از یک سوم ارتفاع دیوار از کف قرار می‌گیرد. در این مقاله با در نظر گرفتن شکل سطح لغزش به‌صورتی که در پژوهش‌های تجربی قبلی دیده شده است و با استفاده از معادلات پلاستیسیته به محاسبۀ فشار عکس‌العمل خاک ثابت بر خاک‌ریز پشت دیوار پرداخته شده است. سپس با روشی جدید نیروی جانبی برآیند، توزیع فشار جانبی و ارتفاع نقطه اثر نیروی جانبی محاسبه می‌شود. به‌منظور روشن شدن دقت و توانایی روش موجود، نتایج با روش‌های تحلیلی دیگر، نتایج آزمایشگاهی و نتایج میدانی به‌دست موجود مقایسه می‌شود. نتایج به‌دست آمده نشان می‌دهد توزیع فشار جانبی در پشت دیوار حائل به‌صورت غیرخطی است و نقطۀ اثر نیروی جانبی برآیند در 42/0 ارتفاع دیوار از کف وارد می‌شود. هم‌چنین ارتفاع نقطه اثر نیروی جانبی،&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;longtext1&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;تابعی&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;longtext1&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;از&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;longtext1&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;زاویۀ اصطکاک&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;longtext1&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;داخلی خاک،&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;longtext1&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;زاویۀ&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;longtext1&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;اصطکاک دیوار و خاک، و&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;longtext1&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;ارتفاع&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;longtext1&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;دیوار است&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>محمود قضاوی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>معیاری جدید برای ارزیابی پایداری لرزه‌ای سدهای سنگ‌ریز با هستۀ آسفالتی</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=393&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>ساخت سدهای هسته آسفالتی روی‌کردی جدید در صنعت سدسازی ایران است. ایران در ناحیه‌ای با خطر لرزه‌خیزی بالا واقع شده است و بر این اساس تحقیقات گسترده‌ای پیرامون رفتار لرزه‌ای سدها در جریان است. در این تحقیق، رفتار سدهای سنگ‌ریز با هستۀ آسفالتی تحت بارگذاری زلزله با استفاده از مفهوم تحلیل دینامیکی غیرخطی بررسی شده است و راه‌کاری نوین برای ارزیابی پایداری این سدها در برابر زلزله ارائه شده است. بر مبنای نتایج تحلیل‌های دینامیکی غیرخطی، در این تحقیق تلاش شده است که با به‌کارگیری رکوردهای واقعی زلزله معیاری مناسب برای پیش‌بینی رفتار لرزه‌ای سدهای خاکی و سنگ‌ریز ارائه گردد. در این روش، حداکثر شتاب رکورد زلزله تا هنگام گسیختگی افزایش می‌یابد. سپس با بررسی روند افزایش کرنش برشی حداکثر و تغییر مکان تاج سد در برابر افزایش شتاب زلزله، لحظه ناپایداری سد تعیین می‌گردد. نسبت شتابی که موجب ناپایداری می‌گردد به شتاب ساخت‌گاه، ضریب اطمینان سد خواهد بود. نتایج روش پیشنهادی می‌تواند به‌عنوان شاخصی برای ارزیابی پایداری سد در اختیار طراحان قرار گیرد. </description>
						<author>علی قنبری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارائۀ یک مدل رفتاری برای خاک‌های ماسه‌ای شن‌دار سیمانته با در نظرگیری اثرات جنس سیمان</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=364&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>خاک‌های‌ دانه‌ای سیمانی شده در بسیاری از نقاط جهان یافت می‌شوند. از ویژگی‌های مهم این خاک‌ها قابلیت پایداری آن‌ها در شیب‌های تند طبیعی است. شیب‌های تند و قائم به کرات در نقاط متعددی از شهر تهران نیز مشاهده می‌شوند. با توجه به ماهیت دانه‌ای مصالح مزبور که از ظاهر آن‌ها نیز مشخص است پایداری طولانی مدت این شیب‌ها عمدتاً ناشی از مؤلفه‌های چسبندگی ناشی از سیمانی شدن است. در سال‌های اخیر پژوهش‌های زیادی بر خاک سیمانی شده آبرفت تهران انجام گرفته‌اند که اهمیت و ضرورت تحقیق بر رفتار این مصالح را روشن می‌سازد. در تحقیق حاضر مدلی برای تبیین رفتار مکانیکی خاک سیمانی شده با آهک، گچ و سیمان پرتلند ارائه می‌گردد. این مدل بر اساس تفکیک رفتار خاک سیمانته به دو بخش غیرسیمانی و باندهای سیمانته است. با مدل‌سازی رفتار این دو بخش به‌صورت مجزا و ترکیب آن‌ها بر اساس قوانین بقای انرژی و سازگاری تغییرشکل‌ها، رفتار خاک سیمانته مدل‌سازی می‌گردد. برای ارزیابی عمل‌کرد مدل، نتایج مدل‌سازی با آزمایش‌های سه محوری در شرایط زه‌کشی شده و زه‌کشی نشده مقایسه شده است. بر اساس بررسی انجام شده، رفتار تنش-کرنش و تغییر حجم خاک به‌همراه فشار آب حفره‌ای ایجاد شده در شرایط زه‌کشی نشده به‌خوبی با مدل پیشبینی شده است. این شرایط برای انواع مختلف سیمانتاسیون در نظر گرفته شده در تحقیق حاضر قابل مشاهده است. </description>
						<author></author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی پتانسیل لهیدگی در مسیر تونل انتقال آب کرج-تهران با استفاده از روش کرنش بحرانی</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=373&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>تونل انتقال آب کرج به تهران از پروژه‌های سیستم انتقال آب در شمال ایران، است که در دو قطعه مجزا با ماشین حفاری تونل (TBM) در حال انجام است. موضوع این پژوهش، قطعۀ دوم تونل انتقال آب کرج به تهران است که با طول تقریبی 14 کیلومتر در مسیر خود، به‌طور عمده از سنگ‌های آذرآواری و آذرین با سن ائوسن عبور می‌کند. با توجه به بررسی‌های زمین‌شناسی و زمین‌شناسی مهندسی صورت گرفته در این قطعه، مجموعاً در محدودۀ بررسی شده 20 واحد زمین‌شناسی مهندسی مجزا قابل تفکیک هستند. ابتدا رده‌بندی توده‌های سنگی در این 20 واحد انجام شده است و سپس پارامترهای مقاومتی و مهندسی تودۀ سنگ بر اساس این تقسیم‌بندی، تعیین شده‌اند. با به‌کارگیری روش استرین بحرانی که ترکیبی از مدل‌های عددی و معادله‌های تجربی است، پتانسیل لهیدگی به‌دلیل زیاد بودن سربار (تا 800 متر) و هم‌چنین حضور زون‌های گسله و خرد شده در مقطع بحرانی مسیر تونل ارزیابی شده است. با استفاده از معادلات سینک (2006 ) و بارتون (2002) استرین بحرانی تودۀ سنگ محاسبه شده و سپس با استفاده از برنامۀ Phase2 میزان هم‌گرایی تونل به‌دست آمده است که بر اساس این دو مقدار، شاخص لهیدگی نیز محاسبه شده است. بر اساس این شاخص، درجۀ لهیدگی در مسیر تونل مذکور تعیین گردیده است. نتایج به‌دست آمده حاکی از درجۀ لهیدگی زیاد در زون‌های خرد شده و شکسته شده در مسیر این تونل است.</description>
						<author>غلامرضا خانلری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>عدم قطعیت در سرعت موج برشی مبنی بر آزمایش نفوذ استاندارد به‌کمک مدل بهینه توان‌مند</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=392&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>سرعت موج برشی از مهم‌ترین پایۀ خصوصیات مهندسی خاک در ارتباط با مدول‌های برشی خاک است. در بسیاری از حالت‌ها تعیین سرعت موج برشی به‌وسیلۀ آزمایش‌های صحرایی ترجیح داده می‌شود که می‌توان آزمایش نفوذ استاندارد را مثال زد. عدم قطعیت در اندازه‌گیری و تخمین پارامترهای مؤثر همواره به‌عنوان یک مسئله مطرح است و روش‌های آماری گوناگونی برای در نظرگرفتن این عدم قطعیت ارائه شده است. در این مقاله یک روش نوین با تکیه بر بهینه‌سازی توان‌مند برای در نظر گرفتن اثر عدم قطعیت ارائه شده است. برای دست‌یابی به اهدف این روش یک مجموعه داده که مشتمل بر 326 داده منطقه آداپازاری ترکیه را از منابع معتبر گردآوری گردید. تکنیک استفاده شده در این تحقیق بر اساس مدل توان‌مند کم‌ترین مربعات خطا که یک مسئلۀ از نوع مخروطی درجه دوم است به‌کمک روش نقطه درونی حل می‌شود، است. با توجه به نرم فروبنیوس داده‌ها معیارعدم قطعیت معرفی گردیده و برای ضرایب ثابت روابط ارزیابی شد. در انتها نتایج مدل‌های جدید با روابط آماری متداول مقایسه شد و مزایا و امکانات مدل پیشنهادی برجسته گردید.</description>
						<author>حسین ملاعباسی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تأثیر تغییرات بازۀ تناوب مبنای تطبیق بر فرآیند مقیاس جنبش نیرومند زمین</title>
						<link>http://jeg.khu.ac.ir/browse.php?a_id=390&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>تحلیل‌ تاریخچۀ زمانی به‌عنوان ابزاری مهم در کاربردهای متنوع مهندسی زلزله به‌شدت به مشخصات نگاشت زلزلۀ اعمالی وابسته‌اند چنان‌که نتایج آن‌ها مورد به مورد دست‌خوش تغییر می‌شود. مقیاس کردن جنبش نیرومند زمین به‌عنوان راه‌کاری آیین‌نامه‌ای برای کاهش چنین وابستگی و افزایش قابلیت اطمینان تحلیل‌های مذکور شناخته شده است. اما روش متداول با کاربرد ضرایب یک‌نواخت مقیاس می‌تواند به طرح‌های غیراقتصادی به‌دلیل خطای زیاد تطبیق منجرشود. در این پژوهش مسئلۀ اخیر در قالب بهینه‌یابی با ضرایب پیوسته مقیاس رابطه‌بندی شده و روش فراابتکاری جستجوی هماهنگی برای حل مثال‌های آن به‌کار رفته، سپس خطای تطبیق نسبت به طیف هدف استاندارد با تغییرات بازۀ تناوبی به‌طور منحصر به‌فرد توسط بهینه‌یابی ارزیابی گردیده است. علاوه بر مشاهدۀ کاهش چشم‌گیر خطا طی این بهینه‌یابی، اثر تناوب مبنا و بازه‌های تناوبی مختلف بررسی شد که نتایج حاکی از وابستگی خطا به کشیدگی و تغییرات بازۀ مذکور و یا تناوب مبنا است. هم‌چنین در مثال‌های بررسی شده با نگاشت‌های فیلتر شده در عبور از بستر نرم آبرفتی تغییرات چشم‌گیری در خطای تطبیق طیفی مشاهده شد.</description>
						<author>محسن شهروزی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
