﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>48</Volume><Issue>4</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>12</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Identifying and Ranking the Dimensions and Components of Educational Stakeholders' Role on Implementation of Knowledge Management (Case Study: Mazandaran Province Education)</ArticleTitle><VernacularTitle>شناسایی و رتبه¬بندی ابعاد و مولفه¬های نقش ذی‌نفعان آموزشی در استقرار مدیریت دانش (مطالعه موردی: آموزش و پرورش استان مازندران)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد </FirstName><LastName>صالحی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد ساری</Affiliation></Author><Author><FirstName>منیره </FirstName><LastName>موحدی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد ساری</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>1</Month><Day>24</Day></History><Abstract>The purpose of this study was to identify and rank the dimensions   and components of educational stakeholders' role on implementation of knowledge management in Mazandaran Education System. The research was applied and descriptive. According to Cochran formula, 336 participants were randomly selected as a sample from 2653 heads of education offices, their assistants, experts and schools' managers in Mazandaran. The measurement tools are the researcher-made questionnaire of educational stakeholders. The content validity of the questionnaire was confirmed by the experts. Cronbach' calculated alpha for the questionnaire was 0.91 and the reliability of the questionnaire was confirmed. The research findings showed that there are nineteen components in three dimensions (individual, organizational and procedural) for educational stakeholders on implementation of knowledge management. Moreover, there is a positive correlation and relation between the role of educational stakeholders and three dimensions. Also, individual dimension is the most effective and procedural dimension is the least effective one among all three dimensions. Finally, suitability indicators showed the accepted model with data and the whole model was confirmed. The results showed that the authorities of education system can use this model to implement knowledge management through vast and effective cooperation of educational stakeholders and increase the educational quality and organizational productivity.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">امروزه مديريت دانايي مقوله¬اي مهم¬تر از خود دانايي محسوب مي¬شود که در سازمان¬ها به دنبال آن است تا نحوه چگونگي تبديل اطلاعات و دانسته¬هاي فردي و سازماني را به دانش و مهارت¬هاي فردي و گروهي تبيين و روشن نمايد. مدیریت دانش به منظور آن که بتواند اثر بخش باشد، نیاز به حمایت و مشارکت ذی¬نفعان  دارد. اگر زمینه مشارکت در پروژه¬های مدیریت دانش فراهم نباشد، موفقیت چشمگیری حاصل نخواهد شد؛ چرا که عامل اصلی همان ایفای نقش موثر و سازنده ذی¬نفعان است که به عنوان یک عامل تسهیل کننده در اجرای برنامه¬های مدیریت دانش عمل نمایند. لذا یکی از ضروری¬ترین ملاحظات در استقرار صحیح مدیریت دانش، تعیین ابعاد    نقش¬آفرینی ذی¬نفعان می¬باشد. این تحقیق با هدف  شناسایی و رتبه¬بندی ابعاد و مولفه¬های نقش ذی‌نفعان آموزشی در استقرار مدیریت دانش در آموزش و پرورش انجام شده است. روش پژوهش، توصیفی از نوع پیمایشی است. جهت گردآوری داده¬ها از پرسش¬نامه¬ محقق ساخته ذی‌نفعان آموزشی استفاده شد که روایی آنها به تایید متخصصان رسید و پایایی آن با استفاده از آزمون ضریب آلفای کرونباخ 91/0 محاسبه شد. نتایج آزمون تحلیل عاملی تاییدی نشان داد که: متغیر نقش ذی‌نفعان آموزشی دارای سه بعد "فردی"، "سازمانی" و "فرآیندی" و نوزده مولفه (انگیزه شخصی، آگاهی، مهارت، تجربه، تمایل، مشارکت جویی، آموزش پذیری، فرهنگ سازمانی، ساختار سازمانی، فناوری سازمان، منابع انسانی، مدیریت و رهبری، محیط سازمان، ایجاد فرآیند دانش محور، فراهم آوردن زیر ساخت¬های فنی، فرآیند خلق دانش، فرآیند کسب دانش، فرآیند تبدیل دانش، فرآیند بکارگیری دانش) است. همچنین در بین ابعاد نقش  ذی¬نفعان آموزشی، بعد فردی دارای بیش¬ترین تأثیر و بعد فرآیندی دارای کم¬ترین تأثیر است و مدل ارایه شده دارای برازش مناسب  می¬باشد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">استقرار مدیریت دانش</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ذی‌نفعان آموزشی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13951105135484736-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>