﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>52</Volume><Issue>4-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Impact of green human resource factors on environmental performance in manufacturing companies  (Case study: petrochemical companies in Assaluyeh and Mahshahr)</ArticleTitle><VernacularTitle>اثرات عوامل منابع انسانی سبز بر عملکرد محیطی سازمانهای تولیدی  ( مورد مطالعه : شرکت‌های پتروشیمی منطقه عسلویه و ماهشهر)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سهیلا </FirstName><LastName>بورقانی فراهانی</LastName><Affiliation>وزارت علوم تحقیقات و فناوری</Affiliation></Author><Author><FirstName>بنفشه</FirstName><LastName>فتوت</LastName><Affiliation>دانشگاه سمنان</Affiliation></Author><Author><FirstName>مریم</FirstName><LastName>خادم</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات رشت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>11</Month><Day>28</Day></History><Abstract>Abstract
This study aimed to Impact of green human resource factors on environmental performance in manufacturing companies at petrochemical companies in assaluyeh and mahshahr.This is a descriptive-correlational study with applied objective. The target population includes experts and human resource managers health, safety &amp; environment management system of petrochemical companies in assaluyeh and mahshahr. That society is 600  people that the statistical sample consists of234  subjects who were selected by the random sampling method. standard questionnaire of Green Human Resources factors and Environmental performance from Anusingh and Shikha used to collect data Finally the study data was analyzed by Structural Equation Modeling (SEM) method The results showed top management commitment to environmental management, employee environmental training, employees team work, employee Involvement, employee environmental rewards and green programs have a significant and positive impact on environmental performance but environmental cooperation staff had no significant impact on environmental performance.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکیده
پژوهش حاضر با هدف بررسی اثرات عوامل منابع انسانی سبز بر عملکرد محیطی سازمانهای تولیدی در شرکت‌های پتروشیمی منطقه عسلویه و ماهشهر صورت گرفت. اين پژوهش از نظر هدف کاربردی و از نوع توصيفي- همبستگي است. جامعه آماری پژوهش شامل کارشناسان و مدیران منابع انسانی در سیستم‌های مدیریت محیط زیست و مدیریت ایمنی و بهداشت شرکت های فعال در حوزه پتروشیمی در منطقه عسلویه و ماهشهر به تعداد 600 نفر است که تعداد 234 نفر از آنها به صورت تصادفی عنوان نمونه آماری انتخاب شدند. همچنین جهت جمع آوری داده ها از پرسشنامه های استاندارد عوامل منابع انسانی سبز و عملکرد زیست محیطی انوسینگ و شیخا استفاده شد. در نهایت داده ها ی پژوهش با استفاده از مدل معادلات ساختاری مورد بررسی قرار گرفتند. نتایج نشان داد که ضریب تأثیر تعهد مدیریت ارشد به مدیریت محیط زیست،  آموزش‌های محیطی کارکنان، کار گروهی کارکنان، مشارکت کارکنان، پاداش زیست محیطی به کارکنان و برنامه های زیست محیطی بر عملکرد سازمان مثبت و معنادار است. اما تأثیر ارتباطات و همکاری های زیست محیطی کارکنان بر عملکرد سازمان معنادار نیست.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">منابع انسانی سبز،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 عملکرد محیطی، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سازمان های تولیدی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139509081241574070-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>