﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>52</Volume><Issue>4-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Developing an export nation brand identity model for Iran</ArticleTitle><VernacularTitle>هویت برند ملی صادراتی ایران و استراتژی ترفیع آن</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>داود</FirstName><LastName>فیض</LastName><Affiliation>دانشگاهسمنان</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید محمد</FirstName><LastName>میرمحمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد مهدی</FirstName><LastName>ایزدخواه</LastName><Affiliation></Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>2</Month><Day>22</Day></History><Abstract>Brnading is the process involved in creating a unique name and image for a product in the people's mind, mainly through advertising campaigns and other methods with a consistent theme. Today, branding is drawn from a range of products to area sites and places such as cities and countries. A kind of branding that is about countries has been called nation branding. Nation branding aims to measure, build and manage the reputation of countries. Anholt believes that nation branding has six aspects: Export, Tourism, Investment and Immigration, Culture and Heritage, People and Governance. This paper will focus on aspet of export and wants to developing an export nation brand identity model for Iran. In order to extract the concepts of this model the grounded theory has been used. Then, to drawing the model, ISM has been used. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">برند مجموعه ای از ادراکات ذهنی نسبت به چیزی است که در طول زمان شکل می گیرد. یکی از قلمروهای برند، حیطه کشورها و ملت هاست بطوریکه تاکنون بیش از 50 کشور فعالیت هایی را بر روی برندشان متمرکز کرده اند تا جایگاه مطلوب برند ملی شان را در اذهان ایجاد کنند. برند ملی در دیدگاه آنهلت، شش بعد دارد: صادرات، گردشگری، جذب سرمایه گذاری و نخبگان، فرهنگ و میراث فرهنگی، مردم و حاکمیت. این پژوهش بر آن است که ابتدا جایگاه مطلوب برند ملی ایران در حوزه صادرات را استخراج کرده و پس از آن راهکارهای ترفیعِ برند مطلوب به ذهن مشتریان هدف را پیشنهاد دهد. در این مسیر ابتدا با استفاده از نظریه مبنایی، برند مطلوب، راهکارهای ترفیع برند و راهکار های توسعه صادرات استخراج گردیده و سپس با بکارگیری روش ساختاری تفسیری، مسیر اجرایی برندسازی ترسیم گردیده است. در نهایت، «بهتر از آن چه فکر می کنید» به عنوان جوهره برند ملی صادراتی و جایگاه مطلوب برند و همچنین، 10 راهکار به عنوان راهکارهای ترفیع برند صادراتی کشور تعیین شدند. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">برند ملی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
صادرات</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ترفیع</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
نظریه مبنایی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدلسازی ساختاری تفسیری</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13951204208445100-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>