﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>49</Volume><Issue>1</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>24</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The Effects of Cultural Intelligence and Transformational Leadership Style of Managers on Employee Resistance to Change</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی تاثیرهوش فرهنگی و سبک رهبری تحول آفرین مدیران بر مقاومت کارکنان درمقابل تغییر</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>فخریه</FirstName><LastName>حمیدیان پور</LastName><Affiliation>دانشگاه خلیج فارس بوشهر</Affiliation></Author><Author><FirstName>مجید</FirstName><LastName>اسماعیل پور</LastName><Affiliation>ادبیات و علوم انسانی</Affiliation></Author><Author><FirstName>راضیه</FirstName><LastName>زارعی</LastName><Affiliation>دانشگاه خلیج فارس بوشهر</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>11</Month><Day>15</Day></History><Abstract>Abstract
Background: One of the most important challenges faced by organizations is the environmental factors’ change and increasing global competitions. In response to this challenge, it should be noted that change management is a difficult task. Most of organizational changes fail. Lack of personnel’s agreement with the change and their resistance are among the most important factors that cause the failure of organizational change.
Objective: The objective of this study was to evaluate the effect of two factors of cultural intelligence of managers and transformational leadership style on employees' resistance to change.
Methodology: The population of this research includes managers and employees of Jam Petrochemical Company (Iran). The sample consisted of 260 employees and 60 managers of various units of the company. Data were collected using the tool of questionnaire. To analyze the data SMART PLS structural equation modeling software was used.
Results: The findings of this study show that cultural intelligence of managers both directly and through transformational leadership style has a positive and significant impact on the resistance to change and also the transformational leadership style has a positive and significant impact on the resistance to change.

</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکیده 
زمینه: یکی از مهم‏ترین چالش‏هایی که سازمان‏ها با آنها مواجه‏اند، تغییر عوامل محیطی و رقابت فزاینده‏ی جهانی است. در پاسخ به این چالش، مديريت تغيير وظيفه بسيار دشواري است. غالب تغییرات سازمانی با شکست مواجه می‏شوند. عدم همراهی کارکنان با تغییر و مقاومت آنان در مقابل تغییر از جمله مهم‏ترین عوامل شکست تغییرات سازمانی می‏باشد. 
هدف: هدف این پژوهش، بررسی تاثیر دو عامل هوش فرهنگی  مدیران و سبک رهبری تحول‏آفرین  بر مقاومت در برابر تغییر  کارکنان است.
روش‏شناسی: تحقیق حاضر از نظر هدف، کاربردی و از نظر گردآوری داده ها از نوع توصیفی- پیمایشی و همبستگی می باشد. جامعه آماری این پژوهش را مدیران و کارکنان شرکت پتروشیمی‏جم(ایران) تشکیل می‏دهند. نمونه آماری این پژوهش شامل 260 نفر از کارکنان و 60 نفر از مدیران واحد‏های مختلف این شرکت می‏باشد. ابزار گردآوری داده‏ها پرسشنامه است. برای تجزیه و تحلیل داده‏ها از مدل یابی معادلات ساختاری به کمک نرم افزارSMART PLS استفاده شده است.
یافته‏ها: یافته‏های این پژوهش نشان می‏دهد که هوش فرهنگی مدیران هم به طور مستقیم و هم از طریق سبک رهبری تحول‏آفرین بر مقاومت در برابر تغییر تاثیر مثبت و معناداری دارد و همچنین سبک رهبری تحول‏آفرین بر مقاومت در برابر تغییر تاثیر مثبت و معناداری دارد. 
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سبک رهبری تحول‏آفرین، هوش فرهنگی مدیران، مقاومت در برابر تغییر</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13950825202793959-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>