﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>56</Volume><Issue>2-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>9</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>A dynamic capability approach on designing governance models in health care networks</ArticleTitle><VernacularTitle>رویکرد قابلیت‌های پویا به طراحی مدل‌های حکمرانی در شبکه‌های ارائه خدمات سلامت</VernacularTitle><FirstPage>3</FirstPage><LastPage>14</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>علیرضا</FirstName><LastName>علی احمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمدرصا</FirstName><LastName>رسولي </LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>4</Month><Day>6</Day></History><Abstract>The use of network business models to provide health services is a growing trend in the world's successful health systems. Forming and sustaining successful service delivery networks requires using the structures and mechanisms that address the health system characteristics, such as the asymmetry of the health market, as well as the need to guarantee the quality of services. In this paper, based on the dynamic capability approach, relevant structures and mechanisms have been identified that can make the ability to successfully governing service delivery networks in health systems. The effectiveness of identified structures and mechanisms have been evaluated using a case study within a clinical laboratory network in Tehran.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">بهره‌گیری از الگوهای کسب‌وکار شبکه‌ای برای فراهم کردن خدمات سلامت روندی رو به افزایش در نظام‌های سلامت موفق دنیا محسوب می‌شود. شکل‌دهی و استقرار موفق شبکه‌های ارائه خدمت در نظام سلامت مستلزم بهره‌گیری از ساختارها و مکانیسم‌هایی است که به الزامات و اقتضائات حاکم بر نظام سلامت مانند نامتقارن بودن بازار سلامت و نیز لزوم تضمین کیفیت خدمات توجه داشته باشد و درعین‌حال با بهره‌گیری از رویکردهای همکاری و هماهنگی امکان خلق مزیت در فضای رقابتی را فراهم آورد. در این مقاله، در ساختارها و مکانیسم‌هایی که بتواند مبتنی بر تئوری قابلیت محوری امکان حکمرانی مؤثر شبکه‌های ارائه خدمت در نظام سلامت را فراهم آورد شناسایی شده‌اند. اثربخشی ساختارها و مکانیسم‌های شناسایی‌شده با استفاده از مطالعه موردی د یک شبکه خدمات آزمایشگاهی در استان تهران مورد ارزیابی قرار گرفته است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">حکمرانی شبکه&amp;#172;ای،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 شبکه&amp;#172;های ارائه خدمات سلامت،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 کسب قابلیت‌های پویا، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ساختارها و مکانیسم&amp;#172;های حکمرانی شبکه&amp;#172;ای</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980117178480-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>