﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>32</Volume><Issue>1</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2014</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The combination of knowledge-based systems and analysis network process to strategic planning using Balanced Scorecard (case study: Tehran Municipality)</ArticleTitle><VernacularTitle>ترکیب سیستم دانش  پایه و تحلیل فرآیند شبکه ای برای برنامه ریزی استراتژیک، رویکرد کارت امتیازی متوازن، مطالعه موردی: شهرداری منطقه 4 تهران</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>میثم </FirstName><LastName>جعفری</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>سید حسین </FirstName><LastName>سیدی</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>حامد </FirstName><LastName>نوذری</LastName><Affiliation></Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>3</Month><Day>2</Day></History><Abstract>Balanced scorecard and performance measures were first developed by Kaplan and Norton (1992). Balanced Scorecard provides comprehensive view of the overall performance from strategic objectives. Balanced Scorecard integrates financial measures with key performance indicators to creating view of the financial and non-financial aspects. This article uses balanced scorecard approach combines, basic knowledge and analysis network process (ANP). This system combines operational and corporate strategy with different perspectives of aspects. It also helps the decision-maker to determine weight. Balanced scorecard system based on knowledge base will facilitate effective strategic planning. The model developed in four regional municipalities and the results are expressed.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">کارت امتیازی متوازن و معیارهای کنترل عملکرد، برای اولین بار توسط کاپلان  و نورتون (1992) توسعه داده شد. کارت امتیازی متوازن یک دید جامع از عملکرد کلی و اهداف استراتژیک سازمان را فراهم می کند. کارت امتیازی متوازن‏ معیارهای مالی را با شاخص های عملکرد کلیدی برای ایجاد نمایی که ارزیابی جنبه های مالی و غیرمالی را همزمان در نظر می گیرد، ادغام می نماید. به این دلیل که برنامه ریزی استراتژیک یک نیاز واقعی در تجارت است این مطالعه از یک رویکرد ترکیبی به کارت امتیازی متوازن و سیستم های دانش پایه استفاده می کند که در نهایت از روش تحلیل فرآیند شبکه ای (ANP)  استفاده می کند . این سیستم استراتژی های عملیاتی، مدیریتی یا شرکتی را با چشم اندازهای جنبه های رشد و یادگیری ، فرآیندهای  داخلی، رضایت مشتری و عملکرد مالی  انتخاب و مرتب می کند. همچنین این سیستم تصمیم گیرنده را در مشخص کردن وزن استراتژی های خاص کمک می کند. کارت امتیازی متوازن براساس سیستم دانش پایه  برنامه ریزی استراتژیک اتوماتیک و کارا را تسهیل می کند. مدل توسعه داده شده در شهرداری منطقه 4تهران پیاده سازی شده که در انتها نتایج آن ارایه می شود.  </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سیستم دانش پایه</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 کارت امتیازی متوازن</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تحلیل فرآیند شبکه ای</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 شهرداری تهران</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139412121745441370-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>