﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>60</Volume><Issue>4</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Explaining the Role of Insurance in Developing Financial Institutions and Economic Growth in Selected Countries Using Dynamic panel Data Regression Methods and Generalized Momentum Estimation (GMM)</ArticleTitle><VernacularTitle>تبیین نقش بیمه در توسعه نهادهای مالی و رشد اقتصادی کشورهای منتخب با استفاده از روش های رگرسیونی داده های تابلویی پویا و تخمین گشتاورهای تعمیم یافته(GMM)</VernacularTitle><FirstPage>3</FirstPage><LastPage>18</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>نصر اصفهانی</LastName><Affiliation>مربی گروه اقتصاد و بانکداری اسلامی، دانشکده اقتصاد، دانشگاه خوارزمی، تهران، </Affiliation></Author><Author><FirstName>تیمور</FirstName><LastName>محمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>2</Month><Day>16</Day></History><Abstract>One of the key factors of countries’ planning in order to reach a stable long-term economic growth is existence of a proper financial market. Based on economic literature, efficient financial markets can positively affected economic growth of a nation. Furthermore, investigation of effects of insurance which under a favorable financial market can make a direct and indirect influences on economic growth is mainly crucial for scholars. The main purpose of this study is to find out the effects of insurance and financial Structure on economic growth of 40 selected countries using a panel data approach over the period of 2000-2012. The results revealed that financial structure in some cases has significant effect, while in a number of cases, it shows insignificant impact. Also, the financial development index has a negligible negative effect on the economic growth of advanced countries and in the same way, this variable in MENA countries has a negative impact on economic growth. Moreover, this variable has various coefficients in several groups of countries. Furthermore, the findings depicted a positive significant effect of insurance on economic growth in advanced economies, while it negatively affects the economic growth in American nations.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">یکی از مهمترین اولویت های کلیدی برنامه ریزی کشورها در مسیر دستیابی به رشد اقتصادی بلند مدت و پایدار، بازارهای مالی مناسب مي باشد. طبق ادبیات اقتصادی، وجود بازارهای مالی کارا می تواند تاثیر مثبتی بر رشد اقتصادی یک کشور داشته باشد. همچنين ارزیابی متغیر بیمه که می تواند با وجود بازارهای مالی مناسب اثر مستقیم و غیر مستقیمی بررشد اقتصادی کشورها داشته باشد، از اهمیت بالایی برخوردار است.  هدف اصلی این پژوهش، بررسی  بیمه و ساختار نظام مالی چهل کشور منتخب با استفاده از داده های تابلویی برای دوره زمانی 2000 تا 2012 مي باشد. طبق نتایج بدست آمده در این تحقیق متغیرهای نشان دهنده ساختار نظام مالی در برخی موارد اثر معنادار و در برخی از گروه کشورها اثر بی معنی بر رشد اقتصادی دارند. به علاوه شاخص توسعه مالی اثر منفی بر رشد اقتصادی کشورهای پیشرفته دارد؛ اما این اثر ناچیز و غیر قابل ملاحظه می¬باشد. همچنین این متغیر در کشورهای منطقه منا نیز تاثیر منفی بر رشد اقتصادی دارد. همچنین اندازه ضریب اثرگذاری متغیرهای ساختار مالی در گروه¬های مختلف متفاوت است. علاوه بر آن، یافته های تحقیق نشان داد که متغیر نسبت حق بیمه به تولید ناخالص داخلی تنها برای گروه کشورهای پیشرفته دارای تاثیر مثبت و معنادار بر رشد اقتصادی می باشد. در صورتیکه همین متغیر برای گروه کشورهای امریکایی تاثیر منفی و معناداری بر رشد اقتصادی دارد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ساختار مالی، رشد اقتصادی ، روش رگرسیون داده های تابلویی پویا ، روش تخمین گشتاورهای تعمیم یافته (GMM) ، نسبت حق بیمه به تولید ناخالص داخلی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971127177626-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>