﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>53</Volume><Issue>1-الف</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle></ArticleTitle><VernacularTitle>طراحی مدل مدیریت شبکه های اجتماعی داخلی با رویکرد فرهنگی</VernacularTitle><FirstPage>95</FirstPage><LastPage>110</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>طاهر</FirstName><LastName>روشندل اربطانی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>حجت اله</FirstName><LastName>نیکی ملکی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>حمید</FirstName><LastName>عبداللهیان</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>سلطانی فر</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد واحد علوم و تحقیقات</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسام الدین</FirstName><LastName>آشنا</LastName><Affiliation>دانشگاه امام صادق</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>9</Month><Day>12</Day></History><Abstract></Abstract><OtherAbstract Language="FA">امروزه همگام با توسعه اینترنت استفاده از شبکه های اجتماعی هم به سرعت در حال افزایش است. مسئولان و متخصصین زیادی در رابطه با اثرگذاری این شبکه ها بر فرهنگ جامعه اظهار نگرانی کرده اند. گروهی فیلترینگ را پیشنهاد می دهند و گروهی توسعه شبکه های اجتماعی داخلی را. اما علیرغم پیشنهاد شبکه های اجتماعی داخلی مدلی برای مدیریت این شبکه های اجتماعی داخلی با رویکرد فرهنگی وجود ندارد.
هدف اصلی این پژوهش ارائه مدلی برای مدیریت شبکه های اجتماعی داخلی با رویکرد فرهنگی است. از آنجایی که در زمینه مدیریت شبکه های اجتماعی داخلی بصورت کلی و با رویکرد فرهنگی بصورت خاص مدلی وجود ندارد لذا در این پژوهش از روش تئوری داده بنیاد برای طراحی مدل استفاده گردید. در این پژوهش با 23 نفر از بازیگران اصلی در حوزه شبکه های اجتماعی داخلی از جمله مسئولین تصمیم گیر در این حوزه، مدیران شبکه های اجتماعی، مدیران شرکت های تولید محتوا، مدیران شرکت های تبلیغاتی در شبکه های اجتماعی، اساتید دانشگاه در حوزه فرهنگ و ارتباطات و روحانیون کارشناس فرهنگی مصاحبه صورت گرفت و پس از کدگذاری باز، کدگذاری محوری و نهایتا کدگذاری انتخابی مدل نهایی استخراج گردید. در این مدل فرهنگ حاکم بر شبکه های اجتماعی به عنوان مقوله مرکزی استخراج شد و شرایط علی، مداخله گر، زمینه ای واستراتژی ها و پیامدهای حاصل از اجرای استراتژی ها بیان گردید.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">شبکه اجتماعی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فرهنگ</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
شبکه اجتماعی داخلی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدیریت شبکه اجتماعی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تئوری داده بنیاد</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139606211423228027-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>