﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>52</Volume><Issue>4-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Exploring driver's refueling behaviors and tendencies in order to design the hydrogen fueling stations infrastructure (Case Study: Mashhad city</ArticleTitle><VernacularTitle>مطالعه رفتار سوختگیری و تمایلات رانندگان به منظور طراحی زیرساخت جایگاه های سوختگیری هیدروژن (مطالعه موردی: شهر مشهد)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>احسان</FirstName><LastName>لطفی</LastName><Affiliation>مهندسی صنایع و مدیریت</Affiliation></Author><Author><FirstName>رضا</FirstName><LastName>شیخ</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation></Author><Author><FirstName>بزرگمهر</FirstName><LastName>اشرفی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>6</Month><Day>3</Day></History><Abstract>The aim of this paper is to present an optimization model in order to make a strategic plan to develop hydrogen refueling stations in a city when Origin–Destination (OD) data are not available. This model assumes two objectives: maximizing the traffic covered by the selected hydrogen refueling stations and minimizing the average distance of the city’s inhabitants to the nearest hydrogen refueling station. As OD data are considered to be unavailable, positioning the stations in the highest traffic zones is avoided by a new constraint that takes into account information on the distribution of existing conventional refueling stations. This model is applied to Mashhad of about 3 thousand square with a population of around 3 million. This application had used the results of a survey on more than 200 drivers on their current refueling preferences, their willingness to use alternative fuel vehicles and their minimum requirements (regarding maximum distance to be traveled to refuel and number of stations in the city) when establishing a network of alternative refueling stations</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف از این مقاله ارائه یک مدل بهینه سازی برای برنامه ریزی راهبردی مختص ایستگاه¬های سوختگیری هیدروژن در یک شهر (شهر مشهد) در شرایط در دست نداشتن داده های مبدأ و مقصد (OD) است. مدل ما این مدل دو شرط را در نظر می گیرد: حداکثر کردن ترافیک (مسیرهای رفت و آمد) تحت پوشش ایستگاه¬های سوختگیری منتخب و به حداقل رساندن متوسط فاصله ساکنان تا نزدیکترین ایستگاه سوختگیری هیدروژن. چون فرض می شود که داده های OD را در اختیار نداریم، از تجمع ایستگاه ها در مناطق دارای بالاترین ترافیک شهر با قید جدیدی ممانعت به عمل می¬آید که اطلاعات توزیع ایستگاه های سوختگیری فعلی را مد نظر قرار می¬دهد. این مدل برای شهر مشهد با مساحتی در حدود 3 هزار کیلومترمربع و جمعیت 3 میلیون نفری به کار گرفته شد. در این کار  از نتایج نظرسنجی از بیش از 200 راننده مشهدی (غیر تاکسیران) در مورد ترجیحات سوختگیری فعلی شان، تمایلشان به استفاده از وسایل نقلیه با سوخت هیدروژن و حداقل نیازشان (با توجه به حداکثر فاصله تا پمپ و تعداد ایستگاه های موجود در شهر) برای ایجاد شبکه ای از ایستگاه های سوختگیری جایگزین استفاده شده است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">خودروهای با سوخت جایگزین، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
بهینه سازی، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
توسعه زیرساخت، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ایستگاه های سوختگیری هیدروژن، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ترجیحات سوختگیری رانندگان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13960313104236319-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>