﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>56</Volume><Issue>2-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>9</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Investigating the effect of the internet marketing on the growth of the exports market in Iran (Case study: Dried fruit exporters)</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسي تأثير بازاريابي اينترنتي بر رشد بازار صادرات در ايران (مورد مطالعه: صادركنندگان خشكبار)</VernacularTitle><FirstPage>83</FirstPage><LastPage>96</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمدرضا</FirstName><LastName>اردهالی</LastName><Affiliation>مدیریت و اقتصاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>شادان</FirstName><LastName>وهاب زاده</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>7</Day></History><Abstract>Abstract

In recent years, for companies of different industries, The internet and Internet marketing has become a way of earning income, interacting with the customers and shareholders, providing products and services, and electronic sale. The current research is aimed at studying the effects of the performance of Internet marketing on growth of export markets. In terms of purpose, this research is an applied one and in terms of data collection method, it is a descriptive study of correlation type. The research population consists of the marketing experts and marketing and sale managers of the Iranian dried fruit export companies. After the initial confirmation of reliability and validity of the questionnaire, it was distributed among 94 experts. First, the respondents and questions of the questionnaire were analyzed by SPSS software. Then, the hypotheses were studies by structural equation techniques, Smart Pls, and using T-value test, path coefficient, and correlation coefficient. The results show that the capability of Internet marketing has a significant and positive effect on growth of export market. Also, other research hypotheses were approved with the probability of 95 percent.

Keywords:  Internet Marketing, Export Market Growth, Availability of Export Information, Business Network Relationships, Dried Fruit Exporters       
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکیده
در سال‌های اخیر اینترنت و بازاریابی اینترنتی براي شرکت‌ها در بسیاري از صنایع، به روش ایجاد درآمد و تعامل با مشتریان و سهام داران، ارائه محصولات و خدمات و فروش بصورت الکترونیکی تبدیل شده است که هدف از پژوهش حاضر بررسی عملکرد بازاریابی اینترنتی بر رشد بازارهای صادرات می‌باشد. این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از جهت نحوه گردآوری داده‌ها توصیفی از نوع همبستگی می‌باشد. جامعه آماری پژوهش شامل مدیران و کارشناسان بازاریابی و فروش شرکت‌ها صادراتی خشکبار ایران می‌باشد. پس از تایید اولیه روایی و پایایی، پرسش‌نامه بین 94 نفر از کارشناسان توزیع گردید. در ابتدا به تحلیل توصیفی پاسخ‌دهندگان و سوالات پرسش‌نامه با کمک نرم افزار Spss پرداخته شد و سپس به منظور بررسی فرضیه‌ها از تکنیک معادلات ساختاری و با نرم‌افزار Smart Pls با استفاده از آزمون T-Value، ضریب مسیر و همبستگی به بررسی فرضیه‌ها پرداخته شده است. نتایج تحقیق نشان می‌دهد که قابلیت بازاریابی اینترنتی بر رشد بازار صاردات تاثیر مثبت و معناداری دارد. همچنین سایر فرضیات تحقیق با احتمال 95 درصد مورد تایید قرار گرفت.
کلمات کلیدی: بازاریابی اینترنتی، رشد بازار صادرات، در دسترس بودن اطلاعات صادرات، روابط شبکه کسب و کار، صادرکنندگان خشکبار.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">بازاریابی اینترنتی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رشد بازار صادرات</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
در دسترس بودن اطلاعات صادرات</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 روابط شبکه کسب و کار</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
صادرکنندگان خشکبار</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1396121614343891194-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>