﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>54</Volume><Issue>1-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Ranking of Growth, Development and Progress of the Provinces of the Country in Different Areas</ArticleTitle><VernacularTitle>رتبه بندی رشد، توسعه یافتگی و پيشرفت استانهای کشور در عرصه هاي مختلف</VernacularTitle><FirstPage>0</FirstPage><LastPage>0</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>عزیز</FirstName><LastName>صادقی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author><Author><FirstName>عصمت</FirstName><LastName>مسعودی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد واحد تهران جنوب</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>2</Month><Day>4</Day></History><Abstract>Considering the balanced and comprehensive development of the provinces of the country, reducing heterogeneity and inequality, policy making and planning to achieve goals that vary according to the structural characteristics, facilities and constraints of each province, requires the study and recognition of the characteristics of each province according to its location in the whole system of the country. In this research, different provinces of the country have been ranked by the TOPSIS and SAW methods in the fileds of "social, cultural and political", "economic and production" and "infrastructure and technical". The results of the ranking of the provinces, indicate that the provinces have different positions. For example, the provinces of Semnan, Ilam and South Khorasan ranked first to third in the fileds of social, cultural and political issues, but the provinces of Fars, Mazandaran and Khorasan Razavi were top ranked in the fileds of economy and production, and the provinces of Isfahan, Mazandaran and Qom ranked first to third in terms of infrastructure and technical indicators.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">توجه به رهيافت توسعه متوازن و همه جانبه استان‌های کشور، كاهش ناهمگوني و نابرابري، سياستگذاري و برنامه‌ريزي براي تحقق هدف‌هايي كه بر حسب ويژگي‌هاي ساختاري، امكانات و محدوديت‌هاي هر استان، تغيير مي‌كنند، مستلزم مطالعه و شناخت خصوصيات هر استان با توجه به جايگاه آن در كل سيستم کشور است. در اين پژوهش، استان‌هاي مختلف كشور در بخشهاي « اجتماعی، فرهنگی و سیاسی »، «اقتصادي و توليدي» و «زيربنايي و فني»، از نظر رتبه بندی براساس روش‌هاي TOPSIS و SAW مورد بررسي و مقايسه قرار گرفته‌اند. نتايج و يافته‌هاي حاصل از رتبه‌بندي استان‌ها به تفکیک شاخص‌های مورد بررسی برای 31 استان کشور، بيانگر کسب جایگاه‌های متفاوت استان‌ها می‌باشد. براي نمونه استانهاي سمنان، ايلام و خراسان جنوبي از نظر اجتماعي، فرهنگي و سياسي رتبه هاي اول تا سوم كشور هستند، ليكن از نظر اقتصادي و توليدي استانهاي فارس، مازندران و خراسان رضوي و از نظر شاخص هاي زيربنايي و فني استانهاي اصفهان، مازندران و قم جايگاه هاي اول تا سوم را به خود اختصاص داده اند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">رشد</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 توسعه و پيشرفت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رتبه بندی توسعه یافتگی استانها</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تصمیم گیری چند شاخصه، روش TOPSIS</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
روش SAW</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971115177378-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>