﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>45</Volume><Issue>1</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle></ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی جایگاه داده¬کاوی در فرآیند مدیریت دانش و ارائه مدل مفهومی جهت استخراج دانش  (پیاده¬سازی عملیاتی وگام به گام مدل پیشنهادی بر پایگاه داده یک اپراتور تلفن همراه)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید علیرضا </FirstName><LastName>میر محمد صادقی </LastName><Affiliation>دانشگاه امام حسین</Affiliation></Author><Author><FirstName>مهدی</FirstName><LastName>مغان</LastName><Affiliation>دانشگاه امام حسین</Affiliation></Author><Author><FirstName>سیاوش </FirstName><LastName>علیخانی</LastName><Affiliation>دانشگاه شریف</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد حسین </FirstName><LastName>نوری</LastName><Affiliation>دانشگاه امام حسین</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>10</Month><Day>3</Day></History><Abstract></Abstract><OtherAbstract Language="FA">با توجه به افزایش رقابت در بین سازمان¬ها اتخاذ تصمیمات بهینه در فرآیند کسب و کار اهمیت بسیاری یافته است. گسترش تکنولوژی¬های ارتباطی و کاهش هزینه نگهداری اطلاعات منجر به سهولت دستیابی سازمان¬ها به اطلاعات متنوع در مورد بازار و ذخیره¬سازی منابع اطلاعاتی شده است. در نتیجه سازمان¬ها قادرند تا بابهره گیری از این اطلاعات به شکل مستمر بر پایه دانشی خود بیفزایند. ارزیابی این منابع داده¬ای و تبدیل آنها به دانش قابل اتکا و قابل استفاده نیازمند ابزارها و فرآیندهای خاصی است. اینکه سازمان¬ها چگونه از ان منابع اطلاعاتی استفاده کنند و نقش این منابع در فرآیند مدیریت دانش سازمانی چیست به عنوان یک چالش مهم و تاثیرگذار در فرآیند یادگیری سازمانی مطرح است. برای ارزیابی و استخراج دانش از میان داده¬های موجود الگوریتم¬ها و نرم¬افزارهای متفاوتی ارائه شده است. مساله اساسی ارائه فرآیندی سیستماتیک برای استفاده اصولی از این منابع و ابزارها در جهت تقویت سیستم تصمیم¬سازی سازمان است. در این پژوهش تلاش شده تا ضمن معرفی فرآیند داده¬کاوی، نقش آن درفرآیند استخراج دانش تبیین و ضمن تأکید بر تعامل سازنده با متخصص کسب و کار و متخصص داده کاوی در مدل پیشنهادی این مدل به شکل گام به گام و عملیاتی بر پایگاه داده یک اپراتور تلفن همراه جهت کشف دانش مشتری به کار گرفته شده است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدیریت دانش</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 کشف دانش، دانش مشتری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
داده&amp;#172;کاوی و بخش&amp;#172;بندی بازار</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1395071275383518-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>