﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>53</Volume><Issue>1-الف</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Developing a Performance Assessment Model for Industrial Organizations Based on Resilient Economics Policies and Sustainable Planning Based on Balanced Scorecard</ArticleTitle><VernacularTitle> توسعه الگوی ارزیابی عملکرد سازمانهای صنعتی برگرفته از سیاستهای اقتصاد مقاومتی و برنامه ریزی پابرجا برپایه کارت امتیازی متوازن</VernacularTitle><FirstPage>5</FirstPage><LastPage>18</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>میثم</FirstName><LastName>جعفری اسکندری</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>حمیدرضا</FirstName><LastName>مسعودی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>علیرضا</FirstName><LastName>علی احمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>12</Month><Day>10</Day></History><Abstract>Each organization and in general each state, regardless of its activity, size and structure, is trying to improve its performance to the best of its ability to maintain its existence. Many of the criticisms of traditional performance evaluation systems are due to their failure to measure and monitor multiple performance dimensions due to the over-concentration of indices that are lacking in efficiency.
In this paper, attention has been paid to the effective components in mapping out the road for improving organizational performance with a special look at the balanced scorecard approach based on resistance policies. Accordingly, a study was conducted to identify the indicators that affect the performance of organizations, and one hundred and fifty identifiers were identified and in the structure of the balanced scorecard developed in the dimensions: 1- Customerism and customer needs 2. Financial empowerment and business Income 3. Main Processes and Support 4. Growth and Learning 5. Effectiveness and Impact on Society 6. Leadership and engagement with business. Then, using the factor analysis method, we reduced the indexes, which resulted in the index output dropping by 91% to 43 indexes. In the next step, after identifying the strategic factors affecting the future conditions of the industrial organizations, we developed the scenarios using the Wizard scenario software. In the final step, using the decision methods, we will examine the impact of indicators in different scenarios.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هر سازمان و بطور عام هر دولتی صرف نظر از نحوه فعالیت، اندازه و ساختار خود در تلاش است تا عملکرد خود را در حد مطلوبی بهبود دهد، تا بتواند موجودیت خود را حفظ نماید. بسیاری از انتقادات مربوط به سیستم‌های سنتی ارزیابی عملکرد ناشی از ناکامی آنها در سنجش و نظارت بر ابعاد چند گانه عملکرد به واسطه تمرکز بیش از حد از شاخص‌های است که فاقد کارایی لازم می‌باشند. 
در این مقاله، توجه به مولفه های موثر در ترسیم نقشه راه بهبود عملکرد سازمانی با نگاه ویژه به رویکرد کارت امتیازی متوازن بر اساس سیاستهای اقتصاد مقاومتی، مورد نظر قرار گرفته است. بر این اساس یک مطالعه  برای شناسایی شاخص های  که بر عملکرد سازمانها تاثیر گذار می باشند انجام گرفت و  یکصد وسیزده شاخص شناسایی و در ساختار  کارت امتیازی متوازن توسعه یافته در ابعاد : 1- مشتری گرایی و توجه به نیاز مشتریان 2- توانمندی مالی و کسب درآمد  3-  فرآیندهای اصلی و پشتیبانی  4-  رشد و یادگیری  5- اثربخشی و اثرگذاری بر جامعه  6- رهبری و تعامل با کسب و کار  جایگذاری گردید. سپس با استفاده از روش فاکتور آنالیز به کاهش شاخصها پرداختیم که خروجی شاخصها با اعتبار 91% به 43 شاخص کاهش یافت. در گام بعدی بعد از شناسایی عوامل استراتژیک  تاثیرگذار بر شرایط آتی سازمانهای صنعتی به تدوین سناریو های پیش رو با استفاده از نرم افزار سناریو ویزارد پرداختیم.  در مرحله آخر با استفاده از روش های تصمیم گیری به بررسی میزان تاثیر شاخصها در سناریوهای مختلف خواهیم پرداخت.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ارزیابی عملکرد سازمانهای صنعتی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
برنامه ریزی پابرجا</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 اقتصاد مقاومتی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تجزیه و تحلیل عوامل اصلی </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139609199495119545-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>