﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>58</Volume><Issue>دوم</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2015</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The Survey the Impact of Strategic Human Resource Management on Innovation Capacity</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی تأثیر مدیریت استراتژیک منابع انسانی بر ظرفیت نوآوری</VernacularTitle><FirstPage>3</FirstPage><LastPage>18</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>فخریه</FirstName><LastName>حمیدیان پور</LastName><Affiliation>دانشکده ادبیات و علوم انسانی</Affiliation></Author><Author><FirstName>زهرا</FirstName><LastName>حصیری</LastName><Affiliation>بوشهر</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract>the purpose of this study is to examine the impact of strategic human resource management on Innovation Capacity. this research method is descriptive survey experts knowledge -based firms in Bushehr province that 72 experts was selected by simple random sampling. In order to analyse the data SPSS and Smart PLS software were used. 
The results showed that knowledge-based firms in Bushehr province in terms of strategic roles of human resources and capacity for innovation and other components are above average and have an acceptable situation. Other findings show that the strategic management of human resources has a positive impact on innovation capacity and the strategic management of human resources through organizational learning impact on innovation capacity as well as.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف بررسی تأثیر مدیریت استراتژیک منابع انسانی و دو نقش استراتژیک آن بر ظرفیت نوآوری در شرکت‌های دانش بنیان انجام شد. در این پژوهش که به روش توصیفی پیمایشی انجام شد، پس از مرور پژوهش¬های پیشین، ساخت مدل مفهومی، پرسشنامه¬ای تهیه و در اختیار 72 کارشناس شرکت‎‌های دانش بنیان استان بوشهر که با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده بعنوان نمونه انتخاب گردید بودند قرار گرفت. داده ها با استفاده از نرم‌افزارهای spss و Smart PLS مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده¬ها نشان داد که شرکت‌های دانش بنیان استان بوشهر از لحاظ نقش‌های استراتژیک منابع انسانی و ظرفیت نوآوری و سایر مؤلفه‌ها از وضعیت بالاتر از حد متوسط برخوردارند و وضعیت قابل قبولی دارند. سایر یافته‌ها نشان می‌دهد که مدیریت استراتژیک منابع انسانی تأثیر مثبتی بر ظرفیت نوآوری دارد و همچنین مدیریت استراتژیک منابع انسانی از طریق یادگیری سازمانی نیز بر ظرفیت نوآوری تأثیر دارد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدیریت استراتژیک منابع انسانی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 شریک استراتژیک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عامل تغییر</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ظرفیت نوآوری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 حداقل مربعات جزئی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1397021816336111989-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>