﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>19</Volume><Issue>62</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>7</Month><Day>17</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Analysis of the effect of production and investment types in selected Organisation of Islamic Cooperation countries</ArticleTitle><VernacularTitle>تحلیل اثرتولیدوانواع سرمایه گذاری درمنتخبی ازکشورهای سازمان همکاری اسلامی</VernacularTitle><FirstPage>3</FirstPage><LastPage>18</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>الهام</FirstName><LastName>نیک نژاد</LastName><Affiliation>دانشگاه آزادواحداصفهان(خوراسگان)</Affiliation></Author><Author><FirstName>همایون</FirstName><LastName>رنجبر</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسین</FirstName><LastName>شریفی رنانی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزادواحداصفهان</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>11</Month><Day>27</Day></History><Abstract>Investment is one of the important components of the production function of the most economical country, and this is one of the main reasons for the economic development of each country. In the general case, the investment is divided into internal and external divisions, which domestic investment include public investment and private investment. Considering the role and place of trade, growth and investment, the nonlinear relationship between public and private investment is expanded in this research, and then the interaction between public investment, private investment and foreign direct investment in 45 OIC countries is analyzed. Therefore, the factors influencing the country's economic growth including public investment, private investment, foreign direct investment, and the degree of trade openness have been reviewed during the period (1997-1997). The method used in this research is the static panel data method in the form of Generalized method of moments (GMM).The results indicate that public investment, private investment, foreign direct investment, the degree of trade openness, and the  population growth have been effective and meaningful in improving the country's economic growth, and is estimated at a level of 0.507%.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">سرمایه گذاری به عنوان یکی ازاجزاء مهم تابع تولیددراقتصادهرکشوری مطرح می باشدوازهمین رو است که یکی ازضروریات اساسی درپیشرفت اقتصادی هرکشورمحسوب می شود.درحالت کلی سرمایه گذاری به دودسته داخلی وخارجی تقسیم می گرددکه سرمایه گذاری داخلی شامل سرمایه گذاری دولتی وسرمایه گذاری خصوصی می باشد.باتوجه به نقش وجایگاه تجارت،رشداقتصادی و سرمایه گذاری،در این تحقیق رابطه غیرخطی بین سرمایه گذاری دولتی ورشداقتصادی بسط داده می شود،سپس تعامل میان سرمایه گذاری دولتی،سرمایه گذاری خصوصی،سرمایه گذاری مستقیم خارجی،درجه بازبودن تجاری ورشدجمعیت در45کشورعضو سازمان همکاری اسلامی(OIC)تحلیل می گردد.بنابراین عوامل موثربرسرمایه گذاری ورشداقتصادی کشورهاازجمله سرمایه گذاری دولتی،سرمایه گذاری خصوصی،سرمایه گذاری مستقیم خارجی،درجه بازبودن تجاری ورشدجمعیت طی دوره زمانی(2014-1997)موردبررسی قرارگرفته است.روش مورداستفاده دراین تحقیق،روش داده های تابلویی بااثرات ثابت به صورت پویاونیزروش گشتاورهای تعمیم یافته(GMM) می باشد.نتایج حاکی از آن است که سرمایه گذاری دولتی،سرمایه گذاری خصوصی،سرمایه گذاری مستقیم خارجی،درجه بازبودن تجاری ورشدجمعیت اثرمثیت ومعنی داری بررشداقتصادی کشورهاداشته است وحداکثرسطح رشدسرمایه گذاری دولتی0.507%برآوردگردیده است که ازسطح میانگین آن بسیارپایین ترمی باشد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سرمایه گذاری دولتی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سرمایه گذاری خصوصی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سرمایه گذاری مستقیم خارجی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رشداقتصادی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13970906165833-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>19</Volume><Issue>62</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>7</Month><Day>17</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Applying the Entrepreneurial Approach to Create Business Model for Energy Supplying Businesses Case study; International Gas Market</ArticleTitle><VernacularTitle>کاربست رویکرد کارآفرینانه در ایجاد مدل کسب و کارهای تأمین انرژی مطالعه موردی؛ بازار بین المللی گاز</VernacularTitle><FirstPage>33</FirstPage><LastPage>58</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید مجتبی</FirstName><LastName>سجادی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>امیرهوشنگ</FirstName><LastName>کرمی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید رضا</FirstName><LastName>حجازی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی شریف</Affiliation></Author><Author><FirstName>عسگر</FirstName><LastName>خادم وطنی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعت نفت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>3</Month><Day>14</Day></History><Abstract>Sustainability of energy supplying in the world depends on the quality of its utilization, optimal planning and usage strategies. One of the most important sources of clean, inexpensive and affordable energy is Natural Gas. While production of this source by producer countries, such as Iran, is constantly increasing (about 4 percent annually) and more than 30 million tons per year, but the "Energy Deprived Population" is an undeniable fact that has hit billions of inhabitants the planet does not have access to safe and clean energy. Precisely, about 3 billion people in the world do not have access to clean and sustainable energy. From the economic point of view, in case of proper planning and applying the appropriate Business Models, gas supply and demand, while achieving the optimal balance point, will have a more stable status in the long run, despite better cash flow and turnover. On the other hand, a large part of the social, economic and environmental problems which are caused by the abuse of natural resources of energy in various societies; enforces the Gas exporting countries to think and find innovative Business Models to overcome such issues. Undoubtedly, one effective approach that effectively affects the energy exporters on target markets and will able them to develop the market is Entrepreneurial Marketing and its application in new Business Models. In this research, has been attempted based on  entrepreneurial approach, innovative and critical attitude at classical marketing (such as 4Ps) for the Gas market, thru applied methods  from case studies, online resources, and companies website, by content and cross-sectional analysis have grasped the similarities and differences between selected Business Models. Then based on the overall findings and their comparison, the key features for the Business Models of energy market were presented. Analyzing of the above data has led to introduce the foundations for creating a Business Model to meet the basic needs of a deprived energy community, which will bring prosperity for the target population and open a large and untapped socioeconomic market for the energy exporters.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">پایداری عرضه و تامین  انرژی در جهان بستگی به کیفیت  بهره برداری  ازآن، برنامه ریزی مطلوب و استراتژی های استفاده ازآن دارد. یکی از مهمترین منابع پاک، ارزان وقابل دسترس انرژی، گازطبیعی می باشد. درحالیکه تولید این منبع توسط کشورهای تولید کننده از جمله ایران به طور مرتب (حدود 4 درصد سالانه ) وبیش از 30 میلیون تن در سال در حال رشد است؛ اما "جامعه ی محروم از انرژی " واقعیت انکار ناپذیری است که گریبانگیر میلیاردها نفر از ساکنان کره زمین بوده که از دستیابی به انرژی سالم و پاک بی بهره اند. به عبارت دقیق تر حدود 3 میلیارد نفر از ساکنان کره زمین به انرژی پاک و پایدار دسترسی ندارند. از منظر اقتصادی، در صورت برنامه ریزی مناسب و بهره گیری از مدل های مناسب کسب و کار، عرضه و تقاضای گاز ضمن رسیدن به نقطه تعادلی بهینه، با وجود جریانات ورودی نقدی و گردش مالی بهتر، ازوضعیت پایدارتری در بلند مدت برخوردار خواهد شد.
ازطرفی بخش عظیمی از معضلات و آسیب های اجتماعی، اقتصادی و مسائل مربوط به محیط زیست نیز که امروزه از ناحیه سوء مصرف منابع طبیعی انرژی ، مبتلابه جوامع مختلف است؛ کشورهای صادر کننده گاز را ناگزیر از اندیشیدن ویافتن مدل های نوآورانه کسب وکار برای غلبه بر چنین مشکلاتی می نماید. بدون تردید یکی از رویکردهای کارآمد که باعث اثرگذاری کارآمد صادرکنندگان انرژی بر بازارهای هدف و توسعه بازار پایدارمیشود؛ بازاریابی کارآفرینانه وکاربست آن در قالب مدل های جدید کسب و کار است. دراین پژوهش تلاش شده است تا با نگرش کارآفرینانه و نگاهی نوآورانه و نقادانه به مبانی بازاریابی کلاسیک (مانند ترکیب 4P  ) برای بازار گاز، با بهره گیری از روش های کاربردی برآمده از مطالعات موردی و منابع آنلاین از جمله وب سایت شرکتها شامل تجزیه و تحلیل محتوا و انجام تجزیه و تحلیل متقاطع، به درک شباهت ها و تفاوت های مدل های کسب و کار انتخاب شده دست یافت. سپس برمبنای یافته های کلی ومقایسه آنها وبا توجه به نتایج  به دست آمده ، ویژگی های کلیدی مدل های مناسب برای کسب و کارهای تامین وعرضه انرژی را ارائه نمود. تجزیه و تحلیل داده های ذکر شده منجر به معرفی مبانی ایجاد مدل کسب و کار برای پاسخگویی به نیازهای پایه ودسترسی جامعه محروم از انرژی خواهد بود که به نوبه خود رونق و گشایش دربازار بزرگ و بکر اقتصادی- اجتماعی رابه ارمغان خواهد آورد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value"> مدل کسب و کار</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 بازاریابی کارآفرینانه</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 بازار بین المللی انرژی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 گازطبیعی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
جمعیت محروم از انرژی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971223178211-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>19</Volume><Issue>62</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>7</Month><Day>17</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Designing Strategic Pattern of Knowledge Management in Cultural and Educative Affairs</ArticleTitle><VernacularTitle>طراحی الگوی راهبردی مدیریت دانش در اداره امور فرهنگی  و تربیتی</VernacularTitle><FirstPage>59</FirstPage><LastPage>72</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مهدی</FirstName><LastName>رحیمی</LastName><Affiliation>گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی،واحد تهران جنوب، تهران، ایران </Affiliation></Author><Author><FirstName>هادی </FirstName><LastName>رزقی </LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد </Affiliation></Author><Author><FirstName>علی اکبر </FirstName><LastName>فرهنگی </LastName><Affiliation> دانشگاه تهران </Affiliation></Author><Author><FirstName>نادر </FirstName><LastName>محقق </LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>13</Day></History><Abstract>These days based on the feature and variety of cultural and educative organizations designing the knowledge management components in accordance with strategy are different and the main strategy of organization improves the synergy of organizational knowledge. Success of a cultural and educative organization relies on applying an appropriate pattern of knowledge management in ruling that organization. A variety of factors may affect designing the strategic pattern of knowledge management that noticing to them may be a key issue in designing successful pattern of knowledge management. The aim of this research is to identify the fundamental components of knowledge management in Tehran province’s prison organization that may have an effect on designing an appropriate strategic pattern of knowledge management in cultural and educative affairs.
For identifying and extracting the aimed components the qualitative method is chosen based on the explorative nature and complexity of different dimensions of research. For gathering information from the society of this research that include cultural bosses, employees and prisoners of cultural affairs the deep interview is used. The experts are chosen by using purposeful sampling method and theory. Data analysis shows that after 19 interviews the categories reached to a theoretical saturation.
Findings show that 20 components including explanation and dissemination of organizational culture, knowledge oriented strategy an policies, patterning, role of leadership, importance of human resource, appropriate infrastructure of technology and information, evaluation processes of role, organizational structure, experts’ network, assigning rewards and incentives, educational programs, cooperation and teamwork, difficulty in accessing knowledge, knowledge management architecture, reengineering, clarity, trust, systematic relationship with stakeholders, knowledge strategies, importance of recording  saving and documentation of knowledge are identified.
Conclusion: Designing strategic pattern of knowledge management in cultural and educative affairs of Tehran’s province prison organization may be successful in case the identified components find establishment and to be used in that organization concerned.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">امروزه با توجه به ویژگی و تنوع سازمان های فرهنگی و تربیتی، مؤلفه های مدیریت دانش این سازمان ها بر اساس استراتژی متفاوت است و استراتژی اصلی سازمان به هم افزایی دانش سازمانی کم می کند. توفیق راهبردی یک سازمان فرهنگی و تربیتی مستلزم بهره گیری از الگوی راهبری مناسب مدیریت دانش در اداره آن است.عوامل گوناگونی بر طراحی الگوی راهبردی مدیریت دانش در اداره امور فرهنگی و تربیتی تاثیرگذار هستند که توجه به این عوامل در طراحی موفق الگوی مدیریت دانش حیاتی است.هدف از انجام این پژوهش شناسایی عوامل اساسی مدیریت دانش در سازمان زندان های استان تهران بوده که بر طراحی مناسب الگوی راهبردی مدیریت دانش در اداره امور فرهنگی  و تربیتی اثر می گذارد.
جهت شناسایی و استخراج مولفه های مورد نظر،بنا بر ماهیت اکتشافی و نیز بدلیل پیچیدگی ابعاد مختلف پژوهش، روش کیفی انتخاب گردید. برای جمع آوری اطلاعات از جامعه مورد نظر این پژوهش شامل رؤسای فرهنگی و کارکنان ادارات فرهنگی از روش مصاحبه عمیق استفاده شد. از طریق روش نمونه گیری نظری خبرگان مورد نظر انتخاب شدند.تحلیل داده ها نشان داد که پس از نوزده مصاحبه مقولات شکل گرفته به اشباع نظری رسیده اند. 
یافته ها نشان داده است که 20 مؤلفه شامل تبیین و اشاعه فرهنگ سازمانی، استراتژی و سیاست های دانش محور، الگوبرداری، نقش رهبری، اهمیت منابع انسانی، زیرساخت مناسب فناوری و اطلاعات، فرآیندهای ارزیابی دانش، ساختار سازمانی، شبکه خبرگان، اختصاص پاداش و مشوق ها، برنامه های آموزشی، همکاری و کار تیمی، سهولت در دسترسی به دانش، معماری مدیریت دانش، مهندسی مجدد، شفافیت، اعتماد، ارتباط نظام مند با ذینفعان، راهبردهای دانش، اهمیت ثبت، ذخیره و مستند سازی دانش شناسایی شده است.
نتیجه گیری: طراحی الگوی راهبردی مدیریت دانش در اداره امور فرهنگی و تربیتی زندان های استان تهران در صورتی  موفقیت آمیز است که این مؤلفه ها شناسایی شده  در آن سازمان  استقرار و بکار گرفته شوند.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدیریت دانش،راهبرد، تجارب کارکنان، یادگیری سازمانی، سازمان یادگیرنده </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13981023214695-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>19</Volume><Issue>62</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>7</Month><Day>17</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>  Model of the relationships between Network Leadership antecedents</ArticleTitle><VernacularTitle>الگوی روابط بین پیشایندهای رهبری شبکه‎ای</VernacularTitle><FirstPage>83</FirstPage><LastPage>98</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>روح اله</FirstName><LastName>شریفی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسن</FirstName><LastName>الوداری</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>رضا</FirstName><LastName>رسولی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>منتظری</LastName><Affiliation>گروه مدیریت، دانشگاه پیام نور، تهران ، ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>14</Day></History><Abstract>The development of network leadership theory in the field of university activities is an important step towards the development of network literature. Due to the wide range of communication of Payame Noor University with internal and external organizations as well as the qualitative and quantitative goals of the university, network leadership is the best leadership style to maximize the control, control and maximum utilization of Payame Noor University's communication capacity.In this regard, the present study has attempted to identify the network leadership antecedents at Payame Noor University and to investigate the causal relationships between these antecedents using Fuzzy DEMATEL technique.This research is applicable in terms of purpose, and descriptive in terms of data collection. In order to collect data we used the viewpoints of experts which selected by purposeful sampling and Sample size for completing the questionnaire of 12 full-time faculty members of Payame Noor University with a minimum associate degree and 10 years of academic background from ten areas of Payame Noor University. After identifying Network Leadership antecedents at Payam-e-Noor University from the literature, to determine the status of causal relations among these factors, Fuzzy DEMATEL technique was used over 6 steps. The results of data analysis showed that among the extracted antecedent from literature, empowerment is the most fundamental factor. Also, the two factors of empowerment and leader proactivity are the most influential factors among other network leadership antecedents at Payam-e-Noor University, and on the opposite side are the most influential indicators, culture and  spirit of participation. According to the results of the research, Payam Noor University administrators should pay special attention to empowerment and leader proactivity as the two main factors influencing the implementation and optimal implementation of network leadership.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">توسعه تئوری رهبری شبکه‎ای در حوزه فعالیت‎های دانشگاه‎ها یک گام مهم در جهت توسعه ادبیات شبکه‎ها محسوب می‎شود. در این راستا، پژوهش حاضر کوشیده است تا ضمن شناسایی پیشایندهای رهبری شبکه‎ای در دانشگاه پیام نور،¬ شبکه روابط علت و معلولی میان این پیشایندها را با استفاده از تکنیک ديمتل فازی کاوش نماید. اين پژوهش از نظر هدف، كاربردي و از نظر نحوه گردآوري داده‌ها، توصيفي است. برای گردآوری داده‎ها از نظر خبرگان که از طریق نمونه‌گیری هدفمند انتخاب شده بودند، استفاده گردید و حجم نمونه برای تکمیل پرسشنامه 12 نفر از اعضای هیأت علمی تمام وقت دانشگاه پیام نور با مرتبه علمی حداقل دانشیار و 10 سال سابقه علمی از مناطق ده گانه دانشگاه پیام نور تعیین شد. پس از شناسایی پیشایندهای رهبری شبکه‎ای در دانشگاه پیام‎نور از دل پیشینه موضوع، برای تعیین وضعیت روابط علّی میان این عوامل از فن دیمتل فازی طی 6 گام استفاده شد. نتایج تحلیل داده¬ها نشان داد که از میان 10 پیشایند استخراج شده از ادبیات، توانمندسازی بنیادی¬ترین عامل در سامانة پیشایندهای رهبری شبکه‎ای در دانشگاه پیام‎نور محسوب می¬شود. همچنین دو عامل توانمندسازی و پویایی رهبری، اثرگذارترین عوامل در میان دیگر پیشایندهای رهبری شبکه‎ای در دانشگاه پیام‎نور بوده، و در نقطة مقابل آن، اثرپذیرترین شاخص‎ها، فرهنگ و روحیه مشارکت هستند. با توجه به نتایج پژوهش، مدیران دانشگاه پیام نور در راستای پیاده‎سازی و اعمال بهینه رهبری شبکه‎ای بایستی به توانمندسازی و پویایی رهبری به عنوان دو عامل اصلی تاثیرگذار توجه ویژه‎ای داشته باشند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">پیشایند</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رهبری شبکه‎ای</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
دیمتل فازی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
دانشگاه پیام نور</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13981024214718-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>19</Volume><Issue>62</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>7</Month><Day>17</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Designing  a Genetic Model of Brand Identity: A New Approach to Higher Education Brand Management</ArticleTitle><VernacularTitle>طراحی مدل ژنتیکی هویت برند: رویکردی نوین در مدیریت برند آموزش عالی</VernacularTitle><FirstPage>19</FirstPage><LastPage>32</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>آزاده</FirstName><LastName>فاطمی فر</LastName><Affiliation>آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</Affiliation></Author><Author><FirstName>ناصر</FirstName><LastName>ازاد</LastName><Affiliation>آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</Affiliation></Author><Author><FirstName>عبداله</FirstName><LastName>نعامی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد واحد تهران جنوب</Affiliation></Author><Author><FirstName>عادل</FirstName><LastName>فاطمی</LastName><Affiliation>آزاد اسلامی واحد سنندج</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>31</Day></History><Abstract>In a competitive and complex market of higher education, universities must adopt strategies to maintain and improve their competitiveness. They need to create competitive advantage through a unique set of features, and having a unique identity is vital to differentiate and attract students and staff.
The purpose of this study was to identify the effective components and design a brand identity model based on the concept of brand DNA in non-governmental universities. Methodology, In terms of purpose, was applied research and exploratory in nature which exclusively was conducted by the systematic grounded theory .The research population includes related academicians and experts of marketing and branding and the managers of universities. The research data were collected through in depth semi structured interviews. Judgmental sampling was used. To determine sample size continued to reach the theoretical saturation. And finally 13 interviews were conducted. Open, axial and selective coding was used to analyze the data. The components of data analysis in 6 main category, 11 main categories and 43 subcategories including causal conditions, contextual conditions internal factors and visual identity, axial phenomenon, intervening conditions, strategies ,outcome were categorized. The findings suggest that having a strong and integrated brand identity in higher education is essential and requires a comprehensive and coherent genetic infrastructure and approach.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در بازار رقابتی و پیچیده آموزش عالی،  دانشگاه¬ها بناچار باید استراتژی¬هایی را به منظور حفظ و بهبود رقابت بکار گیرند. آن¬ها نیازمند این هستند که مزیت رقابتی را از طریق مجموعه¬ای منحصر به فرد از ویژگی¬ها ایجاد کنند و داشتن هویت منحصر به فرد به منظور تمایز و جذب دانشجویان و کارکنان امری حیاتی است. لذا هدف پژوهش حاضر شناسایی مولفه-های موثر و طراحی مدل هویت برند مبتنی بر مفهوم DNA برند در دانشگاه¬های غیردولتی است. روش پژوهش ازنظر هدف کاربردی، از لحاط شیوه گردآوری داده¬ها اکتشافی که بطور خاص از  تئوری داده بنیاد استفاده شده است. جامعه آماری شامل مدیران و اساتید دانشگاه صاحبنظر در حوزه بازاریابی و برندسازی بودند. روش نمونه¬گیری قضاوتی هدفمند بود. ابزار جمع آوری داده¬ها مصاحبه عمیق نیمه ساختاریافته بود که حجم نمونه بر اساس نمونه¬گیری نظری  و رسیدن به اشباع نظری تعیین شد . جهت تحلیل داده¬ها از کدگذاری باز، محوری و گزینشی استفاده شد. مولفه¬های در 11 مقوله اصلی و  43 مقوله فرعی  در 6 مولفه کلی شرایط علی، پدیده محوری، شرایط زمینه¬ای، شرایط مداخله¬گر، راهبردها ، پیامدها دسته¬بندی گردید. یافته¬ها حاکی از آن است که توسعه هویت برند قدرتمند و یکپارچه رویکردی استراتژیک در دانشگاه می¬باشد که باید بصورت جامع و با جزئی¬نگر خاص  همراه باشد و نیازمند توجه به زیرساخت¬های ژنتیکی می¬باشد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">هویت برند، DNA برند، عوامل اپی ژنتیک، برند دانشگاه</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13981111215118-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>19</Volume><Issue>62</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>7</Month><Day>17</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>A systematic review of artificial neural network applications in supply chain management</ArticleTitle><VernacularTitle>مرور نظام‌مند کاربردهای شبکه عصبی مصنوعی در مدیریت زنجیره تأمین</VernacularTitle><FirstPage>0</FirstPage><LastPage>0</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید مجتبی</FirstName><LastName>حسینی بامکان</LastName><Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation></Author><Author><FirstName>عارف </FirstName><LastName>طغرالجردی</LastName><Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation></Author><Author><FirstName>پوریا</FirstName><LastName>مالکی نژاد</LastName><Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>7</Month><Day>30</Day></History><Abstract>Nowadays, the success rate of companies/organizations in the competitive market is the performance of their supply chain managment. Various techniques have been utilized to improve it, which one of the most widely used methods to solve these problems is artificial neural network. The purpose of this study is to systematically review the various applications of artificial neural networks in solving the problems of different parts of the supply chain. Hence, by using the literature review, the key vocabulary of the link between the two domains was identified. Using the keywords extracted from the research literature, a search was made between the Scopus databases and Web-based Science. By searching in these databases, articles related to the application of artificial neural network in different areas of supply chain have been extracted. Finally, the articles were filtered using a variety of tools and then high-ranking papers were identified. Using important articles identified, various categories of artificial neural network applications were implemented in supply chain management. The results of this study indicate that artificial neural networks have been most used in solving engineering, computer science and business issues</Abstract><OtherAbstract Language="FA">معیار موفقیت شرکت‌ها و سازمان‌ها در بازار رقابتی امروز عملکرد زنجیره تأمین شرکت هاست. به منظور بهبود عملکرد زنجیره تأمین شرکت‌ها و موفقیت آنها تاکنون از روش‌ها و تکنیک‌های مختلفی استفاده شده است. یکی از روش‌های پرکاربرد در زمنیه حل این معضلات، شبکه عصبی مصنوعی است. هدف از این پژوهش مرور نظام‌مند کاربردهای مختلف شبکه‌های عصبی مصنوعی در حل معظلات و مشکلات بخش‌های مختلف زنجیره تأمین است. بدین منظور در ابتدا با استفاده از مرور ادبیات، واژگان کلیدی ارتباطی میان این دو حوزه شناسایی گردید. با استفاده از کلمات کلیدی استخراج شده از ادبیات پژوهش اقدام به جستجو در میان دو پایگاه داده اسکوپوس و وب آف ساینس گردید. با جستجو در این پایگاه داده‌ها مقالات مرتبط به کاربرد شبکه عصبی مصنوعی در حوزه‌های مختلف زنجیره تإمین استخراج گردید. در نهایت مقالات با استفاده از ابزارهای متعدد فیلتر و سپس مقالات دارای اهمیت بالا شناسایی گردید. با استفاده از مقالات مهم شناسایی شده، دسته‌بندی‌های مختلفی از کاربردهای شبکه‌ عصبی مصنوعی در مدیریت زنجیره تأمین صورت پذیرفت. نتایج این پژوهش نشان می‌دهد شبکه‌های عصبی مصنوعی در حل مسائل مربوط به مهندسی، علوم کامپیوتر و کسب و کار و مدیریت بیشترین کاربرد را داشته است. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">شبکه های عصبی،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 زنجیره تامین،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 انتخاب تامین کننده،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 طراحی لجستیک</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980508191173-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>