﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>59</Volume><Issue>3</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Investigating the relationship between customer satisfaction and customer complaints and trust in the municipality of Tehran</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسي ارتباط ميان رضايت مشتريان و شكايت و اعتماد مشتريان در شهرداري تهران </VernacularTitle><FirstPage>147</FirstPage><LastPage>158</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حميدرضا</FirstName><LastName>فولادگر</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامي واحد علوم و تحقيقات</Affiliation></Author><Author><FirstName>عباس </FirstName><LastName>سقايي</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامي واحد علوم و تحقيقات</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>12</Month><Day>3</Day></History><Abstract>In all new models of quality, customer satisfaction is a prerequisite for achieving financial goals. A reliable indicator to measure customer satisfaction and analysis of its results can provide a comprehensive picture of the company's performance and timely planning for managers. In different models of customer satisfaction measurement, there are different evaluations between complaints; customer trust and customer satisfaction. Municipalities are the important organizations in municipal services and management of each city. In this study, the relationship between customer satisfaction and customer complaints and trust in the municipality of Tehran has been investigated.
The statistical pool of the current research is divided in two groups; first, are deep interview with 38 managers and connoisseurs to assessing and measuring customer satisfaction level in municipality's activities. Second, are 450 questionnaires that distributed in customers. 420 questionnaires were returned with usable data. The method of data analysis is using Structural Equations and their evaluation by confirmatory Factor Analysis method using Lisrel software and also, comparative studies were performed using SPSS software. The results showed that customers' expectations, perceived quality of services and their mental image had a positive and significant effect on customer satisfaction in Tehran municipality. Also, customer satisfaction has a positive and significant effect on trust and negative relation with complaints.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">از آنجا كه در همه مدل‌هاي نوين كيفيت، رضايت مشتري پيش نياز دستيابي به اهداف مالي است. در اختيار داشتن يك شاخص قابل اعتماد براي سنجش رضايت مشتريان و تحليل نتايج آن مي‌تواند تصويري جامع از عملكرد شركت و امكان برنامه‏ريزي و تصميم‏گيري به موقع براي مديران فراهم نمود.
در مدل‏هاي مختلف موجود در اندازه‏گيري رضايت مشتري، بين شكايت و اعتماد مشتريان و رضايت آنان از خدمات بررسي‏هاي مختلفي صورت گرفته است. با توجه به جايگاه شهرداري ها در ارايه خدمات شهري و تفكرات و جهت‏گيري‏هاي مختلف مديريت شهري، در اين تحقيق سعي شده است تاثير رضايت مشتريان بر شكايت و اعتماد مشتريان از خدمات شهرداري تهران مورد بررسي قرار گيرد. نتايج اين بررسي مي تواند رهيافتي مناسب از دلايل اعتماد و شكايات مشتريان ارايه نموده و به مديران كمك نمايد تا رضايت مشتريان را از خدمات شهرداري‏ها ارتقاء بخشند.
با توجه به اينكه اين پژوهش دو جامعه آماري دارد. در بخش اول كه بصورت مصاحبه‏هاي عميق و گروه كانون انجام شد. 38 نفر از اعضاي جامعه شامل مديران و كارشناسان خبره شهرداري و مراجعه كنندگان براي شناسايي عوامل مورد مصاحبه قرار گرفتند. و در بخش دوم به منظور جمع آوري داده‏ها تعداد 450 عدد پرسشنامه توزيع شد كه 420 پرسشنامه با داده‏هاي قابل استفاده بازگشت داده شد. روش تجزيه و تحليل داده‏ها با استفاده از معادلات ساختاري بوده و ارزيابي آن‏ها به روش تحليل عامل تاييدي به كمك نرم افزار Lisrel و همچنين بررسي‏هاي مقايسه‏اي از طريق نرم افزار SPSS انجام گرفت. نتايج تحقيق نشان داد كه متغيرهاي انتظارات مشتريان، كيفيت ادراك شده از خدمات و تصوير ذهني آنان اثر مثبت و معني‏داري بر رضايت مشتريان شهرداري تهران دارند. و همچنين رضايت مشتري اثر مثبت و معني داري بر اعتماد و ارتباط منفي با شكايات دارد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدل رضايت مشتري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 شكايت و اعتماد مشتريان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
انتظارات مشتريان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
كيفيت ادراك شده از خدمات </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تصوير ذهني</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13970912165943-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>