﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>52</Volume><Issue>4-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Providing a New Method for Customer Satisfaction Data Analysis (Case Study: Automotive Industry: Logan Car)</ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه یک روش نوین برای تجزیه و تحلیل داده‌های رضایت مشتری (مطالعه موردی صنایع خودرو: خودروی لوگان)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مهناز</FirstName><LastName>ابراهیمی صدرآبادی</LastName><Affiliation>امیرکبیر/مهندسی صنایع</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی محمد</FirstName><LastName>کیمیاگری</LastName><Affiliation>امیرکبیر/مهندسی صنایع</Affiliation></Author><Author><FirstName>سیدمهدی</FirstName><LastName>سیداصفهانی</LastName><Affiliation>امیرکبیر/مهندسی صنایع</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>7</Month><Day>9</Day></History><Abstract>This research aims to provide a hybrid model based on econometrics and clustering to analyze customer satisfaction data. The statistical population of the research,Logan car owners and a sample of 177 customers from Pars Khodro agencies. The researcher, along with ISQI's research team, identified the current needs of customers of all vehicles from post-sales services and by designing a customer satisfaction questionnaire, the effect of each variable on the overall satisfaction of customers according to the high-income group, middle income and low income is measured. Factors affecting overall customer satisfaction based on all income groups include six variables: Provision of parts on time; Description presented  when vehicle clearance; Ease of access to dealers; periodic service quality; Quality of repairs; Cost of payment and in the high-income group, three variables are described: Cost of payment; Record mentioned Items by the receptionist at the time of admission; Description presented  when vehicle clearance and In the middle income group, four variables are described: Provision of parts on time; Quality of repairs; Description presented  when vehicle clearance; Cost of payment and and in the low-income group, it includes four variables: Description presented  when vehicle clearance; Provision of parts on time; Quality of repairs; Ease of access to dealers. To run this research of software EViews and Spss is used.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف ارائه یک مدل ترکیبی مبتی بر اقتصادسنجی  و خوشه‌بندی  برای تحلیل داده‌های رضایت مشتری  صورت گرفته است. جامعه آماری پژوهش، مالکان خودروی سواری لوگان و نمونه آماری شامل177 نفر از مشتریان نمایندگی‌های پارس‌خودرو می‌باشد. محقق به همراه تیم تحقیقاتی شرکت ISQI ، نیازهای کنونی مشتریان کلیه خودروها از خدمات پس‌از فروش  را شناسایی کرده و با طراحی پرسشنامه سنجش رضایت مشتری، میزان تأثیر هریک از متغیرها را بر روی رضایت کلی مشتریان با توجه به گروه پردرآمد ، درآمد متوسط  و کم درآمد  سنجیده است. عوامل تأثیرگذار بر رضایت کلی مشتریان مبتنی بر تمام گروه‌های درآمدی شامل شش متغیر به شرح: تأمین به‌موقع قطعات؛ توضیحات ارائه شده هنگام ترخیص خودرو؛ سهولت دسترسی به نمایندگی؛ کیفیت سرویس‌های ادواری؛ کیفیت تعمیرات؛ هزینه پرداختی و در گروه پردرآمد شامل سه متغیر به شرح: هزینه پرداختی؛ ثبت موارد مطرح شده توسط مسئول پذیرش در زمان پذیرش؛ توضیحات ارائه شده هنگام ترخیص خودرو و در گروه درآمد متوسط شامل چهار متغیر به شرح: به موقع تامین شدن قطعات در مراجعه؛ کیفیت تعمیرات؛ توضیحات ارائه شده هنگام ترخیص خودرو؛ هزینه پرداختی و در گروه کم درآمد شامل چهار متغیر به شرح: توضیحات ارائه شده هنگام ترخیص خودرو؛ به موقع تأمین شدن قطعات در مراجعه؛ کیفیت تعمیرات؛ سهولت دسترسی به نمایندگی‌های شرکت می‌باشد. ضمنأ در اجرای این پژوهش از نرم‌فزارهای EViews و Spss استفاده شده است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">خدمات پس از فروش، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
اقتصادسنجی، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
خوشه‌بندی، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رضایت مشتری،  </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
لوگان</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13960418123616831-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>