﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>45</Volume><Issue>1</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle></ArticleTitle><VernacularTitle>استراتژی ارزیابی اثربخشی عملکرد زنجیره تأمین ناب/چابک در جهت توسعه صنعت سیمان کشور با مدل AHP-Fuzzy</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مهدي </FirstName><LastName>غضنفري</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید علی</FirstName><LastName>بنی هاشمی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>10</Month><Day>3</Day></History><Abstract></Abstract><OtherAbstract Language="FA">در سال¬های اخیر، مدیریت زنجیره تأمین توجه بسیاری از دانشگاهیان و صنعتگران را به¬خود جلب کرده است. فلسفه وجودی مدیریت زنجیره تأمین، مدیریت یکپارچه¬سازی جریان مواد، اطلاعات و محصولات، از تأمین¬کنندگان اولیه تا مشتری نهایی است. شرایط در حال تغییر دنیای رقایت، باعث شده، سازمان¬ها جهت افزایش کارآمدی و پاسخگویی، به مفاهیم زنجیره تأمین ناب و چابک روی آورند. استراتژی ناب بودن با مفاهیمی چون مدیریت کیفیت جامع و تولید به¬موقع مرتبط است و بیشتر بر استفاده بهینه منابع از طریق کاهش و حذف اتلاف تأکید دارد. استراتژی چابکی نیز با تولید انعطاف¬پذیر و تولید انبوه سفارشی مرتبط است. هدف از نگارش این مقاله، شناسایی و ارزیابی عملکرد زنجیره تأمین صنعت سیمان کشور با استفاده از دو پارادایم زنجیره تأمین ناب و زنجیره تأمین چابک و سپس بررسی اثربخشی عملکرد زنجیره تأمین می¬باشد. به همین منظور، با بررسی ادبیات تحقیق، معیارهای مورد نظر جمع¬آوری گردید و در نهایت با روش تحلیل سلسله مراتبی فازی رتبه¬بندی شد. نتایج تحقیق نشان داد که کیفیت به¬عنوان مهم¬ترین معیار، بهبود مستمر به عنوان مهمترین زیرمعیار و در نهایت استراـژی زنجیره تأمین ناب، مهمترین استراتژی در زنجیره تأمین صنعت سیمان کشور است. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">زنجیره تأمین ناب</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 زنجیره تأمین چابک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 زنجیره تأمین ناب/چابک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 فرآیند تحلیل سلسله مراتبی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1395071280413522-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>