﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>57</Volume><Issue>3-الف</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>11</Month><Day>3</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>A model for evaluation of human resource development policies of government employees</ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه الگوی ارزیابی خط مشی های توسعه منابع انسانی کارکنان دولت</VernacularTitle><FirstPage>67</FirstPage><LastPage>82</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>کامبیز</FirstName><LastName>حمیدی</LastName><Affiliation>مدیریت</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید علی اکبر</FirstName><LastName>احمدی</LastName><Affiliation>سازمان مرکزی دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>کرم اله </FirstName><LastName>دانشفرد</LastName><Affiliation>علوم و تحقیقات</Affiliation></Author><Author><FirstName>اصغر </FirstName><LastName>سیف</LastName><Affiliation>دانشگاه بوعلی سینای همدان</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>7</Month><Day>21</Day></History><Abstract>The main objective of this research was to identify the dimensions and components and provide a model for assessing the implementation of human resources development policies of the Government of the Islamic Republic of Iran.The research was descriptive in terms of the type of hybrid, and in terms of approach, it was inductive. The research data included documents, documents and the results of interviews with 12 people, and a questionnaire was presented in three stages using Delphi's  ethodology. A total of 20 academic and executive experts were selected through purposeful sampling. Qualitative data collection was used to examine relevant documents and literature, and a deep semi-structured interview tool. The research questions were analyzed using Attride and  Sterling theme analysis technique Based on this, four main themes (15 themes) were arranged (later) from 89 themes (components) related to the model for evaluating the implementation of human resources development policies of the Government of the Islamic Republic of Iran. To validate the extraction factors Of the three stages of Delphi, 76 of the components were confirmed and 13 of them were rejected
Two cases were added to the experts' opinion. The model was evaluated using SmartPLS2 software and after correction and removal of 14 other questions, the model was fitted and confirmed. In this model, it has been attempted to address most of the existing factors in evaluating human resource development policies.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی در این پژوهش شناسایی ابعاد و مولفه های و ارائه الگوی ارزیابی اجرای خط مشی های توسعه منابع انسانی کارکنان دولت جمهوری اسلامی ایران بود. پژوهش انجام گرفته از نظر نوع آمیخته ترکیبی به شیوه توصیفی و از نظر رویکرد، استقرایی بود. داده¬های تحقیق شامل اسناد، مدارک متون و نتایج حاصل از مصاحبه با 12 نفر و ارائه پرسشنامه در سه مرحله با استفاده از تکمیک دلفی  به تعداد 20 نفر از خبرگان دانشگاهی و اجرایی بود که بصورت روش نمونه گیری هدفمند انتخاب شدند. برای جمع آوری داده های کیفی از بررسی اسناد و ادبیات مرتبط و ابزار مصاحبه عمیق نیمه ساختار یافته استفاده گردید. سئوال های پژوهش با استفاده از تکنیک تحلیل مضمون آترید و استرلینگ  مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفتند. بر این اساس تعداد چهار مضمون فراگیر(، 15 مضمون سازمان دهنده (بُعد) از 89 مضمون پایه(مولفه) مرتبط با الگوی ارزیابی اجرای خط مشی های توسعه منابع انسانی کارکنان دولت جمهوری اسلامی ایران شناسایی و استخراج گردید. جهت اعتبار سنجی عوامل استخراجی پس از انجام سه مرحله دلفی 76 مورد از مولفه ها تائید و 13 مورد از آن¬ها رد شدند. دو مورد نیز بنابه نظر خبرگان پژوهش به موارد اضافه گردید. الگوی مستخرج با استفاده از نرم افزار SmartPLS2 مورد ارزیابی و پس از اصلاح و حذف 14 مورد دیگر از سوالات مدل مورد برازش و تائید قرار گرفت. در این مدل همزمان کوشیده شده است به اکثر عوامل موجود مطرح در ارزیابی خط مشی های توسعه منابع انسانی پرداخته شود.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">خط مشی گذاری عمومی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ارزیابی خط مشی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
توسعه منابع انسانی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تحلیل مضمون</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139704301845143389-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>