﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>60</Volume><Issue>4</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Extracting and Determining the Rate of Effect of Jurisprudential rules in designing the Electronic Communication System of the Industry and Universities in Iran</ArticleTitle><VernacularTitle>استخراج و تعیین میزان شدت اثرگذاری قواعد فقهی در طراحی سامانه الکترونیکی ارتباطی صنعت و دانشگاه‌ها در ایران</VernacularTitle><FirstPage>245</FirstPage><LastPage>260</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حسین</FirstName><LastName>علی احمدی جشفقانی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>آرش</FirstName><LastName>رومانی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم وصنعت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2020</Year><Month>5</Month><Day>9</Day></History><Abstract>One of the biggest problems facing the country, separation industry, academic institutions, such as universities, as well. Not only can reduce the distance students find jobs related to your favorite specialty and help, but can help the industry find their required force. On the other hand, narrowing the gap between industry and academia to further reduce unemployment and reduce costs of post-employment training will increase further the morale of students. The university Research &amp; Donitz can be more well-known challenges in industry and research Industry needs to do more easily than before. Also eliminate the distance factor that has facilitated the transfer of innovation from industry and university technology transfer between the two helps. No doubt to create a communication system between universities and industry to do any work must one of the most important factors required to start a business, knowing the rules, standards and criteria is available and associated with this business. There are a number of laws in the country in e-commerce to create these businesses should consider all existing laws on this business. These laws include Iran's trade, e-commerce law, legal rules and technical standards, and ... well. On the other hand, there are many obstacles in the relationship between industry and academia. By knowing the rules of barriers to upstream and discovered the limitations facing the development of website and communication system implements the basic standards of the industry we are most familiar</Abstract><OtherAbstract Language="FA">امروزه یکی از بزرگ‌ترین مسائل و مشکلات پیش و روی کشور ایران، جدایی صنعت کشور از مؤسسات‌ علمی همچون دانشگاه‌ها هست. کاهش فاصله نه‌تنها می‌تواند به دانش‌پژوهان دریافتن موقعیت‌های شغلی مرتبط با تخصص و علاقه خود کمک کند بلکه می‌تواند به صنایع کشور دریافتن نیروی موردنیاز خودیاری رساند. از طرفی کاهش فاصله صنعت و دانشگاه موجب کاهش هرچه بیشتر نرخ بیکاری و کاهش هزینه‌های آموزشی بعد از استخدام و افزایش هرچه بیشتر روحیه دانشجویان خواهد شد. از طرفی دیگر واحدهای تحقیق و توسعه دانشگاه‌ها می‌توانند چالش‌های موجود در صنعت را بیشتر شناخته و تحقیقات موردنیاز صنایع را آسان‌تر از قبل انجام دهند. همچنین از بین بردن این فاصله عاملی است که انتقال نوآوری از صنعت به دانشگاه را تسهیل کرده و به انتقال فنّاوری بین این دو کمک می‌کند. بدون شک برای ایجاد سامانه ارتباطی بین دانشگاه و صنعت قبل از هر کار باید نیازسنجی‌های اولیه انجام شود که  یکی از مهم‌ترین عوامل موردنیاز شروع هر کسب‌وکار، شناخت قوانین، استانداردها و معیارهای  موجود و مرتبط با این کسب‌وکار هست. در تجارت الکترونیک چند دسته قوانین در کشور وجود دارند که برای ایجاد این کسب‌وکار باید همه قوانین موجود بر آن در نظر گرفته شوند. این قوانین شامل قوانین تجارت در ایران، قانون تجارت الکترونیکی، قوانین فقهی و معیارهای فنی و ... میباشد. این مطالعه بر روی قوانین حاکم بر سامانه الکترونیکی ارتباطی صنعت-دانشگاه تمرکز دارد و نتایج نشان می‌دهد که ضمن تأیید فرضیه‌های تحقیق، قواعد فقهی در طراحی این سامانه تاثیرگذار خواهند بود. این مقاله مبتنی بر یک پژوهش کتابخانه ای و با جمع‌اوری پرسشنامه از نمونه‌ی مورد مطالعهپ صورت گرفته است. دادهها با استفاده از مطالعه منابع موجود جمعآوری شده و با  استفاده از نرم افزار SPSS تحلیل شدهاند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">دانشگاه، صنعت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 قوانین</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 قواعد فقهی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
معیارهای فنی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سامانه یکپارچه، مدیریت</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13990220237092-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>