﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Investigating the relationship of corporate social responsibility disclosure and Intellectual capital with Considering the role of ownership status</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی رابطه بین افشای مسئولیت اجتماعی شرکت و سرمایه فکری با نقش تعدیل گری ساختار مالکیت</VernacularTitle><FirstPage>201</FirstPage><LastPage>217</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>امیر </FirstName><LastName>غفوریان شاگردی</LastName><Affiliation>دانشگاه بین المللی امام رضا</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد سجاد</FirstName><LastName>غفوریان شاگردی</LastName><Affiliation>دانشگاه بین المللی امام رضا (ع)</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>3</Month><Day>16</Day></History><Abstract>This study Investigating the relationship of corporate social responsibility disclosure and Intellectual capital with Considering the role of ownership status in companies listed on Tehran stock Exchange. this research is objectively, appliable and through the method of collecting and analyzing in the field of descriptive,correlational. The statistic sociaty population of this research,includes the firms listed in the Tehran Stock Exchange as 147 companies operating in various industries over the years 2011 to 2016 .  To measure corporate social responsibility through content analysis and information on the check list,coding them and intellectual capital, by (Pulic model-2000) is used. The test assumptions of this study are regular multiple regression with utilizing the method of ordinary least squares (OLS) and using the Eviews software .  According to the results of the mentioned test assumptions: there is a significant relationship between corporate social responsibility disclosure and intellectual capital. Also ownership status on the relationship between corporate social responsibility disclosure and intellectual capital had significant effect.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">تحقیق حاضر به بررسی رابطه بین افشای مسئولیت اجتماعی شرکت و سرمایه فکری با نقش تعدیل گری ساختار مالکیت در شرکت‌های پذیرفته شده بورس اوراق بهادار تهران می‌پردازد. این پژوهش از نظر هدف،  پژوهشی کاربردی و به لحاظ روش انجام پژوهش، توصیفی– همبستگی می‌باشد. جامعه آماری تحقیق شامل تمامی شرکت‌های پذیرفته در بورس اوراق بهادار تهران که پس از نمونه‌گیری، بالغ بر 147 شرکت و در یک دوره زمانی 6 ساله از سال 1390 الی 1395 است،  می‌باشد.  برای اندازه‌گیری مسئولیت اجتماعی شرکت از روش تحلیل محتوا مبتنی بر چک لیست اطلاعات و کدگذاری آن ها و سرمایه فکری از (مدل پالیک، 2000) استفاده شده است. روش آزمون فرضیات در مطالعه حاضر استفاده از رگرسیون معمولی چندگانه و با بهره‌گیری از روش حداقل مربعات معمولی می‌باشد و با استفاده از نرم‌افزار ایویوز بوده است. نتایج تحقیق نشان می‌دهد که بین افشای مسئولیت اجتماعی شرکت و سرمایه فکری رابطه معناداری وجود دارد، ساختار مالکیت شرکت‌ها نیز بر رابطه بین افشای مسئولیت اجتماعی شرکت و سرمایه فکری تاثیر معناداری دارد. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">افشای مسئولیت اجتماعی شرکت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سرمایه فکری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ساختار مالکیت </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971225178264-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Developing a hybrid model to clustering Tehran Stock Exchange companies using meta-heuristic algorithms </ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه مدل ترکيبي خوشه‌بندي شرکت‌هاي عضو بورس بهادار تهران: رويکرد الگوريتم‌هاي فراابتکاري </VernacularTitle><FirstPage>3</FirstPage><LastPage>18</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>زهرا </FirstName><LastName>صادقی آرانی</LastName><Affiliation>دانشگاه کاشان دانشکده مدیریت</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>محقر</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>1</Month><Day>29</Day></History><Abstract>Investment decision, have always has been one of the most important issues. Investors are trying to achieve the highest efficiency and the least risk by selecting the best companies from Among a wide variety of companies considering to various financial indicators. Accordingly, today, there are many ways to analyze the data from this company. One of the ways is clustering that classification of the companies. However, the present study aimed to identify and distinguish successful from unsuccessful companies in Tehran Stock Exchange has been done using K-means clustering. Then this problem is solved using meta-heuristic algorithms. The results indicate that meta-heuristic algorithms compared with conventional methods, more efficient and have led to a global optimum. Also these results of Altman’s bankruptcy model were confirmed results of meta-heuristic algorithms.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">تصميم‌گيري براي سرمايه‌گذاري، همواره يکي از مهمترين مسائل سرمايه‌گذاران بوده است. سرمايه‌گذاران در بورس تلاش مي‌کنند تا از ميان طيف وسعي از شرکت‌هاي عضو و با توجه به شاخص‌هاي مالي متعدد سرمايه‌گذاري خود را انجام دهد تا ضمن دستيابي به بالاترين بازده، کمترين ريسک را نيز متحمل شود. بر اين اساس امروزه، روش‌هاي متعددي براي تحليل داده‌هاي اين شرکت‌ها وجود دارد. يکي از روش‌هايي که از ميان انبوه داده‌ها، به دسته‌بندي اين شرکت‌ها مي‌پردازد روش خوشه‌بندي است. بر اين اساس، پژوهش حاضر با هدف شناسايي و تفکيک شرکت‌هاي موفق از ناموفق بازار بورس اوراق بهادار تهران با استفاده از روش خوشه‌بندي K-means و حل اين مسأله با کمک الگوريتم‌هاي فرا ابتکاري انجام گرفته است. نتايج اين تحقيق حاکي از آن است که حل اين مسأله‌ به روش‌ فراابتکاري در مقايسه با روش‌هاي معمول، کاراتر بوده و به بهينه‌ي سراسري منجر شده است. همچنين اين نتايج با نتايج حاصل از تفکيک شرکت‌هاي عضو بورس بهادار تهران با روش تعيين ورشکستگي آلتمن مقايسه شده و توسط اين روش نيز تأييد شده است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value"> خوشه‌بندي،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 بازار بورس اوراق بهادار تهران، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدل K-means، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
الگوريتم‌هاي فرا ابتکاري، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدل ورشکستگي آلتمن.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1396110914463450534-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The impact of alignment of organizational learning culture on organizational performance with the mediating role of dynamic capacity (Case Study: EPCO)</ArticleTitle><VernacularTitle>تأثير همسوئي فرایند‌های سازمانی و فرهنگ یادگیری‌سازمانی بر عملکردسازمانی با نقش میانجی ظرفیت‌پویا (مطالعه موردی: شرکت اپکو)</VernacularTitle><FirstPage>31</FirstPage><LastPage>44</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سیروس</FirstName><LastName>امیرقدسی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی </FirstName><LastName>بنیادی نایینی</LastName><Affiliation>مهندسی پیشرفت</Affiliation></Author><Author><FirstName>مجید</FirstName><LastName>بابایی لشکامی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>10</Month><Day>12</Day></History><Abstract>The research investigates the effect of organizational processes and culture of organizational learning on organizational performance with the role of the mediator of the dynamic capacity of EPCO. Research type is descriptive. Research population is all employees of EPCO. Research tool is standard questionnaire of Yu Yuan Hung (2010). The results showed that there is significant relationship between the Organizational dynamic capacity and organizational performance. There's significant and positive relationship between Organizational learning culture and Organizational dynamic capacity and Organizational dynamic capacity has the mediator to the relationship between organizational learning culture and organizational performance. But, the organizational learning culture doesn’t have a significant effect on Organizational dynamic capacity and Organizational performance. Finally, Organizational dynamic capacity doesn’t have the mediator role to the relationship between organizational process alignment and organizational performance. Based on research results and verification of positive influence of organization learning culture on organizational dynamic capacity and positive relationship between dynamic capacity and   organizational performance, the people in charge could substantially improve the learning level of the company. This improvement first broaden the ability of competitiveness as well as the creativity and innovation, while at the same time it enhances organizational performance by improving competitiveness ability.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف پژوهش، بررسی تأثير همسوئي فرایند‌های سازمانی و فرهنگ یادگیری‌سازمانی بر عملکردسازمانی با نقش میانجی ظرفیت‌پویا در شرکت اپکو است. پژوهش حاضر از لحاظ نوع هدف، کاربردی و از لحاظ نحوه گردآوری اطلاعات از نوع توصیفی- همبستگی می‌باشد. جامعه آماری پژوهش کلیه کارکنان شرکت اپکو می‌باشد. ابزار پژوهش شامل پرسشنامه استاندارد یوان هانگ و دیگران (2010) بوده و تجزیه و تحلیل داده‌های جمع‌آوری شده با کمک نرم افزار لیزرل انجام شده است. بررسی نتایج نشان داد که ظرفيت پويا اثر مثبت و معناداری بر عملکردسازماني دارد. همچنین فرهنگ یادگیری‌سازمانی اثرمثبت و معناداري بر ظرفيت پويا دارد و در نهایت متغیر ظرفیت‌پویا دارای نقش میانجی برای متغیرهای فرهنگ یادگیری‌سازمانی و عملکردسازمانی بوده است. متغیر فرایند سازمانی دارای تاثیر معناداری بر متغیرهای ظرفیت‌پویا و عملکردسازمانی نبوده است. نقش میانجی‌گری ظرفیت‌پویا برای متغیرهای فرایندهای سازمانی و عملکردسازمانی مورد تایید قرار نگرفت. با توجه به نتایج تحقیق و تایید اثر مثبت یادگیری سازمانی بر ظرفیت پویا و نیز اثر مثبت ظرفیت پویا بر عملکرد سازمانی، مدیران می توانند با ارتقاء سطح یادگیری در سازمان به شکل قابل‌توجه‌ای در درجه اول توان و قدرت رقابت و نیز سطح خلاقیت و نوآوری سازمان را بهبود دهند و در درجه‌دوم عملکرد سازمان را با بهبود توان رقابتی ارتقاء‌ دهند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">فرایند سازمانی؛ </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فرهنگ یادگیری‌سازمانی؛ </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عملکرد سازمانی؛ </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ظرفیت‌پویا</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13970720164951-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The study of cyberlofing (unnecessary use of the Internet) in the workplace and its effect on employee productivity</ArticleTitle><VernacularTitle>مطالعه سایبرلوفینگ (استفاده بی مورد از اینترنت) در محیط کار و اثر آن بر بهره‌وری کارکنان</VernacularTitle><FirstPage>101</FirstPage><LastPage>114</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>اکبر</FirstName><LastName>بهمنی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>رمضان</FirstName><LastName>غلامی اواتی</LastName><Affiliation>پیام نور</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>1</Month><Day>17</Day></History><Abstract>The purpose of this study was to analyze the cyberlofing (unnecessary use of the Internet) in the workplace and its effect on employee productivity. The purpose of the present research is to apply the applied research group and is descriptive and descriptive in the research field. The statistical population of this research includes Zamzam employees with 1300 people. The statistical sample of the study was obtained using the law of 10 structural equations. A sample of 350 individuals was selected as a stratified sampling. The data gathering tool was a questionnaire. The reliability of the questionnaire was determined using Cronbach's alpha coefficient and combined reliability, and the validity of the questionnaire was confirmed using convergent validity and content validity using the knowledge of experts familiar with the research topic. Also, SPSS22 and Lisrel8.8 software were used to determine the relationship and data analysis. The results of data analysis have confirmed all the research hypotheses: personality factors, job requirements, job conflict, organizational policies, and organizational justice have a significant effect on cyberlofing. Also, the results indicate that cyberlofing will reduce the productivity of individuals in the company.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف از پژوهش حاضر تحلیل سایبرلوفینگ (استفاده بی مورد از اینترنت) در محیط کار و اثر آن بر بهره‌وری کارکنان می باشد. پژوهش حاضر از لحاظ هدف، در گروه تحقیقات کاربردی قرار گرفته و از جهت روش، تحقیق توصیفی و در زمره تحقیقات پیمایشی قرار می گیرد. جامعه آماری در این پژوهش شامل کارکنان شرکت زمزم به تعداد 1300 نفر می‌باشد. حجم نمونه آماری پژوهش با استفاده از قانون 10 معادلات ساختاری بدست آمد که تعداد 350 نفر به صورت طبقه ای دردسترس به عنوان نمونه انتخاب شدند. ابزار گردآوری اطلاعات پرسشنامه می‌باشد که پایایی پرسشنامه با استفاده از ضریب آلفای کرانباخ و پایایی ترکیبی، و روایی پرسشنامه با استفاده از روایی همگرا و روایی محتوا با استفاده از نظر متخصصان آشنا به موضوع پژوهش مورد تایید قرار گرفت. همچنین برای تعیین رابطه و تجزیه و تحلیل داده‌ها از نرم افزار SPSS22 و Lisrel8.8 استفاده شده است. نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده‌ها منجر به تایید همه‌ی فرضیه‌های پژوهش گردید: عوامل شخصیت، الزامات شغلی، تضاد شغل، سیاست¬های سازمانی، و عدالت سازمانی بر سایبرلوفینگ تاثیر معنادار دارند. همچنین نتایج بیان می‌کند که سایبرلوفینگ سبب کاهش میزان بهره¬وری افراد در شرکت می¬شود. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سایبرلوفینگ، محیط کار، بهره&amp;#172;وری، شرکت زمزم.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971027166975-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Recognition of the sources of knowledge in the creation of Islamic knowledge</ArticleTitle><VernacularTitle>شناخت منابع کسب معرفت ؛ در تولید دانش اسلامی</VernacularTitle><FirstPage>115</FirstPage><LastPage>128</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد سعید</FirstName><LastName>جبل عاملی</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>مصطفی</FirstName><LastName>جعفرپیشه فرد</LastName><Affiliation>جامعه المصطفی العالمیه</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>2</Month><Day>15</Day></History><Abstract>As sensory and experimental data are considered to be a source of knowledge and as intellectual data are considered to be a source of knowledge, the knowledge that is taught by the prophets to mankind is too, another source of knowledge.
This paper deals with a fresh look at the sources of knowledge acquisition, process of acquisition, extraction and inference of Islamic knowledge from two sources of Quran and Sunnah, based on the statements of knowledge  about the existence and phenomena of creation, in these two sources.
in this paper, the concept  of Islamic knowledge is cognition and knowledge  that is first  take from the religion of Islam, Quran and Sunnah, and secondly, that is related to the postulates of religion and reality of the universe in general and widespread, both materialistic and non - materialistic. But the recommendations of the Quran and the Sunnah will be directly excluded from our discussion.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">همچنان که بشر از حسّ و تجربه شخصی تا حس و تجربه دیگر آدمیان به عنوان منبع دانش و معرفت بهره می‎گیرد و همچنانکه استدلال ها و داده‎های عقلانی تمامی نوع بشر، منبعی برای دانش و معرفت تلقی می‎شود، به همین شکل دانشی را که رسولان آسمانی به بشر می‎آموزند. منبعی دیگر برای اندوخته‎های معرفتی و دانشی تلقی می‎شود و از جهت دستگاه عقلانیت و خردوری آدمی این منبع اگر بالاتر از سایر منابع نباشد حداقل در سطح سایرمنابع دانش قابل استناد و اعتماد است. 
در این مقاله با نگاهی نو به منابع کسب معرفت، فرآیند کسب، استخراج و استنباط دانش اسلامی از دو منبع کتاب و سنت، و بر اساس گزاره‎های معرفتی که در باره هستی و پدیده های خلقت، در این دو منبع منعکس است، بیان می شود. منظور از کتاب قرآن کریم و منظوراز سنت، سخن و رفتار و تأیید پیامبر اعظم و اهل بیت طاهرین می‎باشد. 
در این مقاله منظور از «دانش اسلامی» معرفت و علمی است که اوّلاً از دین اسلام، قرآن و سنت منشأ می‌گیرد و قابل إسناد و استناد به این دین است و ثانیاً مرتبط با گزاره‌های هستی‌شناسانه و واقعیت‌های عالم هستی به طور عام و گسترده، اعم از عالم مادّی و غیر مادّی و اعم از علوم عقلی، تجربی، انسانی و غیرانسانی باشد، و اما گزاره‌های دستوری و توصیه‌ای قرآن و سنت به طور مستقیم از این دایره بیرون خواهند بود.  
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">دانش اسلامی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 معرفت حسی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 معرفت تجربی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 معرفت وحیانی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 معرفت عقلانی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 کتاب</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سنت</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971126177578-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Presenting a hybrid BSC-DEA Model with the presence of uncontrollable inputs and outputs to measure performance</ArticleTitle><VernacularTitle>ارايه یک مدل تلفیقی BSC -  DEA با حضور وروديها و خروجیهای  غير قابل كنترل برای اندازه گیری عملکرد </VernacularTitle><FirstPage>59</FirstPage><LastPage>70</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید اسماعیل</FirstName><LastName>نجفی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>نمکین</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>فلاح</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>مهرداد</FirstName><LastName>جوادی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>5</Month><Day>14</Day></History><Abstract>Strategy is the most crucial long-term source for the growth of organizations; and in the case, that there is a lack, in the implementation of successful strategy, even if appropriate ones are adopted, this process is incompetent. In order to execute and apply these programs appropriately, with the exception of the financial characteristics, organizations must also be assessed simultaneously from other facets. The Balanced Scorecard which focuses on four aspects, such as financial, as a result of performance in the past (past indexes) and the three aspects of, processes, customer, growth and learning and centers on the (future indexes), is considered as a comprehensive framework for assessing performance and the progress of strategy. Moreover, we are aware that many factors have an influence on organizations and some from the viewpoint of control get out of domain, and it is vital that from this angle, the amount of impact is assessed.  The Data Envelopment Analysis (DEA) is one of the best mathematical methods to compute the efficiency of organizations. In that, the Balance Scorecard method proves to be of high standing for the evaluation of performance, one of its weak points is that, it lacks a quantitative measurement in respect to the organization’s performance in utilizing a mathematical mode. To solve this problem, DEA has been adopted. In this paper, we have attempted to combine these two abovementioned systems and efforts have been made to use BSC as a tool for designing the performance assessment indexes and from DEA, which has been used as a tool to evaluate the performance in the presence of uncontrollable indexes. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">استراتژي اصلي ترين منبع رشد بلند مدت سازمانها مي باشد و  در صورت عدم اجراي موفق استراتژي ، حتي اگر استراتژيهاي مناسبي اتخاذ شده باشد اين فرآيند بيهوده است. در راستای اجرای صحیح و درست آن برنامه ها به غیر از جنبه های مالی بایستی از جوانب دیگری نیز سازمان ها به طور توام و همزمان مورد ارزیابی قرار گیرند كارت امتيازي متوازن كه بر چهار جنبه،  مالي به عنوان نتيجه عملكرد گذشته (شاخص‌هاي گذشته نكر) و سه جنبه  فرآيندها؛ مشتري و رشد و یاد گیری  (شاخص‌هاي آينده‌نگر) توجه دارد به عنوان یک چارچوب جامع ارزیابی عملکرد و پیشبرد استراتژی، مطرح می باشد .از طرفی می دانیم بسیاری از عوامل تاثير گذار بر سازمانها بعضاٌ از حيطه كنترل مديريت خارج مي باشد از اينرو حياتي است كه ميزان اين تاثيرات مورد ارزيابي قرار گيرد. روش تحلیل پوششی داده ها یکی از بهترین روشهای ریاضی برای محاسبه کارایی سازمان می باشد .یکی ازضعف های روش کارت امتیازی متوازن با وجود توانایی بالا در ارزیابی عملکرد ، عدم اندازه گیری کمی عملکرد سازمان با استفاده از روش ریاضی مي باشد برای حل این مهم از تحلیل پوششی داده ها استفاده شده است . در اين مقاله به تلفيق دو نظام ياد شده پرداخته و سعي شده است از BSC  به عنوان ابزاري براي طراحي شاخص‌هاي ارزيابي عملكرد و از DEA به عنوان ابزاري براي ارزيابي عملكرد با وجود شاخصهاي غير قابل كنترل  استفاده شود.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">كارت امتيازي متوازن </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تحليل پوششي داده ها </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ارزيابي عملكرد</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980224179370-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Designing Effective Model for Adjusting Structural inflation of Iranian Economy by resilient economy  approach</ArticleTitle><VernacularTitle>طراحی  الگوی اثربخش برای تعدیل تورم ساختاری  اقتصاد</VernacularTitle><FirstPage>45</FirstPage><LastPage>58</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید حسن</FirstName><LastName>قوامی</LastName><Affiliation></Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>6</Month><Day>18</Day></History><Abstract>Inflation is a negative phenomenon and one of the major problems in the economy. A review of the past trend shows that the Iranian economy has always suffered from this problem and so far the solution to the inflation problem in Iran has not been successful. In the current situation economic sanctions imposed on Iran, Solving the problem of inflation requires a special solution.
Historical experience and past trends indicate that solving inflation in conventional and experienced solutions in the country are not responsive.
This research focuses on designing a conceptual model looking for a new and distinct strategy and has shown the implementation of economic resistance policies through operational its components can solve this historical dilemma of the Iranian economy in other words adjusting and solving the problem of structural inflation by implementing the components of the resistance economy. Because the implementation of the components of the resistance economy based on the general policies of the resistance economy ultimately leads to the transfer of resources from non-productive activities and speculation to productive activities by this positive development, the manufacturing sector flourishes and, as a result, GDP will grow at a higher rate, and GDP growth Will reduces inflation. This process is explained by designing a conceptual model that has theoretical and theoretical support by the macroeconomics.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">
     تورم پدیده منفی و یکی از معضلات عمده در اقتصاد است.  بررسی روند گذشته نشان می‎دهد که اقتصاد ایران همواره از این مشکل رنج برده و تاکنون حل مسئله تورم در ایران موفقیت آمیز نبوده است.در شرایط فعلی که تحریم‎های اقتصادی نیز بر ایران تحمیل شده است حل مشکل تورم راهکار ویژه ای نیاز دارد. تجربه تاریخی و روند گذشته نشان می دهد که برای حل تورم راهکارهای مرسوم و تجربه شده در کشور پاسخگو نمی باشد. این تحقیق با طراحی یک مدل مفهومی به دنبال راهکار جدید و متمایز از گذشته بوده و  نشان داده است اجرای شدن سیاست های اقتصاد مقاومتی از طریق عملیاتی کردن مولفه‎های آن می تواند این معضل تاریخی اقتصاد ایران را  تعدیل و بلکه برطرف سازد و به بیان دیگر حل مشکل تورم ساختاری با اجرای مولفه های اقتصاد مقاومتی است . چرا که اجرای مؤلفه‎های اقتصاد مقاومتی بر اساس سیاست‎های کلی اقتصاد مقاومتی در نهایت منجر به انتقال منابع از فعالیت های غیر مولد و سفته بازی به فعالیت‎های تولیدی می شود .  با این تحول مثبت، بخش تولید رونق گرفته  و در نتیجه تولید ناخالص داخلی از رشد فزاینده ای برخوردار  خواهد شد و رشد تولید  ناخالص داخلی کاهش تورم را به دنبال خواهد داشت. این روند با طراحی یک الگوی مفهومی تبیین شده است که داراي پشتوانه نظري و تئوريكي در اقتصاد كلان است.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">تورم</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
اقتصاد مقاومتی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
الگوی مفهومی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980328190218-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>SPECIFY A MODEL FOR SUCCESSFULL IMPLENENTATION of A MARKETING STRATEGY</ArticleTitle><VernacularTitle>تبیین عوامل موفقیت استراتژی بازاریابی در بانک های تجاری ایران</VernacularTitle><FirstPage>159</FirstPage><LastPage>176</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>احمد</FirstName><LastName>طاهری</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد مهدی</FirstName><LastName>پرهیزگار</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>4</Month><Day>24</Day></History><Abstract>: Since the companies and organizations paid huge costs on making a strategy, it considered as an important subject in this field. However, proper strategies were offered, main part of the them were unsuccessful and the costs of compilation and implementation were wasted. Developing a strategy alone is not enough. effective implementation of a strategy is more important. Today many business sector enterprises have failed to implement right strategies. First we review definition of strategic management and marketing strategy. then , reviewed the role of strategy in vital decision on organizations . Purposive sampling was used to selected 22 senior bankers of Bushehr State commercial banks. It followed by determining an expert group and extracting the elements and effective factors to implementing the marketing strategy in commercial banks. structured questionnaire was applied to gathering data. Finally, we conclude a model that describe factors affecting on marketing strategy implementation successful . The purpose of this study is finding factors that have positive effects on successful implementation of marketing strategy . we recognized Delphi method is proper for this work. Delphi technic is a quantitative method to reach experts idea that lead our to recognize affecting factors they had positive effects on marketing strategy successful .This work important because a lot of money expensed to formulate strategies and mostly are failed. Our final conclusion that 13 factors affected a marketing strategy . actually these 13 factors selected by banking experts  among many proposed factors.    </Abstract><OtherAbstract Language="FA">: هدف این مقاله یافتن عوامل و مولفه هایی است که بر اجرای موفق یک استراتژی بازاریابی تاثیر مثبت دارند. اهمیت این موضوع در این است که امروزه در اغلب کشورها و بویژه در کشورهای توسعه یافته هزینه های هنگفتی جهت تدوین استراتژی انجام می شود در حالیکه استراتژی های خوبی تدوین میشود اما بخش بزرگی از این استراتژی ها شکست خورده ، هزینه های تدوین و حتی اجرا به هدر می رود. از طرف دیگر بانک ها به عنوان بازار پولی هر کشور تاثیر مهمی بر اقتصاد و همچنین بر عوامل توسعه اجتماعی دارند .  در این تحقیق، ابتدا با مروری بر سوابق موضوع به تعریف استراتژی بازاریابی، نقش استراتژی در تصمیمات مهم سازمان ها و همچنین جایگاه آن در رقابت های سازمانی امروز پرداخته شدهاست .  سپس با مراجعه به خبرگان امور بانکی وبه کمک فن دلفی اقدام به استخراج مولفه ها و عوامل موثر در اجرای موفق استراتژی بازاریابی در بانک های تجاری گردید . این گام زمینه ساز تهیه پرسشنامه نهایی تحقیق جهت بررسی عوامل موفقیت یک استراتژی بازاریابی در بانک های تجاری میباشد . با دریافت نظرات خبرگان  بدست امده از پرسشنامه ها و تحلیل انهابه کمک نرم افزار آموس ، مدل نهایی تحقیق بدست امد .  </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدیریت استراتژیک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 استراتژی بازاریابی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عوامل موفقیت استراتژی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
روش دلفی </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13970204101654101781-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Provide a Model for Customer Advocacy (Detergents Customers in Tehran</ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه مدلی برای مشتریحمایتگر  (مشتریان مواد شوینده و بهداشتی در شهر تهران)</VernacularTitle><FirstPage>129</FirstPage><LastPage>146</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>فرزانه سادات </FirstName><LastName>حسینی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName> میرزاحسن </FirstName><LastName>حسینی </LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد </FirstName><LastName>محمودی میمند</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی اکبر </FirstName><LastName>جوکار</LastName><Affiliation></Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>7</Month><Day>11</Day></History><Abstract>Because social media is becoming more and more interactive, consumers can also affect other consumers more than past and make them aware of their views and experiences. By influencing this broad spectrum, customers can stop, control, and manage marketing efforts; this means that customers are getting power on the market. One of a variety of powerful customers that can help the organization and support the organization without any expectations is customer advocacy. The goal of this research is to study the antecedents of customer advocacy. A descriptive survey design was used in this research. Based on its goal this research was an applied one. The target population of this research was the customers of detergents product in Tehran. To collect data 336 questionnaires were distributed among customers by using simple random sampling method. For data analysis and testing research hypotheses, structural equation modeling (SEM) method was applied by using LISREL software. The results revealed that both Customer assessment and self-motivators dimentions and their factors have a strong positive effect on Customer Advocacy</Abstract><OtherAbstract Language="FA">از آنجا که رسانه‌های اجتماعی، روز به روز گویاتر می‌شوند، مصرف‌کنندگان هم می‌توانند هر روز بیش‌از‌پیش بر سایر مصرف‌کنندگان اثر گذاشته و آنها را ازدیدگاه‌ها و تجربیات خود آگاه سازند. با تاثیرگذاری بر این طیف گسترده، مشتریان می‌توانند تلاشهای بازاریابی را متوقف، کنترل یا مدیریت کنند، این نشان از قدرت گرفتن مشتریان در بازار دارد. یکی از انواع مشتریان قدرتمند که می‌تواند به کمک سازمان برخیزد و بدون هیچ چشم‌داشتی از سازمان حمایت کند، مشتری حمایتگر است. هدف این پژوهش بررسی پیشنیازهای مشتری‌حمایتگر می‌باشد. جامعه آماری این پژوهش مصرف‌کنندگان مواد شوینده و بهداشتی در شهر تهران در نظر گرفته شده‌است، و ابزار جمع‌آوری داده‌ها پرسشنامه می‌باشد. از روش نمونه‌گیری احتمالی برای انتخاب نمونه آماری استفاده شده است که در مجموع 336 مصرف‌کننده داده‌های این پژوهش را تامین نمودند. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها و آزمون فرضیه‌های تحقیق از روش مدل‌یابی معادلات ساختاری استفاده شده‌است. نتایج حاصل از پژوهش گویای این امر است که هر دو بعد قضاوت‌های مشتری و انگیزاننده‌های درونی مشتری و تمامی عوامل آنها دارای تاثیرمثبت و معنادار برروی مشتری حمایتگر دارند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">انگیزاننده‌های درونی مشتری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
بازاریابی شفاهی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
قضاوت‌های مشتری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مشتری حمایتگر</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1397042019564143195-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Provide a multi-objective mathematical programming model for supplier selection in discounted status</ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه مدل برنامه ریزی ریاضی چند هدفه برای انتخاب تأمین کننده در شرایط تخفیف</VernacularTitle><FirstPage>19</FirstPage><LastPage>30</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>عباس</FirstName><LastName>شول</LastName><Affiliation>دانشگاه ولی عصر(عج) رفسنجان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>یعقوبی پور</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>لاله</FirstName><LastName>عباسلو</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>2</Month><Day>5</Day></History><Abstract>In the present study, the supplier selection problem from a new perspective is formulated and solved. For this purpose, minimizing cost and minimizing delivery time and maximizing reliability are considered as objectives of the problem. The purchasing cost in discounted status, the order cost, the transportation cost, the shortage cost and the carrying cost, the components forming the cost objective function. In this research, the design of reliability in parallel systems is benchmarked for supplier selection, so that the supplier's set is considered as a system and each supplier as a component. After mathematical modeling of the problem, the objective functions are described as fuzzy goals and a fuzzy decision approach has been used to rewrite the proposed three-objective model as a single-objective model. The production of a final solution rather than a set of Pareto's solutions is one of the advantages of the proposed method, which prevents decision-making confusion. In order to describe the function and potential application of the proposed method, the supplier selection problem with the actual data was solved.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در پژوهش حاضر مسأله انتخاب تامین¬کننده از یک منظر جدید فرمول¬بندی و حل می¬شود. بدین منظور کمینه¬سازی هزینه و کمینه‌سازی زمان تحویل و بیشینه‌سازی قابلیت اطمینان به عنوان اهداف مسئله در نظر گرفته شده است. هزینه خرید در شرایط تخفیف، هزینه سفارش، هزینه حمل، هزینه کمبود و هزینه نگهداری، اجزاء تشکیل¬دهنده تابع هدف هزینه می¬باشند. در این تحقیق از طراحی قابلیت اطمینان (پایایی) در سیستم¬های موازی برای انتخاب تأمین¬کننده الگوبرداری شده است به طوری که مجموعه تأمین‌کنندگان به عنوان یک سیستم و هر تأمین‌کننده به عنوان یک جزء در نظر گرفته شده‌ است. پس از مدلسازی ریاضی مسأله، توابع هدف، به صورت آرمان¬های فازی توصیف شده¬اند و از یک رویکرد تصمیم¬گیری فازی برای بازنویسی مدل سه هدفه پیشنهادی به صورت مدلی تک هدفه استفاده گردیده است. تولید یک جواب نهایی به جای مجموعه¬ی جواب‌های کارای پارتو، از مزیت‌های روش پیشنهادی است که مانع سردرگمی تصمیم¬گیرنده است. به منظور توصیف عملکرد و کاربرد بالقوه روش پیشنهادی، مسأله انتخاب تامین کننده با داده¬های واقعی حل گردید. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">انتخاب تأمین کننده، قابلیت اطمینان، برنامه‌ریزی چندهدفه، آرمان فازی، تصمیم&amp;#172;گیری فازی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971116177405-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Analysis of the relation of investment criteria in the development of technology based on plan, project and portfolio Using ISM and DEMATEL</ArticleTitle><VernacularTitle>تحلیل ارتباط معیارهای سرمایه¬گذاری در توسعه فناوری مبتنی بر طرح، پروژه و پرتفوی  با استفاده از ISM و DEMATEL</VernacularTitle><FirstPage>0</FirstPage><LastPage>0</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمدعلی</FirstName><LastName>افشارکاظمی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران مرکزی</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد صادق</FirstName><LastName>بهروز</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>حامد</FirstName><LastName>صوفی</LastName><Affiliation>دانشگاه علوم تحقیقات</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></History><Abstract>Today, technology development success is a multi-dimensional concept that is linked to the dynamics and complexity of the environment. Hence, identifying fundamental performance indicators for investing in technology development is important. The purpose of this study is to achieve quantitative and qualitative analysis of key indicators together in the correct decision-making path for investment in technology development. In this research, the criteria for success with the new approach in terms of plan, project and portfolio differences are identified, categorized and their significance is measured by a questionnaire. In the following, the relationships between the criteria with two qualitative and quantitative approaches were determined and analyzed using interpretive structural modeling and DEMATEL technique using the opinions of industrial and academic experts in two separate groups. By comparing the results of the two groups, the difference Opinions in the judgments of academic and industrial experts are characterized by two quantitative and qualitative approaches. Achieving an analytical qualitative model of how the indicators interact, as well as determining the magnitude of the impact intensity and impact and the importance of each of them based on the level of interactions, the academic and industrial viewpoints, and the determination of the suitability of the judgments of the two groups, one of the research achievements. Correct analysis based on qualitative and quantitative results of research can be a basis for decision makers to develop different scenarios in the direction of making investments Successful in the field of technology development.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">امروزه موفقیت در زمینه توسعه فناوری، مفهومی چندبُعدي است که با پویایی و پیچیدگی¬های محیطی مرتبط می¬باشد. از این رو شناسایی شاخص¬های عملکردی بنیادین جهت سرمایه¬گذاری در زمینه توسعه فناوری حائز اهمیت است. بر این اساس هدف از انجام این پژوهش دست¬یابی به تحلیل دقیق کمی و کیفی در مورد تعامل شاخص¬های کلیدی با یکدیگر در مسیر تصمیم¬گیری صحیح برای سرمایه¬گذاری در زمینه توسعه فناوری است. در این پژوهش، معیارهای موفقیت با رویکردی جدید از نقطه نظر تمایز پروژه، طرح و پرتفوی شناسایی، دسته بندی و اهمیت آنها از طریق پرسشنامه سنجش شده است. در ادامه روابط بین معیارها با دو رویکرد کیفی و کمی از طریق مدلسازی ساختاری تفسیری و تکنیک DEMATEL، با بهره¬گیری از نظرات خبرگان صنعتی و دانشگاهی در دو گروه مجزا، تعیین و مورد تحلیل قرار گرفته و و با مقایسه نتایج دو گروه، تفاوت دیدگاه¬ها در قضاوت¬های خبرگان دانشگاهی و صنعتی مشخص شده است. دستیابی به مدل کیفیِ تحلیلی در رابطه با نحوه تعامل شاخص¬ها، تعیین مقادیر مربوط به شدت تأثیرگذاری، تأثیرپذیری و اهمیت هر یک از آن¬ها بر اساس میزان تعاملات از نظرخبرگان دانشگاهی و صنعتی و در نهایت تعیین میزان تطابق قضاوت¬های این دو گروه، از جمله دستاوردهای پژوهش می¬باشد. تجزیه و تحلیل¬های صحیح بر اساس نتایج کیفی و کمی پژوهش، می¬تواند مبنایی باشد برای تصمیم¬گیران جهت تدوین سناریوهای مختلف در راستای انجام سرمایه¬گذاری¬های موفق در زمینه توسعه فناوری. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">توسعه فناوری، معیارهای کلیدی موفقیت، تصمیم&amp;#172;گیری چندشاخصه، مدلسازی ساختاری تفسیری، تحلیل علی و معلولی.</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980721192869-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Internal structural and operational factors influencing on designing network governance model in health care systems: a systematic literature review</ArticleTitle><VernacularTitle>عوامل داخلی ساختاری و عملیاتی تأثیرگذار بر طراحی مدل حکمرانی شبکه در سیستم‌های مراقبت از سلامت: مرور نظام‌مند ادبیات</VernacularTitle><FirstPage>219</FirstPage><LastPage>232</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>رضا</FirstName><LastName>عالیخانی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author><Author><FirstName>علیرضا</FirstName><LastName>علی احمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمدرصا</FirstName><LastName>رسولي </LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>4</Day></History><Abstract>Introduction: todays, with regard to competitive market in health system collaboration networked clllaboration has become an essensial strategy for the survival of organizations. Network governance that refers to coordination and collaboration in the network is a fundamental concept that affect collaboration network success. There are various factors that affect designing successful model of network governance that considering this factors is critical for designing successful model of network governance. The aim of doing this research is identifying internal structural and operational factors that affects designing proper model of network governance in health care delivery systems.
Methodology: to identify and extract desired factors used of the mentioned evidence in the literature related to research question. For this porpous we need a research methodology that comprehensively and systematically consider the literature. For achieving this aim a systematic literature review will consider as a comprehensive and systematic method for identifying valid evidence and related to the research question. Also, Grounded Theory method was used to synthesis the extracted evidence.
Results: by searching in the WEB OF SCIENCE as a comprehensive and credible database for identifying related studies, the 2350 scientific publication resulted. By screening these results basis of title fitness with studies inclusion and exclusion criteria lead to select 150 articles. Finally, through screening described the 150 articles basis of their abstract and conclusion fitness lead to the 53 final articles that during the reviewing them the 78 pieces of evidences extracted from the 37 sources and did not identify any evidence from other studies. For creating extensive view and easy access to extracted evidences in the synthesizing step using granded theory, 2 categories and 16 classes emerged.
Conclusion: designing governance model in the network will be successful if only internal structural and operational factors influencing on designing it have been considered. Structural and operational factors in the network include network characteristics and network administration characteristics, are influencing factors that considering these factors on designing proper model of governance lead to fitness of the goernance model with network characteristics that finally lead to collaboration network success. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">با توجه بازار رقابتی امروزی در نظام سلامت، همکاری شبکه‌ای تبدیل به یک استراتژی اساسی جهت بقای سازمان‌ها شده است. توفیق راهبردی یک شبکه همکاری مستلزم بهره گیری از مدلی حکمرانی مناسب بین سازمان های ارائه دهنده خدمات در نظام سلامت است. عوامل گوناگونی بر طراحی موفق مدل حکمرانی شبکه‌¬ای در نظام سلامت تأثیرگذار هستند که توجه به این عوامل در طراحی موفق مدل حکمرانی شبکه‌ای حیاتی است. هدف از انجام این پژوهش شناسایی عوامل داخلی ساختاری و عملیاتی بوده که بر طراحی مناسب مدل حکمرانی شبکه‌ای در سیستم‌های ارائه خدمات سلامت اثر می‌گذارند.
روش پژوهش: جهت شناسایی و استخراج فاکتورهای مورد نظر، از شواهد ذکر شده در ادبیات در استفاده می‌شود. بدین منظور نیازمند روشی هستیم که ادبیات موضوع را به‌طور جامع و سامانمند در نظر گیرد، برای رسیدن به این هدف مرور نظام‌مند ادبیات به منظور شناسایی شواهد معتبر و به‌عنوان روشی فراگیر و سامانمند در نظر گرفته شد. همچنین جهت ترکیب شواهد استخراج شده از روش گراندد تئوری بهره گرفته شد.
یافته‌ها: با جستجوی در پایگاه داده‌ی WEB OF SCIENCE به‌عنوان یک پایگاه جامع و معتبر جهت کشف مطالعات مرتبط، 2350 مقاله حاصل گردید. غربالگری نتایج بر اساس متناسب بودن عناوین مقالات با معیارهای ورودی و خروجی مطالعات به 150 مقاله منجر گردید. نهایتاً با غربالگری 150 مقاله مذکور بر اساس تناسب چکیده و نتیجه‌گیری آن‌ها، به انتخاب 53 مقاله‌ی نهایی انجامید که طی مرور آن‌ها 87 قطعه شواهد از 37 انتشار علمی استخراج گردید و از مطالعات دیگر شواهدی کشف نشد. جهت ایجاد دیدگاه جامع و دسترسی آسان به شواهد استخراج شده در مرحله‌ی ترکیب شواهد با استفاده از متدولوژی گراندد تئوری، 2 گروه‌ از شواهد مجموعا شامل 16 کلاس ایجاد شد.
نتیجه‌گیری: طراحی مدل حکمرانی در شبکه در صورتی موفق آمیز بوده که عوامل داخلی ساختاری و عملیاتی در طراحی آن در نظر گرفته شود. در این پژوهش عوامل مرتبط در دو دسته اصلی شامل عوامل مرتبط با مشخصات شبکه نظیر سطح انعطاف پذیری، سطح بلوغ منابع، سطح تمرکز در شبکه و عوامل مرتبط با ویژگی های حکمرانی شبکه مانند ساختار تصمیم گیری، مکانیسم های ارزیابی و مشروعیت در شبکه شناسایی شدند.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سیستم‌های مراقبت سلامت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عوامل تأثیرگذار ساختاری و عملیاتی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 طراحی مدل حکمرانی شبکه&amp;#172;ای </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 مرور نظام&amp;#172;مند ادبیات</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13981014204489-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Evaluation efficiency of the internal structure of decision making units in the past, present and future using dynamic network data envelopment analysis and artificial neural network</ArticleTitle><VernacularTitle>ارزیابی کارایی ساختار داخلی واحدهای تصمیم گیرنده در گذشته ، حال و آینده با استفاده از تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای پویا و شبکه عصبی مصنوعی </VernacularTitle><FirstPage>87</FirstPage><LastPage>102</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد علی </FirstName><LastName>کرامتی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</Affiliation></Author><Author><FirstName>جواد</FirstName><LastName>نیک نفس</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</Affiliation></Author><Author><FirstName>جلال</FirstName><LastName>حقیقت منفرد</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>12</Month><Day>12</Day></History><Abstract>Network data envelopment analysis models and dynamic network data envelopment analysis models cannot evaluated the future performance of the internal structure of decision-making units .In other words, all NDEA and DNDEA models evaluate the past performance of their DMUs and their internal structure, and measure their efficiency and inefficiency, and ultimately rank them based on that assessment .In this paper, we are going to evaluation the future efficiency of deposit and lending sections in bank branches. In order to notified inefficiencies in the internal structure of a unit before the occurrence, we will prevent it.This approach can change the role of managers from the evaluator to the planner .First, using the literature of the subject and opinion of the experts, the structure of the bank branches and the network variables were determined .Then, the values of variables are forecasted using the artificial neural network for the next two periods.Finally, a DNDEA model is formulated using the values of past periods and predicted values.Using its efficiency, its branches and its internal structure have been evaluated in the past, present and future.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">مدل‌های تحلیل پوششی داده‌ای شبکه‌ای و مدل‌های تحلیل پوششی داده‌ای شبکه‌ای پویا نمی‌توانند کارایی آینده ساختار داخلی واحدهای تصمیم‌گیرنده را در آینده ارزیابی نمایند. به عبارت دیگر همه مدل‌های شبکه‌ای و شبکه‌ای پویا عملکرد گذشته واحدها و ساختار درونی آن‌ها را ارزیابی کرده و کارایی و ناکارایی آن‌ها را سنجش می‌کنند و در نهایت بر اساس آن ارزیابی، رتبه‌بندی می‌نمایند. در این مقاله برآنیم که کارایی بخش‌های جمع‌آوری سپرده و وام‌دهی در شعب بانک را در آیندهارزیابی کنیم. تا بتوانیم ناکارایی در ساختار درونی یک واحد را قبل از وقوع مطلع شده و از آن جلوگیری نماییم. این رویکرد می‌تواند نقش مدیران را از ناظر و ارزیاب به برنامه‌ریز تغییر دهد. ابتدا با استفاده از ادبیات موضوع و نظر خبرگان ساختار درونی شعب بانک و متغیرهای شبکه در آن مشخص شد. سپس مقادیر متغیرها با استفاده از شبکه عصبی مصنوعی برای دو دوره آتی پیش‌بینی‌شده است. و در نهایت یک مدل شبکه‌ای پویا با استفاده از مقادیر دوره‌های گذشته و مقادیر پیش‌بینی‌شده فرموله شده و با استفاده از آن کارایی شعب و ساختار داخلی آن در گذشته، حال و آینده ارزیابی شده است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">تحلیل پوششی داده‌ای شبکه‌ای، تحلیل پوششی داده‌ای شبکه‌ای پویا، شبکه عصبی مصنوعی، ارزیابی کارایی، بانک</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13970921166165-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Analyzing influential factors on non-oil export development in terms of risk in Iran’s Custom Administration   </ArticleTitle><VernacularTitle>تحليل عوامل اثرگذار بر توسعه صادرات غيرنفتي از منظر ريسک در گمرک جمهوري اسلامي ايران </VernacularTitle><FirstPage>71</FirstPage><LastPage>86</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سنجر</FirstName><LastName>سلاجقه</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد کرمان</Affiliation></Author><Author><FirstName>مریم </FirstName><LastName>طنابنده </LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد کرمان</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>4</Month><Day>27</Day></History><Abstract>Trade affairs, particularly export, have been always encountered with risks and uncertainties. It is obvious that coping with these risk categories requires a systematic process for identifying, analyzing and responding to the risks in order to maximize the results of positive events and minimizing the consequences of bad and negative events that can affect the main goals of export. Accordingly, the aim of this study is to design and determine the optimal risk management model and its executive requirements in the Islamic Republic of Iran's Custom Administration (IRICA) with the export development approach. The statistical population of the research in the qualitative section was the managers and experts of the IRICA in Tehran and in the quantitative section, was all experts of customs with a definitive export procedure. The sample needed for qualitative interviews was collected to the extent of theoretical saturation through a targeted judgment sampling. The qualitative data was analyzed by the grounded theory. Out of 181 subcategories extracted from verbal propositions, 41 core categories were extracted which formed the paradigm model of export risk management. Results indicated that product-based risk, trade risk, export decleration risk, non-performance risk, credit risk, transportation risk, individual based risk, and legal risk are the main export risks in Iran and related strategies were suggested. In addition, contextual factors including cultural, legal, environmental, economic, and political facors as well as mediator factors including quality of export operation mechanisms, human resource quality and stakeholder participation have affectd the risk management strategies. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">امور بازرگاني و بويژه صادرات، همواره دستخوش ريسک و خاطره بوده و هست. واضح است که مقابله با اين دسته ريسک¬ها، مستلزم فرآيندي نظام يافته براي شناسايي، تحليل و پاسخگويي به ريسک¬ها به منظور بيشينه نمودن نتايج وقايع مثبت و کمينه نمودن پيامدهاي وقايع ناگوار و منفي مي¬باشد که مي¬تواند روي اهداف اصلي صادرات تاثيرگذار باشد. بر اين اساس، هدف مطالعه حاضر، شناسايي و تحليل عوامل موثر بر توسعه صادرات غيرنفتي از منظر ريسک در گمرک جمهوري اسلامي ايران مي باشد. جامعه آماري پژوهش شامل مديران و خبرگان سازمان گمرک در شهر تهران مي¬باشد. نمونه مورد نياز براي مصاحبه کيفي تا حد اشباع نظري و از طريق نمونه گيري قضاوتي هدفمند گردآوري شد. به منظور تحليل داده¬هاي کيفي حاصل از 20 مصاحبه، از تئوري داده بنياد بهره گرفته شد. از 181 خرده مقوله استخراج شده از گزاره¬هاي کلامي، 41 مقوله محوري احصاء شد که مدل پارادايمي مديريت ريسک صادرات را شکل داد. نتايج نشان داد ريسک مبتني بر کالاهاي صادراتي، ريسک تجاري، ريسک اظهارنامه صادراتي، ريسک غيرعملکردي، ريسک اعتباري، ريسک حمل و نقل، ريسک مبتني بر شخص، و ريسک قانوني، مهمترين ريسک¬هاي صادراتي کشور بوده و براي مديريت آنها، استراتژي¬هايي پيشنهاد شد. به علاوه، عوامل زمينه¬اي شامل ملاحظات فرهنگي، قانوني، زيست محيطي، تکنولوژيکي، اقتصادي، و سياسي، و عوامل مداخله گر شامل کيفيت مکانيزم¬هاي اجرايي صادرات، کيفيت نيروي انساني، و مشارکت ذينفعان بر استراتژيهاي مديريت ريسک صادرات تاثيرگذار بودند. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مديريت ريسک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رويه گمرکي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
صادرات غيرنفتي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
نظريه داده بنياد </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980207178972-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>59</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2019</Year><Month>10</Month><Day>13</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Investigating the relationship between customer satisfaction and customer complaints and trust in the municipality of Tehran</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسي ارتباط ميان رضايت مشتريان و شكايت و اعتماد مشتريان در شهرداري تهران </VernacularTitle><FirstPage>147</FirstPage><LastPage>158</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حميدرضا</FirstName><LastName>فولادگر</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامي واحد علوم و تحقيقات</Affiliation></Author><Author><FirstName>عباس </FirstName><LastName>سقايي</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامي واحد علوم و تحقيقات</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>12</Month><Day>3</Day></History><Abstract>In all new models of quality, customer satisfaction is a prerequisite for achieving financial goals. A reliable indicator to measure customer satisfaction and analysis of its results can provide a comprehensive picture of the company's performance and timely planning for managers. In different models of customer satisfaction measurement, there are different evaluations between complaints; customer trust and customer satisfaction. Municipalities are the important organizations in municipal services and management of each city. In this study, the relationship between customer satisfaction and customer complaints and trust in the municipality of Tehran has been investigated.
The statistical pool of the current research is divided in two groups; first, are deep interview with 38 managers and connoisseurs to assessing and measuring customer satisfaction level in municipality's activities. Second, are 450 questionnaires that distributed in customers. 420 questionnaires were returned with usable data. The method of data analysis is using Structural Equations and their evaluation by confirmatory Factor Analysis method using Lisrel software and also, comparative studies were performed using SPSS software. The results showed that customers' expectations, perceived quality of services and their mental image had a positive and significant effect on customer satisfaction in Tehran municipality. Also, customer satisfaction has a positive and significant effect on trust and negative relation with complaints.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">از آنجا كه در همه مدل‌هاي نوين كيفيت، رضايت مشتري پيش نياز دستيابي به اهداف مالي است. در اختيار داشتن يك شاخص قابل اعتماد براي سنجش رضايت مشتريان و تحليل نتايج آن مي‌تواند تصويري جامع از عملكرد شركت و امكان برنامه‏ريزي و تصميم‏گيري به موقع براي مديران فراهم نمود.
در مدل‏هاي مختلف موجود در اندازه‏گيري رضايت مشتري، بين شكايت و اعتماد مشتريان و رضايت آنان از خدمات بررسي‏هاي مختلفي صورت گرفته است. با توجه به جايگاه شهرداري ها در ارايه خدمات شهري و تفكرات و جهت‏گيري‏هاي مختلف مديريت شهري، در اين تحقيق سعي شده است تاثير رضايت مشتريان بر شكايت و اعتماد مشتريان از خدمات شهرداري تهران مورد بررسي قرار گيرد. نتايج اين بررسي مي تواند رهيافتي مناسب از دلايل اعتماد و شكايات مشتريان ارايه نموده و به مديران كمك نمايد تا رضايت مشتريان را از خدمات شهرداري‏ها ارتقاء بخشند.
با توجه به اينكه اين پژوهش دو جامعه آماري دارد. در بخش اول كه بصورت مصاحبه‏هاي عميق و گروه كانون انجام شد. 38 نفر از اعضاي جامعه شامل مديران و كارشناسان خبره شهرداري و مراجعه كنندگان براي شناسايي عوامل مورد مصاحبه قرار گرفتند. و در بخش دوم به منظور جمع آوري داده‏ها تعداد 450 عدد پرسشنامه توزيع شد كه 420 پرسشنامه با داده‏هاي قابل استفاده بازگشت داده شد. روش تجزيه و تحليل داده‏ها با استفاده از معادلات ساختاري بوده و ارزيابي آن‏ها به روش تحليل عامل تاييدي به كمك نرم افزار Lisrel و همچنين بررسي‏هاي مقايسه‏اي از طريق نرم افزار SPSS انجام گرفت. نتايج تحقيق نشان داد كه متغيرهاي انتظارات مشتريان، كيفيت ادراك شده از خدمات و تصوير ذهني آنان اثر مثبت و معني‏داري بر رضايت مشتريان شهرداري تهران دارند. و همچنين رضايت مشتري اثر مثبت و معني داري بر اعتماد و ارتباط منفي با شكايات دارد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدل رضايت مشتري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 شكايت و اعتماد مشتريان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
انتظارات مشتريان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
كيفيت ادراك شده از خدمات </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تصوير ذهني</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13970912165943-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>