﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>52</Volume><Issue>4-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Implementation of the strategic management model cultural organizations  (Institute for the Intellectual Development of Children and Young Adults)</ArticleTitle><VernacularTitle>الگوی مدیریت راهبردی اجرای خط مشی¬های سازمان های فرهنگی  (کانون پرورش فکری کودکان ونوجوانان)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>وجه الله</FirstName><LastName>قربانی زاده</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author><Author><FirstName>فتاح</FirstName><LastName>شریف زاده</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author><Author><FirstName>داوود</FirstName><LastName>حسین پور</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمود</FirstName><LastName>مروج</LastName><Affiliation>علامه طباطبایی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>5</Month><Day>31</Day></History><Abstract>
We believe that the pace of change and complexity Social and cultural conditions 
The need for policy-making in general and Organization over the past revealed The process of considering and implementing policies 
Is crucial Research shows 
Despite the formulation of appropriate policiesThe many reasons
, Including incomplete or improper implementation of policies 
The results are not optimal And policies and decisions 
The failure would result in So that this mess in the cultural program
- which has enjoyed the additional complication 
More than other areas of planning as 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">بر این باوریم که سرعت تحولات و پیچیدگی شرایط اجتماعی و فرهنگی جوامع، ضرورت خط مشی گذاری در سطح عمومی و سازمان ها را بیش از گذشته آشکار می¬سازد، در این میان توجه و اجرای فرایند خط مشی ها بسیار تعیین کننده است. تحقیقات نشان می¬دهد علی رغم تدوین خط مشی های مناسب، به دلایل عدیده، از جمله اجرای ناقص و یا نامناسب خط مشی ها نتایج به دست آمده مطلوب نیست و خط مشی ها و تصمیمات مهم به ناکامی و شکست منجر می¬شود به گونه ای که این نابسامانی در برنامه های فرهنگی- که از پیچیدگی مضاعفی برخوردار است- بیش از دیگر حوزه های برنامه ریزی به چشم می¬خورد. پژوهش حاضر به شیوه کیفی الگوی مدیریت راهبردی اجرای خط مشی گذاری کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان را با بهره گیری از استراتژی داده بنیاد مورد تبیین و بررسی قرار می¬دهد. گرد آوری داده ها طی مصاحبه عمیق با 23 نفر از خبرگان فرهنگی شامل: مدیران، کارشناسان، مربیان و اساتید دانشگاه ها در رشته های متفاوت و مرتبط با موضوع در سطوح مختلف مدیریتی و ستادی انجام شده است. تحلیل داده ها در سه مرحله: «کد گذاری باز»، «کد گذاری محوری» و «کد گذاری انتخابی» انجام پذیرفته است و نشان می دهد که بایسته های راهبردی خط مشی گذاری کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان به عنوان راهبرد اصلی و اثر بخشی تولیدات و خدمات فرهنگی به عنوان مقوله محوری در مدل تحقیق است، برآیند این تحقیق علاوه بر رسیدن به مدل اجرای خط مشی های کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان، مدل اجرای خط مشی سازمان های فرهنگی را  نیز مورد بررسی قرار می¬دهد.  </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">خط مشی ، فرایند خط مشی ، اجرای خط مشی ، سیاست فرهنگی </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13960310134736268-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>