﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>61</Volume><Issue>1-الف</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Analysis of Iran Internationalization of Higher Education,emphasis on actors</ArticleTitle><VernacularTitle>تحلیل بین المللی سازی آموزش عالی ¬در ایران با تاکید بر نقش بازیگران </VernacularTitle><FirstPage>243</FirstPage><LastPage>260</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>فیروزه</FirstName><LastName>اصغری</LastName><Affiliation>پژوهشکده مطالعات فرهنگی و اجتماعی وزارت علوم</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>2</Month><Day>18</Day></History><Abstract>The new trend of internationalization of higher education, based on the Sixth Development Plan, demonstrates Iran's serious determination to implement this policy as a continuous, systematic and extensive process. But what is important at the beginning of the work and in the first year of the program is to pay attention to the different dimensions of this policy decision in order to successfully implement the program. Therefore, this paper, based on the results of the research conducted in the years 96-95, seeks to provide the theoretical support necessary for the implementation of this policy by analyzing the policy of higher education internationalization emphasis on actors.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">بين المللي سازی آموزش عالی از یک سو به منظور مواجهه مناسب با پدیده جهانی شدن و از سوی دیگر بدلیل منافع حاصل از آن در ابعاد سیاسی، اقتصادی، فرهنگی- اجتماعی و علمی، به یک استراتژی ضروری برای دولت ها تبدیل شده است. موج جدید بین المللی سازی آموزش عالی درکشور  براساس برنامه ششم توسعه (1396)، نشان از عزم جدی ایران در اجرایی کردن این سیاست در سطحی گسترده دارد. ¬از این رو این مقاله حاضر تلاش دارد تا  از طریق ¬¬ تحلیل ¬ بین المللی سازی  آموزش عالی ¬با رویکرد سیاستگذاری، پشتوانه های نظری لازم را برای اجرای آگاهانه این سیاست ، به صورت فرایندی هدفمند، مستمر و نظام مند¬ ارائه نماید. نتایج پژوهش حاضر حاکی از این است که علیرغم وجود کمترین چالش در مولفه محتوا به دلیل برخورداری از پشتوانه اسناد بالادستی، بیشترین چالش ¬ به مولفه فرایند بدلیل عدم شفافیت سیاستگذار در ¬ تعریف تصمیم سیاستی در قالب چرخه سیاستگذاری ¬ ¬و همچنین مولفه بازیگران به عنوان عامل تاثیرگذار ¬¬ در اجرای فرایند ¬ تعلق دارد. توصیه سیاستی برای حل این چالش، تعهد و الزام سیاستگذاران  و تصمیم گیران به سه نکته اصلی است: 1. ¬ اجرای سیاست¬ بین المللی سازی بر اساس چرخه و مدل های سیاستگذاری. 2. ایجاد شبکه سیاست- دانش از طریق فعال نمودن دفاتر دانشگاه پژوهی در سطح سازمانی و تقویت نهادهای سیاست پژوه در سطح بخشی/ ملی. 3. تقویت نهادهای تسهیلگر در فعالیت های بین المللی.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value"> آموزش عالی، بین المللی سازی، مدل تحلیل سیاستی والت و گیلسون، &amp;#172;، بازیگران.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971129177651-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>