﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>An Analysis on Stationarity of Consumer Price Index (CPI) Time Series in Iran and Using ARIMA Model to Forecast For a Future Time Period</ArticleTitle><VernacularTitle>تحلیل مانایی سری زمانی شاخص قیمت مصرف کننده در ایران و ارائه یک مدل ARIMA برای پیش بینی آن</VernacularTitle><FirstPage>141</FirstPage><LastPage>162</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>صمد</FirstName><LastName>کاظمی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author><Author><FirstName>پوریا</FirstName><LastName>سوری</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author><Author><FirstName>مهدي </FirstName><LastName>غضنفري</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author><Author><FirstName>میرسامان </FirstName><LastName>پیشوایی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>8</Month><Day>22</Day></History><Abstract>This study aims to determine stationarity or non-stationarity of time series data of consumer price index (CPI) in 1980-2012 (i.e. 1359-1391 based on Iranian calendar) time period where 2004 (i.e. 1383 Iranian calendar) is the base year. applying the appropriate methods to detect the trend of time series and determine the autoregressive, moving average and autoregressive moving average of CPI time series autoregressive, moving average and autoregressive moving average of CPI time series, we perform unit root test that results in non-stationarity of CPI time series. using the Augmented Dicky-Fuller test, it is concluded that the time series has only one unit root. therefore, an ARIMA model is developed for the time series data. using Portman-Teau test, the adequacy of the model and its pure randomness is proved. Finally, we use the proposed ARIMA model to forecast future data from 2013 to 2022 (i.e. 1392 to 1401 Iranian calendar) in 80 and 95 percent levels of confidence.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش برای تعیین مانایی یا غیر مانایی داده های سری زمانی شاخص قیمت مصرف کننده در ایران از سال 1359 تا 1391 به قیمت های ثابت سال 1383، پس از کشف روند تغییرات داده های سری زمانی و تعیین مرتبه خود رگرسیو، میانگین متحرک و میانگین متحرک خودرگرسیو سری زمانی، آزمون ریشه واحد را روی داده های سری زمانی انجام می دهیم و عدم مانایی سری مشخص می شود. در ادامه با انجام آزمون دیکی فولر تکمیل شده، مشخص می شود که سری زمانی تنها یک ریشه واحد دارد. پس از حصول اطمینان از داشتن تنها یک ریشه واحد، مدل فرایند خودرگرسیون انباشته با میانگین متحرک را برای این سری زمانی برآورد می کنیم. سپس کفایت مدل را با آزمون پورتمن تیو بررسی کرده و تصادفی خالص بودن سری زمانی مشخص می شود. در نهایت با استفاده از مدل به دست آمده، مقادیر آینده داده های سری زمانی را در دو فاصله اطمینان 80 و 95 درصد از سال 1392 تا 1401 پیش بینی می کنیم.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سری زمانی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
آزمون ریشه واحد</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مانایی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدل خودرگرسیو انباشته با میانگین متحرک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
پیش بینی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139506012347163198-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>decision support system design by using data mining tools (CASE STUDY Cultural Assistance of University of Science and Technology)</ArticleTitle><VernacularTitle>طراحی سامانه تصمیم یار با استفاده از ابزار داده کاوی(مطالعه موردی معاونت فرهنگی دانشگاه علم و صنعت)</VernacularTitle><FirstPage>163</FirstPage><LastPage>176</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>روزبه</FirstName><LastName>قوسی</LastName><Affiliation>علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>عماد</FirstName><LastName>چیذری</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>هانی</FirstName><LastName>وحدانی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>2</Month><Day>20</Day></History><Abstract>decision-making,is the most important duty of managers. In the new era , decision-making process has many difficulties and delicacies; so that decision-making without the use of new technologies and information analysis , the objectives will not be achieved as desired. Efficient management in addition to knowledge &amp; experience management, needs to know how to use information systems. decision support system(DSS) is one of these systems that support decision-making process for managers. In this paper , at first we review the literature of decision support systems; then data mining as a tool to extract information and knowledge from organizational raw data is introduced. This extracted knowledge, may contain concepts and informations that are neglected in organization up to now, so this knowledge can help managers in Decision-making process. Eventually, The findings of this study has been used to help managers and vicars in their decisions at Iran University of Science and Technology(IUST).</Abstract><OtherAbstract Language="FA">تصمیم‌گیری یکی از وظایف اصلی مدیران تلقی می‌شود؛ درعصر کنونی فرآیند تصمیم‌گیری با پیچیدگی‌ها و ظرافت‌های فراوانی همراه است به طوری که اخذ تصمیم بدون استفاده از فناوری‌های روز و تحلیل و بررسی اطلاعات، اهداف را به صورت مطلوب محقق نخواهد ساخت. مدیریت کارا علاوه بر دانش وتجربه مدیریت نیازمند به کارگیری صحیح سامانه‌های اطلاعاتی است؛ سیستم‌ پشتیبان تصمیم یکی از این سامانه‌های می‌باشد که پشتوانه‌ای برای فرآیند تصمیم‌گیری مدیران سازمانی می‌باشد. در این مقاله ابتدا ادبیات مربوط به سیستم پشتیبان تصمیم بررسی شده است؛ سپس داده‌کاوی به عنوان ابزاری برای استخراج دانش و اطلاعات کاربردی از داده‌های خام سازمانی معرفی شده است. این دانش به دست آمده حاوی مفاهیم و اطلاعاتی است که ممکن است پیش از این در سازمان مغفول مانده باشد لذا کمک شایانی به روند تصمیم گیری مدیران خواهد داشت. در نهایت یافته‌های این مطالعه در دانشگاه علم و صنعت به کار گرفته شده است تا راهنما و پشتیبان تصمیمات مدیران دانشگاهی باشد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سیستم پشتیبانی تصمیم</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 داده‌کاوی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 نظرسنجی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 دانشگاه علم و صنعت ایران</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139512021919105070-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Performance measurement system in urban transportation usin BSC-ANP</ArticleTitle><VernacularTitle>تعیین روش ارزیابی عملکرد حمل‌ونقل شهری با ترکیب روش کارت امتیازی متوازن و تحلیل فرآیند شبکه‌ای</VernacularTitle><FirstPage>3</FirstPage><LastPage>14</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید علی</FirstName><LastName>سرکشیکیان</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>علیرضا</FirstName><LastName>معینی</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>علیرضا</FirstName><LastName>علی احمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>میرسامان</FirstName><LastName>پیشوایی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>10</Month><Day>4</Day></History><Abstract>The main objective of this research is to develop a performance measurement system for a desired urban transportation system based on its values, mission, and vision. Based on investigating of different performance evaluation models, the performance measurement system was designed through Balanced Scorecard (BSC). 
Prioritization of Balanced Scorecard perspectives and indicators was also conducted using Analysis Network Process (ANP) and questionnaires collected from the expert team. 
Nominal group technique was used by the expert’s team to determine and confirm the results. In addition, to determine performance evaluation indicators, related literature, general policies, successful experiences and scientific breakthroughs were considered and the opinions of experts were extracted in consecutive meetings. 
Eventually, development of a sustainable, Justly, safe, economical, fast, and comfortable transportation system, with maximum efficiency and minimum Undesirable effects on human health and environment, were defined as the most important values, and the missions of transportation managers have defined accordingly. 
Training, demand management and the average level of managers’ education and experience were selected respectively as the most important evaluation criteria in urban transportation measurement. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">این پژوهش به دنبال طرح‌ریزی نظام پایش عملکرد برای حمل‌ونقل شهری پس از ترسیم چشم‌انداز مطلوب آن است. با بررسی روش‌های مختلف ارزیابی عملکرد، طراحی نظام پایش عملکرد برای حمل‌ونقل شهری با استفاده از کارت امتیازی متوازن صورت پذیرفت. اولویت‌بندی وجوه و شاخص‌های کارت امتیازی متوازن نیز با استفاده از روش تحلیل فرآیند شبکه‌ای انجام گرفت. به منظور تعیین محتوا و تایید نتایج و تکمیل پرسشنامه‌ها توسط تیم خبرگان، از روش گروه‌های اسمی استفاده گردید. برای تعیین اهداف و همچنین شاخص‌های ارزیابی عملکرد، ادبیات موضوع، مطالعات داخلی و خارجی، سیاست‌های کلی و اسناد بالادستی کشور در حمل‌ونقل بررسی گردید. در نهایت حمل‌ونقل پایدار، عادلانه، ایمن، اقتصادی، سریع، راحت و با حداکثر بهره‌وری و حداقل اثرات نامطلوب بر روی انسان و محیط زیست مهمترین ارزش‌ها و اهداف تعیین شد. آموزش و فرهنگ‌سازی، مدیریت تقاضای سفر و متوسط سطح سواد و تجربۀ مدیران نیز به ترتیب، به عنوان مهم‌ترین معیارهای ارزیابی عملکرد مدیریت حمل‌ونقل در شهرهای کشور انتخاب شدند. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value"> ارزیابی عملکرد، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
حمل‌ونقل شهری، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کارت امتیازی متوازن، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ماموریت و چشم انداز</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13960712149498346-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Determine and rank effective leadership components in cultural and art organizations through an Iranian Islamic approach using Fuzzy Delphi method.</ArticleTitle><VernacularTitle>شناسایی و رتبه بندی مولفه های رهبری اثربخش در سازمانهای فرهنگی هنری با رویکرد اسلامی ایرانی و  با استفاده از روش دلفی فازی</VernacularTitle><FirstPage>89</FirstPage><LastPage>102</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>چکشیان</LastName><Affiliation>دانشگاه لرستان</Affiliation></Author><Author><FirstName>رضا</FirstName><LastName>سپهوند</LastName><Affiliation>دانشگاه لرستان</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمود رضا</FirstName><LastName>اسماعیلی</LastName><Affiliation>دانشگاه لرستان</Affiliation></Author><Author><FirstName>امیر هوشنگ</FirstName><LastName>نظرپوری</LastName><Affiliation>دانشگاه لرستان</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>19</Day></History><Abstract>Regarding the significance of culture and cultural and art organizations in the community cultural growth, and according to the leadership signifiacnce in the organizations, the present research is conducted to determine and rank effective leadership components in cultural and art organizations through an Iranian Islamic approach using fuzzy Delphi method. Research statistical population included managers of cultural organizations, cultural experienced management professors, as well as culture experts. 22 research samples were selected using purposeful snowball sampling method. Following literature review and research background and interviewing some experts, 22 components were identified and exposed to the experts through a questionnaire. All 22 components were verified through fuzzy Delphi method. Research results show that leadership components of insight, ethics orientation, religion orientation, tolerance, self-control, dependability, inspiring, refinement, seeking excellence, and finally growth and empowerment are ranked in order. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">با توجه به اهمیت فرهنگ و نقش سازمانهای فرهنگی هنری در رشد و تعالی فرهنگی جامعه  و اهمیت رهبری در این نوع سازمانها،هدف پژوهش حاضر شناسایی و رتبه بندی مولفه های رهبری اثربخش در سازمانهای فرهنگی هنری با رویکرد اسلامی ایرانی با استفاده از روش دلفی فازی است .جامعه آماری این پژوهش را مدیران سازمانهای فرهنگی ،اساتید مدیریت با سابقه فرهنگی و خبرگان حوزه فرهنگ  تشکیل می دهند .با توجه به هدف پژوهش، نمونه گیری هدفمند به روش گلوله برفی و با حجم نمونه 22 نفر صورت گرفت. پس از بررسی ادبیات و پیشینه تحقیق و مصاحبه با تعدادی از خبرگان،مولفه های 22 گانه ای شناسایی شدند که از طریق پرسشنامه در اختیار خبرگان قرار گرفتندو هر 22 مولفه از طریق روش دلفی فازی تایید شدند .نتایج نشان می دهد به ترتیب مولفه های دهگانه بصیرت ،اخلاق مداری ،دین محوری ،سعه صدر،مدیریت برقلبها ،خود کنترلی ،قابلیت اعتماد ،انگیزه بخشی،خودسازی و تعالی جویی و نهایتا رشد و توانمندسازی از رتبه بالاتری برخوردار هستند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">رهبری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سازمانهای فرهنگی هنری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رویکرد اسلامی ایرانی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
دلفی فازی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139611309254970927-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> The impact of human resource competencies on performance of knowledge- based companies</ArticleTitle><VernacularTitle> تاثیر ابعاد شایستگی‌های منابع انسانی  بر عملکرد شرکت‌های دانش بنیان</VernacularTitle><FirstPage>19</FirstPage><LastPage>34</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>فیروز</FirstName><LastName>افشارفر</LastName><Affiliation>دانشکده </Affiliation></Author><Author><FirstName>عباس</FirstName><LastName>عباس پور</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>1</Month><Day>10</Day></History><Abstract>Human resource has been exposed to many challenges and developments in recent decades. These challenges and changes. Has affected all aspects of human resource functions, including custodians, units and human resources systems. Custodians of human resources in the era of newly emerging are responsible new roles. Such roles that the custodians of human resources to effectively perform the tasks and activities have to do, are include strategic partner, functional export, Employee Advocate, human capital developer, This roles is to indicate what activities and actions must be performed. For playing efficient of roles, which requires new competencies of the human resources custodians in that field should be capable, the current research with studding aspects of competence in human resources, tried to investigate the efficient of this aspects on the organizational performance in Knowledge- based  case study.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">        ابعاد و وجوه کارکردهای منابع انسانی اعم از متولیان، واحد و سیستم های منابع انسانی را تحت تأثیر قرار داده اند. متولیان منابع  انسانی نقش های توینی را در عصر نوظهور بر عهده دارند هدف این پژوهش، بررسی رابطه بین ابعاد شایستگی‎های منابع انسانی و عملکرد شرکت‌های دانش بنیان از طریق ارزیابی تحقیقات مرتبط با شایستگی های منابع انسانی و عملکرد این قبیل شرکت ها است. پژوهش حاضر از لحاظ هدفی که دنبال می‌کند از نوع تحقیقات کاربردی در زمینه منابع انسانی می باشد،زیرا به یافته های آن به حل مشکلات خاص درون منابع انسانی در دهه اخیر در در معرض چالش ها و تحولات زیادی قرار داشته است. این چالش ها و تحولات همه سازمان و بهبود شرایط حاکم می نماید.از آنجا که پژوهش مورد نظر به دنبال بررسی رابطه یک به یک ابعاد شایستگی های منابع انسانی با عملکرد  شرکت های دانش بنیان است، پژوهش حاضر از لحاظ نحوه گردآوری داده ها توصیفی و از نوع تحقیقات همبستگی می باشد.جامعه آماری پزوهش را مدیران شرکت‌های دانش‌بنیان مورد مطالعه در شهر تهران تشکیل می‌دهند که به روش سرشماری از 145نفر از مدیران،داده‌های مورد نیاز از سطح جامعه مورد پژوهش جمع آوری گردیده است.نتایج حاصل نشانگر وجود همبستگی میان ابعاد شایستگی‌های منابع انسانی و عملکرد دارد.همچنین بررسی‌ها نشان داد که بین پنج بعد شایستگی‌های منابع انسانی، دانش کسب و کار بیشترین تاثیر را بر عملکرد شرکت‌های دانش بنیان داشته است.نتایج پزوهش حاضر می تواند در تدوین راهبردهای مناسب منابع انسانی در خصوص مدیران و کارکنان که در عملکرد شرکت‌های دانش بنیان سهیم هستند، به کار گرفته شده و مسیر نوینی را برای پژوهش ها و تجربیات علمی برای متولیان منابع انسانی در خصوص شایستگی‌های منابع انسانی به دست دهد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">شایستگی‌های منابع انسانی،متولیان منابع انسانی،ابعاد.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1396102013333640175-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Investigating organizational characteristics during the go-go and adolescence stages using the PAEI framework and the system dynamics approach</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی ویژگی‌های سازمان در طول دوره عمر آن در مراحل رشد سریع و بلوغ با استفاده از چارچوب PAEI و رویکرد پویایی‌شناسی سیستم</VernacularTitle><FirstPage>103</FirstPage><LastPage>124</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>یعقوب</FirstName><LastName>فرجامی</LastName><Affiliation>دانشگاه قم</Affiliation></Author><Author><FirstName>رامین</FirstName><LastName>مولاناپور</LastName><Affiliation>دانشگاه قم</Affiliation></Author><Author><FirstName>فاطمه </FirstName><LastName>ثقفي</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>6</Month><Day>17</Day></History><Abstract>Understanding the characteristics of an organization during different stages of its lifecycle help us make appropriate decisions at each stage in order for solving any problem. Employing the PAEI framework proposed by Adizes, and the system dynamics approach, we have analyzed the characteristics and behavior of an organization during the go-go and adolescence stages of its lifecycle. Moreover, using the system dynamics analysis approach, we have plotted the causal feedback loops and stock-and-flow diagrams of each stage of the organizational lifecycle. Then, the output of the simulations of 100 months of the go-go and adolescence stages of the organizational lifecycle performed in the VENSIM software are obtained .Finally appropriate strategies have been proposed for tackling the problems that the organization may face in each stage of its lifecycle.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">شناخت ویژگی‌های سازمان در هر یک از  مراحل عمر آن باعث می‌شود تصمیمات درستی در هر یک از این مراحل، برای حل مشکلات سازمان اتخاذ کنیم. در این مقاله با استفاده از چارچوب پیشنهادی ایزاک آدیزس (PAEI) درباره دوره عمر سازمان و روش تحلیل پویایی‌های سیستم به تحلیل ویژگی‌ها و رفتار سازمان در دوره‌های رشد سریع و بلوغ عمر آن‌ها پرداخته می‌شود. ابتدا ویژگی‌های هر یک از این مراحل به صورت جداگانه تحلیل و بررسی می‌شوند و سپس با استفاده از روش تحلیل پویایی‌های سیستم، حلقه‌های بازخوردی علت و معلولی و نمودارهای حالت و جریان مربوط به این دو مرحله از دوره عمر سازمان رسم می‌شود. سپس خروجی مربوط به شبیه‌سازی مربوط به مراحل رشد سریع و بلوغ عمر سازمان در افق زمانی 100 ماهه با استفاده از نرم‌افزار Vensim به دست آمده است. سرانجام برای این دو مرحله از مراحل عمر سازمان، استراتژی‌های مناسب برای مقابله با مشکلات آن‌ها ارائه شده است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">دوره عمر سازمان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدل PAEI آدیزس</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
پویایی‌شناسی سیستم</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
شبیه‌سازی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدیریت استراتژیک</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139603271942316591-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Determining the core capabilities of the network of collaborators in Complex Product Systems R&amp;D outsourcing (Case study: An industrial organization)</ArticleTitle><VernacularTitle>تعیین قابلیتهای کلیدی شبکه همکاران در پروژه های تحقیق و توسعه محصولات با سامانه های پیچیده (مطالعه موردی: یک سازمان صنعتی)</VernacularTitle><FirstPage>57</FirstPage><LastPage>74</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حسن</FirstName><LastName>ترابی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسین </FirstName><LastName>دهقانی پوده</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>محسن </FirstName><LastName>چشم براه</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمدحسین</FirstName><LastName>کریمی گوارشکی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>رضا </FirstName><LastName>حسنوی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>1</Month><Day>11</Day></History><Abstract> Network of collaborators is the most important approach of organizations in CoPS R&amp;D projects conduction as completing such projects requires specific resources and is beyond the capabilities of a single organization. Obviously the capabilities of the network of collaborators have a significant role in mentioned collaboration. So in this paper fundamental indicator of those capabilities were firstly specified by literature review. Secondly final indicators were selected using survey of experts of a CoPS producing company. Thirdly these indicators were classified in components by expert survey and using SEM in LISREL software. These components encompass collaborators competency (incorporating knowledge and skillfulness, keeping up to date, complying to standards and financial ability), task performance capability (incorporating project quality, time and responsibility during and after project completion) and adaptability (incorporating accordance to values, time and flexibility in deliverables). The results of hypothesis tests illustrate that competency has a significant and positive impact on task performance and the latter has a similar impact on adaptability but there is no direct and significant correlation between competency and adaptability while there exists an indirect one.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">با توجه به اینکه پروژه‏های تحقیق و توسعه محصولات با سامانه های پیچیده(CoPS ) نیازمند به منابع خاصی هست که از عهده یک سازمان خارج است؛ همکاری در قالب شبکه، مهم‏ترین رویکرد سازمان‏ها در این زمینه به حساب می‏آید. طبیعی است که قابلیت‏های شبکه همکاران نقش تعیین‏کننده‏ای در این همکاری دارد، بنابر این در این مقاله با احصاء شاخص‏های اساسی این قابلیت‏ها از طریق مطالعه ادبیات و نظرسنجی از خبرگان یک سازمان تولیدکننده محصولات با سامانه‏های پیچیده، شاخص های نهایی استخراج شدند و با نظرسنجی از خبرگان و استفاده از مدلسازی معادلات ساختاری و نرم افزار LISREL، خوشه بندی در قالب مؤلفه‏ها صورت گرفت. این مؤلفه‏ها شامل شایستگی همکاران (مشتمل بر دانش و مهارت، به‏روز بودن، داشتن استانداردها و توانایی مالی)، قابلیت انجام وظیفه (شامل کیفیت انجام پروژه، زمان انجام آن و مسئولیت‏پذیری در حین و پس از اتمام پروژه) و قابلیت تطبیق (شامل تطبیق ارزش‏ها، انعطاف در خروجی ها و تطبیق در زمان) می‏شود. نتایج آزمون فرض‏ها نشان داد که قابلیت شایستگی اثر مثبت و تعیین کننده‏ای بر قابلیت انجام وظیفه و قابلیت انجام وظیفه اثر مشابهی بر قابلیت تطبیق پذیری دارد، اما رابطه معناداری به صورت مستقیم، بین قابلیت شایستگی و تطبیق پذیری وجود ندارد، هر چند که به صورت غیر مستقیم در ارتباط هستند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">شبکه همکاران</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پروژه های تحقیق و توسعه</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 محصولات با سامانه های پیچیده </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 قابلیت</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139610212545540182-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>presentation of a Structural Model for Entrepreneurial Personality traits of employees Based on the managers' power sources (Case Study of the government departments in West Azarbaijan Province)</ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه مدل ساختاری ویژگی های شخصیتی کارآفرینی کارکنان براساس منابع قدرت مدیران  ( مورد مطالعه ادارات دولتی استان آذربایجان غربی)</VernacularTitle><FirstPage>269</FirstPage><LastPage>284</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName> یوسف</FirstName><LastName>بیگ زاده</LastName><Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی، واحد بناب، دانشگاه آزاد اسلامی، بناب، ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>فرهاد</FirstName><LastName>محبوب خواه</LastName><Affiliation>گروه مدیریت، واحد بناب، دانشگاه آزاد اسلامی، بناب، ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>8</Month><Day>29</Day></History><Abstract>The present study is an attempt to provide a structural model for Entrepreneurial Personality traits of employees based on the managers' power sources in government departments of West Azarbaijan province. The present study is applied in terms of objective and descriptive-correlational in terms of data collection and analysis methods. The population of the study includes all managers and employees of government departments in West Azarbaijan province. Due to the unlimited number of statistical population, the researcher selected a sample above the last level of the Morgan table through stratified random sampling. Hinkin and Shirykhm Power scale (1989) and an Entrepreneurial Personality trait Questionnaire derived from the standard questionnaires of Darham Center for Entrepreneurship were used for data collection purposes. Validity and reliability of the questionnaires were verified using relevant tests. Structural equations modeling based on partial least squares was used to analyze the data and reach the structural model. The results of the structural model showed that the authorities’ power sources and expertise of managers have a direct and significant effect on prediction of the employees’ Entrepreneurial Personality traits and the proposed model is well fitted.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف اساسی این تحقیق ارائه مدل ساختاری ویژگی های شخصیتی کارآفرینی کارکنان براساس منابع قدرت مدیران در ادارات دولتی استان آذربایجان غربی می باشد. روش تحقیق به لحاظ هدف کاربردی و از نظر گردآوری و تجزیه و تحلیل داده ها از نوع توصیفی- همبستگی است. جامعه آماری پژوهش شامل کلیه مدیران و کارکنان ادارات دولتی استان آذربایجان غربی است، با توجه به نامحدود بودن جامعه آماری، محقق نمونه ای بالاتر از آخرین سطح جدول مورگان با روش تصادفی طبقه ای انتخاب کرده است. به منظور گردآوری داده ها از دو پرسش نامه منابع قدرت هینکین و شرایخیم (1989) و پرسش نامه ی ویژگی های شخصیتی کارآفرینی که اقتباس شده از پرسش نامه استاندارد مرکز کارآفرینی «دارهام» می باشد استفاده گردیده است. روایی و پایایی پرسش‌نامه ها با استفاده از آزمون های مربوط تأیید گردید. برای تجزیه و تحلیل داده ها و رسیدن به مدل ساختاری از روش مدل سازی معادلات ساختاری مبتنی بر حداقل مربعات جزئی استفاده شده است. نتایج حاصل از مدل ساختاری نشان داد که منبع قدرت مرجعیت و تخصص مدیران اثر مستقیم و معنی دار در پیش‌بینی ویژگی های شخصیتی کارآفرینی کارکنان دارند و مدل ارائه شده دارای برازش مناسب می باشد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">کارآفرینی کارکنان، قدرت مدیران، ادارات دولتی.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139606071558357810-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>presentation of a Structural Model for Entrepreneurial Personality traits of employees Based on the managers' power sources (Case Study of the government departments in West Azarbaijan Province)</ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه مدل ساختاری ویژگی های شخصیتی کارآفرینی کارکنان براساس منابع قدرت مدیران  ( مورد مطالعه ادارات دولتی استان آذربایجان غربی)</VernacularTitle><FirstPage>269</FirstPage><LastPage>284</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName> یوسف</FirstName><LastName>بیگ زاده</LastName><Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی، واحد بناب، دانشگاه آزاد اسلامی، بناب، ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>فرهاد</FirstName><LastName>محبوب خواه</LastName><Affiliation>گروه مدیریت، واحد بناب، دانشگاه آزاد اسلامی، بناب، ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>8</Month><Day>29</Day></History><Abstract>The present study is an attempt to provide a structural model for Entrepreneurial Personality traits of employees based on the managers' power sources in government departments of West Azarbaijan province. The present study is applied in terms of objective and descriptive-correlational in terms of data collection and analysis methods. The population of the study includes all managers and employees of government departments in West Azarbaijan province. Due to the unlimited number of statistical population, the researcher selected a sample above the last level of the Morgan table through stratified random sampling. Hinkin and Shirykhm Power scale (1989) and an Entrepreneurial Personality trait Questionnaire derived from the standard questionnaires of Darham Center for Entrepreneurship were used for data collection purposes. Validity and reliability of the questionnaires were verified using relevant tests. Structural equations modeling based on partial least squares was used to analyze the data and reach the structural model. The results of the structural model showed that the authorities’ power sources and expertise of managers have a direct and significant effect on prediction of the employees’ Entrepreneurial Personality traits and the proposed model is well fitted.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف اساسی این تحقیق ارائه مدل ساختاری ویژگی های شخصیتی کارآفرینی کارکنان براساس منابع قدرت مدیران در ادارات دولتی استان آذربایجان غربی می باشد. روش تحقیق به لحاظ هدف کاربردی و از نظر گردآوری و تجزیه و تحلیل داده ها از نوع توصیفی- همبستگی است. جامعه آماری پژوهش شامل کلیه مدیران و کارکنان ادارات دولتی استان آذربایجان غربی است، با توجه به نامحدود بودن جامعه آماری، محقق نمونه ای بالاتر از آخرین سطح جدول مورگان با روش تصادفی طبقه ای انتخاب کرده است. به منظور گردآوری داده ها از دو پرسش نامه منابع قدرت هینکین و شرایخیم (1989) و پرسش نامه ی ویژگی های شخصیتی کارآفرینی که اقتباس شده از پرسش نامه استاندارد مرکز کارآفرینی «دارهام» می باشد استفاده گردیده است. روایی و پایایی پرسش‌نامه ها با استفاده از آزمون های مربوط تأیید گردید. برای تجزیه و تحلیل داده ها و رسیدن به مدل ساختاری از روش مدل سازی معادلات ساختاری مبتنی بر حداقل مربعات جزئی استفاده شده است. نتایج حاصل از مدل ساختاری نشان داد که منبع قدرت مرجعیت و تخصص مدیران اثر مستقیم و معنی دار در پیش‌بینی ویژگی های شخصیتی کارآفرینی کارکنان دارند و مدل ارائه شده دارای برازش مناسب می باشد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">کارآفرینی کارکنان، قدرت مدیران، ادارات دولتی.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139606071558357810-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Investigating the Effect of Internal Communications and Staff Satisfaction in Supply Chain Integration</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی تأثیر ارتباطات داخلی و رضایتمندی کارکنان در یکپارچه سازی زنجیره تأمین</VernacularTitle><FirstPage>221</FirstPage><LastPage>234</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>توکل</FirstName><LastName>محرمی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد قزوین</Affiliation></Author><Author><FirstName>علیرضا</FirstName><LastName>ایرج پور</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>4</Day></History><Abstract>In this research, we are looking for "Investigating the Effect of Internal Connections and Staff Satisfaction in Supply Chain Integration" in Iranian Automobile Company (Iran Khodro)”. In the early stages, theoretical literature and studies on the subject of research were studied and the literature section of the research was compiled using the information collected. The statistical population of this research is the directors and employees of the companies of the automobile industry sub company (Iran Khodro). In total, the statistical population of this research is approximately roughly 1,400 to 1,500 managers and employees of the company. In this study, based on the sample size table for a given community, which was presented by Kerjesai and Morgan in 1970, the sample size is 300 in the study. Sampling of this study is also available through random sampling. The results of this study indicate that internal integration has a significant effect on external integration, and external integration has a significant effect on competitive performance.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در این تحقیق به دنبال " بررسی تاثیر ارتباطات داخلی و رضایتمندی کارکنان در یکپارچه سازی زنجیره تامین " در شرکت خودرو سازی ایران ( ایران خودرو ) می باشیم. در مراحل اوليه، ادبيات نظري و مطالعات و تحقيقات انجام شده در رابطه با موضوع تحقيق مورد بررسي قرار گرفت و بخش ادبيات تحقيق با استفاده از اطلاعات جمع آوري شده، نگاشته شد. جامعه آماری این تحقیق مدیران و کارکنان شرکت های زیر مجموعه صنایع خودرو سازی ( ایران خودرو ) می باشد. در مجموع تعداد جامعه آماری این تحقیق به طور تقریبی در حدود 1400 تا 1500 مدیران و کارکنان شرکت را در بر می گیرد. در این تحقیق، با استناد به جدول تعیین حجم نمونه از جامعه مفروض که در سال 1970 توسط کرجسای و مورگان ارائه شده است، حجم نمونه در تحقيق حاضر 300 نفر می باشد. همچنین نمونه گیری تحقیق حاضر به صورت نمونه گیری تصادفی در دسترس می باشد. نتایج این تحقیق نشان می دهد که یکپارچه سازی داخلی بر یکپارچه سازی خارجی تاثیر معناداری دارد و نیز یکپارچه سازی خارجی بر عملکرد رقابتی تاثیر معناداری دارد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ارتباطات داخلی ،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رضایتمندی کارکنان،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 یکپارچه سازی زنجیره تامین</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1396121322203291155-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Explaining the position and role of the Supreme Leader in the favorable policy-making of the Islamic Republic of Iran</ArticleTitle><VernacularTitle>تبیین جایگاه و نقش رهبری نظام اسلامی در سیاست‌گذاری مطلوب نظام جمهوری اسلامی ایران</VernacularTitle><FirstPage>75</FirstPage><LastPage>88</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مهرداد</FirstName><LastName>باقری پبدنی</LastName><Affiliation>پژوهشگاه شاخص پژوه</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمدباقر</FirstName><LastName>خرمشاد</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author><Author><FirstName>محسن</FirstName><LastName>قمی</LastName><Affiliation>دانشگاه باقرالعلوم</Affiliation></Author><Author><FirstName>امیرعلی</FirstName><LastName>سیف الدین اصل</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>27</Day></History><Abstract>Islamic Revolution As the claimant, the owner of the letter and the new way For humanity In order to try to build the requirements of this claim. On the other hand, the Islamic Revolution has introduced itself as the Western civilization system On own move In addition to a positive effort to provide these essentials, It requires a serious effort To fight With factors and backgrounds Agains Witht is path and Direction original own.
The condition for the success of the Islamic Revolution in own positive and supportive movements Adopting The right trick To advance It is in the direction and advance of goals and this plan Required Policy-making And determining good policies.
This research is trying to principal requirements to reach favorable policy In the system of the Islamic Republic of Iran. Investigating and determining the position and role of Islamic leadership in the Islamic Republic's governance model in the position of achieving the desired policy is the subject of this research.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">انقلاب اسلامی به‌عنوان داعیه‌دار حرف و راه نو برای بشریت در تلاش برای متحقق کردن ملزومات این مدعا می‌باشد. از دیگر سو انقلاب اسلامی که دیگری خود را نظام تمدنی غرب معرفی کرده است در مسیر حرکتی خود علاوه بر تلاش ایجابی برای فراهم آوردن این ملزومات، نیازمند تلاش جدی و سلبی برای مبارزه با عوامل و زمینه‌های مخالفت‌کننده با مسیر و جهت اصیل خود است. شرط توفیق انقلاب اسلامی درحرکت‌های ایجابی و سلبی خود اتخاذ تدابیر مناسب برای پیشروی در مسیر و پیش¬بری اهداف است و این تدبیر مستلزم سیاست ورزی و تعیین سیاست‌های مطلوب است.
این تحقیق در تلاش است تا به اقتضائات اصلی برای نیل به سیاست مطلوب در نظام جمهوری اسلامی ایران بپردازد. بررسی و تعیین جایگاه و نقش رهبری نظام اسلامی در مدل حکومتی جمهوری اسلامی در موضع نیل به سیاست مطلوب موضوع این تحقیق است.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">جایگاه و نقش رهبری نظام اسلامی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سیاست</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سیاست‌گذاری</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1396120814325281048-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Prioritizing Entrepreneurship he main ports of the North region of the IRAN based on vital technology as one of methods of the forecasting models</ArticleTitle><VernacularTitle>اولویت بندی کارآفرینی بنادر اصلی حوزه شمال کشور بر مبنای تکنیک تکنولوژی حیاتی بعنوان یکی از روشهای مدل آینده نگاری </VernacularTitle><FirstPage>255</FirstPage><LastPage>268</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حسین</FirstName><LastName>صاحبی</LastName><Affiliation>مدیریت</Affiliation></Author><Author><FirstName>پروانه </FirstName><LastName>گلرد</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>1</Month><Day>15</Day></History><Abstract>In today's business world, organizations and businesses that focus on entrepreneurship and entrepreneurial people can guarantee their survival in the market and to compete with other domestic and foreign competitors pay. Port maritime organization as a marine sector in the country, holding a large part of the economy of this area as well. Which should be in line with the global movement of entrepreneurship, to survive and maintain its competitive position with other ports in neighboring countries to begin a great movement. In this regard, the present study, three main port of the aforementioned in the north of the country (the ports of Anzali, Noshahr and Amirabad) in this respect were studied using library research, interviews with experts and set questionnaire containing 94 questions out of 30 was performed and the scores derived from each attribute, evaluating and prioritizing of entrepreneurs and entrepreneurs in ascending order based on the average scores and rankings took three ports of the entrepreneurial aspects via critical technology method. The results showed that, among all the studied ports, Anzali port, total entrepreneurial indices are within the critical range of the designed matrix. However, the relationship between entrepreneurial indices and the success rate of ports in creating jobs should be examined in future.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در دنیای کسب و کار امروز، سازمانها و بنگاههای اقتصادی که توجه ویژه به کارآفرینی و افراد کارآفرین دارند می توانند بقای خود در بازار تضمین نموده و به رقابت با سایر رقبای داخلی و خارجی  بپردازند. سازمان بنادر و دریانوردی به عنوان یک سازمان مادر تخصصی دریایی کشور بخش اعظمی از اقتصاد این حوزه را در اختیار دارد که باید همگام با نهضت جهانی کارآفرینی، برای بقا و حفظ موقعیت رقابتی خود با سایر بنادر کشورهای همسایه حرکت عظیمی را آغاز نماید. 
در تحقیق حاضر با استفاده از روش تکنولوژی حیاتی بعنوان یکی از روشهای مدل آینده نگاری سه بندر اصلی سازمان بنادر و دریانوردی در حوزه شمال کشور (بنادر انزلی، نوشهر و امیرآباد) انتخاب و طی فرآیندی اولویت بندی گردیدند. مطابق نقشه راه تحقیق با استفاده از مطالعات کتابخانه ای و مرور مطالعات انجام شده، شاخص های کارآفرینی فردی و سازمانی تعیین و توسط خبرگان منتخب حوزه تحقیق، تحت روایی محتوی قرار گرفت. در مرحله بعد پرسشنامه تحقیق شامل 94 سوال تهیه برای 30 نفراز متخصصین منتخب شاغل در بنادرکشور، ارسال گردید. اطلاعات و نتایج جمع آوری شده از پرسشنامه های تحقیق اعتبار سنجی شده و نتیجه 959/0 ضریب آلفای کرونباخ حکایت از سطح پایایی مطلوب پرسشنامه ها دارد. در مرحله بعد نمرات میانگین شاخص های کارآفرینی فردی و سازمانی بنادر وارد ماتریس کارآفرینی فردی و سازمانی شده و بنادر بر اساس امتیاز کلی از منظر شاخص های کارآفرینانه رتبه بندی گردیدند. نتایج نشان داد که از میان بنادر مورد مطالعه، بندر انزلی در مجموع شاخص های کارآفرینی در محدوده مطلوب ماتریس رسم شده قرار گرفته و از موقعیت خوبی برخوردار می باشد،اما با این وجود لازم است رابطه میان شاخص های کارآفرینی و میزان موفقیت بنادر در ایجاد اشتغال در آینده مورد بررسی قرار گیرد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سازمان بنادر و دریانوردی، کارآفرینی فردی، کارآفرینی سازمانی، روش تکنولوژی حیاتی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13961025914250274-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The survey of the effect of Workplace Spiritually on Service Quality with emphasize on Organizational Citizenship behavior</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی تاثیر معنویت در کار بر کیفیت خدمات با تاکید بر رفتار شهروندی سازمان</VernacularTitle><FirstPage>207</FirstPage><LastPage>220</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>امیر </FirstName><LastName>غفوریان شاگردی</LastName><Affiliation>دانشگاه بین المللی امام رضا</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید نجم الدین</FirstName><LastName>موسوی</LastName><Affiliation>دانشگاه لرستان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی </FirstName><LastName>شریعت نژاد </LastName><Affiliation>دانشگاه لرستان</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>1</Month><Day>14</Day></History><Abstract>The aim of this article was the effect of Workplace Spiritually on Service Quality with emphasize on Organizational Citizenship behavior. The research objective was applied and the research type was analytical survey. The statistical population was made up of over of 280 employee who work in Imam Khomeini organization. People the sample size was 162 people which were obtained using random sampling - stratification. The validity of questionnaire was proved using content validity method and their reliability using Cronbach's alpha. In this article to test hypothesis and conceptual model structural equation approach and Amos 18 software were used. The result show that Workplace Spiritually have significant effect on service quality and Organizational citizenship behavior. Also the result show that Organizational citizenship behavior have significant effect on service quality.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف از انجام این پژوهش بررسی تاثیر معنویت در کار بر کیفیت خدمات با تاکید بر رفتار شهروندی سازمان است. با توجه به استفاده از نتایج پژوهش در عمل این پژوهش کاربردی و از نوع توصیفی پیمایشی است. جامعه آماري این پژوهش، شامل280 نفر از کارکنان کمیته امداد امام خمینی (ره) در شهرستان خرم آباد بوده است. برای تعیین حجم نمونه از جدول مورگان استفاده شد که حجم نمونه برابر با 162 بدست آمد. روش نمونه گيري در این تحقیق به صورت تصادفی ساده بوده است. ابزار پژوهش پرسشنامه بوده که روایی آن از روش اعتبار محتوا و پایایی آن از طریق آلفای کرونباخ تایید گردید. در این پژوهش برای بررسی و آزمون فرضیه ها از رویکرد معادلات ساختاری و نرم افزار  AMOS 18 استفاده می شود. نتایج پژوهش حاکی از آن است که در سطح اطمینان 95% معنویت در کار تاثیر مثبت و معنی داری بر کیفیت خدمات و رفتار شهروندی سازمانی در سازمان کمیته امداد امام خمینی (ره)دارد. به علاوه نتایج پژوهش نشان دهنده آن است که رفتار شهروندی سازمانی بر کیفیت خدمات در کمیته امداد امام خمینی (ره) خرم آباد تاثیر مثبت و معنی داری دارد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">معنویت در کار، کیفیت خدمات، رفتار شهروندی سازمانی.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139610241348350264-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Public Expenditure and Human Resource Productivity in Iran</ArticleTitle><VernacularTitle>مخارج عمومی و بهره وری نیروی انسانی در ایران</VernacularTitle><FirstPage>195</FirstPage><LastPage>206</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سعید</FirstName><LastName>عسکری ماسوله</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>سید محمد تقی</FirstName><LastName>تقوی فرد</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>4</Day></History><Abstract>Public spending is a necessary requirement in every state for doing its tasks in the areas of education, health, security, and defense. How to spend on these expenditures can, directly and indirectly, impact the productivity of human resource. This paper seeks to examine the proportion of these expenditures together and their impact on the productivity of human resource. This study was conducted during the period 1990 to 2015 and the generalized least squares and Granger causality method was used to investigate the effect of public expenditure. The results of the causality test showed that there is a one-way causal relationship between educational expenditures and health expenditures and there is no causal relationship between military expenditures and human resource productivity. On the other hand, the results of the model's estimation indicate that the health and military expenditures don't effect on human resource productivity, which indicates the health expenditures are not properly spent by the government and military expenditures don't have the role of complementary or competing for two other components of public expenditure.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">مخارج عمومی در هر دولتی نیاز ضروری برای انجام وظایف دولت در حوزه¬های آموزش، بهداشت و امنیت و دفاع است. چگونگی هزینه کردن این مخارج می¬تواند بر بهره¬وری نیروی انسانی بطور مستقیم و غیرمستقیم اثرگذار باشد. این مقاله در پی آن است نسبت این مخارج با هم و اثر آنها با بهره¬وری نیروی انسانی را مورد بررسی قرار داهد. این مطالعه در بازه زمانی 1369 تا 1394 صورت گرفته و برای بررسی اثر مخارج عمومی از روش علیت گرنجر و روش حداقل مربعات معمولی استفاده شده است. نتایج حاصل از آزمون علیت نشان داد که بین مخارج آموزشی و مخارج بهداشتی با بهره¬وری نیروی انسانی علیت یکطرفه برقرار است و رابطه علی بین مخارج نظامی و بهره¬وری نیروی انسانی وجود ندارد. از طرف دیگر نتایج حاصل از برآورد مدل نیز حاکی از عدم اثرگذاری مخارج بهداشتی و نظامی بر بهره¬وری نیروی انسانی است که این موضوع نشان می¬دهد مخارج بهداشتی توسط دولت به درستی صرف نشده و مخارج نظامی نقش تکمیلی یا رقیب برای دو جزء مخارج دیگر یعنی مخارج آموزشی و بهداشتی ایفا نمی¬کند. اثر مخارج آموزش اثر مثبت و معناداری بود که نشان می¬دهد مخارج آموزشی شاید بشکل بهینه صرف نشود ولی توانسته بر بهره¬وری نیروی انسانی اثر مثبتی ایفا کند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مخارج عمومی، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
بهره وری، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
نیروی انسانی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139611158164550631-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Structural Modeling of strengthening purchase intention in the Instagram as a social network</ArticleTitle><VernacularTitle>مدلسازی ساختاری تقویت قصد خرید در شبکه اجتماعی اینستاگرام</VernacularTitle><FirstPage>177</FirstPage><LastPage>194</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>یاسر</FirstName><LastName>سبحانی فرد</LastName><Affiliation></Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>12</Month><Day>20</Day></History><Abstract>The effect of social networks on consumer behavior in cyberspace is growing. The popular social network Instagram as one of the networks are strengthening their role in purchasing intention. This article seeks to examine know how advertising on the social network Instagram and its role on the consumer`s shopping intention. In this regard, the study has tested effect of six advertising factors in Instagram on the shopping intention. Population of this study is Instagram users in the city of Qazvin. To generalize the results to the community infinite by random sampling, 384 samples were elected.  To answer hypotheses and test the study model, structural equation modeling was used.  The results confirm the study's model and majority of hypotheses.  Test results showed that the informativeness and advertising creativity, have a positive effect on attitudes toward empathy expression and and this will also affect the intention to express empathy and this reality have positive affect on Purchase intention.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">اثر شبکه های اجتماعی بر رفتار مصرف کنندگان در فضای مجازی رو به فزونی است .در این میان شبکه اجتماعی اینستاگرام به عنوان یکی از شبکه های پرمخاطب در حال پررنگ کردن نقش خود در شکل دهی قصد خرید کاربران می باشد. مقاله پیش رو به دنبال بررسی چگونگی تبلیغات در شبکه اجتماعی اینستاگرام و نقش آن بر قصد خرید مصرف کنندگان می باشد.جهت انجام این مهم اثر عوامل شش گانه تبلیغات در فضای اینستاگرام بر روی قصد خرید مورد آزمون قرار گرفت.جامعه آماری این تحقیق کاربران اینستاگرام در شهر آبیک قزوین بوده که برای تعمیم نتایج به این جامعه نامحدود، 384 نمونه به روش نمونه گیری تصادفی مورد انتخاب قرار گرفتند.برای پاسخ به فرضیات تحقیق و آزمون مدل از روش مدلسازی معادلات ساختاری استفاده شد. نتایج نشان از تایید مدل تحقیق و اکثر فرضیات داشت .نتایج آزمون های حاصل از الگوی پژوهش ، نشان دادند که اطلاع رسان بودن و خلاقیت تبلیغاتی ، اثر مثبتی بر نگرش افراد نسبت به اجماع گروهی داشته و این موضوع نیز از طریق اثر گذاری بر قصد همراهی افراد با اجماع موجب بهبود قصد خرید مصرف کنندگان می شود.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">شبکه های اجتماعی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
اینستاگرام</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 قصد خرید</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مصرف کننده</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1396092912292119781-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The Impact of Social Capital on Realization of Resistance Economics.</ArticleTitle><VernacularTitle>عنوان مقاله :بررسی عوامل موثر بر تقویت سرمایه اجتماعی در راستای تحقق اقتصاد مقاومتی(مطالعه موردی استان بوشهر)</VernacularTitle><FirstPage>0</FirstPage><LastPage>0</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>عبدالرسول </FirstName><LastName>افراسیابی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور استان بوشهر</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>5</Month><Day>20</Day></History><Abstract>The present research was conducted to investigate the factors affecting the strengthening of social capital in the context of resistance economy. After the preliminary stages and review of theoretical foundations, the research was conducted and the research model was determined and then its hypotheses were formulated and then the information needed to test this The hypotheses were collected through a questionnaire from a sample of 105 students, staff and faculty members of Payame Noor University of Bushehr Province selected by simple random sampling method. Data were analyzed using descriptive statistics such as one-dimensional tables of frequency distribution, percentage, mean, standard deviation and inferential statistics such as Pearson correlation coefficient. The results are as follows According to the results of the research, all the assumptions of the research were confirmed. There is a positive and significant relationship between (demographic factors, mass media, religious commitment, cultural commitments) and strengthening of social capital in line with the resistance economy</Abstract><OtherAbstract Language="FA">   پژوهش حاضر که به منظور بررسی عوامل موثر بر تقویت سرمایه اجتماعی در راستای اقتصاد مقاومتی، انجام شده است، پس از طي مراحل مقدماتي و مرور مبانی نظری تحقیق و مشخص شدن مدل تحقیق و سپس فرضيات آن تدوين گرديد و سپس اطلاعات مورد نياز جهت آزمون اين فرضيات از طريق پرسشنامه از یک نمونه 105 نفر از دانشجویان ، کارکنان و اعضاء هیئت علمی دانشگاه پیام نور  استان بوشهر می باشد که به روش تصادفی ساده انتخاب می شوند.  جمع‌آوري گردید و با استفاده از روش‌هاي آمار توصيفي مانند جداول یک بعدي توزيع فراواني، درصد، میانگین، انحراف استاندارد و هم چنین روش‌هاي آمار استنباطي مانند ضریب همبستگی پیرسون تحلیل شدند که نتایج آن به شرح زیر می باشد: 
با توجه به نتایج پژوهش همه فرضیات تحقیق تائید شد بعبارتی بین (عوامل جمعیت شناختی، رسانه های جمعی، تعهد دینی ، تعهدات فرهنگی) و تقویت سرمایه اجتماعی در راستای اقتصاد مقاومتی رابطه مثبت و معنی داری برقرار می باشد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سرمایه اجتماعی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
جمعیت شناختی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تعهد دینی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تعهدات فرهنگی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 اقتصاد مقاومتی </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1397023012453112261-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle></ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی رابطه¬ی عوامل برون سازمانی(اقتصادی، اعتقادی، فرهنگی و سیاسی) موثر بر اهمال-کاری در مدیریت آموزش و پرورش با توجه به نقش واسطه گری رضایت شغلی و فرسودگی شغلی</VernacularTitle><FirstPage>0</FirstPage><LastPage>0</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>بهرام</FirstName><LastName>افشاری</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>سیدعلی</FirstName><LastName>سیادت</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسینعلی </FirstName><LastName>مهرابی کوشکی</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>10</Month><Day>9</Day></History><Abstract></Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش بررسی رابطه¬ی عوامل برون سازمانی(اقتصادی، اعتقادی، فرهنگی و سیاسی) موثر بر اهمال¬کاری در مدیریت آموزش و پرورش با توجه به نقش واسطه گری رضایت شغلی و فرسودگی شغلی انجام گرفته است. پژوهش از نظر هدف کاربردی است. روش تحقیق آن به صورت توصیفی– همبستگی بود. نمونه ی پژوهش شامل400 نفراز مدیران، دبیران و کارشناسان اداری مدیریت آموزش و پرورش شهر اصفهان بودند که با روش نمونه گیری طبقه ای متناسب باحجم انتخاب شدند. ابزارهای پژوهش پرسشنامه¬های استاندارد رضایت شغلی فیلد و روث(1951)، اهمال کاری سازمانی صفاری نیا و رازلیقی(1390) و پرسشنامه فرسودگی شغلی مسلش و جکسون (1985) بود. روایی پرسشنامه¬ها با استفاده از روایی محتوایی و  پایایی آن ها با استفاده از آلفای کرونباخ مورد تایید قرار گرفت. ارزیابی الگوی پیشنهادی و آزمون اثر میانجیگری از طریق الگویابی تحلیل معادلات ساختاری، آزمون سوبل و رگرسیون انجام شد. نتایج پژوهش بیانگر تطابق وبرازش الگوی پیشنهادی با داده های واقعی بود. مدل تایید شده نشان داد عوامل برون سازمانی،رضایت شغلی و فرسودگی شغلی با اهمال¬کاری رابطه¬ی معناداری دارند. همچنین نقش میانجی¬گری رضایت شغلی و فرسودگی شغلی در رابطه بین عوامل برون سازمانی (اقتصادی، اعتقادی، فرهنگی و سیاسی) بااهمال¬کاری در سازمان مورد تایید قرارگرفت. براساس یافته های به دست آمده پیشنهاد می شود مدیران آموزش و پرورش باید از فرسودگی¬شغلی کارکنان جلوگیری نمایند. بنابراین رضایت¬شغلی آنان از اولویت¬های کاری مدیران است تا بتوان میزان اهمال‌کاری و کم‌کاری کارکنان را در سازمان به حداقل ممکن تقلیل داد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدیریت آموزش و پرورش، اهمال&amp;#172;کاری، رضایت شغلی، فرسودگی شغلی، برون سازمانی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13970717164894-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>17</Volume><Issue>54</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>20</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Ranking of Growth, Development and Progress of the Provinces of the Country in Different Areas</ArticleTitle><VernacularTitle>رتبه بندی رشد، توسعه یافتگی و پيشرفت استانهای کشور در عرصه هاي مختلف</VernacularTitle><FirstPage>0</FirstPage><LastPage>0</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>عزیز</FirstName><LastName>صادقی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author><Author><FirstName>عصمت</FirstName><LastName>مسعودی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد واحد تهران جنوب</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>2</Month><Day>4</Day></History><Abstract>Considering the balanced and comprehensive development of the provinces of the country, reducing heterogeneity and inequality, policy making and planning to achieve goals that vary according to the structural characteristics, facilities and constraints of each province, requires the study and recognition of the characteristics of each province according to its location in the whole system of the country. In this research, different provinces of the country have been ranked by the TOPSIS and SAW methods in the fileds of "social, cultural and political", "economic and production" and "infrastructure and technical". The results of the ranking of the provinces, indicate that the provinces have different positions. For example, the provinces of Semnan, Ilam and South Khorasan ranked first to third in the fileds of social, cultural and political issues, but the provinces of Fars, Mazandaran and Khorasan Razavi were top ranked in the fileds of economy and production, and the provinces of Isfahan, Mazandaran and Qom ranked first to third in terms of infrastructure and technical indicators.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">توجه به رهيافت توسعه متوازن و همه جانبه استان‌های کشور، كاهش ناهمگوني و نابرابري، سياستگذاري و برنامه‌ريزي براي تحقق هدف‌هايي كه بر حسب ويژگي‌هاي ساختاري، امكانات و محدوديت‌هاي هر استان، تغيير مي‌كنند، مستلزم مطالعه و شناخت خصوصيات هر استان با توجه به جايگاه آن در كل سيستم کشور است. در اين پژوهش، استان‌هاي مختلف كشور در بخشهاي « اجتماعی، فرهنگی و سیاسی »، «اقتصادي و توليدي» و «زيربنايي و فني»، از نظر رتبه بندی براساس روش‌هاي TOPSIS و SAW مورد بررسي و مقايسه قرار گرفته‌اند. نتايج و يافته‌هاي حاصل از رتبه‌بندي استان‌ها به تفکیک شاخص‌های مورد بررسی برای 31 استان کشور، بيانگر کسب جایگاه‌های متفاوت استان‌ها می‌باشد. براي نمونه استانهاي سمنان، ايلام و خراسان جنوبي از نظر اجتماعي، فرهنگي و سياسي رتبه هاي اول تا سوم كشور هستند، ليكن از نظر اقتصادي و توليدي استانهاي فارس، مازندران و خراسان رضوي و از نظر شاخص هاي زيربنايي و فني استانهاي اصفهان، مازندران و قم جايگاه هاي اول تا سوم را به خود اختصاص داده اند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">رشد</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 توسعه و پيشرفت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رتبه بندی توسعه یافتگی استانها</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تصمیم گیری چند شاخصه، روش TOPSIS</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
روش SAW</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971115177378-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>