﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>16</Volume><Issue>50</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>27</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Operational agility impact on organizational performance in service organizations (Iranian banks for instance)</ArticleTitle><VernacularTitle>تاثیر چابکی عملیاتی بر عملکرد سازمانی در سازمانهای خدماتی(بانک های ایران بعنوان نمونه)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مهدی</FirstName><LastName>ارجلو</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>کامران </FirstName><LastName>فیضی</LastName><Affiliation> دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author><Author><FirstName>ابوالفضل </FirstName><LastName>کزازی</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمدتقی</FirstName><LastName>تقوی فرد</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>12</Month><Day>25</Day></History><Abstract>In recent years the concept of agility has been considered in many academic research that shows the importance of this concept in the current business world and is due to the emergence of powerful competitors, rapid technological change, changing expectations of customers, new social patterns and etc . ability of an   service organization in monitoring   and exploiting opportunities in the service sector while has many similarities with manufacturing sector ,but requaiers special finesse and   this study, developing  concept of agility to service sector want to test its effect on bank performance.The study population consisted of all 30 banks are active in Iran with at least five years experience in the industry .Due to the exploratory nature of this research, after reviewing the literature in the field of agility, providers and dimensions of service organizations operational   agility and operational agility via interview with Bank experts identified and to measure its  impact on organizational performance   PLS-SEM was used  .The findings show, operational agility has significant positive impact on organizational performance. Also among the factors affecting organizational performance by mediating variable operational agility, human resources, has the greatest impact.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">مفهوم چابکی در سالهای اخیر مورد توجه تحقیقات دانشگاهی بسیاری بوده که نشاندهنده اهمیت این مفهوم در فضای کسب کار فعلی دنیاست و ناشی از ظهور رقبای پرقدرت، تغییرات سریع تکنولوژیکی، تغییر انتظار مشتریان، الگوهای جدید اجتماعی و ... می باشد. قابلیت یک بنگاه خدماتی در رصد کردن و بهره برداری از فرصتها، در خدمات در عین حال که شباهتهای زیادی با بخشهای تولیدی دارد ظرافتهای خاصی را نیز طلب می کند که در این تحقیق برآنیم تا با توسعه مفهوم چابکی به بخش خدمات بانکداری تاثیر آنرا بر عملکرد بانک مورد توجه قرار دهیم. جامعه آماری این پژوهش تمامی 30 بانک فعال در ایران هستند که دارای حداقل سابقه فعالیت پنج سال در این صنعت باشند. با توجه به ماهیت اکتشافی این تحقیق، پس از مطالعه ادبیات موضوع در حوزه چابکی، عوامل و ابعاد چابکی عملیات در سازمانهای خدماتی با استفاده از مصاحبه با کارشناسان بانکی شناسایی شده و برای سنجش تاثیر چابکی عملیاتی بر عملکرد سازمانی، با توجه به محدودیتهای نمونه مورد مطالعه از مدلسازی معادلات ساختاری به روش PLS   استفاده شد. یافته ها نشان می دهد، چابکی عملیاتی بر عملکرد سازمانی تاثیر مثبت و معنا دار دارد. همچنین در میان عوامل تاثیر گذار بر عملکرد سازمانی با متغیر میانجی چابکی عملیاتی، منابع انسانی، بیشترین تاثیرگذاری را دارا می باشند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">چابکی عملیاتی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
خدمات</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ابعاد چابکی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عوامل چابکی </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139510059804289-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>16</Volume><Issue>50</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>27</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>   The role of Organizational Culture in Manager’s Inclination toward Accepting the Green Production Technology in casting industry</ArticleTitle><VernacularTitle>نقش فرهنگ سازمان بر تمایل مدیران به پذیرش فناوری تولید سبز در صنعت ریخته‌گری</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>غلامرضا </FirstName><LastName>هاشم زاده</LastName><Affiliation>تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>11</Month><Day>13</Day></History><Abstract>This study is aimed at investigating the role of Organizational Culture in Manager’s Inclination toward Accepting the Green Production Technology. Using simple randomization of administerial and executive staff, a population of 115 Iranian casting industry experts, administrators, and managers in the year 2015 was selected for the present study. The size of the sample required in this study was 88 according to Cochran’s formula and, a sample of 90 members was examined investigated based on Krejcie and Morgan Table. The data were analyzed using structural equations. Attending to the non-normal distribution of the data as indicated by Kolmogorov-Smirnov test, a non-parametric test was used to analyze the relationships. Combined reliability, internal consistency, and internal validity of the model, as well as the predictive validity at construct level, were proved during data analysis. Positive values of the CV Com index were suggestive of the high quality of the model. Finally, the GOF index was found to be 0.723. Considering 0.1, 0.25, and 0.36, proposed as weak, moderate, and strong values for the GOF index respectively, the obtained value of 0.723 indicates the overall appropriateness and good practice of the model and stands in a strong point on a weak-strong continuum. Based on the findings of this study, organizational culture has a direct impact on the acceptance of the Green Production Technology.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف از اﻧﺠﺎم اﯾﻦ ﭘﮋوﻫﺶ ﺑﺮرﺳﯽ ﺗﺄﺛﯿﺮ فرهنگ سازمانی بر تمایل مدیران به پذیرش فناوری تولید سبز است. ﺟﺎﻣﻌﻪ آﻣﺎري پژوهش با استفاده از روش نمونه تصادفی ساده از میان کارکنان ستادی و اجرایی در رده‌های کارشناسان، رؤسا و مدیران صنعت ریخته‌گری کشور ایران در ﺳﺎل 1394 به ﺗﻌﺪاد 115 ﻧﻔﺮ  انتخاب گردید. ﺑﺮ اﺳﺎس فرمول کوکران حجم نمونه لازم جهت بررسی این پژوهش، 88 نمونه بوده که تعداد90 نمونه مطابق با جدول کرجسی و مورگان مورد بررسی قرار گرفت. تجزیه‌وتحلیل داده‌ها از طریق معادلات ساختاری انجام که با توجه به غیر نرمال بودن داده‌ها در آزمون کولموگروف اسمیرنوف، از آزمون‌های ناپارامتریک در تحلیل روابط استفاده گردید. در بررسی داده‌ها پایایی مرکب، سازگاری درونی و اعتبار درونی مدل، همچنین روایی تشخیصی در سطح سازه مورد تأیید قرار گرفت که مثبت بودن مقادیر در شاخص CV Com نشان‌دهنده کیفیت مناسب مدل بوده و درنهایت شاخص GOF  در این مدل عدد 0.723 به دست آمد.  با توجه به سه مقدار 0.1 ، 0.25 و 0.36 که به‌عنوان مقادیر ضعیف، متوسط و قوی برای شاخص GOF معرفی‌شده است مقدار 0.723 نشان‌دهنده مطلوبیت کلی و برازش خوب مدل می¬باشد و در یک پیوستار ضعیف تا قوی، در سمت قوی قرارگرفته است. بر اساس یافته‌های این پژوهش مؤلفه فرهنگ سازمانی بر پذیرش فناوری تولید سبز تأثیر مستقیم دارد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">تولید سبز</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فرهنگ سازمانی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
صنعت ریخته گری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فناوری تولید سبز</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13950823235973934-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>16</Volume><Issue>50</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>27</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Explanation the challenges and success factors for commercialization of research achievements (Case Study: Institute of Information and Communications Technology)</ArticleTitle><VernacularTitle>تبيين مهم¬ترين چالش‌ها و عوامل موفقيت تجاري¬سازي دستاوردهاي پژوهشي (مورد مطالعه: پژوهشگاه ارتباطات و فناوري اطلاعات)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حسين </FirstName><LastName>افتخاري</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>فاطمه </FirstName><LastName>ثقفي</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>12</Month><Day>20</Day></History><Abstract>Achievements and research findings could n't be a factor for creation of wealth and welfare for society until they will be commercialized. So the creation of contexts for commercialization, not only provides significant economic value for organization, but also leads to economic and technical growth of community. In this study, the challenges and success factors of commercialization for research achievements will be identified and ranked. This research in terms of the objective is applied research, and in terms of how to gathering data, is descriptive survey. First, by the literature review and use of expert’s opinions in the Institute of Communications and Information Technology and using the Delphi technique, 11 challenges and 19 success factors for commercialization of research achievements were identified. For measuring the consensus, Kendall's Coefficient and for ranking the factor the Friedman test are used. The results show that the most important challenges are "weak laws protecting intellectual property, economic barriers, lack of commercialization strategies" and the most important success factors are "requiring faculty to estimates business plan for their new research propsals, intellectual property protection, and effective communication between universities and industry".</Abstract><OtherAbstract Language="FA">دستاوردها و يافته‌هاي تحقيقاتي تا هنگامي‌که بستر و زمينه¬اي براي تجاري شدن نداشته باشند، نمي‌توانند عاملي براي توليد ثروت و رفاه عمومي جامعه باشند. از اين‌رو ايجاد بسترهايي براي تجاري‌سازي علاوه بر فراهم آوردن ارزش‌هاي اقتصادي قابل توجه براي سازمان‌ها، منجر به رشد اقتصادي و فني جامعه نيز مي‌شود. در اين پژوهش تلاش شده است تا چالش‌ها و عوامل موفقيت تجاري‌سازي دستاوردهاي پژوهشي شناسايي و رتبه‌بندي شوند. پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردي و از نظر نحوه‌ي گردآوري داده‌ها، توصيفي از نوع پيمايشي است. ابتدا با مرور ادبيات موضوع و بهره‌گيري از نظر خبرگان و کارشناسان فعال در پژوهشگاه ارتباطات و فناوري اطلاعات و با استفاده از تکنيک دلفي، تعداد 11 متغير به عنوان چالش و  19 متغير به‌عنوان عوامل موفقيت تجاري‌سازي دستاوردهاي پژوهشي، شناسايي شدند. براي اندازه گيري ميزان توافق در دلفي از ضريب هماهنگي کندال استفاده شد. در مرحله بعد عوامل فوق با آزمون فريدمن  رتبه بندي شد. نتايج نشان‌داد که مهم‌ترين چالش‌ها عواملي همچون: قوانين ضعيف حفاظت ازمالکيت فکري، موانع اقتصادي (محدوديت‌هاي مالي و بودجه‌اي)، عدم وجود راهبردهاي تجاري‌سازي و همچنين مهم‌ترين عوامل موفقيت عواملي همچون: الزام اعضاي هيات علمي به برآورد قابليت تجاري تحقيقات خود در هنگام تدوين و ارايه پيشنهادهاي تحقيقاتي (توجيه تجاري)، حمايت از مالکيت معنوي، و برقراري ارتباط موثر ميان دانشگاه و صنعت هستند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value"> چالش‌هاي تجاري‌سازي،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عوامل موفقيت تجاري‌سازي،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
دستاوردهاي پژوهشي، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
پژوهشگاه ارتباطات و فناوري اطلاعات.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13950930944564241-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>16</Volume><Issue>50</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>27</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Developing Indicators for assessing The Status of Iran’s Natural Gas Export Using Energy Demand Security Approach</ArticleTitle><VernacularTitle>توسعه شاخص هايي براي ارزيابي وضعيت صادرات گاز طبيعي ايران با رويکرد امنيت تقاضاي انرژي</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>هادی</FirstName><LastName>صاحبی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>پوریا</FirstName><LastName>سوری</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>11</Month><Day>16</Day></History><Abstract>Iran is the second-largest proved natural gas reserve holder in the world, behind Russia and holds 17% of the world's proved natural gas reserves and more than one-third of OPEC's reserves. Iran is also among the five major producers of natural gas in the world. According to rich reserves of natural gas, high success rate of natural gas exploration, and increasing growth of fossil fuel demand in highly import dependent countries like China, India, European Union, and Turkey all of which are potential markets for Iran natural gas export, there is a promising outlook for natural gas export of Iran and growth of resultant revenue in upcoming years. but due to Iran special geopolitical position, being enclosed by two strategic resources of natural gas and crude oil, i.e. Caspian Sea and Persian Gulf, and terrorist attacks and other unrests in Middle East, Central Asia, and Caucasus, securing energy demand and increasing the volume of Iran natural gas export has turned into a critical issue. In this research, after investigating Iran’s natural gas production, reserves, and export markets, seven quantitative indicators have developed according to political, economic, and infrastructural dimensions to assess Iran’s natural gas export whether in the form of LNG or via the pipeline. Policymakers of the energy economics field can analyze Iran’s current and potential gas export markets in recent years or in the upcoming years under different scenarios by using indicators introduced in this research and collecting the required data so that they can adopt appropriate policies for enhancing the energy export demand security of Iran particularly natural gas.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">ايران پس از روسيه دومين کشور از لحاظ ذخاير گاز طبيعي در جهان است. 17 درصد ذخاير گاز جهان و بيش از 33 درصد ذخاير گاز کشورهاي اوپک متعلق به ايران است. ايران همچنين بين 5 کشور عمده توليدکننده گاز طبيعي قرار دارد. با توجه به ذخاير فراوان گاز طبيعي در ايران و نرخ اکتشاف بالاي منابع جديد و نيز رشد روزافزون نياز به سوختهاي فسيلي در بازارهاي به شدت وابسته به واردات گاز مانند چين، هند، اتحاديه اروپا و ترکيه که همگي از جمله بازارهاي بالقوه براي صادرات گاز ايران محسوب مي شوند؛ چشم انداز مناسبي براي صادرات گاز طبيعي ايران در سالهاي آتي و رشد درآمدهاي حاصل از آن وجود دارد. اما در سالهاي اخير به دليل موقعيت ژئوپليتيکي خاص و قرار گرفتن در مجاورت دو منبع بسيار مهم و استراتژيک تامين گاز طبيعي و نفت خام يعني خليج فارس و درياي خزر از يک سو و بروز حوادث تروريستي و ناآرامي هاي منطقه خاورميانه، آسياي مرکزي و قفقاز از سويي ديگر، مسئله تامين امنيت تقاضاي انرژي و در نتيجه افزايش صادرات آن از ايران بسيار اهميت يافته است. در اين پژوهش پس از بررسي وضعيت ايران از لحاظ توليد، ذخاير و بازارهاي صادرات گاز طبيعي، با در نظرگرفتن سه بعد اقتصادي، سياسي و زيرساختي، هفت شاخص کمّي براي ارزيابي وضيعت صادرات گاز ايران از طريق خط لوله يا از طريق ال ان جي توسعه داده مي شود. سياست گذاران و تصميم گيرندگان حوزه اقتصاد انرژي کشور مي توانند با توجه به شاخص هاي معرفي شده در اين پژوهش و با جمع آوري داده هاي مورد نياز هر شاخص، شرايط هر يک از بازارهاي فعلي و بالقوه صادرات گاز ايران را در حال حاضر يا در سالهاي آتي تحت سناريوهاي مختلف تحليل کرده و با اتخاذ سياست هاي مناسب، امنيت تقاضاي صادرات انرژي ايران خصوصا گاز را ارتقا دهند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">امنیت تقاضای انرژی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
گاز طبیعی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ایران</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
شاخص های کمّی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139508262216443976-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>16</Volume><Issue>50</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>27</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Modeling of the Factors affecting customer loyalty on internet brand using Fuzzy DEMATEL technique Mobin Net company</ArticleTitle><VernacularTitle>مدلسازی عوامل موثر بر وفاداری مشتری به برند اینترنتی با استفاده از روش دیمتل فازی، شرکت ارتباطات مبین نت</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>شادی</FirstName><LastName>پارسایی منش</LastName><Affiliation>مهندسی پیشرفت</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>بنیادی نائینی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>1</Month><Day>30</Day></History><Abstract>Regard to the wide growth of world wide web and their settlement in Figurative space and web meaning (web 2.0) and the development of internet job and business the Electronic Commerce has made a new way for job and business and the Internet Commerce has special importance because of having high competition in this age.
The Internet has caused many changes in companies and costumers' behavior for buying. On the other hand, the brand is also important for companies. For this reason, it is important to study and create an online brand.
In this thesis using an evaluation method to find out Factors affecting customer loyalty on internet brand by DEMATEL technique in Mobin Net company for modeling internet brand.
In this study, we use DEMATEL technique for evaluating Factors affecting customer loyalty, regard to the wide growth of world wide web this method propones a new vision to increase internet brand loyalty.
In this study, two series of questionnaires were distributed, and after identifying the primary factors, matrix questionnaires were designed, and sent those for 14 loyal expert Individuals who familiar with the marketing and branding  in this company.
In this thesis, after identifying and evaluation of the primary factors, the most effective factors on  Internet brand loyalty are including trust, satisfaction, brand credibility, Brand evaluation, Brand Personality, customer care, responsiveness, brand loyalty ,that they have the most strong relationship with loyalty, finally we modeling of the factors affecting customer loyalty on internet brand 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">اینترنت باعث ‌ايجاد تغییرات زیادی در شرکتها و همچنین رفتار خرید افراد شده است. از آنجا که داشتن برند نیز در شرکتها دارای اهمیت است. بررسی و ایجاد برند اینترنتی حائز اهمیت می باشد. در این پایان نامه با استفاده از روش ارزیابی دیمتل  برای پیدا کردن عوامل مؤثر بر وفاداری مشتری به برند اینترنتی در شرکت مبین نت پرداخته شده است. در این پژوهش روش دی متل برای پیدا کردن معیارهای مؤثر بر وفاداری مشتری مورد ارزیابی قرار گرفته میشود و با توجه به قرار گرفتن در عصر اینترنتی یک دیدگاه جدید تصمیم گیری برای افزایش وفاداری به برند اینترنتی برای شرکتها ارائه می دهد. در این پژوهش دوسری پرسشنامه توزیع گردید. و پس از شناسایی فاکتورهای اولیه ای،پرسشنامه ماتریسی طراحی شده و برای چهارده نفر از مشتریان وفادار، خبره و آشنا به حوزه بازاریابی و برند در شرکت مبین نت ارسال شده است. در این پایان نامه پس از مشخص شدن عوامل و اولویتها از میان عوامل اولیه،فاکتورهای اعتماد ، رضایت ، اعتبار  برند ، ارزیابی برند ، شخصیت برند(صداقت) ،مراقبت از مشتری ،پاسخگو بودن ،احساس فرد به برند،مؤثرترین مؤلفه ها بر وفاداری برند اینترنتی بوده و قوی ترین ارتباط را با دیگر موارد دارند که بر این اساس مدلسازی برای برند اینترنتی انجام گرفت.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">وفاداری، برند اینترنتی، رضایت مشتری، شخصیت برند، اعتماد، تکنیک دی متل</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139511112018114814-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>16</Volume><Issue>50</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>27</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Assessing the impact of organizational change tend to increase customer satisfaction with regard to relationship marketing</ArticleTitle><VernacularTitle>ارزیابی تاثیر گرایش به پذیرش تغییر سازمانی بر افزایش رضایت مشتریان با درنظر گرفتن متغیر میانجی بازاریابی رابطه¬مند</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید محمد حسن</FirstName><LastName>حسینی</LastName><Affiliation>دانشکده مهندسی صنایع و مدیریت</Affiliation></Author><Author><FirstName>زهرا</FirstName><LastName>عامری</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>4</Month><Day>9</Day></History><Abstract>According to the important of the customer and customer satisfaction in successfully of organizations, and also the role of marketing methods in increasing the customer satisfaction, this study aims to evaluate the effect of tendency to organizational change on customer satisfaction. In this evaluation the effect of relationship marketing is considered as a mediator variable. This study is a practical search in terms of aim and is a descriptive survey in terms of method. The research scope contains the banking services and data is gathering by questionnaires of acceptance the organization changes, relationship marketing, and customer satisfaction through the interviewer by the Melli Bank experts of Iran. The validity and stability of the questionnaires are evaluated by content validity and Cronbach’s alpha index respectively. The amount of three questionnaires have obtained 0/887, 0/898, and 0/833. In this study the relation between variables and their affects are determined via regression test and structural equations. The result show that the tendency to organizational change is effective on relationship marketing and customer satisfaction, and also the relationship marketing is effective on customer satisfaction.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">با توجه به اهميت مشتری و رضایت مشتری در موفقیت سازمان¬ها و نقش شیوه¬های بازاریابی در افزايش رضایت مشتری، پژوهش حاضر بر آن است تا به بررسی نحوه تاثیرگذاری گرایش به پذیرش تغییر سازمانی بر رضایت مشتری بپردازد و در این رابطه اثر بازاریابی رابطه¬مند به عنوان متغیر میانجی مورد مطالعه قرار می¬گیرد. تحقيق حاضر از نظر هدف، كاربردي و از نظر روش پژوهش، توصيفي از نوع پيمايشي است. حوزه پژوهش حاضر، خدمات بانکداری بوده و جهت جمع¬آوری ¬داده¬ها  از نظرات خبرگان بانک ملی ایران استفاده شده است. براي گردآوري اطلاعات از پرسشنامه¬هاي استاندارد گرایش به پذیرش تغییر سازمانی، بازاریابی رابطه¬مند و رضایت مشتری استفاده شده است. روايي پرسشنامه¬ها براساس روايي محتوايي و پايايي آن¬ها براساس شاخص آلفاي كرونباخ به ترتيب با مقدار 887/0، 898/0، 833/0 محاسبه گردید. این پژوهش به دنبال تعیین روابط علی و میزان اثرگذاری متغیرهای پژوهش بر یکدیگر اﺳﺖ. نتايج حاصل نشان مي¬دهد كه گرایش به پذیرش تغییر سازمانی بر بازاریابی رابطه¬مند و رضایت مشتری تأثيرگذار بوده و بازاریابی رابطه¬مند نيز بر رضایت مشتری تأثير مثبت و معناداري دارد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">بازاریابی رابطه&amp;#172;مند</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رضایت مشتری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
گرایش به پذیرش تغییر سازمانی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139601201240125562-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>16</Volume><Issue>50</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2018</Year><Month>2</Month><Day>27</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Specifying the Human Resource Development Model with Improving Organizational Culture Approach (Case Study: Ministry of Justice)</ArticleTitle><VernacularTitle>تبیین مدل توسعه منابع انسانی با رویکرد بهبود فرهنگ سازمانی  (مطالعه موردی: وزارت دادگستری)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سعید</FirstName><LastName>عسکری ماسوله</LastName><Affiliation>علامه طباطبائی تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>سعید</FirstName><LastName>عسکری ماسوله</LastName><Affiliation>علامه طباطبائی تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمود</FirstName><LastName>محمدیان</LastName><Affiliation>علامه طباطبائی تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>1</Month><Day>18</Day></History><Abstract>Human resource is the most valuable production factor for progressive a country. Basically, every country without efficient human force can't reach to its goals even if it has rich natural resources. This paper aims to specify the human resource development model with improving organizational culture.This paper was used mixed research method to analyze data and data was gathered by structured and semi-structured interview. So, the interviewing forms were investigated after interviewing, then 59 open codes and 8 selective codes were classified. 8 selective codes included management factors, personal factors, employee engagement, path career, independence of staff in doing their duties, the software condition of work environment, values and organizational behavior, faith-based, organizational justice, perfectionism and content factors. A hypothesis was defined in the framework of 8 selective codes in quantitative aspect, next it was tested and confirmed by inferential statistics and all codes were confirmed.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">منابع انسانی باارزش¬ترین عامل تولید و مهمترین سرمایه در راستای توسعه و پیشرفت هر کشور و سازمانی است. اساسا هر کشور وسازمانی حتی با داشتن منابع غنی طبیعی بدون داشتن نیروی انسانی کارآمد از رسیدن به اهداف خویش ناتوان است. این پژوهش نیز به دنبال تبیین مدل توسعه منابع انسانی با رویکرد بهبود فرهنگ سازمانی بوده است. روش مورد استفاده در این مقاله روش پژوهش آمیخته بوده است. برای جمع آوری داده‌ها در این مطالعه از روش مصاحبه‌ساختار یاخته و نیمه ساختار یافته استفاده شده است. در این راستا پس از انجام مصاحبه با صاحبنظران در زمینه پژوهش با بررسی محتوای فرم¬های مصاحبه 59 کد باز استخراج و در 8 کد گزینشی و انتخابی دسته¬بندی شدند. 8 کد گزینشی و انتخابی شامل عوامل مدیریتی؛ عوامل فردی؛ تعهد کارکنان و مسیر پیشرفت شغلی؛ میزان استقلال کارکنان در انجام وظایف؛ شرایط نرم افزاری محیط کاری؛ ارزشها و رفتار سازمانی؛ دین محوری و عدالت سازمانی و کمال گرایی و عوامل محتوایی. در بعد کمی پژوهش هریک از کدهای گزینشی و انتخابی در قالب یک فرضیه تعریف و با استفاده از آمار استنباطی مورد آزمون قرار گرفت و تمامی کدها مورد تایید واقع شد. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">توسعه منابع انسانی؛ </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فرهنگ سازمانی؛ </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
روش پژوهش آمیخته</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13951029165574655-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>