﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>56</Volume><Issue>2-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>9</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Impact of SC Enablers on SC Sustainability with moderating role of SC performance in machine made carpet industry of Iran.</ArticleTitle><VernacularTitle>تاثیر توانمندسازها بر پایداری زنجیره تامین با توجه به نقش میانجی گری عملکرد زنجیره تامین مورد مطالعه: صنعت فرش ماشینی ایران</VernacularTitle><FirstPage>161</FirstPage><LastPage>178</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>اسماعیل</FirstName><LastName>مزروعی نصرابادی</LastName><Affiliation>دانشگاه کاشان</Affiliation></Author><Author><FirstName>عباس</FirstName><LastName>شول</LastName><Affiliation>دانشگاه ولی عصر رفسنجان</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>2</Month><Day>24</Day></History><Abstract>One problem of machine made carpet industry problems is short life, then attending to sustainability is crucial. In recent years, social dimension, environmental dimension and financial dimension is regarded as sustainability dimensions. For achieving sustainability, diverse enablers have been introduced. The role of SC performance in this relationship is vague.  In this study we investigated Impact of SC Enablers on SC Sustainability with moderating role of SC performance in machine made carpet industry of Iran. Statistical Society in first step is expert and in the second step is machine made carpet firms. For analyzing data, we use Delphi, EFA and DFA. Result has been showed that SC performance has the mediation role in the relationship between enablers and sustainability. In enabler's dimension, knowledge and info management and good relationship have the first importance. In SC performance and SC sustainability we didn't see any difference.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">یکی از مشکلات صنعت فرش ماشینی ایران عمر کوتاه زنجیره تامین می باشد در نتیجه توجه به بحث پایداری ضروری است. در سال های اخیر توجه همزمان به ابعاد اقتصادی، زیست محیطی و اجتماعی به عنوان ابعاد پایداری زنجیره تامین صورت گرفته است. برای رسیدن به پایداری، توانمندسازهای متفاوتی ارائه شده اند. در این میان نقش عملکرد زنجیره تامین و ارتباط آن با پایداری دارای ابهام می باشد. در این تحقیق به بررسی تاثیر توانمندسازهای زنجیره تامین بر پایداری زنجیره تامین با توجه به نقش میانجی گری عملکرد زنجیره تامین پرداخته شده است. جامعه آماری تحقیق در مرحله اول خبرگان و در مرحله بعدی شرکتهای زنجیره تامین فرش ماشینی می باشند. برای تجزیه و تحلیل داده ها از تکنیک دلفی، تحلیل عاملی اکتشافی و تحلیل عاملی تاییدی استفاده شده است. نتایج تحقیق بیانگر این موضوع است که عملکرد زنجیره‌تأمین در رابطه توانمدسازها و پایداری زنجیره‌تأمین صنعت فرش ماشینی ایران، نقش میانجی‌گری دارد. با توجه به مقایسه پارامترها در مدل نهایی، در توانمندسازها، از نظر اهمیت، مدیریت دانش و اطلاعات و روابط مناسب در یک سطح، نحوه تعامل در سطح بعدی و اصول مدیریتی در سطح بعدی می باشد. همچنین نتایج تحقیق نشان داد که الویت ابعاد پایداری و ابعاد عملکرد زنجیره تامین یکسان می باشد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">پایداری زنجیره تامین</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
توانمندسازهای زنجیره تامین</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عملکرد زنجیره تامین</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13951206640235108-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>