﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Proposing a model for evaluating the Customer Satisfaction Index (CSI) in the field of Information Technology (case study: The ICT guild organization companies in Tehran)</ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه‌ی مدلی جهت ارزیابی رضایت مشتریان در حوزه‌ی فناوری اطلاعات (مطالعه موردی: شرکت‌های عضو سازمان نظام صنفی رایانه‌ای تهران)</VernacularTitle><FirstPage>113</FirstPage><LastPage>130</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>میلاد</FirstName><LastName>کلاگر درونکلا</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید محمد حسن</FirstName><LastName>حسینی</LastName><Affiliation>دانشکده مهندسی صنایع و مدیریت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>7</Month><Day>21</Day></History><Abstract>Nowadays, the manufacturing and service organizations are considering customer satisfaction as an important criteria for evaluating the quality of their work. The importance of customers and their satisfaction is going to be the main purpose of organizations. The aim of this study is to propose a model for evaluating the customer satisfaction index (CSI) in the field of information technology (IT), which after reviewing the literature and identifying the main variables of, the factors which have the most important role in the field of evaluating customer satisfaction index were introduced by the analyzes done with Smart PLS 2 and SPSS softwares. According to the results of this study, the significance of all the paths and hypotheses were accepted and the most important of all is the significance of service support in relation to the variables of the American Customer Satisfaction Index (ACSI) which was accepted with a high path coefficient and correlation. This means that service support has a high importance in developing customer and client satisfaction in this field</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکیده
امروزه سازمان‌های توليدي و خدماتي، ميزان رضايت مشتري را به‌عنوان معياري مهم براي سنجش كيفيت كار خود قلمداد می‌کنند. لذا در محيط کسب‌وکاری كه پيوسته پيچيده و رقابتي می‌شود كسب رضايت مشتري در حال تبدیل‌شدن به هدف اصلي شرکت‌ها است. هدف اين پژوهش ارائه مدلي جهت سنجش شاخص رضایت مشتریان در حوزه‌ی فناوری اطلاعات می‌باشد. ابتدا ادبيات و پیشینه تحقیق مورد مطالعه قرار گرفته و پس از استخراج عوامل بالقوه و طراحی مدل مفهومی تحقیق، این عوامل در جامعه آماری هدف مورد ارزیابی قرار می‌گیرند. برای جمع‌آوری داده‌های مورد نیاز از نظرات خبرگان شامل 75 نفر از مدیران و کارشناسان حائز شرایط استفاده شده است. تجزیه و حلیل داده‌ها با استفاده از نرم‌افزارهای Smart PLS 2 و SPSS انجام و بر اساس نتایج، معنادار بودن همه‌ی مسیرها و فرضیات مورد تائید قرار گرفت. بعلاوه اینکه معنادار بودن مسیر خدمات پشتیبانی در ارتباط با متغیرهای مدل آمریکایی شاخص رضایت مشتریان (ACSI) نیز با ضریب مسیر و ضریب رگرسیونی بالایی مورد تائید قرار گرفت.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">رضایت مشتری، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
خدمات پشتیبانی، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عوامل، فناوری اطلاعات</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13960430204537082-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Performance Evaluation of US Startup Accelerators Using Data Envelopment Analysis combined with Goal Programming Approach</ArticleTitle><VernacularTitle>ارزیابی عملکرد شتابدهنده های استارتاپی با استفاده از رویکرد ادغامی تحلیل پوشش داده ها و برنامه ریزی آرمانی</VernacularTitle><FirstPage>61</FirstPage><LastPage>76</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمدرضا</FirstName><LastName>پارسانژاد</LastName><Affiliation>دانشکده مهندسی پیشرفت</Affiliation></Author><Author><FirstName>عمران</FirstName><LastName>محمدی</LastName><Affiliation>علم وصنعت</Affiliation></Author><Author><FirstName>مجتبی</FirstName><LastName>نوری</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید شرف الدین </FirstName><LastName>حسینی نسب</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید رشید </FirstName><LastName>شاهچراغ</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>7</Month><Day>12</Day></History><Abstract>Startup accelerator program is a new incubation model to accelerate venture creation providing specialized mentorship, networking opportunities and financing growth driven businesses. Since emergence of the first accelerator in US in 2005, the number of seed accelerating programs has quickly grown worldwide. Performance evaluation of these emerging programs not only could clarify relative success of this new incubation approach but also help out Iranian emerging accelerators to benchmark from pioneers of the industry. The evaluation could also assist startups and entrepreneurs to find out which of the existing accelerators are well-performed and thus ease decision making to select them as their incubator. So in this paper we aim to measure the performance of US top accelerators using a DEA method combined with goal programing approach. The inputs of the evaluation consist of numbers of mentors and startups, investment on each startup in average and in general, and the share of accelerator in startup company. The outputs in turn are different and include number and value of exits, and fund raising. Comparison of the final result with Seed Accelerator Ranking Project (SARP), shows different sorting and it is due the distinct evaluation approach. SARP considers only outputs of accelerators but we take in to account both outputs and inputs in the evaluation which could better illustrate the efficiency of DMUs.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">شتابدهنده های استارتاپی یک مدل حمایتی کارآفرینانه جدید هستند که سرعت رشد شرکت های نوپا را با ارائه خدمات مشاوره تخصصی، فرصت های شبکه سازی و جذب سرمایه گذاری برای کسب و کارهای مبتنی بر رشد افزایش می دهند. پس از ظهور اولین شتابدهنده استارتاپی در آمریکا در سال 2005، روند رشد شتابدهنده ها در جهان بسیار سریع بوده است. ارزیابی عملکرد جامع این شتابدهنده ها نه تنها موفقیت نسبی این مدل جدید حمایتی را روشن خواهد کرد بلکه می تواند به شتابدهنده های ایرانی در الگوبرداری از نحوه عملکرد بهترین شتابدهنده های جهان کمک کرده و کارآفرینان و استارتاپها را نیز در تشخیص و انتخاب بهترین برنامه شتابدهی یاری کنند. لذا در این مقاله، هدف ما اندازه گیری عملکرد شتابدهنده های برتر آمریکا با استفاده از روش تحلیل پوششی داده ها با رویکرد برنامه ریزی آرمانی می باشد. ورودی های در نظر گرفته شده عبارتند از تعداد مربی، تعداد استارتاپها، مبلغ سرمایه گذاری در هر استارتاپ و در کل استارتاپها، و سهام شتابدهنده در هر استارتاپ. خروجی ها نیز شامل تعداد خروج، رقم مجموع خروج و افزایش سرمایه گذاری می باشد. نتایج نهائی و مقایسه آن با پروژه رتبه بندی شتابدهنده های استارتاپی (SARP)به عنوان تنها ارزیابی انجام شده از عملکرد شتابدهنده ها در جهان، نشان دهنده اختلافات بسیاری است که اغلب نشات گرفته از این است که پروژه SARP صرفا با در نظر گرفتن خروجی شتابدهنده را رتبه بندی می کند ولی ما با استفاده از روش DEA کارائی یعنی نسبت خروجی به ورودی را به عنوان معیار ارزیابی در نظر گرفته ایم.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">شتابدهنده</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 استارتاپ</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ارزیابی عملکرد</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تحلیل پوششی داده ها</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
برنامه ریزی آرمانی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1397042111422143205-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Factors Affecting Customer Participation in the New Product Development Process: Case study of food industry of Mazandaran province</ArticleTitle><VernacularTitle>عوامل موثر بر مشارکت مشتری در فرایند توسعه محصول جدید(مورد مطالعه صنایع غذایی استان مازندران)</VernacularTitle><FirstPage>221</FirstPage><LastPage>232</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>خورشید</FirstName><LastName>فروغی نیا</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی اکبر</FirstName><LastName>جوکار</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>محمودی میمند</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author><Author><FirstName>میرزا حسن</FirstName><LastName>حسینی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>1</Month><Day>23</Day></History><Abstract>Constant changes in the business environment compel companies to think about new product development. In order to meet customer needs, active engagement with the customer and, more specifically, customer involvement in the process of developing new product is essential. The purpose of the present research is to identify the effective factors on customer involvement in the process of new product development in the food industry of Mazandaran province. Six effective variables include organizational strategy, new product features, external environment, organizational features, customer attributes, and relationships. The purpose of this research, in the form of applied research and in terms of the implementation of research, is descriptive-causal research. The statistical population of the research is the managers of different parts of the food industry of Mazandaran province, including production, product, marketing, brand, and other parts of the organization. The data gathering tool was a researcher-made questionnaire. In this research, structural equation modeling (SEM) has been used to analyze data and examine the hypothesis. The results showed that the organizational strategy variables, organizational characteristics, customer characteristics and relational factors have a positive and significant effect on customer involvement in the process of new product development. While the two variables of product and environment characteristics have no significant effect on customer involvement. Therefore, according to the results, food industry companies should pay particular attention to strengthening these factors in order to attract more customers to develop new products.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکیده
تغییرات مداوم محیط کسب¬وکار شرکت¬ها را وادار می¬کند تا به فکر توسعه محصول جدید باشند. برای ارضا نیازهای مشتری، تعامل فعال با مشتری و بصورت خاص¬تر؛ مشارکت مشتریان در فرایند توسعه محصول ضروری می¬باشد. هدف تحقیق حاضر شناسایی عوامل موثر بر مشارکت مشتریان در فرایند توسعه محصول جدید در صنایع غذایی استان مازندران می¬باشد. شش متغیر اثرگذار شامل؛ استراتژی سازمان، ویژگی های محصول جدید، محیط برون سازمانی، ویژگی¬های سازمان، ویژگی¬های مشتری و عوامل رابطه¬ای می¬باشند. جامعه آماری پژوهش مدیران بخش¬های مختلف شرکت¬های صنایع غذایی استان مازندران اعم از تولید، محصول، بازاریابی، برند می¬باشند. ابزار گردآوری داده¬ها، پرسشنامه محقق ساخته بوده که برای تحلیل داده¬ها و بررسی فرضیه از روش مدل¬سازی معادلات ساختاری (SEM) استفاده شده است. نتایج نشان داد که متغیرهای استراتژی سازمان، ویژگی¬های سازمان، ویژگی¬های مشتری و عوامل رابطه ای بر مشارکت مشتری در فرایند توسعه محصول جدید تاثیر گذارند. در حالی¬که دو متغیر ویژگی محصول و محیط اثر معناداری بر مشارکت مشتری ندارند. بنابراین با توجه به نتایج به دست آمده شرکت¬های صنایع غذایی می بایست جهت جلب مشارکت بیشتر مشتریان در توسعه محصولات جدید، به تقویت این عوامل توجه ویژه¬ای داشته باشند .
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مشارکت مشتری، فرایند توسعه محصولات جدید، صنایع غذایی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971103167107-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Portfolio strategies in industrial marketing   With the product life cycle approach</ArticleTitle><VernacularTitle>استراتژی های پورتفوی در بازاریابی صنعتی  با رویکرد چرخه عمر محصول</VernacularTitle><FirstPage>33</FirstPage><LastPage>46</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>هوشنگ</FirstName><LastName>نظامی وند چگینی</LastName><Affiliation>دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>11</Month><Day>19</Day></History><Abstract>Determining the Portfolio Strategies Proper business-to-business placement in industrial marketing for parenting organizations or holdings is one of the most important tasks of planners. In this regard, there are many methods and techniques that many companies have outlined for developing their own portfolio strategy. The use of the life-cycle model helps companies active in modern technologies and organizations active in the industrial market to first consider their strategies for each of the products without considering their internal constraints. Determine. In this approach, by analyzing the status of the indicators associated with the market, the stage of product life cycle, and determined by the status of organizations in leadership or follow-up, specify attractive products.
This paper attempts to present the results of this approach to the Sina Electronic Development Company (holding ICT), one of the major companies active in the communications and information industry. The use of this approach and the results obtained demonstrate the effectiveness of this method For industries or fields of modern technology.
In this study, the strategic position analysis has also been used to improve the accuracy of the analysis, and the results are presented in the final section.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">تعیین استراتژی های پورتفوی کسب کار های مناسب در بازاریابی صنعتی برای سازمانهای مادر یا هلدینگ ها از مهمترین وظایف برنامه ریزان است.در این خصوص روش ها و تکنیک های زیادی معرفی شده است که بسیاری از شرکت ها از  این روش ها برای تدوین استراتژی پورتفوی خود استفاده می کنند.برای شرکت های فعال در فناوری های نوین و نیز سازمانهایی که بیشتر در بازار های صنعتی فعالند استفاده از مدل چرخه عمر کمک می کند تا ابتدا بدون در نظر گرفتن محدودیت های داخلی استراتژی های خود را برای هر یک از  محصولات مورد بررسی تعیین کنند . در این رویکرد و با تحلیل وضعیت شاخص های مرتبط با بازار مرحله عمر محصولات تعیین شده و بر حسب وضعیت سازمانها در رهبری یا پیرو بودن، محصولات جذاب را مشخص می کنند.
در این مقاله تلاش شده است تا نتیجه استفاده از این رویکرد درخصوص شرکت گسترش الکترونیک سینا (هلدینگ ICT) که یکی از شرکت های بزرگ فعال در صنعت ارتباطات و اطلاعات است ،ارائه شود.استفاده از این رویکرد و نتایج بدست آمده مبین کارآمدی این روش برای صنایع یا زمینه های با تکنولوژی نوین می باشد.
در این مطالعه از تحلیل موقعیت استراتژیک نیز برای بالابردن دقت تحلیل استفاده شده است که نتایج آن در بخش پایانی ارائه می شود.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مراحل چرخه عمر</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
موقعیت استراتژیک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
استراتژي پورتفوی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13970828165661-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The investigation of the Impact of Employee Empowerment on Knowledge Sharing in Post and Telecommunication Company (PTC) of Shiraz city</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی تاثیر توانمندسازی کارکنان بر اشتراک‌گذاری دانش در سازمان پست و مخابرات شهر شیراز</VernacularTitle><FirstPage>47</FirstPage><LastPage>60</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مهدی</FirstName><LastName>تاج پور</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>سعید</FirstName><LastName>سعیدا اردکانی</LastName><Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation></Author><Author><FirstName>الهه </FirstName><LastName>حسینی </LastName><Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>5</Month><Day>9</Day></History><Abstract>the present study aimed to investigate the effect of employee empowerment on knowledge sharing in Post and Telecommunication Company in Shiraz city. The statistical population consists of 210 people of all employees working in the PTC of Shiraz city. The sample size was determined 132 people according to Morgan table. Since this research discovers new facts and gives immediate answer to a question, it can be classified as an applied research by purpose. In addition, the Methodology approach to research is of descriptive-survey type that a standard questionnaire which its reliability was confirmed by Cronbach's alpha coefficient (0.799) was used to collect the date. The smart PLS software was employed to analyze the data. The results showed that knowledge empowerment of employees on knowledge sharing has a significant impact on knowledge. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف از انجام این تحقیق بررسی تاثیر توانمندسازی کارکنان بر اشتراک‌گذاری دانش در سازمان پست و مخابرات شهر شیراز می‌باشد. جامعه آماری این پژوهش شامل کلیه کارکنان سازمان پست و مخابرات شهر شیراز به تعداد 210 نفر بوده است. برای تعیین حجم نمونه از جدول مورگان  استفاده‌شده است ، که با توجه به  تعداد جامعه ، حجم نمونه موردنیاز پژوهش 132 نفر تعیین شده است. از آنجائی که این تحقیق در یک ارگان واقعی صورت گرفته است و از نتایج آن می¬توان به‌صورت عملی استفاده کرد این تحقیق از نوع هدف کاربردی و ازنظر روش در زمره تحقیقات توصیفی – پیمایشی قرار می‌گیرد که بیشترین جمع‌آوری داده¬ها از طریق پرسشنامه با متغیرهای اشتراک‌گذاری دانش و توانمندسازی حاصل‌شده است که از پرسشنامه استاندارد استفاده‌شده است. جهت بررسی روایی از روایی سازه و پایایی این پرسشنامه با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ  0.799  تائید شد. جهت تجزیه‌وتحلیل داده‌های جمع‌آوری‌شده از نرم‌افزار smart PLS استفاده گردید. نتايج پژوهش نشان داد که توانمندسازی کارکنان بر اشتراک‌گذاری دانش در سازمان پست و مخابرات شهر شیراز دانش تاثیر معنی‌دار دارد .</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">توانمندسازی-</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
اشتراک‌گذاری دانش-</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سازمان پست و مخابرات</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1397021917353112022-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Designing a sustainable supply chain network under sanction conditions</ArticleTitle><VernacularTitle>طراحی شبکه زنجیره تأمین پایدار در شرایط تحریم</VernacularTitle><FirstPage>77</FirstPage><LastPage>98</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمدعلی</FirstName><LastName>زارع شوریجه</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران، دانشکده مدیریت</Affiliation></Author><Author><FirstName>عزت‌اله</FirstName><LastName> اصغری‌زاده</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید علی</FirstName><LastName>ترابی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>محقر</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>4</Month><Day>6</Day></History><Abstract>Nowadays, with the advent of the concepts of risk management and sustainability and increasing of social pressures to reduce the negative impacts of industries on the environment and society, it is almost impossible to make strategic decisions such as the supply chain network design (SCND) without considering these concerns. Accordingly, in this paper a general mixed-integer linear programming (MILP) was developed for designing a closed-loop supply chain network, under disruptions conditions and sustainability considerations (focusing on social aspects). This is a multi-echelon, multi-product and multi-modal supply chain network. The sanctions on raw materials (as disruption events) were considered in the mathematical model through planning some scenarios. The most important decision variables in this model are related to: supplier selection, quantity of each raw material, facilities location, products flow between different facilities and transportation modes. Finally, designing a closed-loop supply chain network in Iran's tire industry was taken as a real world case study to demonstrate the applicability and effectiveness of the proposed model. In addition, the sensitivity analysis on some of the important parameters was carried out.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">امروزه با ظهور مفاهیم مدیریت ریسک و پایداری و تشدید فشارهای اجتماعی برای کاهش تأثیرات منفی فعالیت صنایع بر محیط زیست و اجتماع، اتخاذ تصمیماتی مانند طراحی شبکه زنجیره تأمین (SCND) بدون توجه به این ملاحظات تقریباً ناممکن است. در این مقاله با ترکیب ملاحظات مدیریت ریسک اختلال و پایداری (با تمرکز بیشتر بر جنبه‌های‌‌ اجتماعی)، یک مدل کلی برنامه‌ریزی خطی عدد صحیح آمیخته (MILP) چندهدفه برای طراحی یک شبکه زنجیره تأمین حلقه بسته در شرایط اختلال تأمین مواد توسعه داده شد. شبکه زنجیره تأمین طراحی شده، زنجیره‌‌ای چندسطحی و چندمحصولی با حمل‌ونقل چندگانه است. رخداد تحریم به عنوان عامل اختلال تأمین مواد اولیه به صورت سناریوهای اختلال در مبادی تأمین مواد در مسأله در نظر گرفته شد. مهمترین متغیرهای تصمیم این مدل مربوط هستند به: انتخاب تأمین‌کنندگان، مقدار سفارش از هر ماده اولیه، استقرار انواع تسهیلات، جریان بین تسهیلات و نوع وسیله حمل‌ونقل. در نهایت برای سنجش اثربخشی و کاربردی بودن مدل پیشنهادی، به عنوان یک موردِ مطالعه‌ی دنیای واقعی، یک شبکه زنجیره تأمین حلقه بسته در صنعت تایر ایران طراحی گردید و روی برخی پارامترهای مهم مسأله تحلیل حساسیت صورت گرفت.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">طراحی شبکه زنجیره تأمین</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
پایداری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
اختلال</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تحریم</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدل‌ ریاضی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980117178492-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>An Impact model of Personal  Knowledge Management and Ledership Style on Organizational Performance in the  Tehran Municipality</ArticleTitle><VernacularTitle>الگوي تاثير مدیریت دانش فردی و سبک رهبری بر عملکرد سازمانی شهرداری تهران</VernacularTitle><FirstPage>147</FirstPage><LastPage>158</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>صادقی</LastName><Affiliation>علامه طباطبائی</Affiliation></Author><Author><FirstName>وجه الله</FirstName><LastName>قربانی زاده</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author><Author><FirstName>حبیب</FirstName><LastName>رودساز</LastName><Affiliation>علامه طباطبائی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>6</Month><Day>18</Day></History><Abstract>Knowledge-based age, in which knowledge, as the most important capital of organizations, requires a different managerial approach to organizational issues and employees. Therefore, influential leaders in the form of a pension will evaluate the amount of production, dissemination, exchange and application of knowledge among their employees in order to achieve organizational goals and improve the performance of the organization. The purpose of this research is to investigate the effect of individual knowledge management and leadership style on organizational performance in Tehran municipality. The research type is descriptive-survey based on the purpose of the research and the method of data collection. The statistical population of this research is directors, advisers and expert experts of the municipality of Tehran in the highest organizational occupation (three categories) in terms of career 14 - 15 - 16 which is equal to 2467 people. The appropriate sample for this study was 332 people based on Cochran's formula. In this research, a questionnaire was used to collect data. In order to fit the conceptual model of research and hypothesis testing, structural equation modeling and LISREL software were used. The results of the research show that the variables of individual knowledge management and leadership style have a significant effect on organizational performance of Tehran municipality; also, the effect of individual knowledge management variable on approved leadership style.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">عصر دانايي محور كه در آن دانش، بسان مهمترين سرمايه سازمان‌ها محسوب مي‌شود، نيازمند رويكرد متفاوت مديريتي نسبت به مسائل سازمان و كاركنان است. از اين رو رهبران اثرگذار به شكل مستمر ميزان توليد، نشر، تبادل و به كارگيري دانش در بين كاركنان خود را مورد ارزيابي قرار مي‌دهند تا از اين طريق بتوانند راهكارهاي نيل به اهداف سازماني را كسب كنند و عملكرد سازمان را بهبود دهند. هدف این مقاله طراحی الگوي تاثير مدیریت دانش فردی و سبک رهبری بر عملکرد سازمانی در شهرداري تهران است. نوع تحقیق از لحاظ هدف کاربردی و از لحاظ شيوه گردآوري داده ها توصیفی - پیمایشی است. جامعه آماري اين تحقیق مدیران ، مشاوران و کارشناسان متخصص و فني شهرداری تهران در بالاترين مراتب شغلي سازماني (سه رده شغلي 14- 15-16) است كه تعداد آنها برابر با 2467 نفر مي باشد. نمونه آماری مناسب برای پژوهش حاضر برابر با 332 نفر بر اساس فرمول كوكران به دست آمد. در این تحقیق، از ابزار پرسشنامه برای جمع‌آوری داده‌ها استفاده شد. به منظور برازش مدل مفهومي تحقیق و آزمون فرضيات از روش مدلسازي معادلات ساختاری و نرم‌افزار ليزرل استفاده گردید. نتايج پژوهش نشان داد كه متغيرهاي مدیریت دانش فردی و سبک رهبری بر عملکرد سازمانی شهرداری تهران تاثير معناداري دارند؛ همچنين تاثير متغير مدیریت دانش فردی بر سبک رهبری مورد تائيد قرار گرفت.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدیریت دانش فردی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سبک رهبری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عملکرد سازمانی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980328190219-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Optimizing Investment in Life Insurance Based on Goal Programming</ArticleTitle><VernacularTitle>بهینه سازی سرمایه گذاری در بیمه های عمر مبتنی بر برنامه ریزی آرمانی</VernacularTitle><FirstPage>233</FirstPage><LastPage>246</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سیدفرهنگ</FirstName><LastName>حسینی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>رضا</FirstName><LastName>راعی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>غدیر</FirstName><LastName>مهدوی کلیشمی</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطباپی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>8</Month><Day>23</Day></History><Abstract>
Investment management in life insurance is very important because of its specific features. Unlike other insurance policies, life insurance is long-term and focused mainly on return on investment. Also, due to the 85% participation of insurers in the surplus of interest, the surplus in a period has little income for the insurance company,but the insurance company has a guaranteed return on the deficit. In addition, high return is one of the main factors of insurance companies competition in marketing. Also, insurance companies need to make sure they have enough liquidity to fulfill their obligations. Despite the fundamental differences between life insurance and property and liability insurance, No 60 Central Insurance Regulations do not differentiate between the investment of the above insurance reserves.
In this study, we designed a portfolio optimization model for life insurance investments. Accordingly, the Markov Switching Vector Auto Regressive based on ideal optimization with contrasting goals set with the actual performance of the company. Optimization has been made in the portfolio of life insurance based on Moalem Insurance Company from 2012 to 2016.
Investment weights have been implemented by simulating the Markov Switching VAR model with optimization objectives including maximizing insurance returns, minimizing shortfall, maximizing policyholder returns and minimizing liquidity shortages.
Based on the results, the ideal planning optimization model produces more returns than the actual returns of the insurance and performs better in other objectives. As a result, this approach can be used to optimize life insurance investment portfolios in insurance companies.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">مدیریت سرمایه گذاری در بیمه های عمر به دلیل ویژگی های خاص آن، از اهمیت بالایی برخوردار است. بیمه عمر بر خلاف سایر بیمه نامه ها بلندمدت بوده و عمدتا متمرکز بر بازده سرمایه گذاری است. همچنین به دلیل مشارکت بیمه گذاران 85% در مازاد منافع، وقوع مازاد در یک دوره به نفع بیمه گذار بوده و عایدی چندانی برای شرکت بیمه ندارد و در مقابل وقوع کسری در بازده تضمین شده بر عهده شرکت بیمه است. علاوه بر این کسب بازده بالا از عوامل اصلی رقابت شرکت های بیمه در بازاریابی است. علاوه بر این، شرکت های بیمه بایستی مطمئن باشند که نقدینگی کافی برای ایفا تعهدات پرداخت خسارت خود را دارا هستند. با وجود این تفاوت های اساسی بین بیمه عمر و بیمه های اموال و مسئولیت ، اما آیین نامه 60 بیمه مرکزی تفاوتی بین سرمایه گذاری ذخایر بیمه نامه های فوق قائل نیست. 
در این تحقیق به طراحی مدل بهینه سازی پرتفوی سرمایه گذاری در بیمه های عمر پرداخته شده است. براین اساس، مدل سرمایه گذاری مارکوف سوییچنگ خود رگرسیون بردار مبتنی بر بهینه سازی آرمانی با اهداف متضاد تعیین شده با عملکرد واقعی شرکت مقایسه گردیده است. بهینه سازی در پرتفوی سرمایه گذاری مبتنی بر بیمه عمر شرکت بیمه معلم در دوره 1391 تا 1395 صورت گرفته است. 
اوزان سرمایه گذاری با شبیه سازی مدل طراحی شده مارکوف سویچینگ خود رگرسیون بردار با بهینه سازی اهداف شامل حداکثر سازی بازده شرکت، کمینه سازی کمبود احتمالی بازده، حداکثرسازی بازده بیمه گذاران و کمینه سازی کمبود نقدینگی اجرا شده است. 
براساس نتایج حاصله، مدل بهینه سازی برنامه ریزی آرمانی بازده بیشتری در مقایسه با بازده واقعی عاید شرکت می سازد و در سایر اهداف نیز عملکرد بهینه تری دارد. در نتیجه این روش می تواند در بهینه سازی پرتفوی سرمایه گذاری بیمه عمر در شرکت های بیمه بکار رود.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">بهینه سازی بیمه عمر </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
برنامه ریزی آرمانی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 بیمه عمر</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 مدلسازی سرمایه گذاری</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980601191679-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Prediction of Growth of Small and Medium Enterprises with the Combination of Artificial Neural Networks and Meta-Heuristic Algorithm</ArticleTitle><VernacularTitle>پیش¬بینی رشد شرکت¬های کوچک و متوسط با ترکیب شبکه عصبی مصنوعی و الگوریتم¬های فراابتکاری</VernacularTitle><FirstPage>205</FirstPage><LastPage>220</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مصطفی</FirstName><LastName>کاظمی</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>حامد</FirstName><LastName>ابراهیم خانی</LastName><Affiliation>علوم اداری و اقتصاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>علیرضا </FirstName><LastName>پویا</LastName><Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation></Author><Author><FirstName>امیر محمد </FirstName><LastName>فکور ثقیه</LastName><Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>9</Month><Day>10</Day></History><Abstract>The growth of a company is considered to be an important economic goal. Given that many small and medium enterprises do not grow into growth and fail in the early years of their operations, a predictive system of corporate growth can be offset by the huge costs Starting businesses, entrepreneurs and companies to pay. Accordingly, the purpose of this study was to predict the growth of small and medium enterprises with the combination of neural network and meta-heuristic algorithms. The purpose of this research was applied and based on the method of doing descriptive-modeling work. Statistical population of this research was all small and medium enterprises of Zanjan province. Statistical sample size According to the growth of companies, 158 companies has been designated. In order to collect data in this study, interviews, questionnaires and documents of companies have been used. Validity and reliability of the questionnaire were verified and and using Cronbach's alpha coefficient. In order to analyze the research data using confirmatory factor analysis methods, the neural network of multilayer perceptron, neural network combined with genetic algorithm and neural network combined with particle swarm algorithm have been used. The results show that all three methods are able to predict the growth of the company. Among these three methods, the best predictive method for growth of the company is the neural network combined with the particle swarm algorithm with the least error rate compared to the other two methods. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">رشد یک شرکت برای دستیابی به اهداف اقتصادی مهم تلقی می¬شود. با توجه به اینکه بسیاری از کسب و کارهای کوچک و متوسط به فرایند رشد نمی¬رسند و در سال¬های اولیه فعالیت خود شکست می¬خورند، یک سیستم پیش¬بینی رشد شرکت¬ها می¬تواند از هزینه¬های هنگفتی که در شروع کسب و کارها، کارآفرینان و شرکت¬ها پرداخت می¬کنند، جلوگیری نماید. بر همین اساس هدف این تحقیق، پیش¬بینی رشد شرکت¬های کوچک و متوسط با ترکیب شبکه عصبی و الگوریتم¬های فراابتکاری بوده است. هدف این تحقیق کاربردی و بر اساس روش انجام کار توصیفی- مدل¬سازی بوده است. جامعه آماری این تحقیق کلیه شرکت¬های کوچک و متوسط استان زنجان بوده است. حجم نمونه آماری با توجه به رشد شرکت¬ها، 158 شرکت تعیین شده است. به منظور جمع¬آوری داده¬ها در این تحقیق از مصاحبه، پرسشنامه و اسناد و مدارک شرکت¬ها استفاده شده است. روایی و پایایی پرسشنامه به ترتیب به صورت روایی صوری و پایایی آن با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ مورد بررسی و تأیید قرار گرفته است. به منظور تجزیه و تحلیل داده¬های تحقیق از روش¬های تحلیل عاملی تأییدی، شبکه عصبی پرسپترون چند لایه، شبکه عصبی ترکیب شده با الگوریتم ژنتیک و شبکه عصبی ترکیب شده با الگوریتم ازدحام ذرات استفاده شده است. نتایج نشان می¬دهد که هر سه روش قادر به پیش¬بینی رشد شرکت بوده و در بین این سه روش بهترین روش پیش¬بینی رشد شرکت، شبکه عصبی ترکیب شده با الگوریتم ازدحام ذرات با کمترین مقدار خطا نسبت به دو روش دیگر می¬باشد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">رشد شرکت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
شبکه عصبی مصنوعی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
الگوریتم&amp;#172;های فراابتکاری</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1397061915526164283-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Development of a framework for implementation of World-class Maintenance Systems using Interpretive Structural Modeling approach ( ISM )</ArticleTitle><VernacularTitle>طراحی یک مدل مدیریت نگهداری و تعمیرات با استفاده از  نظریه ساختار سازی تفسیری ISM ( مورد مطالعه: یک سازمان فناور )</VernacularTitle><FirstPage>195</FirstPage><LastPage>204</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حسین </FirstName><LastName>بیگیان</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر </Affiliation></Author><Author><FirstName>محمدحسین</FirstName><LastName>کریمی گوارشکی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>جعفر</FirstName><LastName>قیدار خلجانی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>3</Month><Day>15</Day></History><Abstract>Considering worldwide development of Maintenance Management models, it is essential for organizations to pay attention to environmental differences among various organizations in order to achieve success and make their required model compatible with specific circumstances of their own organization. In the following research, developing one executive model of maintenance management has occurred applying ISM interpretational structuring theory. In order to achieve this; firstly, the components that have composed maintenance management model have been revealed applying prior studies and interviews. The conclusion of this stage is identifying 56 sub-component and 14 component in the form of 6 essential components. In the next stage, in order to create communication and sequence between the components and constituents, interpretational structuring model has been applied. In the mentioned procedure, the structure of maintenance management has been extracted based on reporters' ideas and performed analysis. The results indicate that six basic components (leadership, foundation, methodologies and foundations, support, improvement and Excellency) constitute fundamental basis of every maintenance management in every organization and other components and sub-components being researched are initiated from these six components and eventually, they would lead to improvement and Excellency of the organization.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">با توجه به توسعه مدل‌های مدیریت نگهداری و تعمیرات در سطح جهانی، ضروري است که سازمان‌ها براي موفقیت به تفاوت‌های محیطی بین سازمان‌های  مختلف توجه کنند و مدل موردنیاز خود را با شرایط خاص حاکم بر سازمان خود متناسب و سازگار سازند. در این تحقیق، توسعه یک مدل اجرایی از مدیریت نگهداری و تعمیرات به کمک نظریه ساختار سازی تفسیری ISM صورت گرفته است. به این منظور، در گام اول عناصر تشکیل‌دهنده مدل نگهداری و تعمیرات با انجام مطالعات و مصاحبه‌های  قبلی به‌دست‌آمده است. خروجی این مرحله شناسایی پنجاه و شش زیرمولفه، چهارده مؤلفه در قالب شش بعد اصلی می باشد. در گام بعدي به‌منظور برقراري ارتباط و توالی بین ابعاد و مؤلفه‌ها، از روش مدل‌سازی ساختاري تفسیري بهره گرفته‌شده است. در این روش بر اساس نظرات خبرگان و تجزیه‌وتحلیل‌های صورت گرفته، ساختار مدل مدیریت نگهداری و تعمیرات استخراج گردیده است. نتایج تحقیق بیانگر آن است که شش بعد اصلی (رهبری، زیرساخت، اصــول و مبـانی، پشتیبـــانی، بهبـود  و تعــالی) در هر سازمان فن‌آور با شرایط سازمان هدف، پایه‌های بنیادین هر مدل مدیریت نگهداری و تعمیرات را تشکیل می‌دهد و سایر مؤلفه‌ها و زیرمولفه های مدل مورد تحقیق عملاً از این شش بعد آغاز می شوند و در نهایت منجر به بهبود و تعالی سازمان می گردد. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدل مدیریت نگهداری و تعمیرات، تحلیل محتوا، مدل‌سازی ساختاري تفسیري</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1396122475727101315-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle></ArticleTitle><VernacularTitle>طراحی شبکه زنجیره تأمین با در نظر گرفتن هماهنگی سطوح با استفاده از تبلیغات مشارکتی در بستر فروش اینترنتی</VernacularTitle><FirstPage>99</FirstPage><LastPage>112</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>علی اصغر</FirstName><LastName>عمادآبادی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>ابراهیم</FirstName><LastName>تیموری</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>میرسامان </FirstName><LastName>پیشوایی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>1</Month><Day>30</Day></History><Abstract>The decisions about designing the supply chain network are considered as strategic decisions of supply chain management, which have long-term impacts on overall performances of the chain. However, one of the most important challenges of problems of designing the supply chain network is coordination of its parts that can lead to several restrictions in tactical and operational levels. One of the increasing approaches of the coordination in supply chain is using Collaborative Advertisements. In this article, using the collaborative advertisement in designing the multi-level supply chain, multi-period and multi-product, have been considered in order to make coordination. The chain is also looking forward to fulfill the requirements of establishing new facilities. Advertisements are provided in two sections; supplying advertisements and chain advertisements. The chain advertisements and the information resource of the chain that customers purchases and orders registration are registered within it, is an internet website, which gets some percent as website’s costs per purchase from the chain’s parts. The demand of each customer is considered dependent on price and advertisement function. In case study the plan of publication subscription has been specified that for all of the variances in the impact factor of the advertisement supplier, summation of supplier’s benefits in presented model are better than the present situations; however, this matter is not compatible with all of the suppliers and some of them would have less benefits. But by means of sharing benefits of this coordination, this problem would be satisfied</Abstract><OtherAbstract Language="FA">تصمیمات مربوط به طراحی شبکه زنجیره تأمین جزء تصمیمات راهبردی مدیریت زنجیره تأمین محسوب می‌شوند که تأثیرات بلندمدتی بر عملکرد کلی زنجیره خواهند داشت؛ اما یکی از مهم‌ترین چالش‌های مسئله‌ی طراحی شبکه زنجیره تأمین هماهنگی اعضای آن است که می‌تواند منجر به ایجاد محدودیت‌های متعدد در سطوح تاکتیکال و عملیاتی شود. یکی از راهکارهای افزایش هماهنگی در زنجیره تأمین استفاده از تبلیغات مشارکتی است.در این مقاله تأثیر استفاده از تبلیغات مشارکتی در طراحی شبکه زنجیره تأمین چهار سطحی، چند دوره‌ای، چند محصولی جهت ایجاد هماهنگی موردبررسی قرارگرفته است. زنجیره جهت برآورد نیاز به دنبال تأسیس تسهیلات جدید نیز است. تبلیغات در دو بخش تبلیغات تأمین‌کننده و تبلیغات زنجیره ارائه‌شده است. تبلیغات زنجیره و منبع اطلاعاتی زنجیره که ثبت سفارش و خرید مشتریان در آن ثبت می‌شود، یک سایت اینترنتی است که به ازای هر فروش درصدی را به‌عنوان هزینه سایت از اعضای زنجیره دریافت می‌نماید. تقاضای هر مشتری وابسته به قیمت و تابع تبلیغات در نظر گرفته‌شده است در مطالعه موردی طرح اشتراک نشریات مشخص گردید که به ازای تمامی تغییرات ضریب تأثیر تبلیغات تأمین‌کننده، مجموع سود تأمین‌کننده‌ها در مدل پیشنهادی از شرایط کنونی بهتر است اما این موضوع برای تمامی تأمین‌کننده‌ها مصداق نداشته و بعضی از تأمین‌کننده‌ها سود کمتری خواهند داشت اما با توجه به اشتراک‌گذاری سود حاصل از هماهنگی این مشکل رفع می‌شود.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">طراحی شبکه زنجیره تأمین</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 هماهنگی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تبلیغات مشارکتی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فروش اینترنتی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 طرح اشتراک نشریات کشور</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971110167300-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Identify the critical factors for sustainable banking success with a mixed approach</ArticleTitle><VernacularTitle>شناسایی عوامل حیاتی موفقیت بانکداری پایدار با رویکرد آمیخته</VernacularTitle><FirstPage>19</FirstPage><LastPage>32</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>میر حمید</FirstName><LastName>تقوی</LastName><Affiliation>سیاستگذاری علم و فناوری-دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>علیرضا</FirstName><LastName>علی احمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>بنیادی نائینی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>11</Month><Day>26</Day></History><Abstract>A new concept in the area of achieving sustainable development goals is sustainable banking which is of particular importance in developing countries. To succeed in achieving sustainable banking goals, it is necessary to identify and conceptualize the underlying factors. This paper aims to identify the critical factors for sustainable banking success. This paper is an applied research in terms of purpose and has been done with a cross-sectional survey approach. Semi-structured interviews and expert questionnaire were used for data collection. The statistical population of the study consists of managers and experts of the central bank selected by purposeful sampling from among these experts.
The research methodology is a mixed (qualitative-quantitative) approach. In the qualitative phase, the thematic analysis method is used to identify the critical factors for sustainable banking success. Then, at the quantitative stage, the identified factors are screened and prioritized based on the Fuzzy Delphi and SWARA method. The results show that the critical success factors of sustainable banking can be categorized into three factors: input factors, process factors and output factors. Support entrepreneurs, marketing management, clear regulation and process evaluation are of the utmost importance in the field of sustainable banking.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">یک مفهوم جدید در حوزه دستیابی به اهداف توسعه پایدار، بانکداری پایدار می‌باشد که بویژه در کشورهای درحال توسعه از اهمیت بسیار بالایی برخوردار است. برای موفقیت در نیل به اهداف بانکداری پایدار لازم است تا عوامل زیربنایی آن شناسایی و مفهوم‌سازی شوند. این مقاله با هدف شناسایی عوامل حیاتی موفقیت بانکداری پایدار انجام شده است. مقاله حاضر از نظر هدف یک تحقیق کاربردی است و با رویکردی پیمایشی- مقطعی انجام شده است. برای گردآوری داده‌ها از مصاحبه نیم‌ساختار یافته و پرسشنامه خبرگانی استفاده شده است. جامعه آماری تحقیق شامل مدیران و کارشناسان بانک مرکزی می‌باشد که به روش هدفمند، نمونه‌ای از میان این خبرگان انتخاب شده است.
روش شناسی تحقیق بر مبنای رویکرد آمیخته (کیفی-کمی) است. در مرحله کیفی، از روش تحلیل مضامین (تِم) برای شناخت عوامل حیاتی موفقیت بانکداری پایدار استفاده شده است. سپس در مرحله کمی، عوامل شناسایی شده براساس روش دلفی فازی و سوارا غربالگری و تعیین اولویت شده است. نتایج نشان داده است عوامل حیاتی موفقیت بانکداری پایدار در سه محور عوامل درون‌داد، عوامل فرآیندی و عوامل برون‌داد قابل دسته‌بندی می‌باشند. از میان عوامل، پشتیبانی از کارآفرینان، مدیریت بازاریابی، وضع مقررات روشن و ارزیابی فرآیندها از بیشترین اهمیت در حوزه بانکداری پایدار برخوردار هستند. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">بانکداری پایدار، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
توسعه پایدار،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 بازاریابی تامین مالی، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
رویکرد آمیخته</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
عوامل حیاتی موفقیت</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980905193668-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Providing a model for superior value proposition with emphasis on developing a unique marketing strategy for the company using of Grounded theory </ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه مدل خلق ارزش پیشنهادی برتر با تاکید بر تدوین استراتژی بازاریابی منحصر به فرد شرکت با استفاده از نظریه داده بنیاد </VernacularTitle><FirstPage>175</FirstPage><LastPage>194</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>ابوالفضل </FirstName><LastName>دانایی</LastName><Affiliation></Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>9</Month><Day>26</Day></History><Abstract>The purpose of the present study is to provide a model for creating the superior value proposition through strategic focus on designing a unique marketing strategy for the company. In this regard, the qualitative method of data theory of the foundation has been used. The statistical population of the present study is marketing professors and marketing activists of packaged food products. The interview method has been used to collect the required information. The results of qualitative data analysis with MAXQDA software show that functional value, value, interactional value and emotional value as the proposed company value, value of use and exchange value as dimensions of perceived customer value, customer satisfaction and loyalty The customer has been identified as the dimensions of the marketing outcomes and ultimately the volume of sales, market share, net profit and return on investment as aspects of the financial implications of the proposed firm's value. In addition, the outputs indicate that the company's proposed value in the number of code count and in terms of generalization and learning in the majority of respondents is a priority, which indicates the importance of this category. Afterwards, the financial, marketing, and perceived value of customers are ranked next. This suggests that in our country, the strategic perspective (value from the perspective of the company) among the food industry managers and marketing professors is more general than the marketing perspective.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هدف پژوهش حاضر ارائه مدل خلق ارزش پیشنهادی برتر از طریق تمرکز استراتژیک بر طراحی استراتژی بازاریابی منحصر بفرد شرکت می باشد. در این راستا از روش کیفی نظریه داده بنیاد استفاده گردیده است. جامعه آماری تحقیق حاضر را اساتید بازاریابی و فعالان بازاریابی حوزه محصولات غذایی بسته بندی شده تشکیل می دهند و جهت گردآوری اطلاعات مورد نیاز از روش مصاحبه استفاده گردیده است. نتایج حاصل از تحلیل داده های کیفی با نرم افزار MAXQDA نشان می دهد که ارزش کارکردی، ارزش قیمتی، ارزش تعاملی و ارزش عاطفی به عنوان ابعاد ارزش پیشنهادی شرکت، ارزش استفاده و ارزش مبادله به عنوان ابعاد ارزش ادراک شده مشتری ، رضایت مشتری و وفاداری مشتری بعنوان ابعاد پیامدهای بازاریابی و در نهایت حجم فروش، سهم بازار، سود خالص و نرخ بازگشت سرمایه به عنوان ابعاد پیامدهای مالی ارزش پیشنهادی شرکت شناسایی و مستخرج گردیده اند. همچنین خروجی ها نشان می دهند متغیر ارزش پیشنهادی شرکت در تعداد شمارش کدها و هم از نظر عمومیت و فراگیری در اکثریت پاسخگویان، در اولویت است که نشان از اهمیت این مقوله می باشد. پس از آن پیامدهای مالی، بازاریابی و ارزش ادراک شده مشتریان در رتبه های بعدی قرار گرفته اند. این امر بیانگر آن است که در کشور ما کماکان دیدگاه استراتژیک (ارزش از منظر شرکت) در میان مدیران صنعت محصولات غذایی و اساتید حوزه بازاریابی عمومیت بیشتری نسبت به دیدگاه بازاریابی دارد. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ارزش پیشنهادی برتر</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ارزش ادراک شده</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پیامدهای بازاریابی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
پیامدهای مالی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
محصولات غذایی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13970704164586-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Evaluating attractiveness and capability of Iranian Native Operating System Based on the Functions of the Technological Innovation System</ArticleTitle><VernacularTitle>ارزيابي جذابيت و توانمندي فناوري سیستم عامل بومی ايران از منظر كاركردهاي نظام نوآوري فناورانه</VernacularTitle><FirstPage>131</FirstPage><LastPage>146</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>فاطمه </FirstName><LastName>ثقفي</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>امیرعلی</FirstName><LastName>سیف الدین اصل</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>احسان</FirstName><LastName>نورزاد مقدم</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ايران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>4</Month><Day>9</Day></History><Abstract>The high-tech operating system, is the most important software infrastructure in the exchange of secure electronic information for a country. Hence the availability of indigenous operating system technology in the country can increase economic stability, employment and information security. Some countries, such as Turkey, China, Canada and the United States, have operating system experience. In this paper, the evaluation of the attractiveness and capability of the native operating system technology of Iran will be evaluate from the perspective of the functions of the innovative technology system in its implementation experience. First, the status of the native operating system is reviewed. The criteria's for determining the attractiveness and capabilities of the native operating system are extracted from the literature review and measured by the questionnaire tool and the opinion of the experts. Then, the effect of the functions of the native operating system technology innovation system on the attractiveness and capability created by the Delphi method is investigated. The results showed that the native operating system has a moderate appetite, but has below average capability. In addition, these results are the result of the effects of knowledge dissemination functions, knowledge development and search guidance. The policy of the authorities and the lack of attention to this area has slowed the development of this technology and reduced capacity in this area.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">سیستم عامل، به عنوان یک فناوری برتر، کلیدی ترین زیرساخت نرم افزاری در تبادل اطلاعات الکترونیکی امن برای یک کشور محسوب می شود. از این رو در اختیار داشتن فناوری یک سیستم عامل بومی در کشور می تواند افزایش ثبات اقتصادی، اشتغال و امنیت اطلاعات را به همراه داشته باشد. برخی کشورها مانند ترکیه، چین ، کانادا و امریکا تجربه تولید سیستم عامل را دارند. در این مقاله ارزيابي جذابيت و توانمندي فناوري سیستم عامل بومی ايران از منظر كاركردهاي نظام نواوري فناورانه در تجربه پیاده سازی آن مد نظر قرار گرفته است. ابتدا وضعيت سيستم عامل بومي مرور مي شود. شاخصهاي تعيين جذابيت و توانمندي سيستم عامل بومي از مرور ادبيات استخراج و با ابزار پرسشنامه و با نظر خبرگان اندازه گيري مي شود. سپس اثر کارکردهاي نظام نوآوري فناورانه سيستم عامل بومي بر جذابيت و توانمندي ايجاد شده  با روش دلفي بررسي مي شود. نتایج نشان داد سيستم عامل بومي در حال حاضر جذابيت متوسطي دارد ولي از توانمندي زير حد متوسط برخوردار است. ضمنا اين نتايج نيز حاصل از اثر كاركردهاي انتشار دانش، توسعه دانش و هدايت جستجو بوده است.  سیاست‌های مسئولین و کم توجهی به این حوزه باعث کند شدن توسعه این فناوری و كاهش توانمندي در اين زمينه شده است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">نظام نوآوری فناورانه </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کارکرد</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 جذابيت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 توانمندي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سیستم عامل بومی </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13980120178566-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Explaining the Role of Insurance in Developing Financial Institutions and Economic Growth in Selected Countries Using Dynamic panel Data Regression Methods and Generalized Momentum Estimation (GMM)</ArticleTitle><VernacularTitle>تبیین نقش بیمه در توسعه نهادهای مالی و رشد اقتصادی کشورهای منتخب با استفاده از روش های رگرسیونی داده های تابلویی پویا و تخمین گشتاورهای تعمیم یافته(GMM)</VernacularTitle><FirstPage>3</FirstPage><LastPage>18</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>نصر اصفهانی</LastName><Affiliation>مربی گروه اقتصاد و بانکداری اسلامی، دانشکده اقتصاد، دانشگاه خوارزمی، تهران، </Affiliation></Author><Author><FirstName>تیمور</FirstName><LastName>محمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>2</Month><Day>16</Day></History><Abstract>One of the key factors of countries’ planning in order to reach a stable long-term economic growth is existence of a proper financial market. Based on economic literature, efficient financial markets can positively affected economic growth of a nation. Furthermore, investigation of effects of insurance which under a favorable financial market can make a direct and indirect influences on economic growth is mainly crucial for scholars. The main purpose of this study is to find out the effects of insurance and financial Structure on economic growth of 40 selected countries using a panel data approach over the period of 2000-2012. The results revealed that financial structure in some cases has significant effect, while in a number of cases, it shows insignificant impact. Also, the financial development index has a negligible negative effect on the economic growth of advanced countries and in the same way, this variable in MENA countries has a negative impact on economic growth. Moreover, this variable has various coefficients in several groups of countries. Furthermore, the findings depicted a positive significant effect of insurance on economic growth in advanced economies, while it negatively affects the economic growth in American nations.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">یکی از مهمترین اولویت های کلیدی برنامه ریزی کشورها در مسیر دستیابی به رشد اقتصادی بلند مدت و پایدار، بازارهای مالی مناسب مي باشد. طبق ادبیات اقتصادی، وجود بازارهای مالی کارا می تواند تاثیر مثبتی بر رشد اقتصادی یک کشور داشته باشد. همچنين ارزیابی متغیر بیمه که می تواند با وجود بازارهای مالی مناسب اثر مستقیم و غیر مستقیمی بررشد اقتصادی کشورها داشته باشد، از اهمیت بالایی برخوردار است.  هدف اصلی این پژوهش، بررسی  بیمه و ساختار نظام مالی چهل کشور منتخب با استفاده از داده های تابلویی برای دوره زمانی 2000 تا 2012 مي باشد. طبق نتایج بدست آمده در این تحقیق متغیرهای نشان دهنده ساختار نظام مالی در برخی موارد اثر معنادار و در برخی از گروه کشورها اثر بی معنی بر رشد اقتصادی دارند. به علاوه شاخص توسعه مالی اثر منفی بر رشد اقتصادی کشورهای پیشرفته دارد؛ اما این اثر ناچیز و غیر قابل ملاحظه می¬باشد. همچنین این متغیر در کشورهای منطقه منا نیز تاثیر منفی بر رشد اقتصادی دارد. همچنین اندازه ضریب اثرگذاری متغیرهای ساختار مالی در گروه¬های مختلف متفاوت است. علاوه بر آن، یافته های تحقیق نشان داد که متغیر نسبت حق بیمه به تولید ناخالص داخلی تنها برای گروه کشورهای پیشرفته دارای تاثیر مثبت و معنادار بر رشد اقتصادی می باشد. در صورتیکه همین متغیر برای گروه کشورهای امریکایی تاثیر منفی و معناداری بر رشد اقتصادی دارد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ساختار مالی، رشد اقتصادی ، روش رگرسیون داده های تابلویی پویا ، روش تخمین گشتاورهای تعمیم یافته (GMM) ، نسبت حق بیمه به تولید ناخالص داخلی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971127177626-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The sustainable design of the supply chain of bioethanol production of sugarcane </ArticleTitle><VernacularTitle>طراحی پایدار زنجیره تأمین تولید اتانول زیستی از نیشکر</VernacularTitle><FirstPage>0</FirstPage><LastPage>0</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>هادی</FirstName><LastName>صاحبی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>هانی</FirstName><LastName>گیلانی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم وصنعت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>20</Day></History><Abstract>High cost, the risk of ending fossil fuels and pollution severely threatens metropolitan areas today and therefore paying attention to renewable energies is inevitable. This paper presents a three-level supply chain of bioethanol production with the three objectives of maximizing profit, reducing environmental impacts and maximizing social impacts, using the Epsilon-constraint method for optimization. On the third level, there are several consumer markets that satisfy end-customer demand. The type of feedstock intended is sugarcane, which can be used to produce bioethanol. The planning horizon of the model is multi-period, and the relationship of chain levels to each other may be disrupted. Finally, a case study in the Southwest region of Iran demonstrates the function of the model.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">گراني و خطر پايان يافتن سوخت هاي فسيلي و شدت آلودگي هوا امروزه کلان شهرها را به شدت تهديد مي کند و از این رو توجه به انرژی های تجدید پذیر امری اجتناب ناپذیر است. در این مقاله یک زنجیره تأمین سه سطحی تولید اتانول زیستی با سه هدف ماکزیمم کردن سود، کاهش اثرات زیست محیطی و ماکزیمم کردن اثرات اجتماعی ارائه گردید است که برای حل آن از روش اپسیلون- محدودیت استفاده شده است. در سطح سوم چندین بازار مصرف وجود دارد که به ارضا کردن تقاضای مشتری نهایی می پردازند. نوع خوراک در نظر گرفته شده نیشکر است که می توان از آن ها برای تولید اتانول زیستی استفاده کرد. افق برنامه ریزی چند دوره ای با فرض این که ارتباط سطوح زنجیره با یکدیگر ممکن است دچار اختلال شوند. در نهایت با یک مطالعه موردی در منطقه جنوب شرقی ایران کارکرد مدل نشان داده شده است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">زنجیره تأمین</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 زنجیره تأمین پایدار</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 اتانول زیستی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
برنامه ریزی سناریو محور</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
اختلال</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13981030214850-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>18</Volume><Issue>60</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2020</Year><Month>1</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Extracting and Determining the Rate of Effect of Jurisprudential rules in designing the Electronic Communication System of the Industry and Universities in Iran</ArticleTitle><VernacularTitle>استخراج و تعیین میزان شدت اثرگذاری قواعد فقهی در طراحی سامانه الکترونیکی ارتباطی صنعت و دانشگاه‌ها در ایران</VernacularTitle><FirstPage>245</FirstPage><LastPage>260</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حسین</FirstName><LastName>علی احمدی جشفقانی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>آرش</FirstName><LastName>رومانی</LastName><Affiliation>دانشگاه علم وصنعت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2020</Year><Month>5</Month><Day>9</Day></History><Abstract>One of the biggest problems facing the country, separation industry, academic institutions, such as universities, as well. Not only can reduce the distance students find jobs related to your favorite specialty and help, but can help the industry find their required force. On the other hand, narrowing the gap between industry and academia to further reduce unemployment and reduce costs of post-employment training will increase further the morale of students. The university Research &amp; Donitz can be more well-known challenges in industry and research Industry needs to do more easily than before. Also eliminate the distance factor that has facilitated the transfer of innovation from industry and university technology transfer between the two helps. No doubt to create a communication system between universities and industry to do any work must one of the most important factors required to start a business, knowing the rules, standards and criteria is available and associated with this business. There are a number of laws in the country in e-commerce to create these businesses should consider all existing laws on this business. These laws include Iran's trade, e-commerce law, legal rules and technical standards, and ... well. On the other hand, there are many obstacles in the relationship between industry and academia. By knowing the rules of barriers to upstream and discovered the limitations facing the development of website and communication system implements the basic standards of the industry we are most familiar</Abstract><OtherAbstract Language="FA">امروزه یکی از بزرگ‌ترین مسائل و مشکلات پیش و روی کشور ایران، جدایی صنعت کشور از مؤسسات‌ علمی همچون دانشگاه‌ها هست. کاهش فاصله نه‌تنها می‌تواند به دانش‌پژوهان دریافتن موقعیت‌های شغلی مرتبط با تخصص و علاقه خود کمک کند بلکه می‌تواند به صنایع کشور دریافتن نیروی موردنیاز خودیاری رساند. از طرفی کاهش فاصله صنعت و دانشگاه موجب کاهش هرچه بیشتر نرخ بیکاری و کاهش هزینه‌های آموزشی بعد از استخدام و افزایش هرچه بیشتر روحیه دانشجویان خواهد شد. از طرفی دیگر واحدهای تحقیق و توسعه دانشگاه‌ها می‌توانند چالش‌های موجود در صنعت را بیشتر شناخته و تحقیقات موردنیاز صنایع را آسان‌تر از قبل انجام دهند. همچنین از بین بردن این فاصله عاملی است که انتقال نوآوری از صنعت به دانشگاه را تسهیل کرده و به انتقال فنّاوری بین این دو کمک می‌کند. بدون شک برای ایجاد سامانه ارتباطی بین دانشگاه و صنعت قبل از هر کار باید نیازسنجی‌های اولیه انجام شود که  یکی از مهم‌ترین عوامل موردنیاز شروع هر کسب‌وکار، شناخت قوانین، استانداردها و معیارهای  موجود و مرتبط با این کسب‌وکار هست. در تجارت الکترونیک چند دسته قوانین در کشور وجود دارند که برای ایجاد این کسب‌وکار باید همه قوانین موجود بر آن در نظر گرفته شوند. این قوانین شامل قوانین تجارت در ایران، قانون تجارت الکترونیکی، قوانین فقهی و معیارهای فنی و ... میباشد. این مطالعه بر روی قوانین حاکم بر سامانه الکترونیکی ارتباطی صنعت-دانشگاه تمرکز دارد و نتایج نشان می‌دهد که ضمن تأیید فرضیه‌های تحقیق، قواعد فقهی در طراحی این سامانه تاثیرگذار خواهند بود. این مقاله مبتنی بر یک پژوهش کتابخانه ای و با جمع‌اوری پرسشنامه از نمونه‌ی مورد مطالعهپ صورت گرفته است. دادهها با استفاده از مطالعه منابع موجود جمعآوری شده و با  استفاده از نرم افزار SPSS تحلیل شدهاند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">دانشگاه، صنعت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 قوانین</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 قواعد فقهی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
معیارهای فنی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سامانه یکپارچه، مدیریت</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13990220237092-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>