﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>57</Volume><Issue>3-الف</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>11</Month><Day>3</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle></ArticleTitle><VernacularTitle>تعیین یک الگوی اندازه گیری سطح بلوغ  در حوزه مدیریت نگهداری و تعمیرات   (مورد مطالعه : یک سازمان فناور )</VernacularTitle><FirstPage>251</FirstPage><LastPage>260</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حسین </FirstName><LastName>بیگیان</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر </Affiliation></Author><Author><FirstName>محمدحسین</FirstName><LastName>کریمی گوارشکی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>جعفر</FirstName><LastName>قیدار خلجانی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>5</Month><Day>9</Day></History><Abstract></Abstract><OtherAbstract Language="FA">برای سازمان‌هایی که با فشار و ماندن در محیط رقابتی روبرو هستند ، افزایش بهره‌وری و ریسک‌پذیری اجتناب‌ناپذیر است.طرح‌ریزی و اجرا مدلی که بتواند پیش از اقدام جهت استقرار مدل‌های متداول نگهداری و تعمیرات ، سطح بلوغ سازمانی را در محدوده دانش مدیریت نگهداری و تعمیرات و پیش‌نیازهای مرتبط با آن در سازمان اندازه‌گیری نماید، در افزایش اثربخشی  اقدامات طرح‌ریزی‌شده، بسیار مفید و مؤثر خواهد بود . هدف این پژوهش، یافتن یک مدل و نقشه راهی برای راهبری مدیریت تحول و تعالی در حوزه مدیریت نگهداری و تعمیرات است، با توجه به‌مرور ادبیات و همچنین تحلیل شرایط خاص در یک سازمان با فن‌آوری بالا، نقشه راههای علمی متفاوت در قالب یک فرآیند کار تیمی متشکل از خبرگان حوزه نت بررسی گردید ، سپس به کمک یک چک‌لیست سازگار با هرم مدیریت نگهداری و تعمیرات خاص آن سازمان ، به همراه  آخرین تکنیک و مفاهیم مورد کاربرد ،مدل مناسب برای تعیین سطح بلوغ سازمان در حوزه مدیریت نگهداری و تعمیرات ارائه می‌گردد . نقشه راه ارائه‌شده حاصل تحقیق و تجربیات به‌دست‌آمده در یک سازمان با فن‌آوری بالا است . این مدل از سادگی و  اثربخشی بالایی در هر سازمان با شرایط مشابه ، برخوردار بوده و قابل‌ اجرا است . این الگوریتم ، راهنمایی کاربردی پیش روی مدیران در حوزه نت قرار می‌دهد تا مسیر تعالی را در 4 مرحله طی نمایند . در این مدل بلوغ، پیشرفت لازم در مسیر تحول از EM  و PM   تا مراحل استقرار سیستم نگهداری و تعمیرات بهره‌ور فراگیر TPM  و همچنین نگهداری و تعمیرات مبتنی بر قابلیت اطمینان  RCM لحاظ گردیده است . درعین‌حال انعطاف‌پذیری بالای سیستم ارزیابی تعیین سطح بلوغ، موجب گردیده که این مدل در بسیاری از سازمان‌ها ، قابل‌اجرا باشد.در این تحقیق از 2 پرسشنامه برای دریافت نظرات خبرگان استفاده گردیده است و  درنهایت 10 مزیت عمده مدل بلوغ تحقیق‌شده در این مقاله نسبت به سایر مدل‌های بلوغ در حوزه نگهداری و تعمیرات، تشریح گردیده است .</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">بلوغ سازمانی،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 هرم مدیریت نگهداری و تعمیرات ،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدیریت تعالی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/1397021904214112003-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>