﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>56</Volume><Issue>2-ب</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>9</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>A model to collaborate on R&amp;D projects based on TRL</ArticleTitle><VernacularTitle>ارائه مدل همکاری مبتنی بر سطح آمادگی فناوری  در پروژه های تحقیق و توسعه (مطالعه موردی: یک سازمان صنعتی)</VernacularTitle><FirstPage>225</FirstPage><LastPage>240</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حسن</FirstName><LastName>ترابی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسین </FirstName><LastName>دهقانی پوده</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>محسن </FirstName><LastName>چشم براه</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمدحسین</FirstName><LastName>کریمی گوارشکی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author><Author><FirstName>رضا </FirstName><LastName>حسنوی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2018</Year><Month>1</Month><Day>28</Day></History><Abstract>Regarding the importance of CoPS in providing the organization with technological capability and the differences existing between these systems and mass products, it is essential to develop a model to collaborate on CoPS R&amp;D. Exploitation of the capabilities of the network of collaborators is a desirable option due to inability of the organization in providing the resources comprising finance, human, facilities and expertise. Reviewing the literature on CoPS and technological collaboration incorporating the kind and motivations of collaborators and organizational forms of collaboration and interviewing 18 experts of the organization, a model was developed based on TRL approach and fuzzy cognitive mapping tool. Considering the model developed, the steps of project is classified into 3 categories: Green(able to be collaborated in network), Yellow (able to be collaborated on condition) and red (unable to be collaborated). The role of the members of the network and the strategy of collaborating with them is specified as follows: R&amp;D contract with universities and consulting agents, Educational acquisition with faculty members, outsourcing the projects intended as military service compensation, and R&amp;D contract or research funding with knowledge-based institutions. On the other hand, the position of technology developing and designing centers is specified employing the national innovation system as an upper hand document. Validity of model is proven by checklist of good theories.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">با توجه به اهمیت محصولات با سامانه های پیچیده در ارائه ی قابلیت فناورانه سازمان و تفاوتهای موجود بین این دسته از محصولات و محصولات عادی، تعیین مدلی برای همکاری در تحقیق و توسعه ی آنها ضروری است. پیچیدگی این محصولات،  نیاز به استفاده از توانمندی های بیرونی و عدم توانایی سازمان در تأمین منابع مالی، نیروی انسانی، تجهیزات و تخصص لازم، استفاده از قابلیتهای شبکه همکاران را به گزینه ای مطلوب بدل میسازد. در این مقاله با مروری بر ادبیات این محصولات و همکاری فناورانه شامل نوع و انگیزه همکاران، مدلی توسعه داده شد که از مصاحبه عمیق با 18 نفر از خبرگان سازمان بهره برده است. مدل مذکور با استفاده از نگاشت شناختی فازی و با رویکرد مبتنی بر سطح آمادگی فناوری (TRL ) ارائه شده است. با توجه به این مدل، مراحل انجام پروژه به سه دسته سبز (قابل واگذاری به شبکه همکاران)، زرد (قابل واگذاری با رعایت ملاحظات) و قرمز (غیر قابل واگذاری) تقسیم میشود. نقش هر یک از اعضای شبکه همکاران و راهبرد همکاری با آنها به این ترتیب تبیین شده است: شرکتهای مشاوره ای و دانشگاهها در قالب قرارداد تحقیق و توسعه، اعضای هیئت علمی در قالب اکتساب آموزشی، پروژه های تعریف شده برای کسر خدمت سربازی در قالب برونسپاری و شرکتهای دانش بنیان در قالب کمک هزینه تحقیقاتی و قرارداد تحقیق  وتوسعه. از سویی هم جایگاه مراکز توسعه فناوری و مراکز طراحی با توجه به نظام نوآوری ملی به عنوان سندی بالادستی، مشخص شده است. قابل توجه است که روایی مدل ارائه شده، توسط فهرست ویژگی های نظریه خوب، مورد تأیید قرار گرفت.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">همکاری،</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 محصولات با سامانه های پیچیده، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تحقیق و توسعه، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سطح آمادگی فناوری، </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
نگاشت ادراکی فازی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139611082161850481-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>