﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>49</Volume><Issue>1</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>24</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The impact of Lifestyle portal design on the change of lifestyle</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی تاثیر طراحی پرتال سبک زندگی  بر تغییر سبک زندگی</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد رضا </FirstName><LastName>تقوا</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author><Author><FirstName>کامران </FirstName><LastName>فیضی</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation></Author><Author><FirstName>سید محمدعلی</FirstName><LastName>خاتمی فیروزآبادی</LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation></Author><Author><FirstName>سمیرا</FirstName><LastName> قندچی </LastName><Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>2</Month><Day>1</Day></History><Abstract>The emergence of information technology into human’s life, the lifestyle of human has gone through great changes and has influenced different dimensions of human life. In the meantime, as the portal is one of the most effective tools of information technology have been identified the research is going to investigating the influential of lifestyle portal design on the Human lifestyle changes. For this study, in the first Phase this research has looked into the literature of different dimensions of lifestyle and then been approved by the elite and experts of sociology science. After that, for extract of the effective variables of lifestyle portal, researcher used  deep interview and understanding and also Delphi method and then these variables have been extracted by the experts of information technology. The research method is survey. The population of the research: doctorate students of Allameh Tababaei IT management, Tehran University, Master students of Khaje Nasir toosi University in IT management section and the experts in IT in some parts of Tehran. A number of 100 subjects were selected using random sampling method and the data were collected using a researcher-constructed questionnaire.  The results showed that, the effect of the lifestyle portal on changing lifestyle with the certainty of 99% was approved.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">با توجه به گستردگی و پیچیدگی  جامعه انسانی و همچنین با ورود فناوری اطلاعات به زندگی بشر سبک و سیاق زندگی تغییر چشمگیری داشته است و توانسته است ابعاد مختلفی از زندگی انسان را تحت تاثیر قرار دهد. این پژوهش به بررسی تاثیر یکی از زمینه های فناوری اطلاعات تحت عنوان پرتال سبک زندگی و تاثیر آن بر تغییر سبک زندگی اختصاص دارد. هدف اصلی این تحقیق مشخص کردن تاثیرگذاری طراحی مدل پرتال سبک زندگی بر تغییر سبک زندگی می‌باشد. بدین منظور ابتدا از مرور ادبیات به استخراج ابعاد تاثیرگذار بر سبک زندگی پرداخته سپس توسط خبرگان جامعه شناسی این ابعاد مورد تایید قرار گرفته است. با مطالعه کتابخانه‌ای، مصاحبه عمیق و روش دلفی توسط خبرگان فناوری اطلاعات عوامل تاثیرگذار بر طراحی پرتال سبک زندگی استخراج شده است. روش پژوهش پیمایشی می‌باشد. جامعه آماری تحقیق: دانشجویان دکتری مدیریت فناوری اطلاعات دانشگاه علامه طباطبایی ، دانشگاه تهران، تربیت مدرس و دانشجویان ارشد  مهندسی فناوری اطلاعات دانشگاه خواجه نصیرالدین طوسی و خبرگان فناوری اطلاعات در برخی از شرکت‌های انفورماتیک واقع در شهر تهران می‌باشند.از بین جامعه اماری 100 نفر با استفاده از روش نمونه گیری تصادفی نمونه گیری شده و اطلاعات مورد نیاز به کمک ابزار پرسشنامه جمع آوری شد. یافته های پژوهش تاثیر طراحی پرتال را برتغییر سبک زندگی و عوامل موثر بر طراحی پرتال را با اطمینان 99 درصد مورد تایید قرار داد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سبک زندگی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فناوری‌ اطلاعات</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فناوری ارتباطات</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
پرتال</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/139511132336434844-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>