﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مدیریت فردا</PublisherName><JournalTitle>مدیریت فردا</JournalTitle><ISSN>2228-6047</ISSN><Volume>59</Volume><Issue>3</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Recognition of the sources of knowledge in the creation of Islamic knowledge</ArticleTitle><VernacularTitle>شناخت منابع کسب معرفت ؛ در تولید دانش اسلامی</VernacularTitle><FirstPage>115</FirstPage><LastPage>128</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد سعید</FirstName><LastName>جبل عاملی</LastName><Affiliation></Affiliation></Author><Author><FirstName>مصطفی</FirstName><LastName>جعفرپیشه فرد</LastName><Affiliation>جامعه المصطفی العالمیه</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2019</Year><Month>2</Month><Day>15</Day></History><Abstract>As sensory and experimental data are considered to be a source of knowledge and as intellectual data are considered to be a source of knowledge, the knowledge that is taught by the prophets to mankind is too, another source of knowledge.
This paper deals with a fresh look at the sources of knowledge acquisition, process of acquisition, extraction and inference of Islamic knowledge from two sources of Quran and Sunnah, based on the statements of knowledge  about the existence and phenomena of creation, in these two sources.
in this paper, the concept  of Islamic knowledge is cognition and knowledge  that is first  take from the religion of Islam, Quran and Sunnah, and secondly, that is related to the postulates of religion and reality of the universe in general and widespread, both materialistic and non - materialistic. But the recommendations of the Quran and the Sunnah will be directly excluded from our discussion.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">همچنان که بشر از حسّ و تجربه شخصی تا حس و تجربه دیگر آدمیان به عنوان منبع دانش و معرفت بهره می‎گیرد و همچنانکه استدلال ها و داده‎های عقلانی تمامی نوع بشر، منبعی برای دانش و معرفت تلقی می‎شود، به همین شکل دانشی را که رسولان آسمانی به بشر می‎آموزند. منبعی دیگر برای اندوخته‎های معرفتی و دانشی تلقی می‎شود و از جهت دستگاه عقلانیت و خردوری آدمی این منبع اگر بالاتر از سایر منابع نباشد حداقل در سطح سایرمنابع دانش قابل استناد و اعتماد است. 
در این مقاله با نگاهی نو به منابع کسب معرفت، فرآیند کسب، استخراج و استنباط دانش اسلامی از دو منبع کتاب و سنت، و بر اساس گزاره‎های معرفتی که در باره هستی و پدیده های خلقت، در این دو منبع منعکس است، بیان می شود. منظور از کتاب قرآن کریم و منظوراز سنت، سخن و رفتار و تأیید پیامبر اعظم و اهل بیت طاهرین می‎باشد. 
در این مقاله منظور از «دانش اسلامی» معرفت و علمی است که اوّلاً از دین اسلام، قرآن و سنت منشأ می‌گیرد و قابل إسناد و استناد به این دین است و ثانیاً مرتبط با گزاره‌های هستی‌شناسانه و واقعیت‌های عالم هستی به طور عام و گسترده، اعم از عالم مادّی و غیر مادّی و اعم از علوم عقلی، تجربی، انسانی و غیرانسانی باشد، و اما گزاره‌های دستوری و توصیه‌ای قرآن و سنت به طور مستقیم از این دایره بیرون خواهند بود.  
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">دانش اسلامی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 معرفت حسی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 معرفت تجربی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 معرفت وحیانی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 معرفت عقلانی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 کتاب</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سنت</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://modiriyatfarda.ir/WebUsers/modiryatfarda/UploadFiles/OK/13971126177578-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>