<add><doc><field name="journal_id">10005</field><field name="abstract">وجود تعارضات مخرب و نبود شفافیت و همچنین عدم به‌کارگیری ارتباطات سازمانی به صورت صحیح، چالش­هایی را در اغلب سازمان­ها به وجود آورده است. هدف اصلی این پژوهش، ارزیابی نقش شفافیت سازمانی بر تعارضات سازمانی با میانجیگری ارتباطات سازمانی اثربخش بود. پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردی و برحسب ماهیت، روش انجام و چگونگی به دست آوردن داده­های موردنیاز توصیفی و از نوع پژوهش همبستگی است. جامعة آماری این پژوهش کارکنان سازمان آب منطقه­ای آذربایجان شرقی به تعداد 340 نفر است و نمونه موردمطالعه به روش نمونه‌گیری تصادفی و طبق فرمول کوکران برابر با 181 نفر به دست آمد. پایایی پرسشنامه­ها به روش آلفای کرونباخ و روایی آن‌ها نیز با روش اعتبار محتوا تأیید شد. در بحث آمار استنباطی ابتدا آزمون نرمال بودن داده‌ها انجام شد و سپس فرضیات پژوهش با استفاده از نرم‌افزار لیزرل و به روش تحلیل مسیر مورد تجزیه ‌و تحلیل قرار گرفت. یافته­های این پژوهش نشان داد که شفافیت سازمانی بر کاهش تعارضات سازمانی با میانجیگری ارتباطات سازمانی تأثیر دارد. همچنین شفافیت سازمانی بر ارتباطات سازمانی تأثیر معنی­داری دارد و ارتباطات سازمانی نیز بر کاهش تعارضات سازمانی تأثیرگذار است.  وجود تعارضات مخرب و نبود شفافیت و همچنین عدم به‌کارگیری ارتباطات سازمانی به صورت صحیح، چالش­‌هایی را در اغلب سازمان­ها به وجود آورده است. هدف اصلی این پژوهش، ارزیابی نقش شفافیت سازمانی بر تعارضات سازمانی با میانجیگری ارتباطات سازمانی اثربخش بود. پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردی و برحسب ماهیت، روش انجام و چگونگی به دست آوردن داده­‌های موردنیاز توصیفی و از نوع پژوهش همبستگی است. جامعة آماری این پژوهش کارکنان سازمان آب منطقه­ای آذربایجان شرقی به تعداد 340 نفر است و نمونه موردمطالعه به روش نمونه‌گیری تصادفی و طبق فرمول کوکران برابر با 181 نفر به دست آمد. پایایی پرسشنامه‌­ها به روش آلفای کرونباخ و روایی آن‌ها نیز با روش اعتبار محتوا تأیید شد. در بحث آمار استنباطی ابتدا آزمون نرمال بودن داده‌ها انجام شد و سپس فرضیات پژوهش با استفاده از نرم‌افزار لیزرل و به روش تحلیل مسیر مورد تجزیه ‌و تحلیل قرار گرفت. یافت‌‌ه‌­های این پژوهش نشان داد که شفافیت سازمانی بر کاهش تعارضات سازمانی با میانجیگری ارتباطات سازمانی تأثیر دارد. همچنین شفافیت سازمانی بر ارتباطات سازمانی تأثیر معنی­داری دارد و ارتباطات سازمانی نیز بر کاهش تعارضات سازمانی تأثیرگذار است.</field></doc></add>