<add><doc><field name="journal_id">10033</field><field name="abstract">به‌منظور بررسی بهترین اثر تاریخ، عمق و فاصله کاشت بر خصوصیات رشد و عملکرد زعفران (. Crocus sativus L) در لنگرود گیلان، آزمایشی به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار در شهرستان لنگرود در سال زراعی ۱۳۹۱-۱۳۹۰ اجرا گردید. فاکتورهای آزمایش شامل تاریخ کاشت (A) در سه سطح (۲۵ تیرa ۱:، ۲۵ مردادa ۲: و ۲۵ شهریورa ۳:)، عمق کاشت (B) در دو سطح (سانتی‌متر ۵b ۱: و سانتی‌متر ۱۰b ۲:) و فاصله بوته روی ردیف (C) در دو سطح (سانتی‌متر ۵c ۱: و سانتی‌متر ۱۰c ۲:) در نظر گرفته شد. صفات اندازه‌گیری شده شامل عملکرد کلاله خشک، وزن‌تر گلبرگ، وزن خشک برگ، طول کلاله‌ها، طول گل، تعداد گل در مترمربع و تعداد روز از کاشت تا گلدهی زعفران بود. نتایج نشان داد، اثر فاکتورهای تاریخ کاشت، عمق و فاصله کاشت بر وزن خامه و کلاله، وزن ترگل، تعداد گل در مترمربع و تعداد روز از کاشت تا گلدهی در سطح احتمال ۱درصد معنی‌دار است. اثر فاکتور B (عمق کاشت) بر وزن کلاله و خامه معنی‌دار نشد. همچنین اثر متقابل A×B بر وزن خشک برگ، وزن کلاله و خامه و تعداد روز از کاشت تا گلدهی در سطح احتمال ۵ درصد معنی‌دار شد. اثر متقابل ACبر وزن کلاله و خامه و تعداد گل در مترمربع معنی‌دار بود. اثر متقابل BCتنها بر صفت وزن خشک برگ معنی‌دار شد تاریخ کاشت شهریور و فاصله کاشت ۵ سانتی‌متر (a ۳ c ۱) بیشترین عملکرد کلاله و خامه (۹/۴ کیلوگرم در هکتار) و تعداد گل را (۶۷/۶۴) به همراه داشت. تراکم ۵ × ۲۵ سانتی‌متر بالاترین عملکرد را بر صفت وزن کلاله و خامه و وزن خشک برگ را نشان داد و تاریخ کاشت تیر و فاصله کاشت ۱۰ سانتی‌متر (a ۱ c ۲) کمترین عملکرد کلاله و خامه (۳/۱کیلوگرم در هکتار) و تعداد گل را (۸۳/۱۹) به همراه داشت. بیشترین وزن خشک برگ از اثر متقابل (b ۱ c ۱) عمق کاشت ۵ سانتی‌متر و فاصله کاشت ۵ سانتی‌متر و (a ۱ c ۱) تاریخ کاشت تیر و فاصله کاشت ۵ سانتی‌متر به دست آمد و کمترین وزن خشک برگ از اثر متقابل b ۱ c ۲)) عمق کاشت ۵ سانتی‌متر و فاصله بوته ۱۰ سانتی‌متر و (a ۱ c ۲) تاریخ کاشت تیر و فاصله کاشت ۱۰ سانتی‌متر به دست آمد. پیشنهاد می‌شود در شرایط اقلیمی و خاکی منطقه گیلان، برای به دست آوردن بالاترین عملکرد و دوره بهره‌برداری زعفران در سال اول کشت، از بالاترین تراکم این پژوهش (۸۰ بنه در مترمربع) در عمق ۵ سانتی‌متر در کشت شهریورماه و عمق ۱۰ سانتی‌متر در کشت مردادماه استفاده شود.</field></doc></add>