<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>1</volume>
<number>3</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی نقش گردشگری شهری در توسعه اقتصادی-محیطی شهر بابلسر</title_fa>
	<title>Assessing the Role of Urban Tourism in Economic-Environmental Development of the City of Babolsar</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;امروزه صنعت گردشگری به عنوان یکی از صنایع برتر در حال توسعه، جایگاه خاصی در اقتصاد کشورها داشته و نقش فعال و مؤثری در ارتقای ساختار اجتماعی- فرهنگی و محیطی جوامع میزبان بازی می&#8204;کند. با توجه به اهمیت روزافزون گردشگری در توسعه جوامع انسانی، این پژوهش درصدد است تا از دید مردم و مسئولین شهر بابلسر، تأثیر گردشگری بر توسعه اقتصادی-محیطی شهر را مورد مطالعه و تجزیه و تحلیل قرار دهد. پژوهش حاضر از لحاظ هدف کاربردی و از لحاظ روش تحقیق پیمایشی، توصیفی- همبستگی می&#8204;باشد. داده&#8204;های موردنیاز با استفاده از منابع اسنادی-کتابخانه&#8204;ای و همچنین با به کارگیری پرسشنامه تدوین شده پژوهشگر، بازدید میدانی و مصاحبه با سازمان&#8204;های مرتبط و سرپرست خانوارهای ساکن در شهر بابلسر، گردآوری شده است. نتایج پژوهش با استفاده از آزمون&#8204;های آماری پیرسون و کندال &lt;/span&gt;b&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;، نشان می&#8204;دهد که &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;گردشگری در زمینه اقتصادی، اثرات قابل توجهی داشته و علاوه بر اشتغال&#8204;زایی و درآمدزایی، سبب بالا رفتن قیمت&#8204;ها و سوداگری زمین شده است. در زمینه زیست&#8204;محیطی و کالبدی نیز ورود گردشگران منجر به کاهش اراضی زیرکشت کشاورزی و تغییر کاربری آنها، افزایش خدمات و تسهیلات کالبدی گردشگری، افزایش آلودگی و تخریب محیط&#8204;زیست و سهولت دسترسی به شهر شده است. بنابراین، با برنامه&#8204;ریزی اصولی و تلاش برای استفاده بهینه از ورود گردشگران، می&#8204;توان وضعیت اقتصادی و به تبع آن، وضعیت زیست&#8204;محیطی و کالبدی شهر را بهبود بخشید.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p class=&quot;MsoNoSpacing&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;Nowadays, tourism industry, as one of the premium developing industries, plays an important role in the economy of countries and takes an active and effective part in improving cultural-social and environmental structure of the host country. Considering the increasing importance of tourism in the development of communities, the current research intends to make an investigation into the effect(s) of tourism on economic-environmental development of the city through the lens of the citizens and the officials of the city of Babolsar. The current research is applied, purpose-wise, and is descriptive, correlational, and upon surveying, method-wise. The data has been collected via documents and library sources as well as the researcher-developed questionnaire, observations, and interviews with related organizations and the heads of the households in the city of Babolsar. Upon Pearson Correlation Coefficient and Kendall-b tests, the results show that tourism has significant effects on economy and in addition to employment and income-providing, has resulted in increase in prices and property speculation. Environmentally, tourism has decreased farmlands, changing them into buildings, and increased services, pollution, ecology-destruction, and has made it easier to have access to cities. Thus, via proper planning and efficient utilization of tourists entry, it is possible to improve economy of the city, resulting in improvement in the city&amp;rsquo;s environment.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 12pt&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>گردشگری شهری, گردشگری پایدار, جاذبه‌های گردشگری, توسعه اقتصادی- محیطی, بابلسر</keyword_fa>
	<keyword>urban tourism, sustainable tourism, tourist attractions, economic-environmental development, Babolsar</keyword>
	<start_page>17</start_page>
	<end_page>31</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-16&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Saeid</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Ebrahimnia Samakoush</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سعید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ابراهیم نیا سماکوش</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002086</code>
	<orcid>10031947532846002086</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Allameh Tabataba’i University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اجتماعی و ارتباطات، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران،</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Khaksari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خاکساری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002087</code>
	<orcid>10031947532846002087</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Social Sciences and Communications, Allameh Tabataba’i University, Tehran, Iran </affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اجتماعی و ارتباطات، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Gholamreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Latifi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>غلامرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>لطیفی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002088</code>
	<orcid>10031947532846002088</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Social Sciences and Communications, Allameh Tabataba’i University, Tehran, Iran </affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اجتماعی و ارتباطات، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Damadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دامادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002089</code>
	<orcid>10031947532846002089</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Babol Noshirvani University of Technology, Mazandaran, Iran </affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده مهندسی عمران، دانشگاه صنعتی نوشیروانی بابل، مازندران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
