<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>6</volume>
<number>22</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارائه مدل ارزیابی تکنولوژی پایدار در حوزه حمل‌و‌نقل شهری تهران</title_fa>
	<title>Sustainable Technology Assessment Model in Tehran’s Urban Transportation</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;با توجه به معضلات فعلی شهر تهران در حوزه حمل&#8204;و&#8204;نقل، در این پژوهش سعی شده است نسبت به تدوین مدل &#8204;&#8204;ارزیابی تکنولوژی پایدار در حوزه حمل&#8204;ونقل شهری تهران اقدام گردد. این تحقیق، به روش آمیخته انجام شده و در فاز کیفی با استفاده از اصول نظریه داده&amp;rlm;بنیاد نسبت به شناسایی مؤلفه&#8204;های مهم در ارزیابی تکنولوژی و تدوین مدل پارادایمی اقدام شد و در فاز کمی نیز با استفاده از تحلیل&lt;/span&gt;&amp;lrm;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;عاملی تأییدی، مدل تدوین شده، مورد آزمون قرار گرفت. نتایج تحقیق حاکی از آن بودند که مقوله&#8204;محوری در ارزیابی تکنولوژی پایدار در حوزه حمل&#8204;ونقل شهری تهران، کارکردهای مرتبط با استفاده از تکنولوژی&#8204;های حمل&#8204;ونقل شهری می&lt;/span&gt;&amp;lrm;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;باشد که به واسطه رشد جمعیت و به تبع آن تقاضای روزافزون سفرهای شهری، گسترش حاشیه&#8204;نشینی و مهاجرت&#8204;های آونگی در اطراف تهران و محدود بودن منابع طبیعی، اکولوژیکی و انرژی ایجاد می&#8204;شود. راهبردهایی مانند: برنامه&#8204;ریزی استراتژیک و آینده&#8204;نگر در حوزه حمل&#8204;و&#8204;نقل شهری تهران، ظرفیت&#8204;سنجی حمل&#8204;و&#8204;نقل متناسب با میزان تقاضای سفرهای شهری، ارزیابی انطباق با الزامات، قوانین و مقررات ملی و جهانی، ارزیابی توجیه اقتصادی تکنولوژی پایدار در حوزه حمل&#8204;و&#8204;نقل و امکان ایجاد سرمایه&#8204;گذاری لازم با رویکرد اقتصاد مقاومتی، ارزیابی ملاحظات عملکردی کیفی و فنی تکنولوژی در حوزه حمل&#8204;و&#8204;نقل شهری، ارزیابی و پایش اثرات زیست&#8204;محیطی و آنالیز چرخه حیات تکنولوژی&#8204;های حمل&#8204;و&#8204;نقل، استفاده از انرژی&#8204;های پاک و کم&#8204;کربن در تجهیزات حمل&#8204;ونقل و ... ارائه شدند. راهبردهای بیان شده تحت&#8204; تأثیر ارزش&#8204;ها و فرهنگ جامعه، سطح آگاهی&#8204;ها و درک عمومی&#8204; جامعه از مخاطرات ناشی از تکنولوژی&lt;/span&gt;&amp;lrm;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;های ناپایدار در حوزه حمل&#8204;ونقل، فرهنگ شهرنشینی و رعایت قوانین و مقررات در حوزه حمل&#8204;ونقل توسط مردم و ویژگی&#8204;های تهران از منظر اقلیمی، جمعیتی، جغرافیایی، سیاسی، امکاناتی، زیرساختی و مهندسی و ... هستند. انتظار می&#8204;رود اجرای راهبردهای بیان شده بتواند منجر به رخدادها و پیامدهایی از قبیل: ارتقای جایگاه ایران در رتبه&#8204;بندی&#8204;های بین&#8204;المللی، ارتقای سلامت جسمی، روانی، نشاط و رفاه جامعه و بهره&#8204;وری نیروی کار، استفاده بهینه از امکانات و زیرساخت&#8204;های شهری و تجهیزات حمل&#8204;و&#8204;نقل، ارتقای سطح دانش و نگرش عمومی&#8204; در زمینه استفاده از تکنولوژی&#8204;های پایدار در حمل&#8204;ونقل، رشد اقتصادی &lt;span style=&quot;letter-spacing:-.2pt;&quot;&gt;پایدار، کارآفرینی و اشتغال، کارآمدی و عملکرد مثبت در حوزه حمل&#8204;و&#8204;نقل شهری و محیط&#8204;زیست شهری سالم و بهره&#8204;ور گردد.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:16px;&quot;&gt;Considering the current problems in the field of transportation in Tehran, this paper attempts to develop a sustainable technology assessment model in Tehran&amp;rsquo;s urban transport sector. The research was carried out in a mixed method. In the qualitative phase, using the principles of the data theory of the foundation, identifying the important components in the technology evaluation and compiling the paradigm model, was performed and in the quantitative phase, using the confirmatory factor analysis, the developed model was tested. The results of the study indicated that the topic of assessment of sustainable technology in the urban transport sector of Tehran is related to the use of urban transportation technologies. Due to population growth and consequently the increasing demand for urban travel, the expansion of marginalization and migration around Tehran and limited natural and ecological resources, and energy resources are created. Strategies such as strategic and prospective planning in the urban transport sector of Tehran, capacity of transportation in proportion to the demand for urban travel, assessment of compliance with requirements, national and international regulations, assessment of the economic justification of sustainable technology in the field of transportation and the possibility of creating the necessary investment with the resistance economy approach, evaluation of qualitative and technical functional considerations in the field of urban transport, assessment and monitoring of environmental impacts and life cycle analysis of transportation technologies, the use of clean and low carbon energy in transportation equipment, and so on are suggested. The strategies are influenced by the values and culture of society, the level of knowledge and public understanding of society from the risks of unsustainable technologies in the field of transportation, urbanization culture and observance of laws and regulations in the field of transportation by people and characteristics of Tehran in terms of climatic, demographic, geographical, political, infrastructure, and engineering aspects. It is expected that the implementation of the mentioned strategies could lead to events and consequences such as promoting the status of Iran in international rankings, promoting physical and mental health, vitality and welfare of the society, and labor force productivity, optimal utilization of urban infrastructure and facilities, promoting the level of knowledge and attitudes towards the use of sustainable technologies in transport, sustainable economic growth, entrepreneurship and employment, efficiency and positive performance in the field of urban transport and the environmentally sound and productive urban environment.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>تکنولوژی, پایداری, حمل‌و‌نقل شهری, ارزیابی تکنولوژی, محیط‌زیست, شهر تهران</keyword_fa>
	<keyword>Technology, Sustainability, Urban Transport, Technological Evaluation, Environment, city of Tehran</keyword>
	<start_page>1</start_page>
	<end_page>18</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-86&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Taimoor</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Marjani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>تیمور</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مرجانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004335</code>
	<orcid>10031947532846004335</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Department of Management, Iranian Center for Development Studies (ICDS), Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>پژوهشکده مطالعات توسعه جهاد دانشگاهی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammadreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Pourabedi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پورعابدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004336</code>
	<orcid>10031947532846004336</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Department of Management, Institute of Humanities and Social Studies, Jahad University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات اجتماعی، جهاد دانشگاهی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Leila</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Saaedi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>لیلا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سعیدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004337</code>
	<orcid>10031947532846004337</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Department of Public Administration, Faculty of Management, Islamic Azad University, Tehran West Branch, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران غرب، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Alireza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Minoo</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مینو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>minou.alireza@gmail.com</email>
	<code>10031947532846004338</code>
	<orcid>10031947532846004338</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Institute of Humanities and Social Studies, Jahad University, Tehran, Iran </affiliation>
	<affiliation_fa>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات اجتماعی، جهاد دانشگاهی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
