<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>6</volume>
<number>24</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل نقش حکمروایی خوب شهری بر درآمدهای پایدار گردشگری (مورد مطالعه: شهر مسجدسلیمان)</title_fa>
	<title>An Analysis of Good Governance Role on Sustainable Tourism Revenues (Case: City of MasjedSeleyman)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;راهبردهای مختلفی به&#8204;منظور ارتقای درآمدهای پایدار از طریق حکمروایی خوب شهری مطرح شده است. یکی از راهبردهای مناسب حکمروایی خوب شهری، توسعه گردشگری پایدار به&#8204;منظور دستیابی به درآمدهای پایدار شهری است. گردشگری به&#8204;عنوان دومین صنعت، نقش مهمی در چرخه فعالیت&#8204;های اقتصادی، توسعه اشتغال، کسب درآمد ارزی و مالیاتی، جبران کمبود اعتبارات سایر بخش&#8204;های اقتصادی در شهرهای کوچک و متوسط دارد. هدف این پژوهش، تحلیل نقش حکمروایی خوب شهری بر ارتقای درآمد پایدار شهری از طریق گردشگری در شهر مسجد سلیمان است. روش پژوهش حاضر، آمیخته اکتشافی و با توجه به داده&#8204;ها، از نوع تحقیقات کمی- کیفی و شیوه دستیابی به داده&#8204;ها به&#8204;صورت اسنادی و پیمایشی است. جامعه نمونه ۳۰ نفر از کارشناسان و متخصصان شهری بوده و روش نمونه&#8204;گیری به&#8204;صورت انتخابی و هدفمند است. به&#8204;منظور تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها از آمار استنباطی (آزمون تی&#8204;تک نمونه) در محیط نرم&#8204;افزار SPSS و همچنین جهت وزن&#8204;دهی متغیرهای مدنظر از مدل&#8204;های تصمیم&#8204;گیری چند معیاره ANP و نرم&#8204;افزار Super Decision استفاده شده است. یافته&#8204;ها نشان می&#8204;دهد که در بین متغیرهای حکمروایی خوب شهری مؤثر بر درآمدهای پایدار شهری، شاخص&#8204;های تجهیز زیرساخت&#8204;ها، امکانات و تسهیلات ویژه برای جلب سرمایه&#8204;گذاری خصوصی در گردشگری، بیشترین وزن را دارد و شاخص برابر بودن همه سهام&#8204;داران در مقابل منافع و طرح&#8204;ها و پروژه&#8204;های توسعه گردشگری، کمترین وزن را گرفته است. نتایج تحلیلی از بررسی متغیرهای حکمروایی خوب شهری که می&#8204;تواند در افزایش درآمد پایدار شهری از طریق گردشگری مؤثر باشد مورد توجه نبوده است. دلایل این وضعیت عدم&#8204;برنامه&#8204;ریزی مناسب برای زیرساخت&#8204;های گردشگری، تسهیلات ناکافی برای جلب سرمایه&#8204;گذاری بخش خصوصی (با امتیاز ۰/۱۳۲)، نارسایی مشوق&#8204;های لازم برای سرمایه&#8204;گذاران بخش خصوصی در گردشگری (۰/۹۸) ضعف در مدیریت یکپارچه شهری از جمله سیاست&#8204;های توسعه گردشگری و عدم نظارت کافی بر عملکرد مدیریت شهری و نهادهای محلی(۰/۰۱۶) است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:16px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;Various strategies have been proposed to promote sustainable incomes through good urban governance. One of the good strategies for good urban governance is the development of sustainable tourism in order to achieve sustainable urban incomes. Tourism as the second industry plays an important role in the cycle of economic activity, employment development, currency and tax revenue, and compensation for the lack of credit for other sectors of the economy in small and medium-sized cities. The purpose of this research is to analyze the role of good urban governance in promoting sustainable urban tourism through tourism in Masjed Soleyman city. The method of this research is mixed-exploratory and according to the data, it is quantitative and qualitative research and data access method is documentary and survey. The population of the sample is 30 urban experts and the sampling method is selective and targeted. In order to analyze the data, inferential statistics (sample t-test) was used in SPSS software and also for weighting the variables considered by multi-criteria decision-making models ANP and Super Decision software were used. The findings indicate that among the good urban governance variables that have an impact on sustainable urban incomes, the indicators for equipping the infrastructure, and facilities for attracting private investment in tourism is the most important and the index of equality of all shareholders against the benefits and plans of tourism development, has taken the lowest weight. The analytical results of the study of good urban governance variables that could be effective in increasing sustainable urban tourism through tourism have not been considered. The reasons for this unsatisfactory state of tourism infrastructure are inadequate facilities for attracting private sector investment (with a score of 0.12), lack of incentives for private sector investors in tourism (0.98), weakness in integrated urban management, including tourism development policies and lack of sufficient supervision over the performance of urban management and local institutions (0.016).&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>حکمروایی خوب شهری, درآمد پایدار, صنعت گردشگری, شهر مسجدسلیمان</keyword_fa>
	<keyword>good urban governance, sustainable revenue, tourism industry, Masjed Seoleyman</keyword>
	<start_page>63</start_page>
	<end_page>79</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-106&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shamai</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شماعی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shamai@khu.ac.ir</email>
	<code>10031947532846004744</code>
	<orcid>10031947532846004744</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Department of Geography and Urban Planning, Kharazmi University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Saeid </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Yousofi Babadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سعید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>یوسفی بابادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004745</code>
	<orcid>10031947532846004745</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Kharazmi University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
