<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>6</volume>
<number>23</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>استخراج و تحلیل ریسک بازدهی صنعت انبوه‌سازی، املاک و مستغلات (براساس روش ارزش در معرض ریسک مبتنی بر رهیافت مارکوف) </title_fa>
	<title>An extraction and Analysis of the Return Risk of Real Estate Industry, (Based on Value at Risk Based on Markov Approach)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;امروزه هر اقدامی جهت سرمایه&#8204;گذاری در فعالیت&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;های اقتصادی، نیازمند آگاهی و دسترسی به برخی مؤلفه&#8204;های مربوط به آن فعالیت می&#8204;باشد. یکی از مؤلفه&#8204;های مهم در سرمایه&#8204;گذاری، آگاهی از میزان ریسک بازدهی سرمایه&#8204;گذاری با توجه به بازدهی انتظاری در آن فعالیت می&#8204;باشد. یکی از مهم&#8204;ترین حوزه&#8204;های سرمایه&#8204;گذاری در کشور، سرمایه&#8204;گذاری در بخش مسکن می&#8204;باشد که می&#8204;تواند به&#8204;صورت مستقیم یا غیرمستقیم (از طریق بازارهای مالی) صورت گیرد. در این رابطه اهمیت آگاهی از میزان ریسک در سرمایه&#8204;گذاری غیرمستقیم در بخش مسکن با توجه به ماهیت بازارهای مالی بیش&#8204;از پیش ضروری می&#8204;باشد. علی&#8204;رغم اهمیت آگاهی از میزان ریسک، در سال&#8204;های گذشته، روش&#8204;های ارائه شده برای اندازه&#8204;گیری کمی آن توسعه چندانی نداشته است؛ ازاین&amp;rlm;رو در این پژوهش تلاش شده الگوی جدیدی برای اندازه&#8204;گیری ریسک بازدهی سهام شرکت&#8204;های فعال در صنعت انبوه&#8204;سازی، املاک و مستغلات ارائه گردد که نه تنها قادر است بخش عمده&#8204;ای از نواقص روش&#8204;های جاری را پوشش دهد، بلکه می&#8204;تواند ریسک بازدهی سهام شرکت&#8204;ها را در حالت&#8204;های مختلف به&#8204;صورت کمی استخراج کند. الگوی حاضر براساس روش ارزش در معرض ریسک و با بهره&#8204;گیری از فرایند رژیمی مارکوف بر اساس روش&#8204;های پارامتریک طراحی شده است. این سازوکار علاوه&#8204;بر در نظر گرفتن انتقالات رژیمی ریسک، براساس مجموعه&#8204;ای از مدل&#8204;ها طراحی شده است که انواع مختلفی از توابع توزیع نرمال و غیرنرمال را بر پایه رفتارهای متقارن و نامتقارن درنظر می&#8204;گیرد. نتایج تحقیق نشان دادند که بازدهی سهام شرکت&#8204;های فعال در حوزه مسکن از انتقالات رژیمی تبعیت می&#8204;کنند و از توزیع &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;GED&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt; بر پایه مدل&#8204;های نامتقارنی برخوردار است.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:16px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;Today, any attempt to invest in any economic activity, requires the knowledge and access to some components of its activities. One of the important components of investment is knowledge about investment risk according to the expected return in that activity. One of the main areas of investment in the country is investment on housing, which could take place directly or indirectly (through financial markets). In this regard, the importance of awareness of the risk in indirect investment on the housing sector considering to the nature of the financial markets is more necessary. But despite the importance of knowledge about risk, quantification methods developed for the past few years have not had much development. Therefore in this research we proposed a new model for measuring the share return risk of companies in real estate industry. This model is not only able to cover much of the shortcomings of current methods, but also able to extract the risk of stock returns in different states. The present model has been designed based on the &amp;quot;value at risk&amp;quot; and using the Markov process on parametric methods. This mechanism, in addition to taking into account the risk regime transfers is designed based on a set of models that they have got a variety of normal and abnormal distribution functions based on symmetric and asymmetric behavior. The results showed that the return of the company&amp;rsquo;s stock in housing sector follows form regime transfers and has got the GED distribution based on asymmetrical models.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>ریسک, خانواده GARCH, فرایند زنجیره مارکوف, صنعت انبوه‌سازی, املاک و مستغلات</keyword_fa>
	<keyword>GARCH family risk, Markov chain process, real estate industry</keyword>
	<start_page>35</start_page>
	<end_page>54</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-96&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mahdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Zolfaghari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ذوالفقاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>M.zolfaghari@modares.ac.ir</email>
	<code>10031947532846004493</code>
	<orcid>10031947532846004493</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Department of Economics, Tarbiyat Modarres University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Fatemeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Faghihiyan</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فاطمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فقیهیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004494</code>
	<orcid>10031947532846004494</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Central Tehran Branch, Islamic Azad University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
