<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری </title>
<link>http://www.iueam.ir</link>
<description>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری - مقالات نشریه - سال 1394 جلد4 شماره13</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1394/12/11</pubDate>

					<item>
						<title>ارزش‌گذاری اقتصادی خدمات تفریحی و تعیین میزان تمایل بازدیدکنندگان به پرداخت هزینه برای بازدید از اماکن گردشگری شهری (مطالعه موردی باغ گل‏های شهر اصفهان)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=312&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;شهرها دارای جاذبه &amp;rlm;های گردشگری فراوانی می&amp;rlm; باشند و همواره، گردشگران زیادی را به سوی خود جذب می&amp;rlm; کنند؛ لذا توسعه گردشگری شهری و مدیریت خردمندانه آن، نیازمند برنامه &amp;rlm;ریزی است. با توجه به اهمیت گردشگری در اقتصاد شهری و ایجاد اشتغال، ارزش&#8204;گذاری اقتصادی خدمات گردشگری شهری، از جایگاه خاصی در مدیریت شهری برخوردار است. باغ گل&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;ها، از مناطق گردشگری مهم شهر اصفهان می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;باشد؛ لذا، ارزش&#8204;گذاری تفریحی آن می&amp;rlm;تواند در پیش&#8204;بینی نیازها و توسعه گردشگری در اصفهان مؤثر باشد. هدف از مطالعه حاضر، برآورد ارزش تفریحی باغ گل&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های اصفهان و تعیین میزان تمایل به پرداخت بازدیدکنندگان برای آن، با روش ارزش&#8204;گذاری مشروط است. داده &amp;rlm;های این مطالعه، از طریق پرسشنامه با مصاحبه حضوری از 110 نفر و با استفاده از روش نمونه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;گیری تصادفی از بازدیدکنندگان منطقه جمع&#8204;آوری شده&#8204;اند. برای اندازه&#8204;گیری میزان&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt; WTP &lt;/span&gt;افراد از الگوی لاجیت، استفاده شد و پارامترها براساس روش حداکثر راست نمایی برآورد شده&amp;rlm; اند. همچنین برای استخراج مبالغ پیشنهادی، از روش دوگانه دوبعدی استفاده شده است. با توجه به ضرایب برآوردی، متغیرهای درآمد و سن به ترتیب تأثیر مثبت و منفی بر&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt; WTP &lt;/span&gt;داشته و میزان تمایل به پرداخت بانوان نسبت به آقایان بیشتر است. میانگین تمایل به پرداخت افراد برای استفاده تفریحی از باغ گل&#8204;ها، 4752/49 ریال برای هر فرد است&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مصطفی بنی اسدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی اثربخشی دوره‌های تخصصی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران بر اساس مدل پاتریک</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=313&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;آموزش، ابزار مطمئنی برای سرمایه&#8204;گذاری در منابع انسانی است.&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;شهرداری تهران به عنوان نهادی که رسالت آن، خدمت&#8204;رسانی به مردم می&#8204;باشد، عهده&#8204;دار مأموریت خطیر آموزش و بهسازی کارکنانی است که باید در راستای خدمت&#8204;رسانی به شهروندان تلاش کنند. حساسیت این امر در حوزه&#8204;هایی که به مسائل مالی و اقتصادی می&#8204;پردازند، به مراتب بیشتر می&#8204;باشد. نکته قابل توجه اینجاست که فقط آموزش به خودی خود سودمند نیست، مگر از آموزش&#8204;های ارائه شده، ارزشیابی به عمل آید و مشخص شود که آموزش&#8204;ها، اثربخشی لازم را داشته&#8204;اند. &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;در این تحقیق که از لحاظ هدف، کاربردی و از لحاظ روش، توصیفی- پیمایشی می&#8204;باشد، &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;اثربخشی هفت دوره تخصصی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران در سال 1393 ارزیابی شده است. جامعه آماری این تحقیق، کلیه کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران به تعداد 227 نفر می&#8204;باشد که تعداد 143 نفر با روش تصادفی ساده به عنوان نمونه دردسترس که در این دوره&#8204;ها شرکت کرده&#8204;اند، انتخاب شده&#8204;اند و همچنین مدیران مستقیم آنها 36 نفر هستند. ابزار گردآوری داده&#8204;ها، پرسشنامه محقق&#8204;ساخته براساس مدل کرک&#8204;پاتریک می&#8204;باشد که روایی آن از نظر اساتید و خبرگان در حوزه آموزش و پایایی آن با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ، تأیید شده است. برای تحلیل داده&#8204;های جمع&#8204;آوری شده از آزمون &lt;/span&gt;t&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; تک نمونه&#8204;ای برای سه سطح اول، سوم و چهارم (واکنش، تغییر رفتار و نتایج) و از آزمون &lt;/span&gt;t&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; دو گروه همبسته برای سطح دوم (یادگیری حاصل شده) استفاده شده است. نتایج به&#8204;دست آمده از تحقیق نشان می&#8204;دهند در هر چهار سطح ارزیابی مدل پاتریک که عبارتند از: واکنش کارکنان نسبت به دوره&#8204;های آموزشی، یادگیری حاصل شده از دوره&#8204;های آموزشی، تغییرات رفتاری در کارکنان و تغییرات در عملکرد سازمان، دوره&#8204;های آموزشی تخصصی برگزارشده ویژه کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران در سال 1393، اثربخشی مناسبی داشته&#8204;اند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سیدمحسن طباطبایی مزدآبادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی میزان انطباق فضایی نابرابری‌های اجتماعی– اقتصادی در نواحی هشت‌گانه شهر یزد</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=314&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;روند شهری شدن در کشورهای در حال توسعه، با عدم&#8204;تعادل&#8204;های خدماتی، پراکنش جمعیت و رشد بی&#8204;قواره شهری مواجه بوده است؛ به&#8204;طوری که ناپایداری به&#8204;وجود آمده از این رشد ناموزون، به شکل عدم&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;تعادل&#8204;های فضایی- اجتماعی با نمودهای فقر شهری، اسکان و اشتغال غیررسمی و آلودگی&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های زیستی، نمایان شده است. تحقیق حاضر، به بررسی نابرابری&#8204;های اجتماعی و فضایی موجود در مناطق و نواحی مختلف شهر یزد و چگونگی ارتباط آنها با یکدیگر پرداخته است. روش تحقیق، توصیفی- تحلیلی بوده و داده&#8204;های لازم، از طریق روش کتابخانه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;ای و عمدتاً با استفاده از اطلاعات طرح تفصیلی سال 1388 شهرستان یزد گردآوری شده&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;اند. رتبه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;بندی مناطق و نواحی شهر یزد از لحاظ توسعه اجتماعی، با استفاده از 15 شاخص و با بهره&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;گیری از روش تاپسیس و تاکسونومی نشان داد که منطقه 3 و ناحیه 3-2 در رتبه اول و منطقه 2 و ناحیه 2-1، در رده آخر قرار گرفته&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;اند. انتخاب میانگین قیمت زمین به عنوان معیاری برای ارزیابی نابرابری اقتصادی میان نواحی مختلف شهر و مقایسه این شاخص با استفاده از آزمون&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt; ANOVA &lt;/span&gt;بیانگر این نکته بود که میان نواحی مختلف شهر یزد از این نظر تفاوت وجود دارد؛ به&#8204;طوری که ناحیه 3-2 بالاترین ارزش و ناحیه 1-1 کمترین ارزش را به خود اختصاص داده&#8204;اند. آزمون همبستگی بین میزان توسعه اجتماعی نواحی و ارزش زمین در آنها که با استفاده از ضریب همبستگی پیرسون انجام شد، نشانگر رابطه معنادار و مثبت بین این دو متغیر بوده است. لذا ما شاهد افزایش ارزش زمین به موازات افزایش توسعه&#8204;یافتگی اجتماعی در نواحی مختلف شهر یزد می&#8204;باشیم&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سمانه ایرجی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تأثیر پروژه‎های عمرانی چهار سال اخیر در تحول مدیریت اقتصاد شهری و رضایتمندی شهروندان (مطالعه موردی: شهروندان قزوینی)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=315&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;امروزه فضاهای عمومی شهری، ضرورتی اساسی در برنامه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های توسعه شهری یافته&#8204;اند که این امر، حکایت از نقش این فضاها در تقویت وجهه فرهنگی- اجتماعی شهر دارد. به عبارتی، فرهنگ، الگوهای رفتاری را به وجود می&#8204;آورد و الگوهایی رفتاری، تعیین&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;کننده و بیان&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;کننده چگونگی استفاده مردم از فضاها می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;باشند؛ پس طبیعی است که نحوه استفاده از این فضاهای عمومی در فرهنگ&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های مختلف، متفاوت باشد. ماهیت و چگونگی فعالیت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;هایی که در فضاهای شهری صورت می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;گیرند را می&#8204;توان به دو عامل اساسی فرهنگ و محیط (خصوصیات فضایی- مکانی) نسبت داد. جامعه آماری تحقیق نیز تمامی شهروندان ساکن شهر قزوین می&#8204;باشند که از مزایای این پروژه&#8204;ها در چند سال اخیر بهره برده&#8204;اند و نمونه&#8204;های آماری، از طریق مصاحبه و گزارش از 425 شهروند قزوینی به&#8204;دست آمده است. این پژوهش از لحاظ هدف، کاربردی- توسعه&#8204;ای و از لحاظ روش پژوهش، توصیفی- تحلیلی و پیمایشی است. روش تجزیه&#8204;وتحلیل اطلاعات نیز با استفاده از روش&#8204;های کیفی به خصوص معیارها و زیرمعیارهای رضایتمندی از شهروندان می&#8204;باشد. هدف این مقاله، بررسی پروژه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های عمرانی چهار سال اخیر و تأثیر آن بر مدیریت و تحول اقتصاد شهری و رضایتمندی شهروندان می&#8204;باشد. نتایج تحقیق نشان دادند که سیاست&#8204;های کلان، رضایت شهروندان و هویت&#8204;بخشی به شهر، سه متغیر اساسی در احداث پروژه&#8204;های عمرانی هستند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>راشد صفوی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تعیین خط فقر خانوارهای شهری استان آذربایجان‌شرقی با استفاده از سیستم مخارج خطی</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=316&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;اندازه&#8204;گیری فقر در هر جامعه، می&#8204;تواند روند تحولات فقر در آن جامعه را قابل فهم ساخته و تصویری از این تحولات را در طول زمان ارائه دهد. در نتیجه، دولت قادر به هدف&#8204;گذاری و اتخاذ تصمیمات مناسب و انجام اقدامات لازم خواهد بود. در این راستا مطالعه آماری فقر و تجزیه&#8204;وتحلیل آن در سطح استان می&#8204;تواند راهنمایی برای برنامه&#8204;ریزان برای کاهش فقر باشد. در این مقاله، خط فقر مناطق شهری استان آذربایجان&#8204;شرقی&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;با بهره&#8204;گیری از روش سیستم مخارج خطی پویا با فرض شکل&#8204;گیری عادات و با استفاده از روش رگرسیون&#8204;های به ظاهر نامرتبط تکراری طی دوره 1380 تا 1390 برآورد شده و برای این برآورد، از مؤلفه&#8204;های&lt;/span&gt; هشت گروه کالایی شامل: خوراک، پوشاک، مسکن، ملزومات، بهداشت و درمان، حمل&#8204;ونقل و ارتباطات، تفریح و تحصیل و گروه سایر، به همراه شاخص قیمت آنها که توسط مرکز آمار ایران انتشار یافته، استفاده شده است. نتایج به&#8204;دست آمده از برآوردها که با استفاده از نرم&#8204;افزارهای STATA &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;و &lt;/span&gt;Eviews &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;حاصل شده&#8204;اند، نشان می&#8204;دهند که در طول دوره مورد بررسی، فقر در مناطق شهری استان آذربایجان شرقی، با نرخ رشد متوسط 23&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;درصد&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; روندی کاملاً صعودی دارد. درصد خانوارهای شهری زیر خط فقر استان به طور متوسط 50 درصد است و شاخص&#8204;های&lt;/span&gt; شکاف فقر و شدت فقر به ترتیب با مقدار متوسط 42 &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;درصد&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; و 23 درصد در انتهای دوره کاهش یافته&#8204;اند. بنابراین با توجه به نتایج به&#8204;دست آمده برای شاخص&#8204;های فقر، می&#8204;توان گفت اگرچه سیاست&#8204;های فقرزدایی طی دوره ده&#8204;ساله مورد مطالعه تحقیق، تا حدودی باعث بهبود وضعیت رفاهی در بین افراد فقیر شده است؛ اما با این حال، طی این دوره تعداد افرادی که به زیر خط فقر رفته&#8204;اند، افزایش قابل&#8204;توجهی یافته است. یکی از دلایل عمده این افزایش، می&#8204;تواند&lt;/span&gt; روند افزایشی حرکت قیمت&#8204;ها باشد که راه&amp;lrm;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;حل مقابله با آن مهار تورم توسط دولت است.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حسین میرزائی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنجش مؤلفه‌های اقتصادی شهر بر روی رضایتمندی و جابه‌جایی مسکونی خانوار (نمونه مورد مطالعه: محله نارمک تهران)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=317&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;تحقق رضایتمندی در محیط&#8204;های سکونتی، از عوامل متعددی شکل می&#8204;گیرد که یکی از این عوامل، مؤلفه&#8204;های اقتصادی شهر می&#8204;باشد. شاخص&#8204;های اقتصادی در کنار سایر مؤلفه&#8204;های کالبدی، فرهنگی، اجتماعی و غیره، در ارزیابی ساکنان از محیط&#8204;های سکونتی&#8204;شان، بر میزان جذب و نگهداشت جمعیت در بافت&#8204;های شهری، مؤثر هستند و به عنوان یکی از عوامل مهم تأثیرگذار بر انگیزه خانوار به منظور جابه&#8204;جایی سکونتی مطرح می&#8204;شوند. هدف این مقاله، ارزیابی مؤلفه&#8204;های اقتصادی بر روی رضایتمندی سکونتی و تأثیر آن بر جابه&#8204;جایی خانوار در محله نارمک با توجه به سابقه آن در شهر تهران می&#8204;باشد. همچنین این مقاله با استفاده از روش توصیفی- تحلیلی، به جمع&#8204;آوری اطلاعات پرداخته و با توجه به حجم نمونه، 375 پرسشنامه تهیه شد. تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها نیز با استفاده از نرم&#8204;افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt; و شاخص &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CSM&lt;/span&gt; انجام شدند. نتایج تحقیق بیانگر رضایت افراد از مؤلفه&#8204;های دسترسی، حمل&#8204;ونقل و امنیت در محدوده و نارضایتی پایین ساکنین از واحدهای مسکونی، خدمات و تسهیلات در محله می&#8204;باشد که این مسائل سبب شده 59/2 درصد تمایل به جابه&#8204;جایی و 40/8 درصد عدم&#8204;تمایل به جابه&#8204;جایی مسکونی با وجود مشکلات حاضر باشند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>لعلا جهانشاهلو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شاخص زیست‌پذیری در محیط‌های شهری (مطالعه موردی: بخش مرکزی شهر مقدس قم)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=318&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;بهبود شرایط زندگی در محیط&#8204;های شهری علاوه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;بر افزایش میزان جذابیت آنها، بستر مناسبی را برای دستیابی به اهداف کلان توسعه پایدار فراهم می&amp;lrm;کند. با این وجود، رشد شتابان شهرنشینی و دیگر مسائل مرتبط با توسعه شهری، موجب شده تا بر مشکلات این سکونتگاه&#8204;ها افزوده شود. این وضعیت نیز در بسیاری از شهرهای ایران که با پیامدهای رشد شتابان شهری و نبود منابع مالی و انسانی کافی در فرایند مدیریت دست به گریبان هستند، به خوبی قابل درک است. از این رو، پژوهش حاضر می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;کوشد تا ضمن شناسایی مشخصه&#8204;های جوامع شهری زیست&#8204;پذیر، وضعیت زیست&#8204;پذیری بخش مرکزی شهر قم را ارزیابی کند و به این پرسش پاسخ دهد که این محدوده از نظر شاخص&amp;lrm;های زیست&#8204;پذیری چه وضعیتی دارد؟ روش این پژوهش، از نوع توصیفی&amp;ndash; تحلیلی و همچنین بررسی&#8204;های اسنادی، پیمایشی و میدانی؛ از جمله فنون و تدابیر اتخاذ شده در این پژوهش می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;باشد. براساس یافته&#8204;های پژوهش باید سیاست&#8204;هایی برای تمرکززدایی فعالیت&#8204;ها، تغییر در سیاست&#8204;های توسعه مبتنی بر خودرو&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;محوری، تلاش برای تثبیت ساکنان قدیمی منطقه (نوسازی، افزایش کیفیت خدمات محله) و از این قبیل موارد، اتخاذ شود تا کیفیت زندگی در این بخش از شهر بهبود یابد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی‌اصغر عیسی‌لو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شناسایی و تعیین ابعاد الگوی مدیریت گردشگری شهر تهران</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=319&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;گردشگری به&#8204;عنوان یک پدیده مدرن، دارای ماهیتی اقتصادی است و برای کشورهایی که از این ظرفیت برخوردارند، نقش و اهمیت ویژه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;ای دارد. هدف اصلی این پژوهش، شناسایی و تعیین ابعاد الگوی مدیریت گردشگری شهر تهران براساس نظر مدیران، کارشناسان و خبرگان حوزه گردشگری، با استفاده از الگوی سه&#8204;شاخگی است که به&#8204;منظور طراحی و تدوین الگوی مدیریت گردشگری شهری، متناسب با شرایط اقتصادی، اجتماعی- فرهنگی، سیاسی و زیست&#8204;محیطی شهر تهران انجام شده است. این پژوهش از لحاظ ماهیت، در گروه تحقیقات کمّی قرار می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;گیرد و از نظر هدف، کاربردی است که به شیوه توصیفی- پیمایشی انجام شده است. برای گردآوری داده&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های اولیه، پس از مطالعه مبانی نظری و ادبیات موضوع گردشگری، ابزار سنجش به شکل پرسشنامه بسته&#8204;پاسخ؛ شامل 55 گویه در مقیاس پنج&#8204;گزینه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;ای لیکرت، طراحی شده است. روایی پرسشنامه، از نوع روایی صوری و روایی محتوا بوده و برای سنجش پایایی، از ضریب آلفای کرونباخ استفاده شده که مقدار آن، 0/94 برآورد شده است. نمونه آماری، 400 نفر از خبرگان دانشگاهی، مدیران و کارشناسان فعال در حوزه گردشگری در شهر تهران هستند که تعداد 371 پرسشنامه معتبر از آنها گردآوری شد. در این پژوهش، سه فرضیه، مطرح و برای تجزیه&#8204;وتحلیل داده&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;ها، از روش تحلیل عاملی و مدل&#8204;یابی معادلات ساختاری استفاده شده است. نتایج حاصل از تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها، نشان داده&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;اند عوامل تأثیرگذار بر الگوی مدیریت گردشگری شهری تهران، در سه بعد ساختاری، محیطی و محتوایی قرار می&#8204;گیرند و طراحی الگوی سه بعدی مدیریت گردشگری شهری مبتنی بر الگوی سه&#8204;شاخگی، می&#8204;تواند مبنایی مناسب برای سیاست&#8204;گذاری و برنامه&#8204;ریزی گردشگری شهر تهران باشد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمود ضیایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مقایسه شاخص‌های تأثیرگذار در طبقه‌بندی پروژه‌های شهری شهرداری تهران با سایر شهرهای منتخب </title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=320&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;بدون شک، نحوه و چگونگی تأمین منابع مالی برای پروژه&#8204;های مورد نظر در هر سطح از نهادهای موجود، به ویژگی&#8204;های آن پروژه بستگی دارد؛ از این&#8204;رو شاخص&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;ها و استانداردهای تعریف شده و به&amp;lrm;کار گرفته شده باید با خصوصیات و ویژگی&#8204;های هر پروژه، تناسب و همپوشانی داشته باشند. در واقع هر پروژه با توجه به ویژگی&#8204;های آن، طبقه&#8204;بندی و براساس این معیار، ابزارهای مالی متناسب با آن تعیین می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;شود. در این مقاله، پروژه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های شهری، طبقه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;بندی شده و نیز عوامل مؤثر بر این طبقه&#8204;بندی در پروژه&#8204;های شهری، شناسایی شده&#8204;اند و از این نظر، شهرداری تهران با چند شهر بزرگ، مقایسه می&#8204;شود. برای بررسی این موضوع با توجه به تفکیک انواع پروژه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های شهرداری به مأموریت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های مختلف، با استفاده از تحلیل &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ANOVA&lt;/span&gt;، به بررسی برابری تأمین مالی خارجی پروژه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های شهری با مأموریت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های حمل&#8204;ونقل، خدمات شهری و سایر مأموریت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;ها پرداخته شده است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;با شناسایی بهتر و تأکید بر ویژگی&#8204;های پروژه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های شهری شهرداری تهران و مقایسه آن با سایر شهرهای منتخب جهان؛ از جمله سئول، شانگهای، کوالالامپور، نیویورک، لندن، استانبول می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;توان به تأمین مالی بهتر برای پروژه&#8204;های شهری شهرداری تهران دست یافت. با توجه به نتایج به&#8204;دست آمده، در تهران فرض برابر بودن &#8204;میزان تأمین مالی خارجی پروژه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های شهرداری&#8204;ها با مأموریت خدمات شهری در شهر تهران با سایر شهرهای مورد نظر رد نمی&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>شکرالله بنار</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نگرش سیستمی به بودجه‌ریزی شهرداری‌‌ها در شرایط اعمال سیاست‌‌های تعدیل قیمت‌‌های انرژی</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=321&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;اجرای قانون هدفمندسازی یارانه&#8204;&#8204;ها، درآمد&#8204;ها و هزینه&#8204;&#8204;های شهرداری را به صورت مستقیم و غیرمستقیم، تحت&#8204;تأثیر قرار داده و خواهد داد. بر این اساس، مطالعه آثار طرح مذکور بر منابع درآمدی و هزینه&#8204;&#8204;های شهرداری&#8204;&#8204;های کشور با نگرش سیستمی، برای بودجه&#8204;ریزی شهرداری&#8204;&#8204;ها اهمیت بسزایی دارد. بر اساس مدل&#8204;&#8204;های داده- ستانده می&#8204;توان آثار سیاست&#8204;&#8204;های تعدیل قیمت&#8204;&#8204;های انرژی را بر جریان درآمدی و هزینه&#8204;های شهرداری&#8204;&#8204;های کشور، مورد ارزیابی سیستمی قرار داد. آنچه مسأله را تا حدی پیچیده می&#8204;کند تطبیق مقوله&#8204;&#8204;های هزینه&#8204;های شهرداری&#8204;&#8204;هاست.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;افزایش قیمت حامل&#8204;&#8204;های انرژی مستقیماً از طریق افزایش درآمد&#8204;های حاصل از عوارض مربوط به سوخت و برق، می&#8204;تواند منجر به افزایش درآمد حاصل از قانون مالیات بر ارزش&#8204;افزوده برای شهرداری&#8204;&#8204;ها شود. به منظور برآورد تأثیر اجرای مرحله اول قانون بر این آیتم درآمدی، مصارف و قیمت حامل&#8204;&#8204;های انرژی در سال&#8204;&#8204;های قبل و بعد از هدفمندی، مورد استفاده قرار گرفت. با داشتن اطلاعات قیمت و مصرف قبل و بعد از هدفمندسازی، این امکان فراهم شد که افزایش ارزش ریالی مصرف حامل&#8204;&#8204;های انرژی مختلف در سال مورد نظر، محاسبه شود و سپس میزان افزایش عوارض ناشی از هر سوخت برای تمامی شهرداری&#8204;&#8204;ها و دهیاری&#8204;&#8204;های کشور با استفاده از رقم حاصله و نیز با اعمال نرخ&#8204;&#8204;های اخذ عوارض مربوط به شهرداری&#8204;&#8204;ها (مشخص شده در قانون مالیات بر ارزش&#8204;افزوده) محاسبه گردد. با استفاده از مدل قیمت مبتنی بر جدول داده- ستانده می&#8204;توان تأثیر تعدیل قیمت&#8204;&#8204;های انرژی بر تورم محصولات مختلف را شبیه&#8204;سازی کرد. مبتنی بر تورم حاصله در کالا&#8204;ها و خدمات کل اقتصاد می&#8204;توان افزایش هزینه شهرداری&#8204;&#8204;ها را محاسبه نمود. این نوع شبیه&#8204;سازی، مبتنی بر نگرش سیستمی خواهد بود و کلیه آثار مستقیم و غیرمستقیم، در آن لحاظ می&#8204;شود. بودجه&#8204;ریزی شهرداری&#8204;&#8204;ها مبتنی بر نگرش مزبور، بودجه متوازن را نتیجه خواهد داد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهدی صادقی شاهدانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
