<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>2014</YEAR>
<VOL>2</VOL>
<NO>5</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>158</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی کارایی نسبی پروژه‌های مسکن مهر با استفاده از تکنیک تحلیل پوششی داده‌ها (DEA) (مطالعه شهرهای بالای 25 هزار نفر استان سیستان و بلوچستان)</TitleF>
		<TitleE>Evaluating Relative Efficiency of Mehr Housing Projects via Data Envelopment Analysis (DEA) Technique (The Case of Cities of Sistan and Balouchestan Province with Population of more than 25000)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>طرح مسکن مهر، یکی از پروژه&#8204;های عظیم عمرانی است که مقادیر چشمگیری از منابع مادی و فیزیکی و تعداد قابل توجهی منابع انسانی را به خود اختصاص داده و هدف آن رفع مشکل مسکن هموطنان می&#8204;باشد. اندازه&#8204;گیری میزان کارایی نسبی این طرح می&#8204;تواند معیار مناسبی جهت ارزیابی آن باشد. از این&#8204;رو در تحقیق حاضر، میزان کارایی نسبی شهرهای بالای 25 هزار نفر استان سیستان و بلوچستان در اجرای پروژه&#8204;های مسکن مهر، در فاصله زمانی ابتدای سال 1387 تا انتهای سال 1390 با استفاده از تکنیک تحلیل پوششی داده&#8204;ها (DEA) و در قالب مدل BCC خروجی&#8204;محور، اندازه&#8204;گیری شده &#8204;است. در این تحقیق، متغیرهای مورد استفاده به عنوان ورودی، عبارتند از: منابع انسانی، منابع فیزیکی و منابع مالی. تعداد واحدهای مسکونی ساخته شده و میزان اشتغال&#8204;زایی حاصل از این طرح نیز به عنوان خروجی در نظر گرفته شده&#8204;اند. یافته&#8204;های این مطالعه نشان می&#8204;دهند که اجرای پروژه&#8204;های مسکن مهر، در شهرهای چابهار، خاش، زاهدان و کنارک، کارا بوده و در شهرهای ایرانشهر، زابل و سراوان، ناکارا بوده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Mehr housing project is one of the large-scale developmental projects which commenced with the aim of easing housing shortage of the fellow countrymen, while spending a huge amount of financial, physical, and a large number of human resources. Now, measuring the extent of the relative efficiency of this project is an appropriate index for its evaluation. Thus, in the current research, the extent of the efficiency of the cities of Sistan and Balouchestan Province with population of more than 25000 in implementing Mehr housing projects over the period of 2008-2011 was measured utilizing Data Envelopment Analysis (DEA) Technique via output-based BCC model. The variables, used as input, were human resources and physical and financial resources, and the outputs were the number of finished buildings and the extent of employment resulting from such a project. The results indicate that Mehr housing project was efficient in such cities as Chabahar, Khash, Zahedan, and Konarak and inefficient in Iranshahr, Zabol, and Saravan.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>14</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>میلاد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>وفادار اصغری</Family>
				<NameE>Milad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Vafadar Asghari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Sistan and Baluchestan, Zahedan, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>باقر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کرد</Family>
				<NameE>Bagher</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kord</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Sistan and Baluchestan, Zahedan, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حبیب‌الله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سالارزهی</Family>
				<NameE>Habibollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Salarzehi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Sistan and Baluchestan, Zahedan, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Mehr housing project</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>evaluating relative efficiency</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Data Envelopment Analysis (DEA) Technique</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>CCR model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>BCC model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مسکن مهر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارزیابی کارایی نسبی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل پوششی داده‌ها</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل CCR</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل BCC</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی و پیش‌بینی گسترش افقی شهر قزوین با تأکید بر تغییرات کاربری اراضی، طی دوره (2011-1986)</TitleF>
		<TitleE>Evaluating and Predicting Horizontal Expansion of the City of Qazvin Emphasizing the Land-Use Changes from 1986 to 2011</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه گسترش افقی بی&#8204;رویه شهرها یکی از معضلات کشور ماست که در اثر اهمیت فزاینده شهرها و تمرکز جمعیت در آنها به وجود آمده است. مشکلات شهرهای کشور ما، در هم تنیدگی کالبدی، اقتصادی، اجتماعی و زیست&#8204;محیطی ناشی از گسترش افقی بی&#8204;برنامه می&#8204;باشد. با وجود تمامی مشکلات، این واقعیت را نیز باید قبول کرد که رشد و گسترش افقی شهرها امری اجتناب&#8204;ناپذیر است. این تحقیق، از نوع توصیفی- تحلیلی می&#8204;باشد و گسترش کالبدی- فضایی شهر قزوین و تغییرات کاربری اراضی آن را مورد تجزیه و تحلیل قرار داده است. ارزیابی روند گسترش فیزیکی شهر و آگاهی از الگوهای تغییرات کاربری اراضی و به&#8204;کارگیری نتایج آن، در برنامه&#8204;ریزی&#8204;های آینده شهر ضروری می&#8204;باشد. با توجه به اینکه در حال حاضر، تکنیک سنجش از دور، بهترین وسیله برای پایش تغییرات محیطی و استخراج کاربری&#8204;های اراضی می&#8204;باشد که بیشترین سرعت و دقت را دارد، در پژوهش حاضر از تصاویر ماهواره&#8204;ای لندست سال&#8204;های 1986 و 2011 منطقه مورد مطالعه، استفاده شده و با استفاده از تکنیک&#8204;های پردازش تصاویر ماهواره&#8204;ای و سیستم اطلاعات جغرافیایی، مورد ارزیابی و تحلیل قرار گرفته&#8204;اند. نتایج حاصل از بررسی تصاویر ماهواره&#8204;ای، حاکی از آن است که مساحت ساخته شده شهر قزوین از 29/1645 هکتار در سال 1986 به 73/3428 هکتار در سال 2011 رسیده که بر اساس مدل هلدرن، نقش عامل جمعیت 36/58 درصد و رشد نامتوازن شهری 64/41 درصد بوده است که از عوامل مهم تغییرات کاربری اراضی در منطقه مورد مطالعه می&#8204;باشند.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Nowadays, irregular horizontal expansion of the cities is one of the nation&#8217;s major problems, having been given way to as a result of ever-increasing importance attached to the cities and their population concentration. The problems of the cities are the intertwined structural, economic, social, and environmental factors resulting from irregular horizontal expansion. However, despite difficulties, it should be reiterated that the horizontal expansion of the cities is indispensable. The current research is descriptive-analytical and has investigated and analyzed spatial-structural expansion of the city of Qazvin as well as land-use changes in it. Evaluating the process of physical expansion of the city and being aware of models of land-use changes and making use of the obtained results are important in the city&#8217;s future planning. Regarding the fact that, currently, Remote Sensing technique is the best method of monitoring environmental changes and identifying land-uses, which also enjoys the highest speed and the most accuracy, the current research has used the images of Landsat from 1986 to 2011, having been evaluated and analyzed via satellite-images processing techniques and GIS. The results indicate that the constructed area of the city of Qazvin has increased from 1645.29 Hectares in 1986 to 3428.73 Hectares in 2011. According to Holdern Model, such an increase is mainly due to population factor (%58.36) and unbalanced urban expansion factor (%41.64), which are among the important factors in land-use changes in the very city.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>15</FPAGE>
			<TPAGE>27</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>اصغر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>تیموری</Family>
				<NameE>Asghar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Teimouri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Humanities, University of Zanjan, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ولی‌الله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ربیعی‌فر</Family>
				<NameE>Valiollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rabieifar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Urban Development, Faculty of Architecture and Urban Development, University of Art, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرامرز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هادوی</Family>
				<NameE>Faramarz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hadavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Geography, Post-Graduate Center, Payame Noor University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هادوی</Family>
				<NameE>Mohammadreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hadavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of  Geography, Faculty of Earth Sciences, Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>horizontal expansion</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>land use</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>satellite images</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>city of Qazvin</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Holdern Model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>گسترش افقی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کاربری اراضی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تصاویر ماهواره‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر قزوین</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل هلدرن</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر سطوح ارزیابی بر بهبود کیفیت دوره‌های آموزشی شهرداری تهران با رویکرد ارتقای عملکرد اقتصادی</TitleF>
		<TitleE>The Effect of Evaluation Levels on Improving the Quality of Training Courses by Tehran Municipality with an Approach to Promoting Economic Function</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>برگزاری دوره&#8204;های آموزشی در هر سازمانی، از جمله مسائل مهم مرتبط با سرمایه انسانی است که بر ابعاد مختلف عملکرد؛ از جمله عملکرد اقتصادی، تأثیرگذار می&#8204;باشد. نظام آموزش هر سازمان نیاز به بازخورد و بررسی دارد تا نواقص آن برطرف گردد و بهره&#8204;وری دوره&#8204;های برگزار شده بالاتر رفته و توجیه و صرفه اقتصادی داشته باشد. در این راستا ارزیابی دوره&#8204;های آموزشی می&#8204;تواند کمک شایانی نماید. هدف از این تحقیق، بررسی تأثیر سطوح ارزیابی بر بهبود کیفیت دوره&#8204;های آموزشی برگزار شده برای کارشناسان مالی شهرداری تهران می&#8204;باشد. جامعه آماری این تحقیق را کلیه کارشناسان مالی شهرداری تهران تشکیل می&#8204;دهند که تعداد 143 نفر به عنوان حجم نمونه و به صورت تصادفی انتخاب شده&#8204;اند. ابزار گردآوری اطلاعات در این تحقیق، پرسشنامه می&#8204;باشد که با استفاده از روش&#8204;های استاندارد، پایایی و روایی آن، مورد تأیید قرار گرفته است. جهت تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها از آزمون T-student و برای رتبه&#8204;بندی، از آزمون فریدمن استفاده شده است. نهایتاً مشخص گردید هر پنج سطح ارزیابی آموزش بر روی بهبود کیفیت دوره&#8204;های آموزشی، اثرگذار می&#8204;باشد. همچنین نتایج به دست آمده از آزمون فریدمن نشان داده&#8204;اند که سه سطح ارزیابی تغییرات رفتاری در شغل، شناسایی نتایج کلیدی آموزش و محاسبه بازگشت سرمایه (ROI)، اولویت اول تا سوم را به خود اختصاص می&#8204;دهند؛ به عبارتی، نتایج به دست آمده از این سه نوع ارزیابی، بیانگر تأثیر بیشتر دوره&#8204;های آموزشی برگزار شده می&#8204;باشد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Organizing training courses in each organization is among the important issues related to human capital which has effects on different aspects of function such as economic function. Training system of each organization requires feedback and investigation so that the drawbacks whereof could be resolved and the efficiency of the very courses increases and they become much more economical. Hence, to this end, evaluation of training courses can play a vital role. The current research aims at investigating the effect of evaluation levels on improving the quality of training courses for the staff at finance department of Tehran municipality. The population was all the staff at finance department of Tehran municipality from among whom 143 participants were randomly selected. The data was collected by means of a questionnaire the reliability and validity of which were estimated to be significant. To analyze the collected data and for ranking, Student&#8217;s T-test and Friedman Test was utilized, respectively. The results indicate that all the five levels of evaluation of training courses have significant effects on improving the quality whereof. Besides, the results obtained from Friedman test indicate that the three levels of evaluating behavioral changes at work, identifying key results of training, and estimating Return on Investment (ROI) were ranked one to three, respectively in other words, the results obtained from such three levels of evaluation bear witness to the significant effect of the very courses.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>29</FPAGE>
			<TPAGE>38</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدپور زرندی</Family>
				<NameE>Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadpour Zarandi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Science and Culture University and the Head of Iran Urban Economics Scientific Association</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>داود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دانش‌جعفری</Family>
				<NameE>Davoud</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Danesh Jafari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Allameh Tabataba’i University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>گشتاسب</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مظفری</Family>
				<NameE>Goshtasb</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mozaffari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Education and Psychology, Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>طباطبایی مزدآبادی</Family>
				<NameE>Seyyed Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Tabatabaei Mozdabadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Allameh Tabataba’i University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>evaluation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>training</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>levels of evaluating training</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>training quality</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tehran municipality</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>economic function</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارزیابی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سطوح ارزیابی آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کیفیت آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهرداری تهران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عملکرد اقتصادی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل روابط بین شاخص‌های شناسایی بافت فرسوده و شاخص‌های توسعه پایدار شهری مشهد مقدس</TitleF>
		<TitleE>Analyzing the Relationship between the Indices of Identifying the Worn-out Textures and Indices of Urban Sustainable Development in the City of Mashhad</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>بین شاخص&#8204;های شناسایی بافت فرسوده و توسعه پایدار شهری، روابط تنگاتنگی وجود دارد؛ از این&#8204;رو، مقاله حاضر با هدف بررسی رابطه بین شاخص&#8204;های شناسایی بافت فرسوده و توسعه پایدار در بافت&#8204;های فرسوده اطراف حرم مطهر امام رضا(ع) با استفاده از تحلیل همبستگی کانونی به منظور تعیین هم&#8204;تغییری دو مجموعه متغیر، انجام گرفته است. برای دستیابی به این هدف، با روش&#8204; پیمایشی و ابزار پرسشنامه محقق&#8204;ساخته، در سه گروه نمونه&#8204;ای مالکین از بافت خارج شده (گروه A) (201 نفر)، در حال واگذاری (گروه B) (70 نفر) و سایر مالکین (گروه C) (170 نفر) اطلاعات لازم، گردآوری شده و پس از انجام اندازه&#8204;گیری&#8204;های مربوطه، نتایج با نرم&#8204;افزار Statistica 8 مورد تجزیه و تحلیل آماری قرار گرفته&#8204;اند. 

نتایج به دست آمده از تحلیل همبستگی کانونی نشان داد که ترکیب خطی مناسبی بین مجموعه متغیرهای کانونی وجود دارد و زمانی که به ترتیب در گروه نمونه&#8204;ای A و B، شاخص ناپایداری (X1) بافت با میزان 65/0- و در گروه C، شاخص نفوذناپذیری&#160;&#160;(X2)به اندازه 96/0- کاهش می&#8204;یابند، در گروه A، شاخص اقتصادی خانوار (Y3) به اندازه 59/0، در گروه B، شاخص کالبدی- فنی (Y1) به اندازه 77/0 و در گروه C، شاخص اقتصادی (Y3) به اندازه 87/0 افزایش می&#8204;یابند و این نشان می&#8204;دهد که شاخص&#8204;های شناسایی بافت، از نظر ناپایداری و سپس نفوذناپذیری، همخوانی بهتری در افزایش یا کاهش شاخص&#8204;های توسعه پایدار اقتصادی و کالبدی- فنی دارند و در مقایسه با سایر متغیرهای کانونی، بیشترین نقش را در ایجاد اولین ضریب همبستگی کانونی و در اصل در کیفیت توسعه پایدار شهری اطراف حرم مطهر داشته&#8204;اند.&#160;&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>There is a significantly strong relationship between identifying the worn-out city texture and urban sustainable development thus, the current article aimed at investigation the extent of relationship between the indices of identifying the worn-out textures and those of sustainable development in the area around the holy shrine of Imam Reza (PBUH) through Canonical Correlation Analysis in order to determine the covariance of the two mentioned varied groups. To this end, via survey method and researcher-developed questionnaire, the required data were collected from such three groups as group A, i.e. the owners whose property is out of texture (n= 201), group B, i.e. those who are transferring their property (n=70), and group C, other property owners (n=170) and the collected date were statistically analyzed by means of the software Statistica 8. The results obtained from Canonical Correlation Analysis indicated that there is a proper linear link between the set of canonical variables. While in groups A and B, the index of texture unsustainability (X1) with an amount equal to -0.65 and in group C, the index of impassability (X2) reduced with an amount equal to -0.96, in group A, the household economic index (Y3), in group B, technical-structural index (Y1), and in group C, economic index (Y3) increase to the amount 0.59, 0.77, and 0.87, respectively. Therefore, the results show that the indices of texture identification, both sustainability- and impassability-wise, enjoy better concordance with the increase or decrease in the indices of economic and structural-technical sustainable development, and comparing with other canonical variables, play much more role in the first Canonical Correlation Coefficient, i.e. in the quality of urban sustainable development around the holy shrine.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>39</FPAGE>
			<TPAGE>52</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>امیر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فرهادیان</Family>
				<NameE>Amir</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Farhadian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Economics, Faculty of Economics, Yerevan State Agrarian University, Yerevan, Armenia</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ناجی میدانی</Family>
				<NameE>Aliakbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Naji Meidani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Economic and Administrative Sciences, Ferdowsi University, Mashhad, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>هاروتیان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هاروتیانیان</Family>
				<NameE>Haroutian</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Haroutianian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Economics, Faculty of Economics, Yerevan State Agrarian University, Yerevan, Armenia</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>indices of indentifying worn-out texture</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>sustainable development indices</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>canonical correlation coefficient</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>city of Mashhad</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شاخص‌های شناسایی بافت فرسوده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شاخص‌های توسعه پایدار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ضریب همبستگی کانونی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مشهد مقدس</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>جایگاه شهر قشم در توسعه اقتصاد منطقه‌ای</TitleF>
		<TitleE>The Role of Qeshm City in the Regional Economy Development </TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ایران به واسطه جزایر مهمی همچون کیش و قشم، از موقعیت راهبردی ویژه&#8204;ای در خلیج &#8204;فارس برخوردار می&#8204;باشد؛ لذا تحلیل نقش و جایگاه اقتصادی و توسعه&#8204;ای این قبیل پهنه&#8204;ها در توسعه منطقه&#8204;ای کشور، مهم به نظر می&#8204;رسد. هدف اصلی این مقاله، بررسی و تحلیل جایگاه قشم در توسعه منطقه&#8204;ای می&#8204;باشد. تحقیق از نوع کاربردی است و داده&#8204;های مورد نیاز، از نتایج آخرین سرشماری رسمی نفوس و مسکن کشور در سال 1390 گردآوری شده&#8204;اند. روش انجام پژوهش، توصیفی&#8204;&#8204;-&#8204; تحلیلی می&#8204;باشد که با استفاده از مدل&#8204;های ضریب مکانی، روش کشش&#8204;پذیری، روش ترسیمی طولی ایزارد، &#8204;روش ژرژ&#8204; شابو و تونی&#8204;گارنیه انجام شده است. یافته&#8204;ها نشان می&#8204;دهند که قشم در بخش خدمات، خودکفا می&#8204;باشد و نرخ اشتغال واقعی 84/91 درصد و نقش غالب شهر، بازرگانی است. بر اساس روش ایزارد، قشم در هر سه بخش اقتصادی، بالاتر از سطح منطقه بوده است ولی در سطح ملی، وضعیت پایین&#8204;تری دارد؛ بنابراین حصول به جایگاه برتر در سطح ملی و منطقه&#8204;ای، مستلزم تدوین و اجرای طرح&#8204;های راهبردی و توجه خاص سطح کلان تصمیم&#8204;گیری کشور به ظرفیت&#8204;های نهفته و بی&#8204;نظیر این جزیره می&#8204;باشد.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Thanks to such important islands as Kish and Qeshm, Iran has gained a strategic position in the Persian Gulf therefore, analyzing the economic and developmental role of such regions seems important in the regional development of the nation. The current article aims at investigating and analyzing the role of Qeshm in regional development. The research is applied, type-wise, and the data were collected from the results of the last population and housing census in 2011. The research method was descriptive- analytical wherein Location Quotient model, Elasticity Index, Izard Longitudinal Data Analysis, and the methods of Georges Chabot and Tony Garnier were utilized. The results show that Qeshm is self-dependant in service section and the real rate of employment is 91.84 percent and the orientation of the island is commerce and trading. Upon the Izard method, Qeshm Island is generally above the average level of the region in the three sections of economy however, it is below average on national scale. Therefore, attaining a better position at national and regional level requires devising and implementing strategic plans and that the nation&#8217;s decision makers pay special attention to unique potentials of the very island</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>53</FPAGE>
			<TPAGE>67</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رحیم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سرور</Family>
				<NameE>Rahim</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sarvar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Science Faculty, Islamic Azad University, Shahre Rey Branch, Rey, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدعلی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خلیجی اسکویی</Family>
				<NameE>Mohammad Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khaliji Oskouei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Art and Architecture, Islamic Azad University, Science and Research Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>regional development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>space</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>regional economy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>regional models</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Qeshm</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه منطقه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فضا</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اقتصاد منطقه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل‌های منطقه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>قشم</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ساماندهی بافت قدیمی محله ساغری‌سازان کلان‌شهر رشت و ارائه راهکارهای‌آن ‌با رویکرد نو‌شهرگرایی</TitleF>
		<TitleE>Restoration of the Old Texture of Sagharisazan Neighborhood in the Metropolis of Rasht and Suggesting Methods with a New-Urbanism Approach</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف پژوهش حاضر، ساماندهی محلات قدیمی با رویکرد نوشهرگرایی در بافت تاریخی شهر رشت (محله ساغری&#8204;سازان) می&#8204;باشد. روش پژوهش، توصیفی &#8204;ـ&#8204; تحلیلی بوده و از مطالعات میدانی، تکنیک پرسشنامه و همچنین مطالعات اسنادی استفاده شده است. ابتدا مبانی نظری تحقیق در دو بخش بافت&#8204;های فرسوده و نوشهرگرایی تشریح می&#8204;شود. در ادامه پس از تدوین فرایند برنامه&#8204;ریزی راهبردی، قلمروی مکانی پژوهش در بخش محیطی، تاریخی، اجتماعی، اقتصادی و کالبدی، مورد بررسی قرار می&#8204;گیرد. در مرحله بعد، چشم&#8204;انداز، مأموریت&#8204;ها و اهداف کلان و خرد محله تدوین می&#8204;گردد و سپس با بهره&#8204;گیری از تکنیک SWOT نقاط قوت، ضعف، فرصت&#8204;ها و تهدیدها تحلیل و براساس ماتریس ارزیابی عوامل داخلی و خارجی، راهبردهای ساماندهی محله تدوین می&#8204;شود. در مرحله آخر، محله ساغری&#8204;سازان با توجه به اصول نوشهرگرایی طراحی و راهبردها و برنامه&#8204;های اجرایی، مورد بررسی قرار می&#8204;گیرد. نتایج نشان می&#8204;دهند که 57 درصد از ساکنان، دریافت تسهیلات بانکی برای نوسازی را برگزیده&#8204;اند و تنها 8 درصد با رویکرد تجمیع موافق هستند، همچنین میزان رضایت بیش از 50 درصد ساکنین از محله مذکور، در سطح کم و خیلی&#8204;کم قرار دارد. در این زمینه، کمبود فضای سبز و عرض نامناسب معابر، از جمله مهمترین مشکلاتی است که ساکنین به آن اشاره کرده&#8204;اند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The current research aims at restoring old neighborhoods with a new-urbanism approach in the old texture of the city of Rasht, i.e. Sagharisazan Neighborhood. The research method was descriptive-analytical and of field research methods, questionnaire technique and also library research were utilized. At first, theoretical underpinnings of the study in two sections of old textures and new urbanism are explicated. Then, following devising strategic planning process, situational territory of the study in environmental, historical, social, economic, and structural sections is investigated. Next, the vision, missions, and macro- and micro-objectives of the neighborhood are developed, and, then, utilizing SWOT technique, strengths, weaknesses, opportunities, and threats are analyzed and according to the evaluation matrix of internal and external factors, the strategies for neighborhood restoration are worked out. Eventually, Sagharisazan Neighborhood is investigated with regard to the principles of new-urbanism, planning, strategies, and operational plans. The results indicate that 57 percent of the residents opted for taking loans from banks for restoration and only 8 percent of them agree with aggregation approach. Besides, the satisfaction level of more than 50 percent of the residents was at low or very low level. Lack of green area and inappropriate width of the passageways were among the main problems the residents pointed to.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>69</FPAGE>
			<TPAGE>87</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>باقری‌نیا</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bagherinia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>, Faculty of Architecture and Art, The University of Gilan, Rasht, Gilan, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نادر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زالی</Family>
				<NameE>Nader</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zali</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>, Faculty of Architecture and Art, The University of Gilan, Rasht, Gilan, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زارعی</Family>
				<NameE>Majid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zarei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Architecture and Urban Development, Imam Khomeini International University, Qazvin, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>restoration</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>strategic planning</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>historical texture</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>new-urbanism</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Sagharisazan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ساماندهی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>برنامه‌ریزی راهبردی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بافت تاریخی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نوشهرگرایی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ساغری‌سازان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>سنجش میزان اعتماد اجتماعی شهروندان به مدیریت شهری تهران با استفاده از روش تاپسیس فازی</TitleF>
		<TitleE>Evaluating the Extent of Social Trust the Citizens Build in Tehran Urban Management via Fuzzy Topsis Method</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>شرایط و تحولات فرهنگی و اجتماعی جامعه ایران و اهمیت اعتماد در تعاملات اجتماعی شهروندان در چند سال اخیر، موضوع بررسی اعتماد به افراد، اقشار و سازمان&#8204;ها را بسیار حائز اهمیت کرده است. مدیریت شهری و به معنای خاص، شهرداری، به&#8204;عنوان یکی از بزرگترین نهادهای اجتماعی هنگامی می&#8204;تواند از کارایی و بهره&#8204;وری بیشتری برخوردار باشد که اعتماد شهروندان را به&#8204;عنوان سرمایه اجتماعی و معنوی، کسب نموده و از آن در مسیر تحقق اهداف سازمانی و توسعه شهری استفاده نماید. با توجه به اینکه مدیریت شهری به&#8204;عنوان متولی اداره شهرها یکی از اجزای اصلی مدرنیته است، بررسی اعتماد در این حوزه، اهمیت ویژه&#8204;ای می&#8204;یابد. مسأله اصلی&#8204; که در این پژوهش به آن پرداخته می&#8204;شود، سنجش و رتبه&#8204;بندی مناطق شهرداری تهران از لحاظ میزان اعتماد اجتماعی به مدیریت شهری به روش تاپسیس فازی&#160;است. جامعه پژوهش، مناطق 22گانه شهر تهران بوده است. نمونه پژوهش، شهروندان 18 ساله و بالاتر ساکن در شهر تهران بوده&#8204;اند و&#160;حجم نمونه آماری با استفاده از فرمول کوکران به دست آمده و به منظور افزایش دقت پژوهش 400 نفر تعیین&#8204;گردید که از 22 منطقه تهران به نسبت جمعیت هر منطقه با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری خوشه&#8204;ای انتخاب شدند. ابزار گردآوری داده&#8204;ها، پرسشنامه چهار قسمتی محقق&#8204;ساخته بوده که پایایی و روایی آن، مورد سنجش و تأیید قرار گرفت. نتایج نشان دادند که ساکنان منطقه 11 شهرداری تهران، جایگاه اول را در اعتماد به مدیریت شهری در سطح مناطق 22گانه شهر تهران دارا می&#173;باشند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Iran&#8217;s social and cultural conditions and changes and the importance of trust in citizens&#8217; social interactions over the recent years have foregrounded the issue of probing the extent of trust in individuals, groups, and organizations. Urban management, particularly municipality, as one of the largest social institutions, can enjoy much more efficiency and productivity provided that it wins citizens&#8217; trust, as social and intangible capital, utilizing it for actualizing organizational purposes and urban development. Due to the fact that urban management, as the section responsible for managing cities, is one of the integral parts of modernity, investigating the extent of trust in this domain bears significant importance. The major theme of the current research is evaluating and ranking the districts of Tehran municipality according to the extent of social trust in urban management upon Fuzzy Topsis method. The research population was the 22 districts of the city of Tehran and the samples were at least the 18-year-olds residing the city. Utilizing Cochran formula, sample size was estimated and to ensure accuracy of the data, 400 participants were involved from the very districts and according to the ratio of the population of each district through Cluster sampling method. To collect data, a quadripartite questionnaire, the validity and reliability of which were found to be significant, was utilized.&#160; The results indicate that the residents of the district 11 of Tehran municipality are ranked first in the extent of trust in urban management among the other districts.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>89</FPAGE>
			<TPAGE>101</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>میرزا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عبدالرسول فلاح‌زاده ابرقوئی</Family>
				<NameE>Mirza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Abdolrasoul Fallahzadeh Abarghouei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management and Economics, Islamic Azad University, Science and Research Branch of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>منیره</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زارع رئیس‌آبادی</Family>
				<NameE>Monireh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zare Reisabadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management and Accounting, Allameh Tabataba’i University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ابراهیم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حاجیانی</Family>
				<NameE>Ebrahim</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hajiani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Imam Baqir (as), Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>trust</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>citizens</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tehran</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Fuzzy Topsis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اعتماد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهروندان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر تهران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تاپسیس فازی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>سنجش میزان رضایت‌مندی شهروندان تهرانی از خدمات و کارکنان شهرداری تهران</TitleF>
		<TitleE>Evaluating the Extent of the Satisfaction of Citizens of Tehran with Services and the Staff of Tehran Municipality</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>رضایت مشتری، میزان مطلوبیتی است که مشتری به دلیل خصوصیات مختلف محصول یا خدمات، کسب می&#8204;کند و موجب وفاداری مشتریان می&#8204;گردد و در نتیجه، افزایش شهرت، اعتبار و سودآوری را به دنبال دارد. در &#8204;این تحقیق که هدف اصلی آن بررسی میزان رضایت&#8204;مندی شهروندان تهرانی از خدمات و کارکنان شهرداری تهران می&#8204;باشد، سعی گردیده با بهره&#8204;گیری از ادبیات موجود در حوزه رضایت مشتریان، میزان رضایت شهروندان تهرانی، مورد سنجش قرار&#8204; گیرد. اطلاعات مورد نیاز برای انجام این پژوهش، از دو روش کتابخانه&#8204;ای و میدانی جمع&#8204;آوری شده&#8204;اند. جامعه آماری در این پژوهش، شهروندان تهرانی که از خدمات شهرداری به نوعی استفاده می&#8204;کنند، می&#8204;باشد. با توجه به جامعه آماری، روش نمونه&#8204;گیری در این پژوهش، روش تصادفی خوشه&#8204;ای است. با استفاده از فرمول کوکران، تعداد نمونه آماری، 384 نفر انتخاب گردیده است. پس از جمع&#8204;آوری داده&#8204;های مربوط به پرسشنامه پژوهش، اطلاعات، در نرم&#8204;افزار تحلیل آماری&#160;SPSS پردازش&#8204;شده و سپس، عملیات تجزیه و تحلیل، صورت گرفته است. برای توصیف داده&#8204;های به&#8204;دست آمده از پرسشنامه، از شاخصه&#8204;های آمار توصیفی از قبیل: فراوانی، درصد، میانگین و انحراف معیار و در بخش آمار استنباطی نیز برای تجزیه و تحلیل سؤالات و فرضیه&#8204;های پژوهش، از آزمون&#8204;های t تک گروهی، آزمون رتبه&#8204;بندی فریدمن، t گروه&#8204;های مستقل و آزمون تحلیل واریانس چند متغیره، استفاده شده است. یافته&#8204;ها در این پژوهش نشان می&#8204;دهند که میزان رضایت کلی شهروندان از خدمات و کارکنان شهرداری در شهر تهران، بالاتر از حد متوسط می&#8204;باشد.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Customer satisfaction is the extent of favorability a customer receives as a result of different features of a product or service and brings about customer loyalty, and, then, popularity and profit. In the current research, aiming at investigating the extent of the satisfaction of Tehran citizens with services and the staff of Tehran municipality, attempts have been made to evaluate the extent of satisfaction of the very citizens via utilizing the current body of knowledge and literature on customer satisfaction. The data were collected from library and field sources and the population was the citizens who made use of any type of municipality services. The sampling method lent itself to random cluster sampling. Utilizing Cochran formula, sample size was decided to be 384 participants. Following collecting the data by means of the questionnaire, they were fed into the SPSS and analyzed descriptively in terms of frequency, percentage, mean, and standard deviation, and inferentially in terms of one-sample t-test, Friedman test, independent-samples t-test, and multiple analysis of variance. The results indicate that the citizens&#8217; general satisfaction with the services and staff of Tehran municipality is above average.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>103</FPAGE>
			<TPAGE>117</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدباقر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جعفرنژاد هتکه‌لویی</Family>
				<NameE>Mohammadbagher</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jafarnejad Hatkelouei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Humanities, Islamic Azad University, Science and Research Branch of Yazd, Yazd, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اسلامی</Family>
				<NameE>Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Eslami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Humanities, Islamic Azad University, Science and Research Branch of Yazd, Yazd, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>علوی‌راد</Family>
				<NameE>Abbas</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Alavirad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Abarkouh Branch, Abarkouh, Yazd, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>citizens’ satisfaction</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban services</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>municipality staff</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>metropolis of Tehran</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایت شهروندان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خدمات شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارکنان شهرداری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کلان‌شهر تهران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مطالعه آسیب‌های اجتماعی ناشی از حاشیه‌نشینی در منطقه 19 شهرداری تهران از دیدگاه مدیران شهری</TitleF>
		<TitleE>An Investigation into Social Harms Originating in Squatter Settlement in the District 19 of Tehran Municipality from Urban Managers’ Perspective</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>حاشیه&#8204;نشینی در کلان&#8204;شهر تهران به واسطه فضای کالبدی و روابط اجتماعی در آن، آسیب&#8204;های اجتماعی خاصی را در پی دارد. بنابراین مدیریت کلان&#8204;شهری چون تهران مستلزم شناخت آسیب&#8204;های اجتماعی ناشی از حاشیه&#8204;نشینی و ارائه راهکارهایی برای بهبود و کاهش آنهاست تا زندگی در این کلان&#8204;شهر، رضایت&#8204;بخش&#8204;تر شود. هدف اصلی این تحقیق، مشخص کردن انواع آسیب&#8204;های اجتماعی ناشی از حاشیه&#8204;نشینی از دیدگاه مدیران شهری در منطقه 19 شهرداری تهران و اهداف فرعی پژوهش، اولویت&#8204;بندی آسیب&#8204;های اجتماعی و دلایل بروز آنها و ارائه سازوکارهای بهبود و کاهش آن می&#8204;باشد. روش تحقیق در این پژوهش، توصیفی- تحلیلی و روش گردآوری اطلاعات، اسنادی- پیمایشی، مبتنی بر پرسشنامه است. حوزه پژوهش، منطقه 19 شهرداری تهران و جامعه آماری 20 نفر از مدیران منطقه 19 می&#8204;باشد که نمونه آماری آن 12 نفر به صورت نمونه&#8204;گیری غیرتصادفی در نظر گرفته شده است. داده&#8204;های پرسشنامه با استفاده از نرم&#8204;افزار SPSS و به دو روش آمار توصیفی و استنباطی، تجزیه&#8204;وتحلیل شده&#8204;اند. نتایج کلی و یافته&#8204;های تحقیق بیانگر آن است که مدیران منطقه 19، خاستگاه آسیب&#8204;های اجتماعی را مسائل خانوادگی و اقتصادی می&#8204;دانند و بیکاری، اعتیاد و تکدی&#8204;گری را به&#8204;عنوان مهمترین آسیب&#8204;ها معرفی می&#8204;نمایند. فقر و طلاق با رتبه دو و پنج، در بخش دلایل بروز آسیب&#8204;های اجتماعی، از مهمترین دلایل هستند. در مورد سازوکار بهبود، علاوه بر محور توجه به نیازهای اقتصادی، مفاهیمی مرتبط با مدیریت کنترلی شهری و فعالیت&#8204;های فرهنگی و افزایش آگاهی حاشیه&#8204;نشینان، به چشم می&#8204;خورد. این مفاهیم را مدیران منطقه 19 با بیان راهکارهایی از قبیل آموزش و فعالیت&#8204;های فرهنگی ارائه نموده&#8204;اند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Squatter settlement in the metropolis of Tehran, due to its specific structural atmosphere and social relations, has particular social harms in consequence. Thus, the managerial bodies of such a metropolis are to be cognizant of the social harms resulting from squatter settlement and to put forward solutions for reducing such a phenomenon so that life quality increases in the city of Tehran. The current research, firstly, aims at identifying types of squatter settlement-induced social harms in the district 19 of Tehran municipality from urban managers&#8217; perspective and, then, prioritizes social harms, identifies the main drives behind, and offers solutions for reducing them. The research method was descriptive-analytic and data collection procedure was survey-based through a questionnaire. The research was conducted in the district 19 of Tehran municipality and the population comprised 20 of the managers of the very district from among whom 12 were non-randomly selected. Utilizing SPSS, the collected data were descriptively and inferentially analyzed. The results indicated that the very managers attribute social harms to family and economic issues and unemployment, addiction, and beggary are reported as the main social harms. Poverty and divorce, ranked two and five in the hierarchy, are considered to be the main causes of social harms. Among the solutions, in addition to satisfying economic needs, issues related to urban controlling management, cultural activities, and increasing the awareness of the squatter settlers are counted important. The very managers suggest the mentioned issues via some solutions as training and cultural activities.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>119</FPAGE>
			<TPAGE>137</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مجتبی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امیری</Family>
				<NameE>Mojtaba</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amiri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سیدموسی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پورموسوی</Family>
				<NameE>Seyyed Mousa</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Pourmousavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Imam Hossein (as) University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>منصوره</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادقی</Family>
				<NameE>Mansoureh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadeghi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>squatter settlement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>social harms</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tehran municipality</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban managers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حاشیه‌نشینی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آسیب اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهرداری تهران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیران شهری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>نقش شهرهای کوچک‌اندام در‌ تعادل ناحیه‌ای استان آذربایجان‌شرقی</TitleF>
		<TitleE>The Role of Small-Sized Cities in the Regional Equilibrium of East Azerbaijan Province</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه شهرهای کوچک،&#8204; نقش&#8204;&#8204; و جایگاه خاصی در توزیع جمعیت، توزیع یکسان و عادلانه انواع فعالیت&#8204;های اقتصادی و اجتماعی، تقلیل نا&#8204;برابری&#8204;های منطقه&#8204;ای و در نهایت، تعادل ناحیه&#8204;ای و توازن در سیستم شهری-&#160;منطقه&#8204;ای دارند. هدف این مقاله، تحلیل نقش شهرهای کوچک&#8204;اندام در تعادل ناحیه&#8204;ای شبکه شهری استان آذربایجان&#8204;شرقی می&#8204;باشد. نوع تحقیق، کاربردی-&#160;توسعه&#8204;ای بوده و جامعه آماری آن شامل کلیه نقاط شهری استان است. اطلاعات مورد نیاز پژوهش از سرشماری&#8204;های عمومی نفوس و مسکن طی سال&#8204;های 1390-1335 مرکز آمار ایران، استانداری، سالنامه&#8204;های آماری، ادارات و سازما&#8204;ن&#8204;های مختلف، جمع&#8204;آوری شده &#8204;است. همچنین جهت تعیین میزان تعادل سیستمی منطقه، از مدل&#8204;های کمّی؛ از قبیل رتبه- اندازه، ضریب آنتروپی، درجه نخست شهری، ضریب کشش&#8204;پذیری، تغییر سهمی و ضریب مکانی استفاده&#8204; شده &#8204;است. 

در سال 1390، استان آذربایجان&#8204;شرقی دارای پنج شهر کوچک&#8204;اندام (50-25 هزار نفر جمعیت) بود که حدود 075/0 جمعیت شبکه شهری منطقه را شامل می&#8204;شدند. یافته&#8204;های پژوهش نشان&#8204; می&#8204;دهند که بر اساس مدل رتبه&#8204;- اندازه طی سال&#8204;های&#8204; 65 تا 95، ناهماهنگی و عدم تعادل در سلسله&#8204;مراتب شهری استان آذربایجان&#8204;شرقی، محسوس می&#8204;باشد. همچنین بررسی فعالیت&#8204;های عمده کشاورزی، صنعت و خدمات در شهرهای کوچک&#8204;اندام نشان &#8204;می&#8204;دهند که این شهرها، در بخش خدمات، واردکننده می&#8204;باشند و تنها شهر سراب و آذرشهر از لحاظ کشاورزی، وضعیت مساعدی دارند؛ شهرهای عجب&#8204;شیر و سردرود در همه زمینه&#8204;های فعالیتی، وارد&#8204;کننده بوده و به&#8204;طور شایسته نتوانسته&#8204;اند نقش مساعدی در تعادل سیستم منطقه&#8204;ای ایفا نمایند. بنابراین تزریق سرمایه و امکانات به شهرهای کوچک می&#8204;تواند راهکاری مناسب برای کاهش نابرابری منطقه&#8204;ای، تمرکز جمعیت و صنایع در &#8204;کلان&#8204;شهر تبریز باشد و در نهایت تعادل نسبی را در سیستم منطقه&#8204;ای استان آذربایجان&#8204;شرقی ایجاد &#8204;نماید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Nowadays, small cities take an important role in population distribution, identical and fair distribution of social and economic activities, reducing regional inequalities, and finally, regional equilibrium, and equality in urban-regional system. The current research aims at analyzing the role of small-sized cities in regional equilibrium of urban network of East Azerbaijan Province. The research type is applied-developmental and the population was all the cities of the province. The required data was collected from the population and housing census from 1956-2011, Iran Statistics Center, Governorship, Statistical and Census Annals, and different bureaus and organizations. Moreover, to determine the extent of systemic equilibrium of the region such quantitative models as Rank-Size, Entropy Coefficient, Primate City Index, Elasticity Coefficient, Shift Share, and Location Quotient were made use of. In 2011, East Azerbaijan Province included five small-sized cities with population of 25000-50000, constituting 0.075 population of urban network of the region. The results indicated that, upon Rank-Size model, from 1986-2011, lack of equilibrium in urban hierarchy of East Azerbaijan Province was readily observable. Besides, investigating main agricultural, industrial, and service activities in small-sized cities indicated that such cities, in service section, import their demands and the only exceptions are the cities of Sarab and Azarshahr, agriculture-wise. The cities of Ajabshir and Sardroud import all their demands in all aspects and have failed to take a proper role in regional system equilibrium. Therefore, injecting capital and facilities into small cities may be a proper solution for reducing regional inequality, population concentration, and industry in the metropolis of Tabriz and finally it can bring about relative equilibrium in the regional system of East Azerbaijan Province.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>139</FPAGE>
			<TPAGE>158</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>اصغر‌</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رشیدی ابراهیم‌حصاری</Family>
				<NameE>Asghar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rashidi Ebrahimhesari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Geography and Urban Planning, Faculty of Geographical Sciences, Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>داداله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهمند</Family>
				<NameE>Dadollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Behmand</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Social Sciences, Payame Noor University  of Firouzabad, Firouzabad, Fars, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نوبخت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سبحانی</Family>
				<NameE>Nobakht</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sobhani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Geography, Islamic Azad University, Marand Branch, Marand, East Azerbaijan Province, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>تقی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیدری</Family>
				<NameE>Taghi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Heidari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Geography and Urban Planning, Faculty of Geographical Sciences, Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>small-sized cities</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>regional equilibrium</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>regional-urban systems</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>East Azerbaijan Province</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهرهای‌ کوچک‌اندام</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعادل ناحیه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیستم‌های شهری- منطقه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استان آذربایجان‌شرقی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
