<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>2017</YEAR>
<VOL>5</VOL>
<NO>19</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>131</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی تعالی سازمانی براساس تحلیل سلسله‌مراتبی (AHP) با تأکید بر توسعه قابلیت‌های اقتصادی بانک شهر</TitleF>
		<TitleE>Assessment of Organizational Excellence Based on Analytical Hierarchy Process (AHP) Emphasizing on the Development of Bank Shahr Economic Capabilities</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>به&#8204;کارگیری مدل&#8204;های تعالی سازمانی، در ارزیابی عملکرد سازمان&#8204;ها، به&#8204;منظور شناسایی نقاط&#8204; قوت و ضعف و میزان دستیابی سازمان&#8204;ها به کیفیت و عملکرد بهتر، مؤثر است. تعالی سازمانی، تابع شرایط خاص، فرهنگ، محیط داخلی و خارجی، ویژگی نیروی انسانی سازمان، نقاط &#8204;قوت و ضعف و فرصت&#8204;ها و تهدیدهایی است که سازمان را دربر گرفته است&#8204;. براین&#8206;اساس، شناسایی و تشخیص مسیر برتری و تعالی سازمانی، توسعه و گسترش موفقیت در یک سازمان است&#8204;. هدف پژوهش حاضر، ارزیابی تعالی سازمانی بانک شهر براساس مدل تعالیEFQM ، با استفاده از تحلیل سلسله&#8204;مراتبی است. پژوهش حاضر، مطالعه&#8204;ای توصیفی، میدانی و مقطعی است که به ارزیابی تعالی سازمانی بانک شهر از دیدگاه مدیران شعب شهر تهران در سال 1393 پرداخته است&#8204;. جامعه پژوهش، 139 نفر از مدیران شعب بانک شهر در سال 1393 می&#8204;باشد که با استفاده از فرمول کوکران، 100 نفر با روش تصادفی ساده به عنوان نمونه انتخاب شده&#8204;اند. به&#8204;منظور گردآوری داده&#8204;ها، از پرسشنامه محقق&#8204;ساخته استفاده شده که این پرسشنامه با توجه به تکنیک فرایند تحلیل سلسله&#8204;مراتبی و برگرفته از معیارهای شایستگی مدل بنیاد اروپایی کیفیت جامع، ساخته شده است&#8204;. روایی ابزار، از نظر اساتید و خبرگان و پایایی آن، با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ، تأیید شد. برای تحلیل داده&#8204;های جمع&#8204;آوری شده، از تحلیل سلسله&#8204;مراتبی استفاده شده است. نتایج پژوهش با توجه به وزن معیارهای مدل نشان دادند که بالاترین رتبه مربوط به معیار استراتژی و سیاست&#8204;گذاری و پایین&#8204;ترین رتبه مربوط به نتایج کسب&#8204;&#8204;وکار در بانک شهر می&#8204;باشد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Applying organizational excellence models has been effective on assessment of organization&#8217;s performance in order to identify strengths, weaknesses, and organizations&#8217; achievement to better quality and performance. Organizational excellence is subject to certain conditions, culture, internal and external environment, characteristics of organization&#8217;s human force, strengths, weaknesses, opportunities, and threats that covered the organization. In this regard, identification the path of organizational excellence leads to organization&#8217;s development and success. This research aims to assess organizational excellence of Bank Shahr based on EFQM Excellence Model by using the analytic hierarchy process (AHP). This research is descriptive, field survey, and cross-sectional addressing to assess organizational excellence of Bank Shahr from perspective of Tehran branches&#8217; managers in 2014. Statistical population includes 193 branch managers of Bank Shahr in 2014. 100 of them were selected as sample by using Cochran formula with simple random sampling. Data were collected through researcher-made questionnaire according to the Analytical Hierarchy Process (AHP) and taken from the competence criteria of the European Foundation for Quality Management (EFQM) model. The validity was confirmed by professors and experts&#8217; opinion and its reliability was confirmed by Cronbach&#8217;s alpha. To analyze data collection, AHP was used. According to the model&#8217;s criteria weight, the results indicated that the highest rank is related to strategy and policy-making, and the lowest one is related to business results at Bank Shahr.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>13</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>آزاده</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قمری</Family>
				<NameE>Azadeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghamari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Azadehghamari@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>بیژن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عبدالهی</Family>
				<NameE>Bijan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Abdollahi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسن‌رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زین آبادی</Family>
				<NameE>Hasan Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zeinabadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامحسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>تابش‌فر</Family>
				<NameE>Gholam Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Tabeshfar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Institute for Management And Planning Studies, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>مؤسسه عالی آموزش و پژوهش مدیریت و برنامه‌ریزی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>assessment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational excellence</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Bank Shahr</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>AHP</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>EFQM</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارزیابی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعالی سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بانک شهر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل سلسله‌مراتبی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>EFQM</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##اقبال، فرزانه؛ یارمحمدیان، محمدحسین؛ سیادت، سیدعلی. (1388). کاربرد مدل تعالی EFQM با رویکرد سیستم اطلاعاتی پروفرما در ارزیابی عملکرد مدیریت منابع انسانی دانشگاه علوم پزشکی اصفهان، فصلنامه مدیریت اطلاعات سلامت، 6 (1)، 76-65.##ذاکرشهرک، مینا؛ اباذری، زهرا. (1391)‌. ارزیابی عملکرد کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان در ایران با استفاده از مدل تعالی بنیاد کیفیت اروپا (EFQM) و ارائه مدل پیشنهادی ایجاد کتابخانه بین‌المللی کودکان و نوجوانان‌. تحقیقات کتابداری و اطلاع‌رسانی دانشگاهی، 59(2)، 149-129.##عبدالهی، بیژن؛ انصاری جابری، مسعود. (1392). ارزشیابی مرکز تربیت مربی و پژوهش‌های فنی و حرفه‌ای براساس الگوی تعالی سازمانی بنیاد اروپایی مدیریت کیفیت (EFQM). فصلنامه مهارت‌آموزی. سازمان آموزش فنی‌و‌حرفه‌ای، 1(3)، 67-53. ##فتحی واجارگاه، کورش؛ محمد‌هادی، فریبرز‌. (1392)‌. مبانی مدیریت کیفیت در آموزش و بهسازی منابع انسانی‌. تهران: انتشارات آییژ.##فتحی‌، محمد؛ حسینی پنجکی، سیده اعظم؛ کاظمینی، نسیم؛ یوسفیان‌، شیوا‌. (1392)‌. ارزیابی عملکرد معاونت توسعه مدیریت و منابع (پشتیبانی) دانشگاه‌های علوم پزشکی کشور براساس مدل EFQM‌ در سال 1389. طب و تزکیه‌، 22(1)، 24-17.##فرج‌پهلو، عبدالحسین؛ آخشیک، سمیه سادات‌. (1388)‌. سنجش کیفیت عملکرد مدیریت کتابخانه‌های دانشگاه شهید چمران اهواز با استفاده از مدل EFQM‌. کتابداری و اطلاع‌رسانی، شماره 45، 48-31.##فرجی، رسول؛ پورسلطانی، حسین.‌ (1390)‌. ارزیابی عملکرد ادارات کل تربیت بدنی استان‌های ایران براساس مدل EFQM‌. نشریه مطالعات مدیریت ورزشی، 8(9)، 192-177.##فرهی یزدی، فرشید. (1388). مدل تعالی: ابزاری برای سنجش سازمان. ماهنامه اکتشاف و تولید، شماره 66.##نجمی، منوچهر. (1389)‌. مدل جایزه EFQM 2010. چاپ دوم، تهران: انتشارات سرآمد.##نخعی‌نژاد، مهدی. (1386). مروری بر مفاهیم و چگونگی تعالی سازمان در نیروی انتظامی. فصلنامه علمی- ترویجی توسعه سازمانی پلیس، 4(12)، 56-31.##Amblard, M. (2013). EFQM Excellence Awards 2013. EFQM Recognition Book 2013.##Asgher, U., Leba, M., Ionică, A., Moraru, R.,&amp; Ahmad, R. (2015). Human factors in the context of excellence models: European Foundation for Quality Management (EFQM) excellence software model and cross-cultural analysis. Procedia Manufacturing, 3, 3948-3954.##Calvo-Mora, A., Navarro-García, A., &amp; Periañez-Cristobal, R. (2015). Project to improve knowledge management and key business results through the EFQM excellence model. International Journal of Project Management,33(8), 1638-1651.##Cartmell, J., Binsardi, B., &amp; McLean, A. (2011). Sector‐wide transformational leadership–how effectively is the EFQM Excellence Model used in the UK FE sector?. Research in Post‐Compulsory Education, 16(2), 189-214.##Chen, L.H., &amp; Kom, W.C. (2008). Fuzzy linear programming models for new product design using QFD with FMEA, Applied Mathematical Modeling, 11(5), 46-58.##Ezzabadi, J. H., Saryazdi, M. D., &amp; Mostafaeipour, A. (2015). Implementing Fuzzy Logic and AHP into the EFQM model for performance improvement: A case study. Applied Soft Computing, 36, 165-176.##Fisher, Matt. (2011). Introducing the EFQM Excellence Model. Publisher: Kindle. 10-100.##Hakes, C. (2007). The EFQM Excellence model for assessing organizational performance. Van Haren.##Hemsworth, D. (2016). An Empirical Assessment Of The EFQM Excellence Model In Purchasing. The International Business &amp; Economics Research Journal, 15(4), 127.##Moeller, J., &amp; Sonntag, A. K. (2001). Evaluation of health services organisations-German experiences with the EFQM excellence approach in healthcare. The TQM Magazine, 13(5), 361-367.##Zárraga-Rodríguez, M., &amp; Álvarez, M. J. (2014). Does the EFQM model identify and reinforce information capability?. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 109, 716-721.##http://www.efqm.org/efqm-model/fundamental -concepts. Accessed Oct 22, 2013.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی نقش فرهنگ سازمانی در ارتقای توانمندسازی روان‌شناختی کارکنان نظام بانکی (مورد مطالعه: بانک شهر)</TitleF>
		<TitleE>Investigating the Role of Organizational Culture in Improving Psychological Empowerment of Banking System Employees (Case: Bank Shahr)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>فرهنگ سازمانی، یکی از مقوله&#8204;های بسیار مهم در مدیریت رفتار سازمانی می&#8204;باشد که پژوهش&#8204;&#8204;های وسیعی در خصوص نقش این عامل در ارتقای بهره&#8204;وری سازمانی و نیل به اهداف سازمانی انجام شده است. یکی از عواملی که نقش بسزایی در بهره&#8204;وری و حصول موفقیت سازمانی دارد، توانمندسازی روان&#8204;شناختی کارکنان می&#8204;باشد. امروزه در مدیریت نوین، برنامه&#8204;های راهبردی و ساختاری سازمان&#8204;های پیشرو، منطبق بر توسعه و ارتقای توانمندی نیروی انسانی آن تدوین می&#8204;گردند. در این راستا، توجه به نقش فرهنگ سازمانی، برای دستیابی به این هدف، حائز اهمیت می&#8204;باشد. بدین منظور و با توجه به تعدد الگوهای فرهنگ سازمانی، در این پژوهش ابتدا به بررسی الگوهای متنوع فرهنگ سازمانی، پرداخته شده و سپس به نقش فرهنگ سازمانی در توانمندسازی روان&#8204;شناختی کارکنان برای کسب مزیت رقابتی در قلمرو مکانی بانک شهر پرداخته شده است. نتایج پژوهش نشان می&#8204;دهند که فرهنگ سازمانی بر توانمندسازی روان&#8204;شناختی کارکنان بانک شهر تهران، تأثیر مثبت، مستقیم و معناداری دارد. بر این اساس بهبود یا عدم&#8204;بهبود فرهنگ سازمانی، منجر به افزایش یا کاهش توانمندسازی روان&#8204;شناختی کارکنان می&#8204;&#8204;شود و این امر تأثیر مستقیمی بر بازدهی اقتصادی آنها نیز دارد. همچنین بررسی مدل از حیث نیکویی برازش نشان داد که مدل نظری از لحاظ آماری، دارای معنا و مفهوم نظری و کاربردی است و از لحاظ مطلوبیت وضعیت برازش، با توجه به آماره&#8204;های محاسبه شده توسط نرم&#8204;افزارهای آماری، در وضعیت قابل&#8204;قبولی، برآورد می&#8204;&#8206;شود.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Organizational change is one of the most important issues in organizational behavior management that many studies have been done regarding the role of this factor in improving organizational efficiency and achieving to organizational goals. One of the factors that have an influential role in organizational efficiency and success is psychological empowerment of employees. Today, in new management, strategic and structural plans of leading organizations are formulated consistent with the development and enhancement of its manpower. In this regard, attention to the role of organizational culture is of great importance to achieve this objective. For this purpose and given the diversity of organizational culture models, in this research, different organizational culture patterns have been investigated, and then, the role of organizational culture in improving psychological empowerment of employees to attain competitive advantage at Bank Shahr was studied. The results indicated that organizational culture has positive, direct and significant impact on improving psychological empowerment of Bank Shahr employees. In this regard, improvement of organizational culture or its failure leads to an increase or decrease in the psychological empowerment of employees. Accordingly, this has a direct impact on their economic efficiency. Furthermore, the study of the model in terms of goodness of fit showed that the theoretical model is statistically significant and the theoretical concept is practical, and in terms of the desirability of fitness, according to the statistics calculated by statistical software, it is estimated in an acceptable situation.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>15</FPAGE>
			<TPAGE>27</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدپورزرندی</Family>
				<NameE>Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadpour Zarandi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Science and Culture, President of Iran Urban Economics Scientific Association (IUESA)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه علم و فرهنگ و رئیس انجمن علمی اقتصاد شهری ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فهیما</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fahima</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, Islamic Azad University, Central Tehran Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>maryamxfahima@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امیرکبیری</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amirkabiri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, Islamic Azad University, Central Tehran Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>empowerment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>psychological</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational culture</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>banking system</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Bank Shahr</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توانمندسازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روان‌شناختی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرهنگ سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظام بانکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بانک شهر</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##الوانی، سید مهدی. (1393). مدیریت عمومی. تهران: نشر نی.##امیرکبیری، علیرضا. (1395). تئوری‌های مدیریت پیشرفته چشم‌انداز پست‌مدرن. تهران: نشر نگاه دانش.##پاک‌طینت، اقبال؛ فتحی‌زاده، علیرضا. (1387). توانمندسازی کارکنان: ضرورت‌ها و راهکارها. فصلنامه مدیریت، 5(11)، 47-33.##چیز، پیتر؛ توماس، رابرت؛ گریک، الیزابت. (1394). سازمان استعدادمحور: استراتژی‌هایی برای جهانی‌شدن مدیریت استعداد و ارتقای عملکرد. ترجمه عبدالرحیم نوه‌ابراهیم و هادی کشوری. تهران: مرکز آموزش و تحقیقات صنعتی ایران.##رسولی، رضا؛ رشیدی، مهدی. (1394). طراحی و تبیین مدل حفظ و نگهداری کارکنان دانش‌پایه. پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی، 7(1)، 56-39.##زارعی متین، حسن. (1372). فرهنگ و عملکرد سازمان. مجله دانش مدیریت، شماره 23، 57-51.##صاحبی، محمد. (1383)، مناسبات دین و فرهنگ در جامعه ایرانی. تهران: فرهنگ و ارشاد اسلامی.##عبودی، حمید؛ لطفی زنگنه درویش، مصدق؛ کاظمیان، فرشته. (1393). رابطه فرهنگ سازمانی با توانمندسازی کارکنان. فصلنامه پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی دانشگاه جامع امام حسین(ع)، 6 (1)، 244-223.##عزیزی، فیروزه؛ خسروانی، الهام؛ مسیبی، علیرضا. (1391). اثر بازاریابی درونی بر مشتری‌گرایی کارکنان با تأکید بر شاخص‌های چشم‌انداز، بهبود و توسعه، پاداش (مورد مطالعه: کارکنان شعب بانک ملی استان مازنداران). پژوهش‌های مدیریت منابع سازمانی، 2 (4)، 154-133.##عطافر، علی. (1375). فرهنگ سازمانی و نحوه ایجاد تحول. اصفهان: سمینار فرهنگ کار اصفهان.##عیدی، حسین؛ آزادی، رسول. (1394). تحلیل‎عاملی اکتشافی پرسشنامه موانع استقرار سیستم‌های اطلاعات مدیریت (MIS) در ادارات ورزش و جوانان. فصلنامه مدیریت ارتباطات در رسانه‌های ورزشی، 2(8)، 20-10.##محمدپور زرندی، حسین؛ رحیمیان، حمید؛ طباطبایی مزدآبادی، سید محسن. (1393). تبیین نقش فرهنگ سازمانی در مدیریت تغییر کارکنان بانک شهر. فصلنامه علمی- پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری، 3(9)، 28-15.##وتن، دیوید. ای؛ کمرون، کیم.اس. (1381). تواناسازی و تفویض اختیار. ترجمه بدرالدین اورعی یزدانی، تهران: مؤسسه‌ تحقیقات آموزش مدیریت.##هومن، حیدرعلی. (1390)، مدل‌یابی معادلات ساختاری با کاربرد نرم‌افزار لیزرل. چاپ چهارم، تهران: سمت.##Aburub, F. (2015). Impact of ERP systems usage on organizational agility: An empirical investigation in the banking sector. Information Technology &amp; People, 28(3), 570-588.##Ahadi, S., Suandi, T., Ismail, M., &amp; Omar, Z. (2011). Influence of Organizational Culture on Psychological Empowerment of Academicians in Research Universities. In 12th International Conference on HRD Research and Practice across Europe: Sustaining Growth through Human Resource Development (pp. 25-27).##Choi, Y. S., Seo, M., Scott, D., &amp; Martin, J. (2010). Validation of the organizational culture assessment instrument: An application of the Korean version. Journal of Sport Management, 24(2), 169-189.##Fernandez, S., &amp; Moldogaziev, T. (2015). Employee empowerment and job satisfaction in the US Federal Bureaucracy: A self-determination theory perspective. The American review of public administration, 45(4), 375-401.##Jofreh, M., Aghaei, T., &amp; Nia, R. A. (2014). The Effect of Organizational Culture on Staff Employees’ Empowerment Shahid Beheshti University of Medical Sciences.##Jordão, R. V. D., Souza, A. A., &amp; Avelar, E. A. (2014). Organizational culture and post-acquisition changes in management control systems: An analysis of a successful Brazilian case. Journal of Business Research, 67(4), 542-549.##Khan, M. M., &amp; Rasli, A. M. (2015). Relationship between organization culture, empowerment and conflict. International Journal of Economics and Financial Issues, 5.##Mcshane, S. L., Glinow, M. A. V. (2000). Organizational behavior. New York, McGraw Hill.##Sakhrekar, S., &amp; Deshmukh, R. (2014). Impact of Organizational Culture on Employees: Concise Study of Literature. International Journal of Organizational Behaviour &amp; Management Perspectives, 3(4), 1294.##Sotirofski, K. (2014). Organizational Culture Impact on Psychological Empowerment of Academic Staff. European Journal of Sustainable Development, 3(2), 119-132.##Yilmaz, C., &amp; Ergun, E. (2008). Organizational culture and firm effectiveness: An examination of relative effects of culture traits and the balanced culture hypothesis in an emerging economy. Journal of world business, 43(3), 290-306.##Zammuto, R. F., &amp; Krakower, J. Y. (1991). Quantitative and qualitative studies of organizational culture (pp. 83-114). JAI Press Inc.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پیش‌بینی قیمت مسکن برای شهر اهواز: مقایسه مدل هدانیک با مدل شبکه عصبی مصنوعی</TitleF>
		<TitleE>Forecasting the House Price for Ahvaz City: the Comparison of the Hedonic and Artificial Neural Network Models</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تعیین و برآورد قیمت مسکن در مناطق شهری، از اهمیت زیادی برای دولت، سرمایه&#8204;گذاران خصوصی و دولتی و افراد عادی برخوردار است. این تخمین می&#8204;تواند در برنامه&#8204;ریزی و تصمیم&#8204;گیری&#8204;های آینده در بسیاری از سیاست&#8206;های شهری و منطقه&#8204;ای مورد استفاده قرار گیرد. در این راستا به دلیل اهمیت بالای قیمت مسکن در دهه&#8204;های اخیر، استفاده از توابع قدرتمند و کارا برای پیش&#8204;بینی و تخمین قیمت مسکن مرسوم شده است. پژوهش حاضر، با هدف ارائه مدلی بهینه برای پیش&#8204;بینی قیمت مسکن و تعیین عوامل تأثیرگذار بر قیمت مسکن در کلان&#8204;شهر اهواز و نیز مقایسه&#8204;ای بین دو مدل هدانیک و شبکه عصبی مصنوعی انجام شده است. ماهیت پژوهش، توسعه&#8204;ای-کاربردی و روش انجام آن، توصیفی- تحلیلی می&#8204;باشد. در این پژوهش، 286 نمونه واحد مسکونی در سال 1394 براساس 27 متغیر مربوطه به منظور پیش&#8204;بینی قیمت مسکن، مورد ارزیابی قرار گرفته است. در این تحقیق از تابع هدانیکی نیمه&#8204;لگاریتمی و شبکه عصبی پرسپترون چند لایه (MLP) استفاده شده است. برای مقایسه دو مدل از لحاظ توانایی پیش&#8204;بینی، از معیارهای R2، MSE، RMSE، MAPE، MAE و ضریب TIC استفاده شده است. نتایج مدل هدانیک نشان دادند از میان 27 متغیر مدل، 18 متغیر معنی&#8204;دار بودند و با مقایسه نتایج و مقدار برآوردها، مشخص شد که قیمت مسکن در اهواز بیشتر از عوامل فیزیکی و ساختاری تأثیر می&#8204;پذیرد. برای بررسـی تفاوت در دقت پیش&#8204;بینـی مدل&#8204;های مختلف بـرای پیش&#8204;بینی قیمت مسـکن در شهـر اهواز، از آزمـون مورگان-گرنجر- نیوبلد استفاده شده است. نتایج به&#8206;دست آمده از آزمون نشان دادند که تفاوت قدرت پیش&#8204;بینی دو مدل از لحاظ آماری نیز معنی&#8204;دار است که نشان&#8204;دهنده کارایی بهتر و عملکرد مناسب&#8204;تر شبکه عصبی مصنوعی (98 درصد) نسبت به مدل رگرسیون هدانیک (88 درصد) است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Determination and the estimation of the house price in urban areas has a great importance for governments, individual and state investors and common people. The mentioned estimation can be used in future planning and decision making of many urban and regional policies. In this regard, due to the vital importance of the house price in recent decades powerful and effective functions have been used in order to forecast and estimate the house price. The main purpose of the current study was to present an optimal model to forecast and identify the determinants of the house price in Ahvaz metropolitan by the comparison of the Hedonic and Artificial Neural Network Models and the choice of the optimal model. The present study has a developmental-applied nature which follows a descriptive-analytical approach. The sample included 286 statistical unit in 2015 based on 27 related variables were evaluated to forecast the house price in Ahvaz city. This study used semi-log hedonic function and Neural Network Multilayer Perceptron (MLP) approaches. To compare the results of the two models in terms of predictability the criteria of R2, MSE, RMSE, MAPE, MAE and TIC coefficient were utilized. The results of the Hedonic model indicated that that among 27 variables, 18 variables were significant model and by the comparison of the results and the estimated value, it turned out that housing prices in Ahvaz is mainly influenced by the physical and structural factors. Moreover, the comparison between all criteria demonstrated that the Artificial Neural Network had a better performance than the Hedonic regression model in forecasting the house price. In order to test the difference of precision in forecasts of the house price in Ahvaz the Morgan-Granger-Newbold test was conducted as an appropriate instrument. The results of test indicated that the there was a significant difference between the predicative power of the two models which confirmed the greater performance of the ANN (%98) model in comparison with Hedonic regression model (88%).</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>29</FPAGE>
			<TPAGE>44</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سالار</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قربانی</Family>
				<NameE>Salar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghorbani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Economics and Social Sciences, Shahid Chamran University of Ahvaz, Ahvaz, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده اقتصاد و علوم اجتماعی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>salar.ghorbany66@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سیدمرتضی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>افقه</Family>
				<NameE>Seyyed Morteza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Afgheh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Economics and Social Sciences, Shahid Chamran University of Ahvaz, Ahvaz, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده اقتصاد و علوم اجتماعی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>forecasting</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>house price</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>house</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ahvaz</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>hedonic model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Artificial Neural Network (ANN) model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پیش‌بینی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>قیمت مسکن</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مسکن</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر اهواز</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل هدانیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل شبکه عصبی مصنوعی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##اسماعیلی، حسین؛ خورشیدنام، محمدحسین؛ شعبانی، پژمان؛ نایبی، امین؛ معصومی، محمد؛ کیمیاگری، علی‌محمد. (1395). مدل‌سازی و پیش‌بینی قیمت مسکن با استفاده از تکنیک‎های اقتصادسنجی- مطالعه موردی استان یزد. چهارمین کنفرانس ملی مدیریت، اقتصاد و حسابداری، سازمان مدیریت صنعتی آذربایجان شرقی، دانشگاه تبریز.##اکبری، نعمت‎الله؛ عمادزاده، مصطفی؛ رضوی، سیدعلی. (1383). بررسی عوامل مؤثر بر قیمت مسکن در شهر مشهد. فصلنامه پژوهش‎های اقتصادی، 4(12-11)، 117-97. ##امان‌پور، سعید؛ سلیمانی‌راد، اسماعیل؛ کشتکار، لیلا؛ مختاری چلچه، صادق. (1393). تخمین قیمت مسکن شهر اهواز با استفاده از شبکه عصبی. فصلنامه اقتصاد و مدیریت شهری، 3(9)، 57-45.##پورمحمدی، محمدرضا؛ قربانی، رسول؛ تقی‌پور، علی‌اکبر. (1392). بررسی عوامل مؤثر بر قیمت مسکن در شهر تبریز با استفاده از مدل هدانیک، مجله آمایش جغرافیایی فضا، 3(9)، 104-83.##جعفری‌صمیمی، احمد؛ علمی، زهرا؛ هادی‌زاده، آرش. (1386). عوامل مؤثر بر تعیین رفتار شاخص قیمت مسکن در ایران. فصلنامه پژوهش‌های اقتصادی، 9(32)، 53-31.##جلالی، سیدعبدالمجید؛ ستاری، امید. (1390). بررسی و پیش‌بینی اثر جهانی‌شدن اقتصاد بر توزیع درآمد در جامعه شهری ایران با استفاده از شبکه عصبی مصنوعی. فصلنامه علمی پژوهشی رشد و توسعه اقتصادی، 1(4)، 144-117.##خلیلی عراقی، منصور؛ نوبهار، الهام. (1390). پیش‎بینی قیمت مسکن برای کلان‎شهر تبریز: کاربرد مدل‎های قیمت هدانیک و شبکه عصبی مصنوعی. فصلنامه پژوهش‎ها و سیاست‎های اقتصادی، 19(60)، 138-113.##طبیبی، کمیل؛ آذربایجانی، کریم؛ بیاری، لیلی. (1388). مقایسه مدل‌های شبکه‌های عصبی مصنوعی و سری‌های زمانی برای پیش‌بینی قیمت گوشت در ایران. پژوهشنامه علوم اقتصادی، 9(1).##عزیزی، محمدمهدی. (1382). جایگاه شاخص‌های مسکن در فرایند برنامه‌ریزی مسکن. نشریه هنرهای زیبا، شماره 17، 42-31.##عطریان‌فر، حامد؛ برکچیان، مهدی؛ فاطمی، فرشاد. (1392). ارزیابی روش‌های ترکیب پیش‌بینی (مطالعه موردی قیمت مسکن در شهر تهران). فصلنامه مطالعات اقتصادی کاربردی در ایران، 2(6).##قدوسی، نوید. (1388). مطالعه و بررسی کارایی بازار مسکن ایران، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه صنعتی شریف.##گودرزی، میلاد؛ امیری، بهزاد. (1392). ارائه مدلی برای شناسایی عوامل مؤثر بر قیمت آتی سکه به روش شبکه عصبی مصنوعی و مقایسه آن با مدل‌های رگرسیونی. مجله مهندسی مالی و مدیریت اوراق بهادار، 4(15)، 34-17.##ممبینی، حسین؛ هاشم‌پور، مرتضی؛ روشندل، شهلا. (1394). پیشنهاد مدلی برای پیش‌بینی قیمت مسکن براساس روش آریما (مطالعه موردی شهر تهران)، فصلنامه علمی پژوهشی دانش سرمایه‌گذاری، 4(14)، 28-15.##وارثی، حمیدرضا؛ موسوی، میرنجف. (1389). بررسی عوامل مؤثر بر قیمت مسکن با استفاده از مدل هدانیک قیمت (مورد مطالعه: منطقه سه شهر یزد)، فصلنامه جغرافیا و مطالعات محیطی، 1(3)، 12-5.##Ara, S. (2007). The influence of water quality on the demand for residential development around Lake Erie (Doctoral dissertation, The Ohio State University).##Batalhone, S. A., Nogueira, J. M., &amp; Mueller, B. P. M. (2002). Economics of air pollution: hedonic price model and smell consequences of sewage treatment plants in urban areas. Brasília, DF: Universidade de Brasília.##Benjamin, J., Chinloy, P., &amp; Jud, D. (2004). Why do households concentrate their wealth in housing?. Journal of Real Estate Research, 26(4), 329-344.##Bernanke, B. S., &amp; Gertler, M. (1995). Inside the black box: the credit channel of monetary policy transmission (No. w5146). National bureau of economic research.##Case, B., Clapp, J., Dubin, R., &amp; Rodriguez, M. (2004). Modeling spatial and temporal house price patterns: A comparison of four models. The Journal of Real Estate Finance and Economics, 29(2), 167-191.##Chen, M. C., &amp; Patel, K. (1998). House price dynamics and Granger causality: an analysis of Taipei new dwelling market. Journal of the Asian Real Estate Society, 1(1), 101-126.##Das Gupta, M., Desikachari, B. R., Somanathan, T. V., &amp; Padmanaban, P. (2009). How to improve public health systems: lessons from Tamil Nadu.##Diewert, W. E., &amp; Hendriks, R. (2011). The decomposition of a house price index into land and structures components: A hedonic regression approach. The Valuation Journal, 6(1), 58-105.##Forni, M., Hallin, M., Lippi, M., &amp; Reichlin, L. (2003). Do financial variables help forecasting inflation and real activity in the euro area?. Journal of Monetary Economics, 50(6), 1243-1255.##Greenwood, J., &amp; Hercowitz, Z. (1991). The allocation of capital and time over the business cycle. Journal of political Economy, 99(6), 1188-1214.##Griliches, Z. (1971). Price indexes and quality change. Harvard University Press.##Kaastra, I., &amp; Boyd, M. (1996). Designing a neural network for forecasting financial and economic time series. Neurocomputing, 10(3), 215-236.##Kouwenberg, R., &amp; Zwinkels, R. (2014). Forecasting the US housing market. International Journal of Forecasting, 30(3), 415-425.##Laurice, J., &amp; Bhattacharya, R. (2005). Prediction Performance of a Hedonic Pricing Model for Housing. Appraisal Journal, 73(2). ##Mitchell, R. C., &amp; Carson, R. T. (1989). Using surveys to value public goods: the contingent valuation method. Resources for the Future.##Oikarinen, E. (2014). Studies on housing price dynamics.##Peterson, S., &amp; Flanagan, A. (2009). Neural network hedonic pricing models in mass real estate appraisal. Journal of Real Estate Research, 31(2), 147-164.##Plakandaras, V., Gupta, R., Gogas, P., &amp; Papadimitriou, T. (2015). Forecasting the US real house price index. Economic Modelling, 45, 259-267.##Rosen, S. (1974). Hedonic prices and implicit markets: product differentiation in pure competition. Journal of political economy, 82(1), 34-55.##Stock, J. H., &amp; Watson, M. W. (2003). Forecasting output and inflation: The role of asset prices. Journal of Economic Literature, 41(3), 788-829.##Topel, R., &amp; Rosen, S. (1988). Housing investment in the United States. Journal of Political Economy, 96(4), 718-740.##Tyrväinen, L. (1997). The amenity value of the urban forest: an application of the hedonic pricing method. Landscape and Urban planning, 37(3-4), 211-222.##Vellido, A., Lisboa, P. J., &amp; Vaughan, J. (1999). Neural networks in business: a survey of applications (1992–1998). Expert Systems with applications, 17(1), 51-70.##Werbos, P. J. (1974). Beyond regression: New tools for prediction and analysis in the behavioral sciences. Doctoral Dissertation, Applied Mathematics, Harvard University, MA.##Zainun, N. Y., Rahman, I. A., &amp; Eftekhari, M. (2011). Forecasting low-cost housing demand in Pahang, Malaysia using Artificial Neural Networks. Journal of Surveying, Construction and Property, 2(2), 83-88.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل فضایی رقابت‌پذیری آموزشی استان‌های کشور</TitleF>
		<TitleE>The Spatial Analysis of Educational Competitiveness of Iran Provinces</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه رقابت&#8204;پذیری، به یکی از مفاهیم پرکاربرد در عرصه مباحث شهری و منطقه&#8204;&#8206;ای تبدیل شده است. علت توجه بیش از حد به این مفهوم، تغییرات در اقتصاد جهانی، ساختار دموگرافیکی بیشتر ملت&#8204;ها، ساختارهای اجتماعی و فعالیت&#8204;ها است. هدف این پژوهش، تحلیل فضایی رقابت&#8204;پذیری استان&#8204;های کشور در زمینه شاخص&#8204;های آموزشی است. این پژوهش از لحاظ هدف، کاربردی و از لحاظ ماهیت و روش تحقیق، توصیفی- تحلیلی است. به منظور تحلیل رقابت&#8204;پذیری آموزشی استان&#8204;های کشور، 75 معیار از سرفصل آموزش سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال 1390، انتخاب و تحلیل شدند. برای انجام تحلیل از مدل&#8204;های ضریب پراکندگی، ویکور و رگرسیون وزن&#8204;دار جغرافیایی در نرم&#8204;افزار ArcGIS استفاده شد. یافته&#8204;های پژوهش حاکی از عدم&#8204;پراکنش مناسب شاخص&#8204;های آموزشی در سطح استان&#8204;های کشور هستند. در مجموع 46 درصد شاخص&#8204;های آموزشی از وضعیت پراکنشی مناسبی برخوردار نیستند و استان&#8204;های سیستان و بلوچستان، کردستان و ایلام، از بیشترین نابرابری و استان&#8204;های آذربایجان غربی، اصفهان و آذربایجان شرقی، از کم&#8204;ترین نابرابری پراکنش برخوردار بوده&#8204;اند. نتایج نهایی بیانگر آن بودند که از لحاظ رقابت&#8204;پذیری آموزشی، در سطح اول، استان تهران، در سطح دوم، استان&#8204;های خراسان رضوی، خوزستان، فارس، اصفهان، آذربایجان شرقی، کرمان، مازندران و در سطح سوم، استان&#8204;های گیلان، سیستان و بلوچستان، آذربایجان غربی، لرستان، هرمزگان، گلستان، کرمانشاه، همدان، مرکزی، کردستان، البرز، قزوین، اردبیل، کهگیلویه و بویراحمد، بوشهر، یزد، چهارمحال و بختیاری، زنجان، سمنان، خراسان جنوبی، قم، ایلام و خراسان شمالی قرار دارند. به&#8204;طور کلی، بررسی نتایج حاکی از آن بودند که وضعیت توسعه استان&#8204;های کشور از لحاظ شاخص&#8204;های آموزشی، سنخیت مناسبی با عدالت اجتماعی و فضایی ندارد که نیازمند توجه از پایین به بالا و برنامه&#8204;ریزی غیرمتمرکز است. علاوه&#8204;بر این، رشد اقتصادی نیازمند پایه&#8206;گذاری سیستم آموزشی کاربردمحور است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today, competitiveness has become one of the most applied concepts in regional and urban studies. The reason, why much attention has been devoted to this concept is the changes in the world economy, demographical changes of countries, changes in social structures and activities. This research aimed to conduct a spatial analysis of competitiveness of Iran provinces based on educational factors. In terms of scope, this research is an applied study and in terms of nature and research method is descriptive analytic one. 75 factor from education section of national population and housing consensus of 1390 (2011) have selected and analyzed. For analyzing Coefficient of Variant (C.V), VIKOR and geographically weighted regression in the Arc GIS were used. The research findings indicate inappropriate distribution in the educational factors between provinces of Iran. Totally, 46% of educational factors distributed in unsuitable way, and Sistan and Baluchestan, Kurdistan and Ilam provinces are in most inequality but in turn, West Azerbaijan, Isfahan and East Azerbaijan are in the good situation. Final results shows that, in terms of educational competitiveness, Tehran province is in the first level, Razavi Khorasan, Khuzestan, Fars, Isfahan, East Azerbaijan, Kerman, Mazanderan provinces are placed in the second level, and in the third level Gilan, Sistan and Baluchestan, West Azerbaijan, Lorestan, Hormozgan, Golestan, Kermanshah, Hamadan, Markazi, Kurdistan, Alborz, Qazvin, Ardebil, Kohgiluyeh and Boyer-Ahmad, Boushehr, Yazd, Chaharmahal and Bakhtiari, Zanjan, Semnan, South Khorasan, Qom, Ilam and North Khorasan provinces are located. Overall conclusions indicate that development situations of Iran provinces in terms of educational factors are not in good consistent with concepts of social and spatial justice and required bottom-up approach and decentralized planning. Moreover, economic growth depends on establishment of performance-oriented education system.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>45</FPAGE>
			<TPAGE>61</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>فرزانه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ساسان‌پور</Family>
				<NameE>Farzaneh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sasanpour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of  Geograophical Sciences, Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده علوم جغرافیایی، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>f.sasanpour@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>افشار</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حاتمی</Family>
				<NameE>Afshar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hatami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of  Geograophical Sciences,  Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده علوم جغرافیایی، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>spatial analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>competitiveness</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>education</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Iran provinces</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل فضایی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رقابت‌پذیری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استان‌های کشور</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شاخص‌های آموزشی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##توتونچیان، ایرج؛ مهرنوش، مینا. (1388). رقابت‌پذیری دانش‌محور در ایران. فصلنامه پژوهش‌های اقتصادی، 9(1)، 58-39. ##رحمان‌سرشت، حسین؛ صفاییان، میترا. (1390). مدل رقابت‌پذیری صنایع تولیدی در ایران. مطالعات مدیریت صنعتی، 9(22)، 104-75.##شاه‌آبادی، ابوالفضل؛ صادقی، حامد. (1390). ارزیابی وضعیت رقابت‌پذیری کشورهای عضو اوپک: با تأکید بر مؤلفه‌های نوآوری‌محور. رشد فناوری، 8(29)، 15-3.##شریف‌زادگان، محمدحسین؛ ندایی طوسی، سحر. (1394). چارچوب توسعه فضایی رقابت‌پذیری منطقه‌ای در ایران، مورد پژوهی: استان‌های 30گانه. نشریه هنرهای زیبا-معماری و شهرسازی، 20(3)، 20-5.##شیرخانی، محمدعلی؛ خلف رضایی، محمود. (1394). سرمایه اجتماعی و رقابت‌پذیری در نظام بین‌الملل، فصلنامه سیاست-مجله دانشکده حقوق و علوم سیاسی، 45(3)، 740-721.##ضرابی، اصغر؛ دیوسالار، اسداله؛ کنعانی، محمدرضا. (1391). تحلیل فضایی سکونتگاه‌های شهری براساس توان‌های محیطی (مطالعه موردی: استان مازندران). دوفصلنامه مدرس علوم انسانی، برنامه‌ریزی و آمایش فضا، 16(2)، 100-77.##محسنی زنوزی، سید جمال‎الدین؛ اسماعیلی، سید میثم. (1393). تأثیر نقش دولت در رقابت‌پذیری. فصلنامه سیاست‌های راهبردی و کلان، 2(5)، 65-41. ##Alberti, F. G., &amp; Giusti, J. D. (2012). Cultural heritage, tourism and regional competitiveness: The Motor Valley cluster. City, culture and society, 3(4), 261-273.##Baumann, C., &amp; Hamin. (2011). The role of culture, competitiveness and economic performance in explaining academic performance: a global market analysis for international student segmentation. Journal of Marketing for Higher Education, 21(2), 181-201.##Baumann, C., &amp; Winzar, H. (2016). The role of secondary education in explaining competitiveness. Asia Pacific Journal of Education, 36(1), 13-30.##Charles, V., &amp; Zegarra, L. F. (2014). Measuring regional competitiveness through data envelopment analysis: A peruvian case. Expert Systems with Applications, 41(11), 5371-5381.##Choi, Y. C., &amp; Lee, J. H. (2015). What most Matters in Strengthening Educational Competitiveness?: An Application of FS/QCA Method. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 197, 2182-2190.##Cibinskiene, A., &amp; Snieskiene, G. (2015). Evaluation of city tourism competitiveness. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 213, 105-110.##Deem, R., Mok, K. H., &amp; Lucas, L. (2008). Transforming higher education in whose image? Exploring the concept of the ‘world-class’ university in Europe and Asia. Higher education policy, 21(1), 83-97.##Gabor, M. R., Conţiu, L. C., &amp; Oltean, F. D. (2012). A comparative analysis regarding European tourism competitiveness: emerging versus developed markets. Procedia Economics and Finance, 3(12), 361-366.##Hurriyati, R., Surachim, A., &amp; Lisnawati, L. (2017). Improving the Competitiveness of UPI as a Research-Based Teaching University. In IOP Conference Series: Materials Science and Engineering, 180(1), 1–14.##Krskova, H., &amp; Baumann, C. (2017). School discipline, investment, competitiveness and mediating educational performance. International journal of educational management, 31(3), 293-319.##Leem, J., &amp; Lim, B. (2007). The current status of e-learning and strategies to enhance educational competitiveness in Korean higher education. The International Review of Research in Open and Distributed Learning, 8(1), 1–18.##Lengyel, I. (2016). Competitiveness of Metropolitan Regions in Visegrad Counties. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 223, 357-362.##Li, C., Li, F., Wu, Z., &amp; Cheng, J. (2017). Exploring spatially varying and scale-dependent relationships between soil contamination and landscape patterns using geographically weighted regression. ##Peng, L., &amp; Zhanxin, M. (2011). The evaluation of city competitiveness in Shandong province. Energy Procedia, 5, 472-476.##Mainardes, E. W., Ferreira, J. M., &amp; Tontini, G. (2011). Creating a competitive advantage in Higher Education Institutions: proposal and test of a conceptual model. International Journal of Management in Education, 5(2-3), 145-168.## ##Mendola, D., &amp; Volo, S. (2017). Building composite indicators in tourism studies: Measurements and applications in tourism destination competitiveness. Tourism Management, 59, 541–553. ##Mira, M. R., Moura, A., &amp; Breda, Z. (2016). Destination competitiveness and competitiveness indicators: Illustration of the Portuguese reality. Tékhne, 14(2), 90-103.##Opricovic, S., &amp; Tzeng, G. H. (2004). Compromise solution by MCDM methods: A comparative analysis of VIKOR and TOPSIS. European Journal of Operational Research, 156(2), 445–455. ##Parakhina, V., Godina, O., Boris, O., &amp; Ushvitsky, L. (2017). Strategic management in universities as a factor of their global competitiveness. International Journal of Educational Management, 31(1), 62–75. ##Park, S. C. (2012). Competitiveness of East Asian science cities: discourse on their status as global or local innovative clusters. Ai &amp; Society, 27(4), 451-464.##Salahodjaev, R. (2013). An Econometric Approach of Computing Competitiveness, Index in Human Capital, 3(1), 51–64.##Singhal, S., McGreal, S., &amp; Berry, J. (2013). An evaluative model for city competitiveness: Application to UK cities. Land Use Policy, 30(1), 214-222.##Stanickova, M. (2015). Classifying the EU Competitiveness Factors Using Multivariate Statistical Methods. Procedia Economics and Finance, 23, 313-320.##Verrill, S., &amp; Johnson, R. A. (2007). Confidence bounds and hypothesis tests for normal distribution coefficients of variation. Communications in Statistics—Theory and Methods, 36(12), 2187-2206.##World Economic Forum. (2014). The Competitiveness of Cities. A report of the Global Agenda Council on Competitiveness.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>درآمدی بر اشتغال در بخش‌های عمده استان تهران براساس داده- ستانده بخشی</TitleF>
		<TitleE>An Introduction to Employment in Main Parts of Tehran Province Based on Output-Input Division</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این پژوهش با هدف شناسایی و بررسی وضع موجود بازار کار و تحلیل زوایای آشکار و پنهان بیکاری و توسعه اشتغال با روش کمی در استان تهران انجام شده است. ابتدا با استفاده از اطلاعات آماری و از طریق تعیین سهم بخش&#8204;های اقتصادی از بازار کار و میزان دادوستد نیروی کار بین بخشی، برای تمامی شهرستان&#8204;های استان تهران، میزان کمی جذب و مازاد نیروی کار مشخص شد و سپس در افق چشم&#8204;انداز ایران 1404، اندازه واقعی تقاضای نیروی کار برآورد گردید. در این تحقیق، از روش&#8204;های مبتنی بر داده- ستانده به بازار کار استفاده شده است که عبارتند از: روش اول، مبتنی بر آمار شاغلان بخش&#8204;های اقتصادی که شامل روش تغییر سهم و روش ضریب مکانی است. روش دوم، روش داده- ستانده مبتنی بر ارزش&#8204;افزوده تولید است که برای ارزیابی جذب یا صدور نیروی کار در سه بخش عمده اقتصادی، کشاورزی، خدمات و صنعت در هر شهرستان استفاده شده است. یافته&#8204;های تحقیق نشان می&#8204;دهند که سهم اشتغال در بخش کشاورزی از سال 1385 تا سال 1394، با 1/0 درصد کاهش مواجه بود و از سال 1395 تا سال 1404، با 1/0 درصد افزایش روبه&#8204;رو خواهد شد. سهم اشتغال در بخش صنعت از سال 1385 تا سال 1394، 3/0 درصد افزایش داشته و سپس تا سال 1404 با کاهش تقریباً پنج درصدی همراه خواهد بود. سهم بخش خدمات از سال 1385 تا سال 1394 تقریباً ثابت بوده (2/0 درصد کم شده) و سپس از سال 1394 تا سال 1404 به روند افزایشی خود ادامه می&#8204;دهد و تقریباً به رشد 5 درصدی خواهد رسید. بیشترین تغییر در اشتغال مربوط به سهم بخش خدمات می&#8204;باشد، بیشترین ضریب مکانی با روش اشتغال، مربوط به شهر تهران در بخش خدمات و پایین&#8204;ترین نیز مربوط به شهر تهران در بخش کشاورزی و صنعت می&#8204;باشد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This paper has been done in order to recognize and review the existing job market, to analyze obvious and hidden aspects of unemployment, and to develop employment field in Tehran province. First, by using statistical information and determining economic parts ratio of job market and work force&#8217;s divisional transition, the quantity and additive parts of work force for all towns of Tehran province were specified and then the real amount of work force demand was estimated in Iran horizon prospects up to 2025. In this paper, some models were used, based on output-input job market way. They include: the first method was based on employees statistics in economic portion. It consists of shift-share with location-quotient method. The second method input-output is based on production value added, that was used in three main parts such as economy, agriculture, service and industry to evaluate attraction or export of work forces in every town. The research findings show that employment share in agricultural part from 2006 to 2015 encountered 0.1% reduction and from 2016 to 2025 it would face 0.1% amplification. Employment share in industry part increased up to 0.3% and then to 1404 it would encounter 5% reduction. Service sector share in 2006 to 2015 was nearly stable (it decreased to 0.2%). And then from 2015 up to 2025 it continues its increase procedure and reached to 5% growth. Most employment variation is related to the share of service sector. Most location-quotient using employment model is related to Tehran city in service sector and least amount related to Tehran city is in agricultural and industrial part.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>63</FPAGE>
			<TPAGE>78</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>نصراله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مقصودی</Family>
				<NameE>Nasrollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Maghsoudi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management and Accounting, Islamic Azad University Islamshahr Branch, Islamshahr, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اسلامشهر، اسلامشهر، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>dr_n_maghsoudi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Tehran province</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>economic parts</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>shift share model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>location quotient model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>output-input model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استان تهران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بخش‌های اقتصادی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل تغییر سهم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل ضریب مکانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل داده- ستانده</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##آزادی‌نژاد، علی؛ عصاری آرانی، عباس؛ جهانگرد، اسفندیار. (1392). معرفی و کاربرد تکنیک MFLQ به‌جای AFLQ برای تدوین جدول داده- ستانده منطقه‌ای (مطالعه موردی استان خراسان رضوی). مجله اقتصاد و توسعه منطقه‌ای (دانش و توسعه)، 20(5)، 188- 168.##اکبری، نعمت‌الله؛ اسماعیل‌پور، ئاسو؛ سرخوش‌سرا، علی. (1392). تحلیل وضعیت اشتغال بخش‌های عمده اقتصادی شهرستان‌های استان کرمانشاه، فصلنامه آمایش محیط، 6(20)، 108-81##توسلی، غلامعباس. (1393). جامعه‌شناسی کار و شغل. چاپ سیزدهم، تهران: سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها (سمت). ##جلالی‌ اسفند‌آبادی، سید عبدالمجید؛ جاویدان، ابراهیم. (1389). تأثیر آزادسازی تجاری بر اشتغال بخش کشاورزی ایران/ تحقیقات اقتصاد کشاورزی، 2(4)، 150-135.##حسنی، محمد. (1394). سیاست‎گذاری بازار کار، فصلنامه تازه‎های اقتصاد، شماره 144، 63-61.##حسینی، سیدهادی؛ زنگنه، یعقوب. (1390). تحلیل تطبیقی مزیت‌های نسبی و نابرابری اشتغال در نقاط شهری خراسان رضوی و نقاط شهری کشور، فصلنامه علمی- پژوهشی فضای جغرافیایی، 12(40)، 98-74.##رنجبر فلاح، محمدرضا؛ رنجبر پیغان، مهدی. (1390). شناسایی مزیت‌های نسبی استان قزوین در بخش صنعت با استفاده از شاخص LQ، کار و جامعه، شماره 141، 66- 54.##زنگی‌آبادی، علی؛ آهنگری، شورش. (1391). بررسی اشتغال بخش‌های اقتصادی با استفاده از مدل تغییر سهم و ضریب مکانی (LQ) مورد: مراکز شهرستان‌های استان آذربایجان‌غربی. فصلنامه جغرافیا و مطالعات محیطی، 1(2)، 22-7.##فرهودی، رحمت‌الله؛ محمدی، اکبر. (1385). تحلیل‌ و پیش‌بینی وضعیت اشتغال در شهر سنندج با استفاده از مدل تغییر سهم ضریب مکانی و ضریب جینی، فصلنامه پژوهش‌های جغرافیایی، 38(55)، 202-189‌.##کریمی، فرزاد؛ حسن‌پور کارسالاری، یوسف. (1388). رتبه‌بندی صنایع کوچک و متوسط استان اصفهان با رویکرد ارزیابی عملکرد عوامل تعیین‌کننده مزیت رقابتی، فصلنامه پژوهش‌ها و سیاست‌های اقتصادی، 17(51)، 24-5. ##لایقی، الهه؛ قاسمی، پروانه؛ بابایی، نرگس. (1391). بررسی مزیت نسبی تولید و اشتغال بخش کشاورزی استان‌های کشور، مجله اقتصادی- دوماهنامه بررسی مسائل و سیاست‌های اقتصادی، 12(11و12)، 110-83.##لطفی، صدیقه؛ خیرخواه، زلیخا؛ اشنویی، امیر. (1392). تحلیلی بر تغییرات جمعیت و اشتغال شهری (مطالعه موردی شهر ساری)، فصلنامه جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری چشم‌انداز زاگرس، 5(18)، 157-143.##محمدی، هادی؛ فلیحی، نعمت؛ باقرآبادی، صمد. (1392). تحلیل عوامل مؤثر بر اشتغال بخش کشاورزی (مطالعه موردی استان ایلام، کردستان، کرمانشاه و همدان)، نشریه اقتصاد مالی و توسعه، 7(22)، 135-115.##مرکز آمار ایران، سالنامه آماری استان تهران، فصل نیروی انسانی، (سال‌های 1392و 1390).##Alhowaish A.K., Alsharikh, M.A., Alasmai, M.A., &amp; Alghamdi, Z.A. (2015). Location Quotient Technique and Economy Analysis of Regions: Tabuk Province of Saudi Arabia as a Case Study, International Journal of Science and Research (IJSR), 4(12), 1756- 1761.##Bakhtiari, S., &amp; Dehghanizadeh, M. (2012). Proposing a new version of location quotients for estimating regional input-output coefficients: A case study of Iran's Yazd province. African Journal of Business Management, 6(23), 6903-6909.##Bashford Fernández, J. M. (2014). A new look at local employment multipliers: Preliminary evidence from Spain.##Evans, G. K. (2008). Spatial shift-share analysis of the leisure and hospitality sector on the Gulf Coast following hurricane Katrina. In Annual Meeting, 2-6.##Otsuka, A. (2016). Regional energy demand in Japan: dynamic shift-share analysis. Energy, Sustainability and Society, 6(1), 10.##Reveiu, A. E., &amp; Dardala, M. (2011). quantitative methods for identification of regional clusters in Romania, Journal of applier Quantitative Methods, 6(2).##Singh, I., &amp; Singh, L. (2011). Regional input output table for the state of Punjab.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>عوامل مؤثر بر آموزش شهروندی با تأکید بر توسعه پایدار شهری (مورد مطالعه: شهرداری زنجان)</TitleF>
		<TitleE>Effective Factors on Citizenship Education Emphasizing on Urban Sustainable Development (Case: Zanjan Municipality)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>آموزش شهروندی، از ارکان اساسی زندگی اجتماعی عصر حاضر است و در جوامع پیشرفته، از طریق برنامه&#8204;ریزی&#8204;های متنوع، به آموزش مهارت&#8204;های شهروندی، پرداخته می&#8206;شود؛ با توجه به این شرایط، پژوهش حاضر با هدف بررسی عوامل مؤثر بر آموزش شهروندی از دیدگاه کارکنان شهرداری شهر زنجان انجام شده است. روش پژوهش از لحاظ هدف، کاربردی و از لحاظ چگونگی جمع&#8204;آوری اطلاعات، در زمره پژوهش&#8204;های توصیفی- پیمایشی است. جامعه آماری، شامل کلیه کارکنان شهرداری شهر زنجان بوده و با 204 نفر به&#8204;عنوان نمونه پژوهش، انتخاب شدند و روش نمونه&#8204;گیری، خوشه&#8204;ای چندمرحله&#8204;ای بوده است. ابزار پژوهش، پرسشنامه محقق&#8204;ساخته مبتنی بر طیف پنج ارزشی لیکرت بوده که روایی صوری آن توسط خبرگان دانشگاهی، تأیید شد و پایایی آن با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ برابر با 93/0 به&#8204;دست آمد. همچنین جهت تحلیل داده&#8204;ها، از آزمون T تک&#8204;نمونه&#8204;ای و آزمون رتبه&#8204;بندی فریدمن استفاده شده است. مهم&#8204;ترین یافته&#8204;ها حکایت از آن داشتند که همه عوامل مؤثر بر آموزش شهروندی (رفتارهای مبتنی بر کنش&#8204;های اجتماعی/سیاسی، قانون&#8204;پذیری و قانون&#8204;گرایی، رفتارهای مبتنی بر آموزه&#8204;های دینی و ملی و رفتارهای مبتنی بر حفظ محیط&#8204;زیست و توسعه پایدار) در سطح 05/0، معنادار هستند و نتایج آزمون فریدمن نشان دادند که کارکنان شهرداری شهر زنجان، به ترتیب رفتارهای مبتنی بر آموزه&#8204;های دینی و ملی، قانون&#8204;پذیری و قانون&#8204;گرایی، رفتارهای مبتنی بر کنش&#8204;های اجتماعی/سیاسی و رفتارهای مبتنی بر حفظ محیط&#8204;زیست و توسعه پایدار در سطح 05/0 را به&#8204;عنوان عوامل مؤثر بر آموزش شهروندی، اولویت&#8204;بندی کرده&#8204;اند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Citizenship education is one of the main pillars of social life in the current era. Skills of citizenship education are addressed through various planning in advanced societies. Given such conditions, this research aims to investigate effective factors on citizenship education from perspective of municipal employees in the city of Zanjan. In terms of purpose, this research is applied, and in terms of data collection, it is descriptive-survey. Statistical population includes all municipality employees of Zanjan city and 240 of them were selected as sample by using multi-stage cluster sampling. Research tool was researcher-made questionnaire based on five-point Likert scale. Its face validity was confirmed by academic experts and its reliability was calculated using by Cronbach&#8217;s alpha coefficient equal to 0.93. However, in order to analyze data, one-sample T-test and Friedman ranking test were used. The most important findings indicated that all effective factors on citizenship education including behaviors based on socio-political actions, law-abiding and law-orientation, behaviors based on religious and national commands, and those based on protecting environment and sustainable development are at significance level of 0.05. The results of Freidman test indicated that municipal employees in the city of Zanjan prioritized behaviors based on religious and national commands, law-abiding and law-orientation, those based on socio-political actions, and those based on protecting environment and sustainable development as effective factors on citizenship education&#160; respectively at the level of 0.05.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>79</FPAGE>
			<TPAGE>95</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>کاوه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>تیمورنژاد</Family>
				<NameE>Kaveh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Teymournejad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, Islamic Azad University, Central Tehran Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>kaveh_teymournejad@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یوزباشی</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Youzbashi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Psychology and Education, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه تهران، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ابراهیمی</Family>
				<NameE>Majid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ebrahimi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Sadra Institute of Higher Education, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>مؤسسه آموزش عالی غیرانتفاعی صدرالمتألهین (صدرا)، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>citizenship education</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>citizenship training</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>municipal employees</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آموزش شهروندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تربیت شهروندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارکنان شهرداری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه پایدار شهر</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##آقازاده، احمد. (1385). اصول و قواعد حاکم بر فرایند تربیت شهروندی و بررسی سیر تحولات و ویژگی‌های این‌گونه آموزش‌ها در کشور ژاپن. فصلنامه نوآوری‌های آموزشی، 5(17)، 66- 45.##ازکیا، مصطفی. (1380). توسعه روستایی با تأکید بر جامعه روستایی ایران، تهران: نشر نی.##اسدی، ایرج. (1379). طراحی مسکن، شکل شهر و توسعه پایدار، مجله دانش جغرافیا، شماره 1، 40-28.##اسلامی، سید غلامر‌ضا. (1381). مواجهه با مشکلات و توسعه درونزا، نشریه صفه، 12(34)، 47-41.##بیات، خلیل‎الله. (1386). سیر پیدایش، تحول و تدوین حقوق شهروندی در دوره مشروطیت. پایان‌نامه کاشناسی‌ارشد، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه شهید بهشتی.##پلولو، ربرتو. (1370). شهروند و دولت. ترجمه ابوالفضل قاضی، تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##جهانیان، رمضان؛ حمدی، مهرنوش. (1393). نقش آموزش شهروندی بر میزان پذیرش اجتماعی مدیران فرهنگی در سازمان‌های آموزشی. فصلنامه مطالعات مدیریت شهری، 5(15)، 99-88.##حسین‌زاده دلیر، کریم. (1380). برنامه‌ریزی ناحیه‌ای. تهران: سمت.##حکیم‌زاده، رضوان. (1386). تحلیل محتوای کتاب‌های درسی دوره راهنمایی با توجه به مسائل و مباحث روز جهانی در حوزه برنامه درسی. فصلنامه مطالعات برنامه درسی، 2(5)، 55- 27.##خاکپور، عباس؛ اسماعیل بیگی، ناهید. (1390). بررسی تربیت شهروندی و عوامل مؤثر بر آن: مطالعه دبیرستان‎های شهرستان ایلام. مجله پژوهش علوم انسانی علوم تربیتی، 12(30).##دانشنامه مدیریت شهری و روستایی. (1387). تهران: انتشارات سازمان شهرداری‌ها و دهیاری‌های کشور، وزارت کشور، شماره 298.##رفیعی، کامبیز؛ لطفی، حیدر. (1389). آموزش شهروندی و نقش آن در تحقق و دستیابی به توسعه پایدار شهری مطالعه موردی: منطقه 5 شهر تهران. فصلنامه علمی پژوهشی جغرافیای انسانی، 2(4)، 12-1.##زیاری، کرامت‎اله. (1383). برنامه‌ریزی کاربری اراضی شهری. چاپ اول، یزد: دانشگاه یزد.##طالب‌زاده نوبریان، محسن؛ جمالی تازه کند، محمد؛ زمانی‌منش، حامد. (1389). شـهرونـدی و تـربیـت شـهـرونـدی؛ مـفاهیـم، ابـعاد و رویـکردهـا، همایش ملی رویکردها، چالش‌ها و راهبردهای برنامه درسی تربیت شهروندی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد مرودشت.##طاهرپور، محمد شریف؛ شرفی، محمدرضا. (1387). نقش نهاد آموزشی در تربیت شهروندی. ماهنامه مهندسی فرهنگی، 2(17و16).##عیوضی، مریم؛ قلی‌زاده مقدم، زینب؛ سبحانی‌نژاد، مهدی. (1387). تبیین رئوس محتوای درسی تربیت شهروند بومی در عصر جهانی شدن از دید اعضای هیأت علمی دانشگاه‌های شهر تهران، همایش جهانی شدن و بومی ماندن برنامه درسی؛ چالش‌ها و چشم‌اندازها.##فتحی واجارگاه، کوروش. (1384)، آموزش شهروندی در استان کرمان، طرح پژوهشی، پژوهشکده تعلیم و تربیت، سازمان آموزش ‌و پرورش کرمان.##فتحی‌واجارگاه، کوروش؛ واحد چوکده، سکینه. (1388). آموزش شهروندی در مدارس. تهران: انتشارات آییژ.##قائدی، یحیی. (1385). تربیت شهروند آینده. فصلنامه نوآوری‌های آموزشی، 5(17)، 210-183.##کدیور، پروین. (1384). ضرورت آموزش شهروندی در جامعه جهانی. مجموعه مقالات اولین همایش جهانی شدن و تعلیم و تربیت. مرکز چاپ و انتشارات وزارت امور خارجه.##گنجی، محمد؛ نیازی، محسن؛ عسکری‌کویری، اسما. (1393). تحلیلی بر فرهنگ شهروندی با تأکید بر آموزش‌های شهروندی. مطالعات جامعه‌شناختی شهری، 4(12)، 100-75. ##لطف‌آبادی، حسین. (1385). آموزش شهروندی ملی و جهانی همراه با تحکیم هویت و نظام ارزشی دانش‌آموزان. فصلنامه نوآوری‌های آموزشی، 5(17)، 44-11.##محرم‌نژاد، ناصر؛ حیدری، عمران. (1385). تدوین الگوی مدیریتی توسعه پایدار آموزش محیط‌زیست برای نسل جوان کشور. فصلنامه علوم و تکنولوژی محیط‎زیست، 8(1(پیاپی 28))، 77- 68.##محمدپورزندی، حسین؛ طباطبایی مزدآبادی، سیدمحسن. (1394). جایگاه آموزش در توسعه پایدار شهری، فصلنامه اقتصاد و مدیریت شهری، 3(10)، 125-111.##محمدپورزندی، حسین؛ طباطبایی مزدآبادی، سیدمحسن. (1394). مدیریت آموزش سازمانی (با تأکید بر توسعه سرمایه‌های شهری)، تهران: نشر مرکز تحقیقات راه، مسکن و شهرسازی.##محمدپورزندی، حسین؛ طباطبایی مزدآبادی، سیدمحسن. (1395). بانکداری اجتماعی با نگاهی بر اقتصاد شهری و آموزش منابع انسانی، تهران: انتشارات آکادمیک- چاپ دانشگاه خوارزمی. ##محمدخانی، کامران؛ محمد داودی، امیرحسین؛ حسینی، سهیلا سادات. (1392). عوامل مؤثر بر رضایت فراگیران از آموزش‌های سراهای محله شهر تهران، فصلنامه مطالعات مدیریت شهری، 5(14)، 38-27. ##معصومی، سلمان. (1390). توسعه محله‌ای در راستای پایداری کلان شهر تهران، تهران: انتشارات جامعه و فرهنگ.##واحد چوکده، سکینه. (1384). آسیب‌شناسی تربیت شهروندی در برنامه درسی پنهان نظام آموزش متوسطه نظری از منظر معلمان شهر تهران و ارائه راهکارهایی برای بهبود وضعیت آن. پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، رشته برنامه‌ریزی درسی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، دانشگاه شهید بهشتی.##ویلر، اس. ام؛ بیتلی، تی. (1384). نوشتارهایی درباره توسعه شهری پایدار، ترجمه کیانوش ذاکر حقیق، تهران: انتشارات مرکز مطالعاتی و تحقیقاتی شهرسازی و معماری وزارت مسکن و شهرسازی.##یاوری، زهرا؛ کشتی‌آرای، نرگس؛ احمدی، غلامرضا. (1392). تدوین اهداف برنامه درسی در دوره متوسطه با تأکید بر تربیت شهروندی. فصلنامه رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، 4(1)، 166-147.##Abdi, A A., &amp; Shultz, L. (2013). Youth, social engagement and citizenship in Canada: educational challenges and alternatives. Sisyphus: Journal of Education, 1(2), 54-74.##Al-Maamari, S. (2009). Citizenship education in Initial Teacher Education in the Sultanate of Oman: An exploratory study of the perceptions of student teachers of social studies and their tutors, (Unpublished .Ph.D thesis), The University of Glasgow, Faculty of Education, UK.##Banks, J. A. (2008). Diversity, group identity, and citizenship education in a global age. Educational researcher, 37(3), 129-139.##Cecchini, M. (2004). Education for democratic citizenship in Europe: Concepts and challenges for action. In NECE Conference. Final version (Vol. 27, p. 2004).##Cogan, J., Derricott, R., &amp; Derricott, R. (2014). Citizenship for the 21st century: An international perspective on education. Routledge.##De La Caba Collado, M., &amp; Lopez Atxurra, R. (2006). Democratic citizenship in textbooks in Spanish primary curriculum. Journal of curriculum studies, 38(2), 205-228.##Gilbert, T.R. (1997). Issues for Citizenship in the postmodern world. Citizenship education and the modern estate, London: Flamer press.##Hahn, C.L. (2008). Education for Citizenship and Democracy in the unted estates. The sage handbook of Education for Citizenship and Democracy. Los Angeles: SAGE. ##Harris, C. (2005). Democratic Citizenship Education in Ireland. Adult Learner: The Irish Journal of Adult and Community Education, 47, 53.##Heath, M., Row, D., &amp; Brelsin, T. (2008) Citizenship Education in the primary curriculum. Citizenship foundation, England. ##Sears, A., &amp; Hebert, Y. (2005). Citizenship education. Canadian education association. In www. cea-ace. Cu/median/citizenship-education. ##Keating, A., &amp; Janmaat, J. G. (2016). Education Through Citizenship at School: Do School Activities Have a Lasting Impact on Youth Political Engagement?. Parliamentary Affairs, 69(2), 409-429.##Kisby, B. (2012). The Labour Party and Citizenship Education: policy networks and the introduction of citizenship lessons in schools. Manchester University Press. ##McLaughlin, T. H. (2000). Citizenship education in England: The Crick report and beyond. Journal of philosophy of education, 34(4), 541-570.##Liu, M. (2001). The development of civic values: case study of Taiwan. International Journal of educational research, 35(1), 45-60.##Malone, H. J. (2008). Civic education in America's public schools: Developing service-and politically-oriented youth. In Phi Kappa Phi Forum, 88(2), 24-27. ##Schugurensky, D. (2005). Citizenship and citizenship education: Canada in an international context. Ontario Institute for Studies in Education.##Tonge, J., Mycock, A., &amp; Jeffery, B. (2012). Does citizenship education make young people better-engaged citizens?. Political Studies, 60(3), 578-602.##Whiteley, P. (2012). Does citizenship education work? Evidence from a decade of citizenship education in secondary schools in England. Parliamentary dAffairs, 67(3), 513-535.##Wolf. H. C. De. (1996). Distance Education, In Albert C. Tuijnment. (Ed): International Encyclopedia of Adult Education; 2ND Ed. Elsevier Science Ltd, Oxgord (UK). ## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>نقش انگیزش شغلی در یادگیری سازمانی و توانمندسازی روان‌شناختی در راستای بهبود عملکرد اقتصادی کارکنان شهرداری</TitleF>
		<TitleE>The Role of Job Motivation on Organizational Learning and Empowerment of Municipal Staffs to Increase Economic Performance of Municipal Employees</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه مدیریت منابع انسانی، یکی از مهم&#8204;ترین وظایف مدیران سازمانی است و انگیزش شغلی، یادگیری سازمانی و توانمندسازی روان&#8204;شناختی، از مباحثی هستند که مدیران با آن&#8204;ها مواجه هستند. از این رو پژوهش حاضر، با هدف بررسی تأثیر انگیزش شغلی بر یادگیری سازمانی و توانمندسازی روان&#8204;شناختی کارکنان شهرداری شهر یاسوج انجام شده است. روش پژوهش از لحاظ هدف، کاربردی و از نظر چگونگی جمع&#8204;آوری اطلاعات، در زمره پژوهش&#8204;های توصیفی- همبستگی است. جامعه آماری، شامل کلیه کارکنان شهرداری شهر یاسوج است که با استفاده از فرمول کوکران، 146 نفر به &#8204;عنوان نمونه پژوهش، انتخاب شدند و روش نمونه&#8204;گیری، تصادفی ساده است. ابزار پژوهش؛ شامل سه پرسشنامه استاندارد انگیزش شغلی هرزبرگ (1984)، یادگیری سازمانی نیفه (2001) و توانمندسازی روان&#8204;شناختی اسپریتزر (1995) است که روایی و پایایی آن&#8204;ها، تأیید شده است. برای تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها، از آزمون رگرسیون هم&#8204;زمان استفاده شده است. مهم&#8204;ترین یافته&#8204;ها، بیانگر آن بودند که انگیزش شغلی، 039/0 از واریانس یادگیری سازمانی و 122/0 از واریانس توانمندسازی روان&#8204;شناختی کارکنان را تبیین کرده و انگیزش شغلی، توانایی پیش&#8204;بینی تغییرات مربوط به یادگیری سازمانی و توانمندسازی روان&#8204;شناختی را دارد؛ پس انگیزش شغلی، بر یادگیری سازمانی و توانمندسازی روان&#8204;شناختی کارکنان شهرداری تأثیر معناداری دارد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today, human resources management is one of the most important duties of organizational managers. They confront with issues such as job motivation, organizational learning and psychological empowerment. This study was conducted to investigate the impact of job motivation on organizational learning and psychological empowerment of municipal employees of Yasooj. In terms of purpose, research method is applied and it is descriptive &#8211;correlative in terms of data collection. The statistical population included all of Yasuj municipal employees among them 146 people were selected as a sample by using Cochran formula and simple random sampling method. The research tools consisted of three questionnaires: Herzberg Professional Motivation (1984), Neife&#8217;s Organizational Learning (2001) and Spreader&#8217;s Psychological Empowerment (1995). Their validity and reliability were confirmed. Regression test was used for data analysis. The most important findings show that job motivation illustrates 0.039 of organizational learning variance and 0.122 of the variance of psychological empowerment of employees, which indicates that job motivation has the ability to predict changes in organizational learning and psychological empowerment. Therefore, job motivation has significant impact on organizational learning and psychological empowerment of municipal employees.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>97</FPAGE>
			<TPAGE>111</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>اباصلت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خراسانی</Family>
				<NameE>Abasalt</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khorasani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Education and Psychology, Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حامد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زمانی‌منش</Family>
				<NameE>Hamed</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zamanimanesh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Humanities, Shahid Rajaee Teacher Training University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجائی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Hzm64@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>job motivation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational learning</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>psychological empowerment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>economic performance</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>municipal employees</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>انگیزش شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>یادگیری سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توانمندسازی روان‌شناختی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارکنان شهرداری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عملکرد اقتصادی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##آخوندی بناب، حبیب‌اله؛ موسومی شجاعی، زهرا؛ پیرخائفی، علیرضا؛ پورمقدم، مهدی. (1390). بررسی رابطه بین کنترل مدیران با انگیزش شغلی کارکنان دانشگاه آزاد اسلامی استان آذربایجان شرقی در سال 89-1388، مجله فراسوی مدیریت، 5(17)، 51- 33.##احمدی چگنی، سحر؛ نیسی، عبدالکاظم؛ ارشدی، نسرین. (1394). رابطه متغیرهای شخصیتی و سازمانی با انگیزش شغلی، نشریه بین‌المللی علوم رفتاری، 9(2).##بیک‌زاده، جعفر؛ فردی آذر، علیرضا؛ فتحی بنابی، رقیه. (1389). بررسی عوامل مؤثر بر یادگیری سازمانی منطقه 8 عملیات انتقال گاز، فصلنامه مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، 4(12)، 64-33.##جلیل‌وند، حسین. (1392). تأثیر انگیزش شغلی بر یادگیری سازمانی و توانمندسازی کارکنان در واحدهای ستادی بانک سپه، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران مرکز.##حسینی، نصر‌الله؛ میرزایی، مسعود؛ فاریابی، ریحانه؛ مختاری اردکان، امیر محسن؛ شاکر اردکانی، مرتضی؛ میرزایی علویجه، مهدی. (1392). عوامل مؤثر در انگیزش شغلی اعضای هیأت علمی دانشگاه علوم پزشکی یزد: کاربرد تئوری انگیزش هرزبرگ، مجله ایرانی آموزش در علوم پزشکی، 13(12)، 1050-1040. ##حنیفی، فریبا؛ رحیمی، مهدی حسین. (1388). رابطه انگیزش شغلی مدیران مدارس ابتدایی با سطح کارایی آنان در شهرهای رودهن و دماوند، فصلنامه تحقیقات مدیریت آموزشی، 1(1)، 88-75.##خانعلیزاده، رقیه؛ کردنائیج، اسدالله، فانی؛ علی‌اصغر، مشبکی، اصغر. (1389). رابطه بین توانمندسازی و یادگیری سازمانی (موردمطالعه: دانشگاه تربیت مدرس)، پژوهش‌نامه مدیریت تحول، 2(3)، 45-20.##رهنورد، فرج‌الله. (1382). توانمندسازی گامی به ‌سوی مشتری‌مداری، فصلنامه فرایند مدیریت و توسعه، 17(1)، 37-28.##ساجدی، فضل‌الله؛ امیدواری؛ اعظم. (1386). کارکنان توانمند و سازمان‌های امروز، تدبیر، شماره 181.##سبحانی‌نژاد، مهدی؛ شهابی، بهنام؛ یوزباشی، علیرضا. (1385). سازمان یادگیرنده (مبانی نظری الگوی تحقق و سنجش)، تهران: انتشارات یسطرون.##سیف، علی‌اکبر. (1388). روا‎ن‌شناسی پرورشی نوین، تهران: نشر دوران.##شفی، آرزو. (1385). رابطه توانمندسازی کارکنان و یادگیری سازمانی در شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، دانشگاه تهران.##شیخی، سمیه. (1386). بررسی رابطه بین توانمندسازی منابع انسانی و انگیزه وظایف کاری کارمندان، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، دانشگاه علامه طباطبائی.##عباسی، سعید؛ ابطحی، حسین. (1386). توانمندسازی کارکنان، تهران: مؤسسه تحقیقات و آموزش مدیریت.##فرمانی، مرضیه؛ راونگرد، رامین. (1393). رابطه بین توانمندسازی و یادگیری سازمانی در میان کارکنان دانشگاه علوم پزشکی شیراز، فصلنامه مدیریت اطلاعات سلامت، 11(6)، 798-789.##فروتنی، زهرا؛ آذر، عادل؛ احمدی، علی‌اکبر؛ مبارکی، حسین؛ عسکری‌نژاد، منیره. (1393). بررسی رابطه انگیزش شغلی و عوامل مؤثر بر آن با رفتار خود‌توسعه‌ای پرستاران، فصلنامه مدیریت پرستاری، 3(2)، 78-70.##قره‌خانی، حسن؛ کوزه‌چیان، هاشم؛ احسانی، محمد. (1388). بررسی عوامل انگیزانده و نگهدارنده شغلی دبیران تربیت‌بدنی، نشریه علوم حرکتی و ورزش، 7(14).##گمینیان، وجیهه. (1382). توانمندسازی در آموزش ‌و پرورش. فصلنامه مدیریت در آموزش ‌و پرورش، 9(36).##مرعشیان، فاطمه‌السادات؛ صفرزاده، سحر. (1392). نقش یادگیری سازمانی و انگیزش شغلی در پیش‌بینی خودکارآمدی شغلی و کارآفرینی سازمانی کارکنان، فصلنامه روان‌شناسی اجتماعی، 8(29)، 98-85.##میرکمالی، سیدمحمد. (1378). رفتار و روابط در سازمان و مدیریت، تهران: انتشارات رامین.##Afzali, A., Arash Motahari, A., &amp; Hatami-Shirkouhi, L. (2014). Investigating the influence of perceived organizational support, psychological empowerment and organizational learning on job performance: an empirical investigation. Tehnički vjesnik, 21(3), 623-629.##Bhatti, O. K., Aslam, U. S., Hassan, A., &amp; Sulaiman, M. (2016). Employee motivation an Islamic perspective. Humanomics, 32(1), 33-47.##Bui, H., Liu, G., &amp; Footner, S. (2016). Perceptions of HR practices on job motivation and work-life balance: mixed drives and outcomes in a labor-intensive sector. International Journal of Manpower, 1-32.##C. Sarros, J., Luca, E., Densten, I., &amp; C. Santora, J. (2014). Leaders and their use of motivating language. Leadership &amp; Organization Development Journal, 35(3), 226-240.## Dimas, I. D., Rebelo, T., &amp; Lourenço, P. R. (2015). Learning conditions, members’ motivation and satisfaction: a multilevel analysis. The Learning Organization, 22(2), 131-147.##Finger, M., &amp; Brand, S. B. (1999). The concept of the learning organization applied to the transformation of the public sector: Conceptual contributions for theory development. Organizational learning and the learning organization: Developments in theory and practice, 130-156.##Ghaffari, H., Saki, S., &amp; Savari, M. (2014). Investigating relationship between psychological empowerment and organizational learning among the staff of education organization Karaj province, European Journal of Zoological Research, 3(1), 37-41.##Harrison, T., Waite, K., &amp; Hunter, G. L. (2006). The internet, information and empowerment. European Journal of Marketing, 40(9/10), 972-993.##Herzberg, F. (1984). Herzberg on motivation. Cleveland, OH: Penton Media Inc.##Huysman, M. (2000). An organizational learning approach to the learning organization. European Journal of work and organizational psychology, 9(2), 133-145.##Imran, M., Rizvi, S. H. M., &amp; Ali, B. (2011). Impact of organizational learning on organizational performance. International Journal of Academic Research, 3(4), 424-427.##Islam, T., Khan, M. M., &amp; Bukhari, F. H. (2016). The role of organizational learning culture and psychological empowerment in reducing turnover intention and enhancing citizenship behavior. The Learning Organization, 23(2/3).##Islam, T., Ur Rehman Khan, S., Norulkamar Bt. Ungku Ahmad, U., Ali, G., &amp; Ahmed, I. (2014). Organizational learning culture and psychological empowerment as antecedents of employees’ job related attitudes: a mediation model. Journal of Asia Business Studies, 8(3), 249-263.##Jacobs, C., &amp; Coghlan, D. (2005). Sound from silence: On listening in organizational learning. Human Relations, 58(1), 115-138.##Joo, B. K., &amp; Shim, J. H. (2010). Psychological empowerment and organizational commitment: the moderating effect of organizational learning culture. Human Resource Development International, 13(4), 425-441.##Kappelman, L. A., &amp; Richards, T. C. (1996). Training, empowerment, and creating a culture for change. Empowerment in organizations, 4(3), 26-29.##Latham, G. P. (2012). Work motivation: History, theory, research, and practice. Sage. ##Marquardt, M. (2002). Bulding the learning organization. Davis–Black publishing, 19(5).##Miller, D. (1996). A preliminary typology of organizational learning: Synthesizing the literature. Journal of management, 22(3), 485-505.##Neefe, D. O. (2001). Comparing levels of organizational learning maturity of colleges and universities participating in traditional and non-traditional (Academic quality improvement project) accreditation processes. University of Wisconsin stout Menomonie, 5.##Panagiotakopoulos, A. (2014). Enhancing staff motivation in “tough” periods: implications for business leaders. Strategic Direction, 30(6), 35-36.##Pawlowsky, P. (2001). The treatment of organizational learning in management science. Handbook of organizational learning and knowledge, 61-88.##Pinder, C. C. (1998). Work motivation in organizational behavior. Englewood Cliffs: Prentice Hall.##Ravangard, R., Sajjadnia, Z., Farmani, M., &amp; Bahadori, M. (2014). Relationship Between Organizational Learning and Employees' Empowerment: A Case Study Among Medical Sciences Staff. Health scope,3(2).##Ryan, R. M., &amp; Deci, E. L. (2000). Self-determination theory and the facilitation of intrinsic motivation, social development, and well-being. American psychologt, 55(1), 68.##Safari, K., Haghighi, A. S., Rastegar, A., &amp; Jamshidi, A. (2011). The relationship between psychological empowerment and organizational learning. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 30, 1147-1152.##Senge, P. (1996), The leader new York: building learning organization, international Thompson business press, London, 288-315.##Simon, H. A. (1991). Bounded rationality and organizational learning. Organization science, 2(1), 125-134.##Spector, P. E. (2006). Industrial and organizational psychology: Research and practice. New York: Wiley.##Spreitzer, G. M. (1995). Psychological empowerment in the workplace: dimensions, measurement, and validation. Academyof Management Journal, 38, 1442–1465.## Tsang, E. W. (1997). Organizational learning and the learning organization: a dichotomy between descriptive and prescriptive research. Human relations, 50(1), 73-89.##Vecchio, R. (2000). Organizational behavior, fourth edition, Harcourt.##Wallace, E. V. (2007). Managing stress: What consumers want to know from health educators. American journal of health studies, 22(1), 56.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>نقش نهاد شورای اسلامی شهر در اعتلای حقوق شهروندی (مورد مطالعه: شورای اسلامی شهر تهران)</TitleF>
		<TitleE>The Role of Islamic City Council in the Promotion of Citizenship Rights (Case: Islamic City Council of Tehran)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه شهر و هر محیط زندگی مدنی و اجتماعی، با شهروندان، معنی پیدا می&#8206;کند. رابطه شهروندی با مدیریت شهری از جمله مسائل و موضوعات مهمی است که در حوزه مدیریت شهری در جهان مورد توجه قرار گرفته است. یکی از عواملی که می&#8204;تواند به تحقق و پایداری نظام مردم&#8207;سالاری در جامعه از طریق اجتماعات مردمی بیانجامد، توجه به حقوق شهروندی است که می&#8206;توان دستیابی به این هدف را از سوی شوراها دنبال کرد. در یک نگاه جامع شوراها در بطن خود، کلیدواژه حقوق شهروندی، را دارا می&#8206;باشند؛ زیرا فلسفه وجودی خود شوراها بندهایی از تحقق معیارها و مؤلفه&#8207;های حقوق شهروندی است. به عبارت دیگر، شوراها تبلور تحقق حقوق شهروندی می&#8207;باشند. در این راستا پژوهش حاضر، به بررسی و تحلیل عملکرد شورای شهر تهران در تحقق حقوق شهروندی می&#8204;پردازد. نوع پژوهش، کاربردی و از لحاظ روش، پیمایشی- توصیفی است. گردآوری اطلاعات به دو صورت کتابخانه&#8204;ای- اسنادی و پیمایشی- میدانی و با روش پرسشنامه انجام گرفته است. نمونه در دسترس پژوهش، 150 نفر از کارمندان شورای اسلامی و 384 نفر از شهروندان شهر تهران در سال 1395 است. برای تجزیه&#8204;و&#8204;تحلیل داده&#8204;های جمع&#8204;آوری شده، از نرم&#8204;افزار SPSS و آزمون&#8204;های T، ضریب همبستگی پیرسون و رگرسیون استفاده شده&#8204; است. نتایج پژوهش نشان دادند که شهروندان شهر تهران میزان عملکرد شورای شهر را به دلیل نداشتن سازوکار مناسبی جهت نظارت بر امور شهری و تحقق حقوق شهروندی، کمتر از حد متوسط می&#8204;دانند. همچنین بین عملکرد شورای اسلامی شهر تهران (نظارت بر مدیریت شهری، انتخاب شهردار و تصویب امور شهرداری) با میزان تحقق حقوق شهروندی، همبستگی مثبت و معناداری وجود دارد. همچنین نتایج رگرسیون، حاکی از آن بودند که از میان ابعاد عملکرد شورای اسلامی شهر تهران، به&#8204;ترتیب متغیرهای انتخاب شهردار، نظارت بر مدیریت شهری و تصویب امور شهرداری، پیش&#8204;بینی&#8204;کننده میزان تحقق حقوق شهروندی هستند؛ لذا فراهم آوردن سازوکارهای مناسب جهت تحقق بهتر معیارهای بیان شده در شورای اسلامی شهر تهران، کمک شایانی به ایفای نقش هرچه بهتر این نهاد در تحقق حقوق شهروندی در راستای افزایش کیفیت زندگی شهروندان تهرانی خواهد کرد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today, the city and every environment of civil and social life become meaningful to the citizens. The relationship between citizenship and urban management is one of the important issues that have been considered in the field of urban management in the world. One of the factors that can lead to the realization and sustainability of the democratic system in society through public gatherings is the attention to citizens&#8217; rights that can be achieved by the councils to achieve this goal. In a comprehensive glance, the councils have the keyword of civil rights in itself since the philosophy of the council itself is a part of the realization of the criteria and components of the citizenship rights. In other words, the councils are the realization of citizenship rights. In this regard, the present study examines the performance of Tehran City Council in the realization of citizenship rights. This research is applied and survey-descriptive in terms of method. Data collection was carried out in two ways: library-documentary and survey-field with questionnaires. The available sample is 150 employees of the Islamic Council and 384 citizens of Tehran in 2016. To analyze the collected data, SPSS software, T-test, Pearson correlation coefficient and regression were used. The results of this study showed that citizens of Tehran have less than average performance of city council due to lack of proper mechanism for monitoring city affairs and realization of citizenship rights. In addition, there is a positive and significant correlation between the performance of Islamic City Council of Tehran (supervision of urban management, electing mayor and approval of municipal affairs) with the extent of realization of citizenship rights. Moreover, the results of regression test indicates that among the dimensions of the Islamic City Council of Tehran, the variables of electing mayor, the supervision of urban management and approval of municipal affairs predict respectively the extent of realization of citizenship rights. Therefore, providing appropriate mechanisms to better realization of these criteria in the Islamic City Council of Tehran will help to play the best role of this institution in realizing citizenship rights in order to increase Tehran citizens&#8217; quality of life.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>113</FPAGE>
			<TPAGE>131</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سالاری</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Salari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Edalat University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه عدالت، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صفوی سهی</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Safavi Soha</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Art and Architecture, Islamic Azad University, South Tehran Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده هنر و معماری، دانشگاه آزاد اسلامی تهران جنوب، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Maryamsafavii20@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>citizenship</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>citizenship rights</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Islamic City Council</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>city of Tehran</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهروندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حقوق شهروندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شورای اسلامی شهر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر تهران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##احمدزاده، سیدمصطفی. (1384). حقوق شهروندی. مجله اندیشه، 11(6). 26-20.##اخباری، ‌هانیه؛ نعیمی، سیدپوریا؛ اسدی ساخمرسی، عبدالرضا. (1393). جایگاه حقوق شهروندی از منظر مدیریت شهری در ایران. هفتمین کنگره انجمن ژئوپلیتیک ایران. جغرافیای سیاسی شهر. ##اسدیان، مرتضی؛ واعظ‌طبسی، علی؛ یاری‌قلی، وحید. (1392). ارزیابی و تحلیل میزان تحقق‌پذیری اهداف توسعه شهری توسط شورای شهر (مطالعه موردی: شهر زاهدان)، پنجمین کنفرانس برنامه‌ریزی و مدیریت شهری، مشهد.##امانپور، سعید؛ حسینی شه‌پریان، نبی‌اله؛ آتش‌افروز، نسرین؛ فرهمند، قاسم. (1394). بررسی و تحلیل عملکرد شوراها در مدیریت شهری (نمونه موردی: شهر ایذه)، نشریه پژوهش و برنامه‌ریزی شهری، 6 (22)، 110-95.##ایرانی، حسین. (1376). حکایت شوراها، مجله ایران فردا، شماره 49.##برک‌پور، ناصر. (1387). نظریه‌های مدیریت و حکمرایی شهری، گزارش نهایی طرح پژوهشی، تهران: دانشگاه هنر.##بشیریه، حسین. (1381). جامعه‌شناسی سیاسی، چاپ دهم، تهران: نشر نی.##بهشتی، محمدباقر. (1380). آسیب‌شناسی شوراهای شهر، مجله شهرداری‌ها، شماره 29.##پاپلی‌یزدی، محمدحسین. (1382). نظریه‌های شهر و پیرامون، تهران: انتشارات سمت.##پیرموذن، کمال‌الدین. (1381). جایگاه مبهم شوراها در مدیریت شهری، ماهنامه شهرداری‌ها، شماره 38.##توسلی، غلام‌عباس؛ نجاتی حسینی، سیدمحمود. (1383). واقعیت اجتماعی شهروندی در ایران، مجله جامعه‌شناسی ایران، 5 (2)، 62-32.##چوپانی یزدلی، محمدرضا. (1382). جایگاه حقوقی- سیاسی شوراها در جمهوری اسلامی ایران، تهران: انتشارات مرکز اسناد انقلاب اسلامی.##حبیبی، الله‌بخش. (1381). بررسی عملکرد نخستین دوره شورای اسلامی شهر تهران، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد رشته حقوق و علوم سیاسی، دانشگاه تهران.##خادم‌الحسینی، احمد؛ بقاء، میترا. (1394). نقش شورای شهر و شهرداری در توسعه گردشگری شهری (نمونه موردی: شهر شیراز)، دومین همایش ملی گردشگری، سرمایه ملی و چشم‌انداز، اصفهان.##رجبی،‌ هادی. (1392). تأثیر شورای اسلامی شهر تهران بر نگرش شهروندان تهرانی نسبت به مشارکت سیاسی. مجله پژوهش و برنامه‌ریزی شهری، 4(13)، 112-97.##رکن‌الدین افتخاری، عبدالرضا؛ دیانی، لیلا؛ افتخاری، احسان. (1395). تحلیل محتوایی حقوق شهروندی روستایی در برنامه‌های پنج ساله توسعه اجتماعی، اقتصادی و فرهنگی جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه برنامه‌ریزی و آمایش فضا، 20(2)، 249-189.##سعیدنیا، احمد. (1382). مدیریت شهری، جلد یازدهم، تهران: سازمان شهرداری‌های کشور.##شاکری، حمید؛ فدایی، علی‌اصغر. (1393). تأملی بر شورای شهر، شهرداری و مراجع حل اختلاف شهری در نظام حقوقی ایران، کنفرانس ملی معماری و منظر شهری پایدار. تهران.##شورای شهر تهران. (1394). گزارش عملکرد یک‎ساله شورای شهر تهران.##شیخانی، ملیحه. (1382). وضعیت شهروندی و موانع تحقق آن در ایران، رساله دکتری گروه جامعه‌شناسی، دانشگاه علامه طباطبائی.##شیعه، اسماعیل. (1383). با شهر و منطقه در ایران، چاپ سوم. تهران: دانشگاه علم و صنعت ایران.##صرافی، مظفر؛ عبدالهی، مجید. (1387). تحلیل مفهوم شهروندی و ارزیابی جایگاه آن در قوانین، مقررات و مدیریت شهری کشور، فصلنامه پژوهش‌های جغرافیایی، 40(63)، 134-115.##صفاری‎راد، علی؛ تحویل‌داری، میثم. (1394). تحلیلی بر مدیریت شهری و نقش آن در آگاهی از حقوق شهروندی و شهروندسازی مطالعه موردی شهرستان لنگرود، اولین کنفرانس بین‎المللی علوم جغرافیایی. ##علیخانی، علی‌اکبر. (1384). پاسخگویی در نظام جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه پژوهشی دانشگاه امام صادق(ع)، شماره 26، 81-51.##عمید، حسن. (1383). فرهنگ فارسی عمید. چاپ بیست‌و‌نهم، تهران: انتشارات امیرکبیر.##فالکس، کیث. (1381). شهروندی، ترجمه محمدتقی دلفروز، تهران: انتشارات کویر.##قلی‌پور، مستوره؛ خیرالدین، صدف؛ حبیبی، بهناز؛ علایی، پوریا. (1394). ارائه الگویی برای بهبود عملکرد شورای اجتماعی محلات شهر مشهد، همایش ملی معماری و شهرسازی ایرانی- اسلامی. دانشگاه پیام‎نور، رشت.##گلدوزیان، ایرج. (1385). حقوق جزای اختصاصی: جرائم علیه تمامیت جسمانی، شخصیت معنوی، اموال و مالکیت، امنیت و آسایش عمومی «علمی- کاربردی»، تهران: مؤسسه چاپ و انتشارات دانشگاه تهران.##لطفی، حیدر؛ عدالت‌خواه، فرداد؛ میرزایی، مینو؛ وزیرپور، شب‌بو. (1388). مدیریت شهری و جایگاه آن در ارتقا حقوق شهروندان، نشریه نگرش‌های نو در جغرافیای انسانی، 2(1)، 110-101.##محسنی، رضاعلی. (1389). ابعاد و تحلیل حقوق شهروندی؛ راهکارهایی برای تربیت و آموزش حقوق شهروندی، فصلنامه مطالعات سیاسی، 3(10)، 144-117.##نوروزی، مشیت‌اله. (1395). تشکیل دولت محلی؛ گامی به سوی تحقق حقوق شهروندی. مجله علمی- ترویجی منظر، 1(5)، 26-24.##هزارجریبی، جعفر؛ امانیان، ابوالفضل. (1390). آگاهی زنان از حقوق شهروندی و عوامل مؤثر بر آن. فصلنامه مطالعات و پژوهش‌های شهری منطقه‌ای، 3(9)، 18-1.##Bartlett, S., Hart, R., Satterthwaite, D., de la Barra, X., &amp; Missair, A. (2016). Cities for children: children's rights, poverty and urban management. Routledge.##Cheema, G. S. (1993). The challenge of urban management: Some issues. Urban management: Policies and innovations in developing countries, 7.##Hansen, S. W. (2015). The democratic costs of size: how increasing size affects citizen satisfaction with local government. Political Studies, 63(2), 373-389.##Marshal, G. (1998). Dictionary of Social Development, Westport, Greenwood Press.##Nzuve, S. N., &amp; Bakari, T. H. (2012). The relationship between empowerment and performance in the city council of Nairobi. Problems of Management in the 21st Century, 5, 83-98.##Raco, M., &amp; Imrie, R. (2000). Governmentality and rights and responsibilities in urban policy. Environment and Planning A, 32(12), 2187-2204.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
