<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>2015</YEAR>
<VOL>3</VOL>
<NO>12</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>154</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی عوامل مؤثر بر توانمندی اقتصادی (مطالعه موردی: زنان آسیب‌پذیر در شهر تهران)</TitleF>
		<TitleE>An Assessment of Effective Factors on Economic Empowerment (Case Study: Vulnerable Women in Tehran)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>توانمندسازی، فرایندی است که طی آن، فرد از نیازها، خواسته&#8204;های درونی و قابلیت&#8204;های خود، آگاه می&#8204;شود و با هدف رسیدن به خواسته&#8204;ها، به کسب توانایی&#8204;های لازم می&#8204;پردازد. در پژوهش حاضر، درک بومی از توانمندی اجتماعی و اقتصادی، عوامل مؤثر بر رشد و موانع آن، با دو روش کیفی (نظریه بنیانی) و کمّی (تحلیل همسبتگی)، بررسی شده&#8204;اند. برای جمع&#8204;آوری اطلاعات کیفی، از فنون مصاحبه عمیق، بحث گروهی متمرکز و مشاهده مشارکتی و مستقیم و برای جمع&#8204;آوری اطلاعات کمّی نیز از پرسشنامه اسکات و جیف برای صد و یازده نمونه استفاده شد تا از این طریق، موانع توانمندسازی زنان براساس سه عامل نگرش و میزان (شدت) تجربه، آموزش و پایگاه اجتماعی- اقتصادی (اشتغال) زنان در قالب 33 گویه، بررسی شوند. نتایج حاصل از پژوهش کیفی نشان می&#8204;دهند که اشتغال، متوازن&#8204;سازی درآمد و هزینه، پس&#8204;انداز و کارآفرینی، در تداوم&#8204;بخشی و پایدار&#8204;سازی توانمندی اقتصادی افراد، نقش تعیین&#8204;کننده و بسزایی داشته&#8204;اند. نتایج کلی تحقیق کیفی، نشان می&#8204;دهند که برخی از عوامل مؤثر در رشد توانمندی عبارتند از: زندگی چند خویشاوند در کنار هم، خانواد&#8204;ه&#8204;گرایی، سرمایه اجتماعی، همیاری&#8204;، همبستگی اجتماعی و حمایت از یکدیگر. نتایج حاصل از تحقیق کمّی نیز نشان می&#8204;دهند که دو عامل آموزش و اشتغال، از جمله مهم&#8204;ترین عوامل تأثیرگذار بر توانمندسازی زنان آسیب&#8204;پذیر ستاد توانمندسازی شهرداری تهران، محسوب می&#8204;شوند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Empowerment is a process in which an individual will be aware of his needs, internal demands, and capabilities, and acquire necessary abilities aiming to achieve requests. Native notion of socio-economic empowerment, effective factors on growth and its barriers were studied by two qualitative (grounded theory) and quantitative (correlation analysis) in this research. Depth interview techniques, and focus group discussions, and participatory and direct observation were used for qualitative data collection, and Scott and GYF questionnaire was used for 111 samples for quantitative data collection in order to examine the obstacles of women&#8217;s empowerment based on three factors: attitude and the amount of experience, training, and women&#8217;s socio-economic status (employment) in the form of 33 items. The qualitative results show that employment, balancing income and expenses, savings and entrepreneurship have influential and determining role in continuation and sustainability of people&#8217;s economic empowerment. The overall results of qualitative research show that some relatives who live together, family-orientation, social capital, cooperation, social correlation, and supporting each other are some effective factors on empowerment growth. Also, the results of quantitative research indicate that two factors: training and employment are the most important effective factors on vulnerable women&#8217;s empowerment in empowerment staff of Tehran Municipality.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>20</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهرداد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نوابخش</Family>
				<NameE>Mehrdad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Navabakhsh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Science and Research Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مصطفی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ازکیا</Family>
				<NameE>Mostafa</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Azkiya</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Science and Research Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>منصور</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>وثوقی</Family>
				<NameE>Mansour</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Vosouqi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Science and Research Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>زهرا سادات</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مشیر استخاره</Family>
				<NameE>Zahra sadat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Moshir Estekhareh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Science and Research Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>empowerment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>vulnerable women</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>grounded theory</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>empowerment staff of Tehran Municipality</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توانمندسازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زنان‏ آسیب ‏پذیر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظریه بنیانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ستاد توانمندسازی زنان شهرداری تهران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##اشتری، بهناز. (1382) پیامدهای توانمندسازی زنان در حرفه وکالت، فصلنامه پژوهش زنان، 1(5).##پاپ‌زن، عبدالحمید. (1382). طراحی مدل تلفیقی دانش بومی و رسمی به منظور دستیابی به رهیافتی سامانه‌ای مشارکتی در شهرستان کرمانشاه، رساله دکتری، دانشگاه تهران.##دفتر امور زنان نهاد ریاست جمهوری و صندوق کودکان سازمان ملل متحد. (1372). نقش زنان در توسعه، تهران: انتشارات روشنگران.##رشیدی، علیرضا. (1389). کاهش عوامل تقویت‌کننده فقر گامی به سوی کنترل آسیب‌های اجتماعی. ماهنامه مهندسی فرهنگی، شماره 39.##رهنورد، فرج‌اله؛ حسینی، نسرین. (1387). عوامل مؤثر بر توانمندسازی زنان، پژوهش زنان، 6(1)، 118-105.##شادی‌طلب، ژاله؛ وهابی، معصومه؛ ورمزیار، حسن. (1384). فقر درآمدی فقط یک جنبه از فقر زنان سرپرست خانوار. فصلنامه رفاه اجتماعی، 5(17).##شکوری، علی؛ رفعت‌جاه، مریم؛ جعفری، معصومه. (1386). مؤلفه‌های توانمندی زنان و تبیین عوامل مؤثر بر آن‌ها. پژوهش زنان، 5(1).##شیدایی آشتیانی، کاظم. (1388). تأثیر توانمندسازی بر توسعه اجتماعی. اداره کل برنامه‌ریزی و فناوری اطلاعات، گروه برنامه‌ریزی.##فلیک، اووه. (1387). درآمدی بر تحقیق کیفی. ترجمه هادی جلیلی، تهران: نی.##کتابی، محمود؛ یزد خواستی، بهجت؛ فرخی راستایی، زهرا. (1384). پیش‌شرط‌ها و موانع توانمندسازی زنان مطالعه موردی زنان شهر اصفهان، مجله پژوهشی دانشگاه اصفهان، 19(5)، 5-4.##Alsop, Ruth., Bertelsen, Mette Frost., Holland, Jermmy. (2006). Empowerment In Practice: From Analysis to implimentation. Washingtkn DC: World Bank.##Chowdhury, Sarahat Salma., Chowdhury, Sifat adiya. (2011). Microfinance and Women Empowerment: A Panel Data Analyses Using Evidence From rural Bangladesh. International Journal Of Economics and Finance, 3(5), 86-96.##Derw, M., Arch., G. (2008). Grounded Theory of international Tourism Behavior. Journal of Travel &amp;amp; Tourism Marketing, Vol. 24, 245-258.##Goulding, Q. (2000). Grounded Theory: The missing methodology on the interprevitist agenda. Qualitative Market Research: An International Journal, 1(1), 57-50.##Holloway, Immy, Wheeler, Stephanie. (2002). Qualitative Research In Health Care, Amazon Publication.##Kabeer, Naila. (2000). Reflections on the Measurement of Women’s Empowerment. In: Discussing Women’s Empowerment:  ##Theory and Practice. SIDA: Swedish International Development Cooperation Agency. ##kumar, A. (2005). Empowering Women's, super &amp;amp; soon. Amazon Publication.##Malhotra, A., Schuler, S.R., Boender, R. (2002). Measuring women’s empowerment as a variable in international development. Background paper prepared for the World Bank workshop on poverty and gender. Washington, D.C: International Center for Research on Women. ##Malik, Samina., Courtney, Kathy (2011). Higher Education and Women’s Empowerment In Pakistan. Gender and Education, 23(1), 29–45.##Mayoux, Linda. (2005). Micro-Finance and the Empowerment of Women -A review of the key issues. Available at:  www.lilo.org##Mehmetoglu, M., Altinay, L. (2006). Examination of Grounded Theory Analysis, International Journal of Hospitably Management, 25(7). 12-33. available at: www.sciencedirect. com.##Mehra, Rekha. (2007). Women, Empowerment, and Economic Development Analysis Of The American. Academy Of Political and Social Science, 554(554), 136-149.##Naz, Arab, Ur-Rehman, Hafeez. (2011). Socio-Economic and Political Obstacles In Women's Empowerment In Pakhtun Society Of District Dir Lower Khyber Pkhetunkhua Pakistan. Journal Of Social Sciences, 5(1), 51-72.##Pradhan, B. (1995). Measuring Empowerment: A Methodological Approach, Society for International Development, 46(2). Sage Publications, Available at: (www.sagepublications.com).##Wee, Vilian, Shahid, Farida (2007). A Research frame work for women´s empowerment in Muslim contexts: gender، poverty and democratization from the inside out. WEMC process document, Hong Kong.##http://www.prisonstudies.org/info/worldbrief/wpb_country.php?country=96. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>الزامات توسعه کیفی آموزش‌های کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران</TitleF>
		<TitleE>The Necessities of Qualitative Development of Training for Urban Economy and Financial Experts in Tehran Municipality</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش حاضر با هدف ارائه الزامات توسعه کیفی آموزش&#8204;های کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران، به آسیب&#8204;شناسی دوره&#8204;های آموزشی آنها پرداخته است. روش پژوهش، از نوع آمیخته اکتشافی است. در بخش کیفی، از مصاحبه&#8204;های انفرادی، به تعداد 13 نفر از خبرگان مالی و اقتصاد شهری و اعضای مدیریت و راهبری آموزش شهرداری تهران، با روش نمونه&#8204;گیری هدفمند و گلوله برفی، استفاده شده و ابزار گردآوری داده&#8204;ها، مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته است. نتیجه بخش کیفی، شناسایی آسیب&#8204;های موجود دوره&#8204;های آموزشی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران در هفت محور، نیازسنجی آموزشی، اهداف آموزشی، محتوای آموزشی، مدرسان، سازماندهی آموزش، نظام ارزشیابی و مکانیزم&#8204;های انگیزشی می&#8204;باشد. در بخش کمّی، برای جمع&#8204;آوری اطلاعات از پرسشنامه محقق&#8204;ساخته، مشتمل بر 40 گویه و در هفت محور شناسایی شده بخش کیفی، استفاده شده است. به منظور تعیین روایی پرسشنامه، از روش روایی صوری و برای تعیین پایایی، از روش آلفای کرونباخ استفاده شد که میزان آن برابر با 84/0 بود. جامعه آماری، کلیه کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران است که تعداد آنها 227 نفر می&#8204;باشد که با استفاده از فرمول نمونه&#8204;گیری کوکران، 143 نفر به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده، انتخاب شدند. به منظور تجزیه&#8204;وتحلیل آماری داده&#8204;ها، از روش&#8204;های آماری توصیفی و استنباطی استفاده شد. الزامات توسعه کیفی آموزش&#8204;ها و میزان اهمیت آن&#8204;ها مورد بررسی قرار گرفت. در نهایت، راهکارهایی برای توسعه کیفی آموزش&#8204;ها در گام&#8204;های نیازسنجی، طراحی، اجرا و ارزشیابی دوره&#8204;های آموزشی بیان شدند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Human capital is one of the most important resources of an organization. If they are trained correctly and become capable, they can promote the organization and enhance its performance. Therefore, this research investigates the pathology of training courses aiming to present qualitative development strategies for urban economy and financial experts in Tehran Municipality. The research method is mixed exploratory. 13 financial and urban economy experts and the members of management and training center of Tehran Municipality were selected by purposive sampling and snowball methods in the qualitative section. Data collection tool was in semi-structured interview form. The result of qualitative section has been identified the existing damages in training courses of financial and urban economy experts in Tehran Municipality in seven aspects of educational need assessment, educational goals, educational content, educators, organizing education, assessment system, and motivational mechanisms. A research-made questionnaire including 40 items in seven aspects which was detected in the qualitative section was used for data collection in the quantitative section. For determining the validity and reliability of the questionnaire face validity and Cronbach&#8217;s alpha were used respectively that the amount was equal to 0.84. The population was all of the financial and urban economy experts, 227 people, in Tehran Municipality. 143 people of them were selected by using Cochran sampling formula with simple random sampling method. Descriptive and inferential statistical methods were used in order to analyze the data. Training requirements for quality development and the degree of their importance were studied. Finally, some strategies were suggested for qualitative development of training in need assessment, design, implementation, and assessment of training courses steps.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>21</FPAGE>
			<TPAGE>40</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حمید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رحیمیان</Family>
				<NameE>Hamid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rahimiyan</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Allameh Tabatabaei University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>کاوه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>تیمورنژاد</Family>
				<NameE>Kaveh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Teymournejad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Central Tehran Branch, Tehran Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مرتضی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>طاهری</Family>
				<NameE>Morteza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Taheri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Allameh Tabatabaei University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>qualitative development of training</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>financial and urban economy experts</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tehran Municipality</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>human capital</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه کیفی آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارشناسان مالی و اقتصاد شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهرداری تهران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه‌های انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##پورکریمی، جواد؛ قاضئی، ابوذر. (1391). نظام جامع آموزش: الگویی برای آموزش‌های تخصصی جمعیت هلال احمر، فصلنامه امداد و‌ نجات، 4(4)،16-1.##خراسانی، اباصلت؛ دوستی، هومن. (1391). ارزیابی اثربخشی آموزش‌های سازمانی. تهران: انتشارات مرکز آموزش و تحقیقات صنعتی ایران.##رحیمیان، حمید؛ طباطبایی مزدآبادی، محسن. (1393). تحلیل شکاف و نیازسنجی مهارت‌های عمومی و تخصصی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران. فصلنامه اقتصاد و مدیریت شهری، 2(8).##سبحان‌اللهی، محمدعلی؛ کرانی، رضا. (1379). آموزش ضمن خدمت و اثرات آن در نگرش کارکنان. فصلنامه مدیریت و توسعه، 5(6).##سلیمان‌پور، جواد. (1384). برنامه‌ریزی درسی در آموزش ضمن خدمت سازمان‌ها. تهران: انتشارات احسن.##صباغیان، زهرا؛ اکبری، سهیلا. (1389). آموزش جامع سازمانی (با رویکرد آموزش بزرگسالان). تهران: انتشارات سمت.##عباس‌پور، عباس؛ رحیمیان، حمید؛ رشتیانی، سهراب. (1391). تحلیل فاصله موجود با مطلوب فرایند آموزش در چند شرکت بیمه و ارائه الگوی مناسب. مجله پژوهشنامه بیمه، شماره 107، 121-146.##عباس‌زادگان، سید محمد؛ ترک‌زاده‌، جعفر. (1379). نیاز‌سنجی آموزشی در سازمان‌ها. تهران: شرکت سهامی انتشار.##عباسیان، غلامرضا؛ شیرمحمدی، جواد؛ نیکویی، مجید، (1390). ارزیابی برنامه آموزش‌های علمی در بافت سازمان‌های نظامی و ارائه الگوی آموزشی متناسب با تأکید بر اریابی آموزش زبان انگلیسی، دانشگاه افسری امام علی(ع)، مدیریت نظامی، 11(43)،11-41.##فتحی واجارگاه، کورش. (1387). نظام جامع آموزش عقیدتی - سیاسی وزارت دفاع و نیروهای مسلح، گزارش طرح پژوهشی.##فتحی واجارگاه، کوروش. (1392). نیازسنجی آموزشی: الگوها و فنون. تهران: نشر آییژ.##محمدپور زرندی، حسین؛ طباطبایی مزدآبادی، سید محسن. (1394). مدیریت آموزش سازمانی. تهران: انتشارات مرکز راه، مسکن و شهرسازی.##Bruns, H. J. (2014). HR development in local government: how and why does HR strategy matter in organizational change  ##and development? Business Research, 7(1), 1-49.##Croom, B., Moore, G., Armbruster, J. (2005). National FFA career development events: An introspective inquiry. In:Proc. American Association for Agricultural Education 2005 Southern Region Conference, Little Rock, AR, 4-7. ##Gokmen, V., Serpen, A., Fogliano, V. (2009). Direct measurement of the total antioxidant capacity of foods: the ‘QUENCHER’approach. Trends in Food Science &amp;amp; Technology, 20(6), 278-288.##Goldstein, Irwin. l. (1993). Training in Organization. California: Book/Cole Publishing.##Langford, Davide., Newcombe, Robert. (1992). Construction Management in Practice. Toronto.##Mamaqi, X. (2015). The efficiency of different ways of informal learning on firm performance: A comparison between, classroom, web 2 and workplace training. Computers in Human Behavior.##Nadeem, Mohsin. (2010). the Role of training in determining the employee corporate behavior with respect to organizational productivity, international journal business &amp;amp; management.##Olaniyan, D.A., Ojo, L.B. (2008). Staff training and development: a vital tool for organisational effectiveness. European Journal of Scientific Research, 24(3), 326-331.##Salas, E., Wilson, K. A., Burke, C. S., Wightman, D. C. (2006). Does crew resource management training work? An update, an extension, and some critical needs. Human Factors: The Journal of the Human Factors and Ergonomics Society, 48(2), 392-412.##Saks, A. M., Burke‐Smalley, L. A. (2014). Is transfer of training related to firm performance?. International Journal of Training and Development, 18(2), 104-11.##Schwartz, S. M. (1997). Perspectives series: cell adhesion in vascular biology. Smooth muscle migration in atherosclerosis and restenosis. Journal of Clinical Investigation, 99(12), 2814.##Ubeda García, M. Ú. (2005). Training and business performance: The Spanish case. The International Journal of Human Resource Management, 16(9), 1691-1710.##Wang, Juite., Lin, Yung.I., Hou, Shi-You. (2015). A data mining approach for training evaluation in simulation-based training. Computers &amp;amp; Industrial Engineering, 80(6), 171-180.##Wexley, K.N., Latham, G.P. (2002). Developing and training human resources in organizations. Upper Saddle River, NJ: Prentice Hall.##Yi Lu, Y., Marais, K. B., Zhang, S.G. (2014). Conceptual modeling of training and organizational risk dynamics. Procedia Engineering, 80, 313-328.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>به‌کارگیری رویکردی نوین برای تدوین استراتژی در صنعت مصنوعات طلا (مطالعه موردی: اقتصاد شهری اصفهان)</TitleF>
		<TitleE>Applying New Approach to Develop a Strategy in Gold Industry (Case Study: Isfahan Urban Economy)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تولید زیورآلات و مصنوعات طلا، صنعتی بومی و ملی است. اصفهان یکی از کلان&#8204;شهرهای بزرگ کشور است که در صنعت طلا، جواهر و نقره&#8204;سازی، مقام اول را در کشور دارد. با این وجود ارزش&#8204;افزوده کسب شده در این صنعت، جایگاه مناسبی نسبت به سایر صنایع موجود در شهر اصفهان ندارد؛ لذا توجه هر چه بیشتر به این صنعت ارزش&#8204;آفرین باعث رشد و شکوفایی هرچه بیشتر این صنعت در شهر اصفهان می&#8204;شود و پیشرفت&#8204;های اقتصادی چشم&#8204;گیری را در پی خواهد داشت. پژوهش حاضر، مطالعه&#8204;ای تحلیلی- توصیفی است که به&#8204;کارگیری یک رویکرد جدید برای تدوین استراتژی در صنعت مصنوعات طلا را مدنظر دارد و هدف آن، شناسایی تأثیرگذارترین عوامل برای تدوین این استراتژی است. این مطالعه با همکاری خبرگان صنایع فلزی وزارت صنعت، معدن و تجارت انجام گرفته است. در این رویکرد، از تحلیل نقاط قوت، ضعف، فرصت و تهدید (SWOT) برای تعیین فاکتورها، استفاده شده و به این منظور، روش&#8204;های فازی زبانی و تصمیم&#8204;گیری چندمعیاره فاکتورهای ارزشمند، شناسایی شده&#8204;اند. با به&#8204;کارگیری این فاکتورها می&#8204;توان شرایط لازم برای رشد ارزش&#8204;افزوده حاصل از این صنعت را در کلانشهر اصفهان بالا برد و سهم بیشتری از بازارهای جهانی را به&#8204;دست آورد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The production of gold ornaments and artifacts is a local and national industry. Isfahan is one of the major metropolises which it has the first rank of gold industry, jewelry and silver in Iran. Obtained value added in this industry is not in a good position than other industries in Isfahan, however. Thus, more attention to this valuable industry will result in more development and growth and economic progress in Isfahan as well. Hence, the researcher tried to present an integrated framework in order to develop appropriate strategies in this metropolis which will help the growth and survival of the industry. For presenting a comprehensive framework strategy, SWOT has been used for determining the factors in this study. Major factors have been selected by using fuzzy linguistic variables and multi criteria decision making method. Using these factors, necessary conditions for enhancing value added obtained from this industry may be enhanced and more share of global markets will be gained.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>41</FPAGE>
			<TPAGE>57</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مجید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ابراهیمی</Family>
				<NameE>Majid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ebrahimi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Sadra Institute of Higher Education, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدعلی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فتاح‌زاده</Family>
				<NameE>Mohammad Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fattahzadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Science and Research Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مالی</Family>
				<NameE>Javad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Maali</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Central Tehran Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>gold artifacts</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>SWOT</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Isfahan urban economy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>MCDM</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت مصنوعات طلا</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>SWOT</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اقتصاد شهر اصفهان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تصمیم‌گیری چندمعیاره</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##اصغرپور، محمدجواد. (1389). تصمیم‌گیری با معیارهای چندگانه، تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##اعرابی، سید محمد. (1382). برنامه‌ریزی استراتژیک گمرک، تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##امینی، محمدتقی؛ خباز باویل، صمد. (1388). تدوین استراتژی به روش چارچوب جامع تدوین استراتژی مطالعه موردی: شرکت سهند خودرو تبریز، نشریه مدیریت بازرگانی، 1(2)، 17-32.##امینی، محمدتقی؛ سماواتیان، اکرم. (1389). تدوین استراتژی با روش ماتریس سوات (مطالعه موردی شرکت فراپیوند)، فصلنامه علمی- پژوهشی فرایند مدیریت و توسعه، شماره74.##بامبرگر، پیتر؛ مشولم، ایلن. (1383). استراتژی منابع انسانی، ترجمه: علی پارسائیان و سید محمد اعرابی. تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##پهلوانیان، حسین. (1385). تجربه‌ای موفق از کاربرد مدیریت راهبردی. یزد: نیکو روش.##حسن‌قلی‌‌پور، طهمورث؛ آقازاده، هاشم. (1384). برنامه‌ریزی استراتژیک برای مؤسسات کوچک و متوسط، پژوهشنامه بازرگانی، 9‌(35).##خلیلی‌شورینی، سهراب. (1383). برنامه‌ریزی و مدیریت استراتژیک، تهران: انتشارات یادواره کتاب.##صحت، سعید؛ پریزادی، عیسی. (1388). به‌کارگیری تکنیک فرایند تحلیل شبکه‌ای در تحلیل نقاط قوت، ضعف، فرصت و تهدید. مدیریت صنعتی 1(2)، 120-105.##غفاریان، وفا؛ کیانی، غلامرضا. (1380). استراتژی اثربخش. تهران: نشر فرا.##فرامرزی، محمدرضا. (1384). مهندسی طلاسازی، تئوری و عملی. تهران: نشر طراح.##Arabzad, SM., Ghorbani, M., Razmi, J., Shirouyehzad, H. (2015). Employing fuzzy TOPSIS and SWOT for supplier selection and order allocation problem, international journal advanced manufacturing technology, 76, 803–818.##Catron, G., Stainback, A., Dwivedi, P., Lhotka, John M. (2013). Bioenergy development in Kentucky: A SWOT-ANP analysis, Forest Policy and Economics, Vol 28, 38–43.##Chen, C.T. (2000). Extensions of the TOPSIS for group decision-making under fuzzy environment. Fuzzy Sets System, 114(1), 1–9.##Chou, S.Y., Chang, Y.H., Shen, C.Y. (2008). A fuzzy simple additive weighting system under group decision-making for facility location selection with objective/subjective attributes. European Journal of Operational Research, 189,132–45.##Dincer, O. (2004). Strategy Management and Organization Policy. Istanbul: Beta Publication.##Kajanus, M., Kangas, J., Kurttila, M. (2004). The use of value focused thinking and the A’WOT hybrid method in tourism management. Totisum Management, 25, 499-506.##Kangas, J., Kurtila, M., Kajanus, M., Kangas, A. (2003). Evaluating the management strategies of a forestland estate-the S-O-S approach. Journal of Environmental Management, 69, 349–358.##Kurttila, M., Pesonen, M., Kangas, J., Kajanis, M. (2000). Utilizing the Analytic Hierarchy Process in SWOT Analysis: A Hybrid Model and its Application to a Forest Certification Case, Forest Policy and Economics, 1, 41-52.##Lee, KH. (2005). First course on fuzzy theory and applications. Berlin Heidelberg: Springer.##Li, D.F. (2007). Compromise ratio method for fuzzy multi-attribute group decision making, Applied Soft Computing, 7(3), 807–817.##Masozera, M.K., Alavalapati, J.R.R., Jacobson, S. K., Shresta, R. K. (2006). Assessing the suitability of community-based management for the Nyungwe  ##	Forest Reserve. Forest Policy and Economics, 8(2), 206–216.##McDonald, M. H. B. (1993). The marketing planner. Oxford: Butter-worth Heinemann.##Saaty, T.L., Takizawa, M. (1986). Dependence and Independence: From Linear Hierarchy to Nonlinear Networks. European Journal Of Operational Reaserch , 26 (3), 105-118.##Shakoor Shahabi, R., Basiri, M.H., Rashidi Kahag, M., Ahangar Zonouzi, S. (2014). An ANP–SWOT approach for interdependency analysis and prioritizing the Iran's steel scrap industry strategies. Resources Policy, 42, 18–26##Shreshta, R.k., Alavalapati, J.R.R., Kalmbacher, R.S (2004). Exploringthe potential for silvopasture adoption in South-central Florida: An application of SWOT-AHP method. Agricultural Systems, 81, 185–199.##Shrestha, R.K., Alavalapati, J.R.R., Kalmbacher, R.S. (2004). Exploring the potential for silvopasture adoption in South-central Florida: An application of SWOT-AHP method. Agricultural Systems, 81, 185–199.##Stewart, R., Moamed, S., Daet, R. (2002). Strategic implementation of IT/IS projects in construction: A case study. Automation in Construction, 11, 681–694.##Yuksel, I., Dagdeviren, M. (2007). Using the analytic network process (ANP) in a SWOT analysis-A case study for a textile firm. Information Sciences, Vol. 20, 47-62.##Zadeh, L. A. (1965). Fuzzy sets and systems. Proc. Syrup. System Theory, Polytechnic Institute of Brooklyn, 29-37.##Zadeh, L.A. (1975). “The concept of a linguistic variable and its application to approximate reasoning-I, Information Sciences, 8(3), 199–249.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پیش‌بینی تغییرات قیمت مسکن بافت فرسوده شهری پس از اجرای پروژه‌های نوسازی با استفاده از روش خاکستری (مطالعه موردی: پروژه مجد، منطقه دو شهرداری مشهد مقدس)</TitleF>
		<TitleE>The Anticipation of Changes in Housing Prices in Urban Distressed Areas after Implementation of Renovation Projects Using Grey Method (Case Study: Majd Project, Mashhad Municipality district 2)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ارتباط متقابل میان ساخت کالبدی شهرها و مؤلفه&#8204;های اقتصادی موجب می&#8204;شود تا اغلب، مداخلات در بافت کالبدی شهرها، با بازتاب&#8204;های اقتصادی همراه باشند. این مداخلات معمولاً از طریق کاهش یا افزایش هزینه یا منافع اقتصادی فعالیت&#8204;های شهری، بر روی تصمیم&#8204;گیری مردم، شرکت&#8204;های خصوصی و نهادهای عمومی در استفاده از اراضی و املاک شهری تأثیر می&#8204;گذارد. هدف این مطالعه، شناسایی و پیش&#8204;بینی تغییرات قیمت املاک و مستغلات در چهار محدوده تعریف شده در محل اجرای پروژه مجد تا سال اتمام پروژه است. داده&#8204;های مورد استفاده در این مطالعه، از طریق روش اسنادی- پیمایشی برای دوره زمانی 92-1388، جمع&#8204;آوری شدند. به&#8204;منظور پیش&#8204;بینی ارزش آینده املاک و مستغلات محدوده مورد مطالعه، از روش خاکستری، استفاده شد. نتایج نشان دادند که پیش&#8204;بینی تحولات اقتصادی و کالبدی در محدوده مورد مطالعه، موجب شکل&#8204;گیری جریانی در قیمت&#8204;های املاک این محدوده شده است که در علم اقتصاد توسط انتظارات تطبیقی، قابل توضیح است. نتایج حاصل از مدل خاکستری بیانگر این بودند که روند افزایشی قیمت هر مترمربع مسکن، در سال&#8204;های آینده نیز ادامه خواهد یافت؛ به&#8204;گونه&#8204;ای که تا سال پایانی احداث پروژه مجد، ارزش اسمی مسکن در محدوده&#8204;های مورد مطالعه نسبت به سال 1392، افزایش خواهد یافت. در پایان، پیشنهادهایی نظیر؛ اصلاح قیمت&#8204;های منطقه&#8204;ای برای بهره&#8204;برداری شهرداری منطقه از منافع اقتصادی افزایش ارزش بهای املاک ارائه شدند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Mutual connection between the structure of cities and economic factors often leads to economic feedbacks which caused by structural intervention. This intervention usually affects people, private and public sectors&#8217; decisions in urban land use through reducing or increasing economic costs or benefits of urban activities. The purpose of this study is prediction the changes in housing prices after implementation of distressed areas&#8217; rehabilitation projects in (Majd project) (one of the rehabilitation projects of distressed areas in Mashhad) by using Grey Theory to predict the future price of real estates. The results showed that the prediction of economic and structural developments in studied area may result in the changes of real estate nominal prices, which can be explained by the Adaptive Expectations Theory in economics. Even though the structural effects are the first and more visible impacts of distressed areas rehabilitation projects, the subsequent economic effects would appear with some delays (4 years for this study). The real estate prices in two study areas - out of four &#8211; have been affected more than others. In 2013, the implementation of Majd project caused 27 to 54 percent increase in real prices of housing in that area. The results of the Grey Theory represented that current increasing trend in real estate prices will continue in future in a way that until to the project completion time, the nominal prices of real estate in that area would increase by 30 percent in comparison to 2013. Eventually, some recommendations such as reforming local prices offered to exploit the economic benefits of increased prices of real estate.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>59</FPAGE>
			<TPAGE>75</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سحر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلطانی</Family>
				<NameE>Sahar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Soltani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Member of Tourism Economy Department of Tourism Research Center, Mashhad, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسن‌نژاد</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hasannejad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Ferdowsi University of Mashhad, Member of Tourism Economy Department in University of Jihad, Mashhad, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مرتضی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بستام</Family>
				<NameE>Morteza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bastam</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Ferdowsi University of Mashhad, Mashhad, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Urban Economics</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban distresed areas</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>real estate prices</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Majd Project</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Grey Theory</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اقتصاد شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بافت فرسوده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>قیمت املاک و مستغلات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پروژه مجد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش خاکستری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##آئینی، محمد. (1389). بهسازی و نوسازی بافت‌های فرسوده شهری از منظر موضوعات اقتصادی. فصلنامه اقتصاد شهر، 2(6).##اردشیری، مهیار. (1383). بررسی بازتاب‌های اقتصادی مداخله در بافت کالبدی شهرها، هفت شهر، شماره 15 و 16، 71-68.##پایگاه اطلاع‌رسانی شرکت عمران و نوسازی مجد مشهد. (1392). به آدرس http://www.maskanshargh.com.##پایگاه اطلاع‌رسانی شرکت مادر تخصصی عمران و بهسازی شهری ایران. (1392). به آدرس .http://www.udro.org.ir ##خانی، علی. (1383). روش‌های حفظ و احیای بافت‌های تاریخی شهرها، ویژه‌نامه حفظ و احیای بافت تاریخی شهرها، مجله شهرداری‌ها، ضمیمه شماره 61.##داوودی، مجید؛ جلالی، هاشم. ( 1389). توسعه شهری و ساز‌وکارهای اقتصادی بهسازی و نوسازی بافت‌های فرسوده (تهران)، فصلنامه اقتصاد شهر، 2(6).##رهنما، محمدرحیم. (1387). اثرات اجرای طرح‌های بهسازی و نوسازی مرکز شهر مشهد بر محله پایین خیابان، فصلنامه جغرافیا و توسعه، شماره 6 (پیاپی 11).##عزیزی، محمدمهدی. (1383). جایگاه شاخص‌های مسکن در فرایند برنامه‌ریزی مسکن، نشریه هنرهای زیبا، شماره 17.##فتحی بیرانوند، محمد. ( 1386). آسیب‌شناسی بافت‌های فرسوده شهری (موانع، کاستی‌ها، راهکارها). اولین همایش بهسازی و نوسازی بافت‌های فرسوده شهری، مشهد مقدس.##موسوی، حمیدرضا. (1385). ضرورت به‌کارگیری الگوی فرایند طراحی شهری با تمرکز بر مشارکت مردم در برنامه‌ریزی و طراحی بافت فرسوده و ناکارآمدی شهری. دومین سمینار ساخت‌وساز در پایتخت، دانشکده فنی دانشگاه تهران.##ندیم، داوود. (1388). شناخت بافت‌های فرسوده از منظر اقتصادی و شیوه‌های تأمین مالی پروژه‌های نوسازی و بهسازی بافت‌های فرسوده شهری، investment.tabriz.ir.##Cheema. G. Shabbir., E.Ward, Sandra., (1993). Urban Management: Policies and Innovation Developing Countries, London: Praeger Publishers.##Deng, J.L. (1989). Introduction to grey system theory. The Journal of grey system, 1(1), 1-24. ##Deng, JL. (1987). Basic method of grey system. Wuhan: Publishing House of Huazhong Science and Technology. ##Haitao, Ma., Lin, Chen., Zhengnan, Lu. (2007). Forecasting Real Estate Price Index Based on Grey theory, Statistics and Decision, No 19. ##Huang, M., He, Y., Cen, H. (2007). Predictive analysis on electric-power supply and demand in China. Renewable Energy, 32(7), 1165-1174##Jianming, Huang., Xiaojun, Wang., Zushan, Wang. (2013). Research on House Price Prediction Based on Gray Markov Model, International Journal  of  Digital  Content Technology and its Applications (JDCTA), 7(4). ##Kayacan, E., Ulutas, B., Kaynak, O. (2010). Grey system theory-based models in time series prediction. Expert Systems with Applications, 37(2), 1784-1789.##Lin, Y., Liu, S. (2004). A historical introduction to grey systems theory. In Proceedings of IEEE international conference on systems, man and cybernetics, The Netherlands, Vol 1, 2403–2408.##Liu, Yachen., Zhang, Shuai. (2014). Study on the Panjin Commercial Real Estate Demand Forecast Based on Grey System Theory. Proceedings of the 18th International Symposium on Advancement of Construction Management and Real Estate, China.##Mills, Edwin S., Hamilton, Bruce W. (1984). Urban Economics, 3rd Edition, Glenview, IL: scott, Foresman.##Oztaysi, Basar., Kahraman, Cengiz. Boltürk, Eda. (2013). Forecasting real estate index using grey forecasting: an application in Turkey, The Business &amp;amp; Management Review, 4(1).  ##Wen, K.L. (2004). Grey systems: modeling and prediction. Yang's Scientific Research Institute.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر یادگیری سازمانی بر پاسخگویی اقتصادی و اجتماعی شهرداری تهران (مورد مطالعه؛ شهرداری مناطق 1، 6، 8 ،19، 22)</TitleF>
		<TitleE>The Impact of Organizational Learning on Economic and Social Accountability of Tehran Municipality (Case Study: Tehran Municipality Districts 1, 6, 8, 19, and 22)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه، انتظارات و توقعات اکثر مردم از سازمان&#8204;ها، قدم به خواسته&#8204;های اجتماعی گذارده است؛ همین امر، سازمان&#8204;ها را در راستای پاسخگویی به انتظارات اجتماعی، حرکت می&#8204;دهد و بسیاری از پژوهشگران و صاحب&#8204;نظران اجتماعی، بر اهمیت یادگیری در سازمان تأکید کرده&#8204;ا&#8204;ند. هدف از این مطالعه، بررسی تأثیر یادگیری سازمانی بر پاسخگویی اجتماعی مناطق شهرداری تهران می&#8204;باشد. جامعه آماری مورد مطالعه، مناطق شهرداری 1، 6، 8 ، 19 و22 و نمونه آماری، 255 نفر از مدیران عالی و میانی (صف و ستاد) این سازمان می&#8204;باشد. پایایی ابزار جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها، با استفاده از روش آلفای کرونباخ، ارزیابی شد که میزان آن برابر با 98/0 برآورد گردید. برای تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها از آزمون کلموگروف- اسمیرنوف، ضریب همبستگی پیرسون، آزمونF و آماره T از نرم&#8204;افزار SPSS و لیزرل، استفاده شده است. از تحلیل &#8204;عاملی تأییدی، برای بررسی روایی سازه پرسشنامه و از مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری برای آزمون فرضیه&#8204;ها و برازش مدل مفهومی استفاده شد. براساس نتایج به&#8204;دست آمده، بین یادگیری سازمانی و پاسخگویی اجتماعی، رابطه مثبت و معناداری وجود دارد و همچنین مقدار ضریب تعیین چندگانه (R2) نشان می&#8204;دهد که متغیر یادگیری سازمانی، 69/0درصد از تغییرات متغیر مسئولیت اجتماعی (پاسخگویی اجتماعی) را پیش&#8204;بینی کرده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today, most people expect social demands from organizations. They move toward social expectations in line with accountability. Many social experts have emphasized on the importance of learning in organizations. The aim of this research is studying the impact of organizational learning on economic and social accountability of Tehran Municipality. Case study is Tehran Municipality districts 1, 6, 8, 19, and 22 and 255 high-ranked and average managers are the population of this research. The reliability of data collection tool was assessed by Cronbach&#8217;s alpha and estimated 0.98. Kolmogorov-Smirnov test, Pearson correlation coefficient, sample T test, T statistics in SPSS and LISREL were used for data collection. Confirmatory Factor analysis and Structural Equation Modeling were used for studying construct validity of the questionnaire and testing the hypothesis and model fitting concept respectively. According to the obtained results, there is a positive and significant relationship between organizational learning and social accountability. Multiple coefficient of determination (R2) shows that the variable of organizational learning could predict 0.69 percent of social accountability.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>77</FPAGE>
			<TPAGE>97</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی‌اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قهرمانی</Family>
				<NameE>Ali Akbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Qahramani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Qazvin Branch, Qazvin, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اعظم‌السادات</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مصطفوی</Family>
				<NameE>Azamosadat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mostafavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Qazvin Branch, Qazvin, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>urban management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>economic accountability</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational learning</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>social responsibility</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Municipality of Tehran districts</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پاسخگویی اقتصادی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>یادگیری سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مسئولیت اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهرداری مناطق تهران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##احمدی، کیومرث؛ الوانی، سید مهدی؛ معمارزاده طهران، غلامرضا. (1390). سیر تکوینی پاسخگویی اجتماعی سازمانی و ارائه مدلی برای بسط مفهومی آن در سازمان‌های دولتی، فصلنامه مدیریت صنعتی، 6(18).##ارباب شیرانی، بهروز. (1379). مروری بر ادبیات یادگیری سازمانی. ویژه‌نامه هشتمین همایش دانشجویی مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد قزوین.##الوانی، سیدمهدی. (1388). مدیریت عمومی. چاپ 34، تهران: نشر نی.##الوانی، سیدمهدی؛ دانایی‌فرد، حسین. (1380). مدیریت دولتی و اعتماد عمومی، دانش مدیریت، شماره 55. ##ایرانزاده، سلیمان؛ شریعت، محمدعلی. (1392). ارائه مدلی برای سنجش مسئولیت‌های اجتماعی و شناسایی عوامل اثرگذار سازمانی بر مسئولیت‌‌های اجتماعی شرکت‌‌ها. دومین کنفرانس بین‌المللی مدیریت، کارآفرینی و توسعه اقتصادی.##جوادی، اردشیر. (1382). مدیریت شهری در ایران: فراز و فرود، ماهنامه شهرداری‌ها، شماره47، 11-14.##حاجیانی، ابراهیم؛ رضائی، علی‌اکبر؛ فلاحزاده، میرزا عبدالرسول. (1391). اعتماد اجتماعی به مدیریت شهری و عوامل مؤثر بر آن، فصلنامه مطالعات و تحقیقات/ اجتماعی، 1(2)، 55-90.##حسینی، سیدمهدی؛ حاج‌علیان، فرشاد؛ بصیری لیف‌شاگرد، مریم. (1391). رابطه آگاهی شهروندی از حقوق شهروندی با پاسخگویی و شفافیت سازمانی، مجله تحقیقات اقتصادی، 47(3).##خوارزمی، امیرعلی؛ کاظم‌زاده، علی؛ رضوی، سید حسن؛ نیازمند، عثمان. (1392). ارزیابی شاخص‌های حکمروایی خوب شهری در مشهد (مطالعه موردی: مناطق2، 8، 11 شهر مشهد)، کنفرانس بین‌المللی عمران، معماری و توسعه پایدار شهری.##دانایی‌فرد، حسن؛ الوانی، سید مهدی. (1391). مباحث مدیریت دولتی، چاپ دوم، تهران: انتشارات علمی و فرهنگی.##رضویان، محمدتقی. (1381). مدیریت عمران شهری، تهران: انتشارات پیوند نو.##سعید رضوی، سیدرضا؛ نیک‌آیین، مجتبی. (1390). تحلیلی بر رابطه میان مؤلفه‌های رهبری تحول‌آفرین و فرهنگ سازمانی، فصلنامه علمی تخصصی راهبرد، 4(6).##شافعی، رضا؛ عزیزی، نعمت‌اله. (1392). مطالعه‌ وضعیت مسئولیت‌پذیری اجتماعی سازمانی در دانشگاه‌ها و مراکز آموزش عالی غرب کشور، مجله رفتار سازمانی، 1(2)، 5-22.##صالحی، رضا. (1392). سنجش و تحلیل رابطه بین سرمایه اجتماعی شهری و حکمروایی شهری، مطالعه موردی: شهر نسیم‌شهر، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران.##صفایی‌پور، مسعود؛ امانپور، سعید؛ نادری چگینی، زهرا. (1392). ارزیابی و تحلیل میزان تحقق‌پذیری حکمروایی خوب شهری در شهر خرم‌آباد، فصلنامه جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری چشم‌انداز زاگرس، 5(17).##طالقانی، غلامرضا؛ نرگسیان، عباس؛ گودرزی، مصطفی. (1390). بررسی تأثیر سرمایه اجتماعی بر مسئولیت اجتماعی سازمان‌ها (مطالعه موردی: اداره کل مالیات غرب استان تهران)، دو ماهنامه علمی- پژوهشی دانشگاه شاهد، شماره 1 و 47.##کلانی، امین؛ ترخانی، عزت‌الله؛ محمدی شمس‌آبادی، امیرمسعود؛ طیبی، سجاد. (1392). رابطه قابلیت یادگیری سازمانی و چابکی سازمانی در وزارت ورزش و جوانان ایران، فصلنامه مدیریت منابع انسانی در ورزش، 1(1).##محمدی حسینی، سیداحمد؛  امین بیدختی، علی‌اکبر؛ جمشیدی، لاله. (1392). بررسی نقش یادگیری سازمانی در افزایش عملکرد نوآوری. دو فصلنامه نوآوری و ارزش‌آفرینی، 2(4)، 83-95.##محمدی، مسعود. (1377). سازمان‌های یادگیرنده احیا می‌شوند، مجله تدبیر، شماره 90.##مرکز مطالعات و برنامه‌ریزی شهر تهران. (1388). جایگاه مسئولیت پاسخگویی در شهرداری، دانش شهر، شماره8.##منوریان، عباس؛ نرگسیان، عباس؛ فتاحی، مهدی؛ واثق، بهاره. (1388). بررسی رابطه بین پاسخگویی عمومی، مشارکت عمومی و اعتماد عمومی در سازمان‌های دولتی مناطق 22‌گانه شهرداری شهر تهران، پژوهش‌های مدیریت در ایران، 14(68)، 251-274.##نیستانی، فاطمه؛ ریحانی، دلاور؛ حسینی کشتان، منیره؛ عزیزی، نسرین. (1393). بررسی تأَثیر یادگیری سازمانی بر توانمند‌سازی روان‌شناختی در بین کارکنان ستادی دانشگاه علوم پزشکی خراسان شمالی، همایش کشوری روش‌های یاددهی و یادگیری در حوزه و دانشگاه.##واعظی، رضا؛ آزمندیان، محمدصادق. (1390). مدل پاسخگویی سه بعدی: نگاهی متفاوت به پاسخگویی. فصلنامه مطالعات مدیریت انتظامی، 6(1)، 55-131.##Aluchna, M. (2010). Corporate social responsibility of the top ten: examples taken from the Warsaw StockExchange. Social responsibility journal; 6(4), 611-626.##Alvani .M. )2007(. Public Management. Nay press. Tehran. 367##Alvani. M., Danaiefard. H. (2002). Public Administration and public trust. Management knowledge journal, 14(55), 26-33.##Boone, L.E., Kurtz, L.D. (2002). Management. New York: Mc Graw Hill Publications.##Brown, L.D., Moore, M.H. (2001). Accuntability, strategy and international nongovernmental organizations, nonprofit and voluntary sector Quartery, 30 (3).##Carroll, Arche B. (1991) The pyramid of corporate social responsibility: Toward the moral management of organizational stakeholder. Business horizons, 34(4).##Cyert, R. M., March, J. G. (1963). A Behavior Theory of the Firm. Englewood Cliffs, NJ: Prentice – Hall .##Daft, R.L, Weick, K.E. (1984).Toward a model of organization as interpretation systems, Academy of management Review, 9(2), 213 245.##Dibbon, C.D. (1999). Assessing the Organizational Learning Capacity of Schools .A Thesis Submitted The Degree of PH.D, University of Toronto.##Fisher, M. (2006). Recent Work on Responsibility. Journal of Ethics. 110(5). ##Fleming, M. (2002). What is safety culture? Rail way safety ever green House, Available at: www.google.comrwf.##Galbreath, Jeremy. (2010). Drivers of Corporate Social Responsibility: The Role of Formal Strategic Planning and Firm Culture, British Journal of Management , vol. 21, 511–525.##Garvin, D. A. (2000). Learning in action: a guide to putting the learning organization to work, Harvard Business School, MA.##Ghahedi. M. (2010). Corporate Social Responsibility and its Impontance. Social Responsibility Journal. N. 4. CSR Press.##Goh, S.C. (1998). Toward a learning organization: the strategic building-blocks, SAM Advanced Management Journal, 15-22.##Gunsel, A., Siachou, E,. Acar, A. (2011). Knowledge Management And Learning Capability To Enhance Organizational Innovativeness 7 .the International  ##Strategic Management Conference.880-888.##Huber, G.P. (1991). Organizational learning: The contributing processes and the literatures; Organization Science, 2(1), 88 -115.##Hult, G.T.M., Hurley, R.F., Knight, G.A. (2004). Innovativeness: its antecedents and impact on business performance, Industrial Marketing Management, 33(5), 429-438.##Hupkes, E., Quintyn, M., Taylor W, Michael. (2005). The Accountability of Financial Sector Supervisors: Principles and Practice, online in the http://papers.ssrn.com.##Kalantarian, S., Baratimarnani, A., Salavati, A. (2012). The relationship between organizational learning and competitive intelligence on small and medium industries. Cotemporary research in business, 4(6).##Klimoski, R., Inks, L. (1990). Accountability forces in performance appraisal. Organizational behavior and human decision processes. 45.##Leonard-Barton, D. (1992). The factory as learning laboratory, Sloan Management Review, 23-38.##Lusier, R. (2002). Human Relations in Organizations. McGraw – Hill Comapanies.##Lynn, G. S., Akgun, A.E. (2000). A new product development learning model: antecedents and consequeces of declarative and procedural knowledge, International Journal of Technology Management, 20, 490-510.##Pham, Ngoc Thuy, Swierczek, Fredric William. (2006). Facilitators of Organizational Learning In Design. The Learning Organization, 13(2), 186-201.##Schessler, E. (2011). Adolescent perceptions on the meaning and development of personal responsibility. Ph.D. thesis. Azusa pacific university.##Senge, P. (1990). The Fifth Discipline: the Art and Practices of the Learning Organization. NewYork: Doubleday.##Skerlavaj, M., Stembergera, M., krinjara, R., Dimovskia, V. (2007). Organizational Learning Culture – The Missing Link between Business Process Change and Organizational, Performance. International Journal Productivity Economic, 106(2), 346-367.##Stanley, S. (2011). A correlational study examining the relationship between social responsibility and financial performance. Ph.D Thesis. College of Management and Technology. Walden University.##Übius, Ü., Alas, R. (2009). Organizational Culture Types as Predictors of Corporate Social Responsibility. Engineering Economics; 1(61), 90-99.##Uhr. J. )1992(. Public accountabilities and private responsibilities  The Westminster world at the crossroads, presented at annual meeting of the American political science association, Chicago, IL.##UN-HABITAT. (2002). Global campaign on urban governance. www. Unhabitat .org##Wang, Y.L., Ellinger, A.D. (2011). Organizational learning .International Journal of Manpower. 32(5-6), 512-536.##Yu Yuan, H., Bella, R., Lien, Y., Yang, B., Wud, C., Kuo, Y. (2010). Impact of TQM and Organizational learning on Innovation Performance in the light-Tech Industry. International Business Review, 13, 768.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل ساختاری و سنجش الگوی فضایی و سطح‌بندی ساخت‌وسازهای مناطق شهری براساس میزان بهره‌مندی از خدمات شهری (نمونه موردی: مناطق پنج‌گانه شهر زاهدان)</TitleF>
		<TitleE>Structural Analysis, Measurement of Spatial Distribution Model and Classification the Construction of Urban Areas Based on Benefit from Urban Services (Case Study: Five Districts of Zahedan)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>از مهم&#8204;ترین پیامدهای رشد شتابان شهرنشینی و توسعه فیزیکی شهرهای کشور در دهه&#8204;های گذشته، یک&#8204;دست نبودن نظام توزیع مراکز خدماتی شهری می&#8204;باشد که زمینه&#8204;ساز نابرابری اجتماعی می&#8204;شود. پژوهش حاضر، به منظور سنجش میزان دستیابی افراد ساکن در مناطق شهری زاهدان به امکانات و خدمات مورد نیاز، تدوین شده است. ابتدا با استفاده از داده&#8204;ها و اطلاعات طرح جامع شهری شهر زاهدان، سرانه وضع موجود هر یک از افراد از کاربری&#8204;های خدماتی وضع موجود شهر، استخراج شد و سپس با بهره&#8204;گیری از مدل ویلیامسون و مدل آنتروپی، وسعت و پراکندگی کاربری&#8206;های مورد نظر در سطح مناطق پنج&#8204;گانه شهر زاهدان، بررسی شد و نهایتاً به وسیله تکنیک تاپسیس، به ارزیابی هر یک از نواحی، از نظر میزان برخورداری از امکانات و خدمات و رتبه&#8204;بندی آنها پرداخته شده است. نتایج حاصل از مدل ویلیامسون و آنتروپی، نشان&#8204;دهنده توزیع نامتعادل در منطقه 4 و کمبود خدمات در این منطقه با توجه به جمعیت زیاد و رو&#8204;به &#8204;افزایش در این منطقه می&#8204;باشد و در منطقه 5 توزیع متعادل خدمات دیده می&#8204;شود. بررسی نتایج حاصل از میزان برخورداری نواحی شهر زاهدان از امکانات و خدمات شهری با توجه به مدل تاپسیس، حاکی از آن است که در بین مناطق شهری، از نظر میزان دستیابی به امکانات و خدمات شهری، تفاوت زیادی وجود دارد؛ به&#8204;طوری&#8204;که بیشترین میزان تاپسیس برای منطقه 5 (894/0) و کمترین میزان تاپسیس برای مناطق 2 و 4 (058/0 و 178/0) می&#8204;باشد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Heterogeneity of distribution system of urban services is one of the most important consequences of the rapid growth of urbanization and physical development of cities in the country in the past decades. It has paved the way for social injustice and having urban services land uses in the regions and neighborhoods of a city. This research has been developed in order to measure access level of residents in urban areas of Zahedan for required facilities and services. Initially, per capita of status quo of each individual from service uses of city&#8217;s status quo was extracted by using data and information of Zahedan comprehensive urban plan and then the extent and distribution of land uses in five districts of Zahedan were&#160; examined by utilizing Williamson and entropy models. Finally, each district was evaluated and ranked in terms of having facilities and services. The results of Williamson and entropy models show unbalanced distribution and lack of services in district 4 due to large and increasing population. Balanced distribution of services is seen in district 5 and studying results of having urban services and facilities due to TOPSIS model shows that there is a big difference among urban areas in terms of accessibility and urban services so that the highest amount of TOPSIS for district 5 is 0.894 and the lowest amounts are 0.058 and 0.178 for districts 2 and 4 respectively.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>99</FPAGE>
			<TPAGE>118</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>بهروز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>درویش</Family>
				<NameE>Behrouz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Darvish</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Science and Research branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رحیم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سرور</Family>
				<NameE>Rahim</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sarvar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Shahr Rey branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرشته</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شیبانی‌مقدم</Family>
				<NameE>Fereshteh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sheybani Moghaddam</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Science and Research branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>urban services</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>spatial distribution</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Williamson model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>entropy model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>TOPSIS technique</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Zahedan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خدمات شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توزیع فضایی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل ویلیامسون</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل آنتروپی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تکنیک TOPSIS</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر زاهدان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##اسمیت، دوید. (1384). شهرهای جهان سومی در چشم‌انداز جهانی (اقتصاد سیاسی شهرنشینی ناموزون)، ترجمه محمدعلی موسوی فردینی، اصفهان: انتشارات نقش مانا.##امانپور، سعید؛ علیزاده، هادی؛ دامن باغ، صفیه. (1392). ارزیابی توسعه‌یافتگی شهرهای استان کرمانشاه از لحاظ برخورداری از شاخص‌های خدمات شهری، فصلنامه آمایش محیط، شماره 23، 126-106.##آقابابایی، محبوبه. (1388). تحلیل فضایی ایستگاه‌ها و خدمات آتش‌نشانی شهر خمینی شهر، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه اصفهان.##تقوایی، مسعود؛ ذاکری، الهه. (1392). تحلیل پراکنش فضایی خدمات بیمارستانی و درمانگاهی با استفاده از GIS و مدل TOPSIS (مورد: شهر اصفهان)، مدیریت اطلاعات سلامت، 10(4)، 11-1.##تقوایی، مسعود؛ کیومرثی، حسین. (1390). سطح‌بندی محلات شهری براساس میزان بهره‌مندی از امکانات و خدمات شهری با بهره‌گیری از تکنیک تاپسیس (مطالعه موردی: محلات شهر آباده)، مجله پژوهش و برنامه‌ریزی شهری، 2(5)، 42-23.##حاتمی‌نژاد، حسین؛ فرهودی، رحمت‌الله؛ محمد‌پور جابری، مرتضی. (1387). تحلیل نابرابری اجتماعی در برخورداری از کاربری‌های خدمات شهری (مورد مطالعه: شهر اسفراین)، پژوهش‌های جغرافیای انسانی، شماره 65، 85-71.##حاتمی‌نژاد، حسین؛ واحدیان بیگی، لیلا؛ پرتون، زیبا. (1393). سنجش الگوی توزیع فضایی خدمات شهری در منطقه 5 شهر تهران به کمک مدل آنتروپی و ویلیامسون، فصلنامه تحقیقات جغرافیایی، 29(114)، 28-17.##حکمت‌نیا، حسن؛ موسوی، میرنجف. (1385). کاربرد مدل در جغرافیا با تأکید بر برنامه‌ریزی شهری و ناحیه‌ای، یزد: انتشارات علم نوین. ##خاکپور، براتعلی. (1388). سنجش سطح برخورداری مناطق شهر مشهد از نظر امکانات و خدمات فرهنگی با استفاده از مدل موریس، مجموعه مقالات کنفرانس برنامه‌ریزی و مدیریت شهری، جلد 1.##خوش‌روی، قهرمان. (1385). عدالت اجتماعی و فضای شهر، اولین همایش ملی عمران شهری.##درویش، آزاده؛ کلته، ابراهیم. (1392). سطح‌بندی محلات شهری براساس برخورداری از خدمات شهری (نمونه موردی: شهر نوشهر)، اولین همایش ملی جغرافیا، شهرسازی و توسعه پایدار، تهران، 15-1.##رامشت؛ محمدحسین؛ عرب عامری، علیرضا. (1390). اولویت‌بندی نواحی شهری، به منظور تأسیس ایستگاه‌های آتش‌نشانی با استفاده از دو روش تخصیص خطی و TOPSIS و با تکنیک GIS. برنامه‌ریزی فضایی جغرافیا، 1(1).##رهنما، محمدرحیم؛ عباس‌زاده، غلامرضا. (1387). اصول، مبانی و مدل‌های سنجش فرم کالبدی شهر. مشهد: انتشارات جهاد دانشگاهی مشهد.##زیاری، کرامت‌الله. (1391). بررسی و سنجش عدالت فضایی بهره‌مندی از خدمات عمومی شهری براساس توزیع جمعیت و قابلیت دسترسی در شهر بابلسر، نشریه تحقیقات کاربردی علوم جغرافیایی، 13(28)، 241-217.##شیخی، محمدتقی. (1380). جامعه‌شناسی شهری، ترجمه ابوالقاسم پوررضا، تهران: انتشارات سمت.##صالحی، رحمان؛ رضاعلی، منصور. (1384). ساماندهی فضاهای مکان‌های آموزشی (مقطع متوسطه) شهر زنجان به کمک GIS، پژوهش‌های جغرافیایی، شماره 52.##عباسی، محمدرضا. (1388). بررسی توزیع فضایی خدمات شهری در مناطق شهر شیراز (نمونه مراکز آموزشی شهر شیراز)، فصلنامه جغرافیا و مطالعات محیطی، گروه جغرافیا، سال اول، پیش شماره 2.##عبدی دانشپور، زهره. (1378). تحلیل عدم تعادل فضایی در شهرها، مورد تهران. مجله صفه، 9(29).##کامران، حسن؛ پریزادی، طاهر؛ حسینی امینی، حسن. (1389). سطح‌بندی خدمات شهری در مناطق کلانشهر تهران، مجله پژوهش‎های بوم‌شناسی شهری، 1(1)، 164-147. ##کلانتری، خلیل. (1380). برنامه‌ریزی و توسعه منطقه‌ای (تئوری‌ها و تکنیک‌ها). تهران: انتشارات خوشبین.##کلانتری، عبدالحسین؛ نصر اصفهانی، آرش؛ آرام، هاشم. (1392). توزیع فضایی امکانات و خدمات و تناسب آن با جمعیت ساکن در مناطق شهر تهران. مرکز مطالعات و برنامه‌ریزی شهر تهران.##محمدی، جمال؛ ایزدی، ملیحه. (1390). رتبه‌بندی مناطق شهر اصفهان از لحاظ شاخص‌های فرهنگی براساس تصمیم‌گیری چندشاخصه، فصلنامه علمی- پژوهشی رفاه اجتماعی، 12(44)، 198- 175.##مرکز آمار ایران. (1390). جمعیت سرشماری نفوس و مسکن شهر زاهدان.##معروفی، ایوب؛ کریمی، الهه. (1392). سطح‌بندی نواحی شهری براساس میزان بهره‌مندی از خدمات شهری با استفاده از تکنیک تاپسیس (نمونه موردی: نواحی شهر سنندج)، اولین کنفرانس ملی خدمات شهری و محیط‌زیست، 15-1.##معصومی، سلمان. (1390). توسعه محله‌ای در راستای پایداری کلانشهر تهران، تهران: انتشارات جامعه و فرهنگ.##مفیدی شمیرانی، سیدمجید؛ افتخاری مقدم، علی. (1388). توسعه پایدار شهری، دیدگاه‌ها و اصول اجرایی آن در کشورهای در حال توسعه، فصلنامه بین‌المللی پژوهشی ساخت شهر، 6(12)، 25-15.##ملکی، سعید. (1382). شهر پایدار و توسعه پایدارشهری، فصلنامه مسکن و انقلاب، شماره 102.##منفردیان سروستانی، محسن. (1386). رتبه‌بندی مناطق مختلف شهری شیراز از لحاظ توسعه‌یافتگی. پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، دانشکده علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان.##مولازاده، محمدعلی. (1379). دیدگاه‌های نظری چپ و راست در مدیریت زمین‌های شهری و نتایج علمی آن، فصلنامه تحقیقات جغرافیایی، شماره 59-58، 57-43.##مهندسین مشاور شهر و خانه. (1390). طرح جامع شهر زاهدان، مرحله اول، شناخت و بررسی شهر و تجزیه و تحلیل طرح، شماره 2.##نسترن، مهین؛ ابوالحسن، فرحناز؛ ایزدی، ملیحه. (1389). کاربرد تکنیک تاپسیس در تحلیل و اولویت‌بندی توسعه پایدار مناطق شهری (مطالعه موردی: مناطق شهری اصفهان)، مجله جغرافیا و برنامه‌ریزی محیطی، 21(2(پیاپی3)).##وارثی، حمیدرضا؛ رحمتی، قائد؛ باستانی‌فر، ایمان. (1387). بررسی اثرات توزیع خدمات شهری در عدم‌تعادل فضایی جمعیت؛ مطالعه موردی‌ مناطق شهر اصفهان، مجله جغرافیا و توسعه.##هاروی، دیوید. (1379). عدالت اجتماعی و شهر، ترجمه فرخ حسامیان، محمدرضا حائری و بهروز منادی‌زاده، چاپ دوم، تهران: انتشارات شرکت پردازش و برنامه‌ریزی شهری.##Benitez, J. M., Martin, J. C., Roman, C. (2007). Using fuzzy number for measuring quality of service in the hotel industry. Tourism Management, 28(2), 544–555.##Deniz, A. (2012). Measuring the satisfaction of citizens for the services given by the municipality: the case of Kirsehir municipality. Procedia Social and Behavioral Sciences, 62(24), 555-560.##Gray, R. (2002). Social Accounting Project and Accounting Organization and Society Privileging Engagement, Imaging New Accounting Organization and Society.##Gutiérrez Rodríguez, P.,Vazquez Burguete, J.L., Vaughan, R., Edwards J. (2009). The transformation of municipal services: toward quality in the public sector. Theoretical and Applied Economics. 2(531), 3-16.##Haughton, G. (1997). Developing Sustainable Urban Development models, cities,14.##Marcotullio, Peter J. (2001). Asian Urban Sustainbility in the era of globalizantino, united Nation University, Institute of Advanced Studies, tokoyo, japan.##Sudhira, H.S., Ramachandra, T.V., Raj, Karthink S., Jagadish, K.S. (2003). Urban growth analysis using spatial temporal data, journal of society of remote sensing, vol 31.##Sun, Chia-Chi. (2010). A  performance evaluation model by integrating fuzzy AHP and fuzzy TOPSIS methods. Expert Systems with Applications, 37(12), 7745-7754.##Tadjoeddin, M.Z., Suharyo, W.I., Mishra, S. (2003). Aspivation to Inequality: Regional Disparity and Centre Regional Conflicts in Indonesia, Conference on Spatial Inequality in Asia, United Nations University Centre, Tokyo.##Tasi, Yu. Msin. (2005). Quantifying urban from compactness versus sprawal. Urban studies, 142(1).##Wang, Y. M., Elhag, T. M. S. (2007) Fuzzy TOPSIS method based on alpha level sets with an application to bridge risk assessment. Expert Systems with Applications, 31, 309–319.##Zavadskas, E., Viteikienen, M., Saparauskas, j. (2007). Sustainable development assessment of cities and their residential districts, Ekologija, vol53, 42-53.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>رتبه‌بندی مکانی خدمات عمومی و کمبود آنها در سطح شهرها (نمونه موردی: شهر نورآباد ممسنی)</TitleF>
		<TitleE>Spatial Ranking of Public Services and their Shortage in Cities (Case Study: Noorabad Mamsani City)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی از معیارهای عدالت اجتماعی و توسعه پایدار شهر، توجه به توزیع متوازن زیرساخت&#8204;ها و تسهیلات شهری است؛ از این&#8204;رو نحوه پراکنش این خدمات باید به&#8204;گونه&#8204;ای باشد که ضمن ایجاد عدالت فضایی درون محلات، زمینه&#8204;های توسعه شهری را نیز فراهم آورد. پژوهش حاضر با رویکرد توصیفی- تحلیلی، سعی در شناخت و رتبه&#8204;بندی میزان خدمات موجود در محلات سیزده&#8204;گانه شهر نورآباد ممسنی از توابع استان فارس با استفاده از شاخص&#8204;های آموزشی، بهداشتی، ورزشی، اداری، فضای سبز، فرهنگی و تأسیسات شهری دارد. برای این منظور، ابتدا برخورداری محلات از این خدمات، با استفاده از مدل&#8204;های ضریب تغییرات و تکنیک&#8204;های آماری، مورد بررسی قرار گرفت و سپس با استفاده از مدل تصمیم&#8204;گیری چندمعیار تاپسیس، به ارزیابی و تحلیل درجه برخورداری این محلات از خدمات شهری پرداخته شده است. نتایج تحقیق حاکی از آن هستند که در سال 1392 اختلافاتی از نظر میزان برخورداری از امکانات، بین محلات سیزده&#8204;گانه شهر نورآباد مشاهده می&#8204;شود؛ به طوری که محلات مرکزی شهر؛ یعنی محله&#8204;های 1 و 2 از توابع ناحیه دو شهر، در سطح برخوردار و محلات اسکان عشایر و دوراهی از ناحیه یک نورآباد، در رده محروم از امکانات و خدمات شهری قرار دارند. در نهایت، بین محلات مختلف شهر با توجه به عوامل تمرکز جمعیت و دسترسی&#8204;ها، از نظر توزیع فضایی خدمات، عدم&#8204;تعادل و نابرابری وجود دارد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One of the criteria of social justice and urban sustainable development is considering balanced distribution of infrastructures and urban facilities therefore, the distribution of the services should be in such a way that not only it creates spatial justice in the areas, but it also prepare the ground for urban development. This research has descriptive-analytical approach and tries to recognize and rank the rate of existing services in 13 neighborhoods of Noorabad Mamsani City in Fars Province using education, health, and cultur, sport, office, green space, and facility indexes. For this purpose, initially the prosperity of services in these areas was examined by using models of the coefficient of variation and statistical techniques and then, the rate of prosperity of urban services in these neighborhoods was evaluated and analyzed by using multiple criteria decision making (MCDM) model based on TOPSIS approach. The results show that there are significant discrepancies regarding the rate of prosperity of services among 13 neighborhoods of Noorabad so that central areas of the city i.e. neighborhoods 1 and 2 in district 2, are prosperous and nomadic areas are prosper less. Eventually, there is imbalance and inequality among different areas in this city regarding concentration of population and access in terms of spatial distribution of services.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>119</FPAGE>
			<TPAGE>135</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شمس‌الدینی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shamsoddini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>, Islamic Azad University, Marvdasht Branch, Marvdasht, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امیری فهلیانی</Family>
				<NameE>Mohammad Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amiri Fahlyiani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Shahid Chamran University, Ahwaz, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>urban services</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban sustainable development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>TOPSIS model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Noorabad Mamsani</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خدمات شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه پایدار شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل تاپسیس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر نورآباد ممسنی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##احدنژاد، محسن؛ زلفی، علی؛ نوروزی، محمدجواد. (1392). ارزیابی پراکنش جمعیت و توزیع خدمات در نواحی شهری با رویکرد توسعه پایدار و عدالت اجتماعی با استفاده از مدل‌های TOPSIS و VIKOR مطالعه موردی: شهر زنجان، فصلنامه نگرش‌های نو در جغرافیای انسانی، 5(2)، 183-169. ##اصغرپور، محمدجواد. (1388). تصمیم‌گیری چند معیاره، تهران: انتشارات دانشگاه تهران، چاپ اول.##امیرحاجلو، الهام؛ تولایی، سیمین؛ زنگانه، احمد؛ زنگانه، ابوالفضل. (1392). ارزیابی و اولویت‌بندی اثرات گردشگری در سطح ملی با استفاده از تکنیک تاپسیس، فصلنامه برنامه‌ریزی منطقه‌ای، 3(10)، 26-15. ##بزی، خدارحم؛ عبدالهی پورحقیقی، ابوالفضل. (1392). ﺗﺤﻠﻴﻞ ﭘﺮاﻛﻨﺶ ﻣﻜﺎﻧﻲ ﺧﺪﻣﺎت ﺷﻬﺮی ﺑﺮ ﻣﺒﻨﺎی ﺧﻮاﺳﺖ ﻣﺮدم (ﻣﻄﺎﻟﻌﻪ ﻣﻮردی: ﺷﻬﺮ اﺳﺘﻬﺒﺎن)، مجله جغرافیا و برنامه‌ریزی محیطی، 24(1)، 214-203. ##تقوایی، مسعود؛ کیومرثی، حسین. (1390). سطح‌بندی محلات شهری براساس میزان بهره‌مندی از امکانات و خدمات شهری با بهره‌گیری از تکنیک تاپسیس (مورد مطالعه، شهر آباده)، مجله پژوهش و برنامه‌ریزی شهری، 2(5)، 42-23.##تیربندی، مجید؛ اذانی، مهری. (1391). توزیع امکانات و خدمات شهری براساس عدالت اجتماعی (مورد شهر یاسوج)، مجله جامعه‌شناسی کاربردی، 23(46)، 56-43. ##حاتمی‌نژاد، حسین؛ منوچهری میاندوآب، ایوب؛ بهارلو، ایمان؛ ابراهیم‌پور، احد؛ حاتمی نژاد، حجت. (1391). شهر و عدالت اجتماعی: تحلیلی بر نابرابری‌های محله‌ای (مطالعه موردی: محله‌های قدیمی شهر میاندوآب)، فصلنامه پژوهش‌های جغرافیای انسانی، 21(80)، 138-123. ##ﺣﺎﺗﻤﻲنژاد، حسین؛ فرهودی، رحمت‌اله؛ محمدپور جابری، مرتضی. (1387). ﺗﺤﻠﻴﻞ نابرابری اﺟﺘﻤﺎﻋﻲ در ﺑﺮﺧﻮرداری از ﻛﺎرﺑﺮی‌های ﺧﺪﻣﺎت ﺷﻬﺮی ﻣﻄﺎﻟﻌﻪ: شهر اسفراین، فصلنامه پژوهش‌های ﺟﻐﺮاﻓﻴﺎی اﻧﺴﺎﻧﻲ، 18(65)، 85-71. ##حکمت‌نیا، حسن؛ موسوی، میرنجف. (1385). کاربرد مدل در جغرافیا با تأکید بر برنامه‌ریزی شهری و ناحیه‌ای، یزد: انتشارات علم نوین، چاپ اول. ##خاکپور، براتعلی؛ باوان‌پوری، علیرضا. (1388). بررسی و تحلیل نابرابری در سطوح توسعه‌یافتگی مناطق شهر مشهد، مجله دانش و توسعه، 16(27)، 203-182. ##خاکپور، براتعلی؛ مافی، عزت الله؛ باوان‌پوری، علیرضا. (1388). نقش سرمایه اجتماعی در توسعه پایدار محله‌ای (نمونه: کوی سجادیه مشهد)، فصلنامه جغرافیا و توسعه ناحیه‌ای، 3(12)، 144-131. ##داداش‌پور، هاشم؛ رستمی، فرامرز. (1390). ﺑﺮرﺳﻲ و ﺗﺤﻠﻴﻞ نحوه ﺗﻮزﻳﻊ ﺧﺪﻣﺎت ﻋﻤﻮﻣﻲ ﺷﻬﺮی از دﻳﺪﮔﺎه ﻋﺪالت ﻓﻀﺎﻳﻲ (مورد: شهر ﻳﺎﺳﻮج)، مجله ﺟﻐﺮاﻓﻴﺎ و ﺗﻮﺳﻌﻪ ناحیه‌ای، 5(17)، 198-171. ##ذاکریان، ملیحه؛ موسوی، میرنجف؛ باقری کشکولی، علی. (1389). تحلیلی بر پراکنش جمعیت و توزیع خدمات در محلات شهری میبد از منظر توسعه پایدار، مجله پژوهش و برنامه‌ریزی شهری، 1(2)، 84- 61.##رفیعیان، مجتبی؛ شالی، محمد. (1391). تحلیل فضایی سطح توسعه‌یافتگی تهران، فصلنامه مدرس علوم انسانی (برنامه‌ریزی و آمایش فضا)، 16(4)، 82- 65. ##زیاری، کرامت‌اله؛ مهدیان بهمنمیری، معصومه؛ مهدی، علی. (1392). بررسی و سنجش عدالت فضایی بهره‌مندی از خدمات عمومی شهری براساس جمعیت توزیع قابلیت و در دسترسی ﺷﻬﺮ بابلسر، فصلنامه تحقیقات کاربردی علوم جغرافیایی، 13(28)، 241-217. ##سجادی، ژیلا؛ شمس‌الدینی، علی. (1390). تحلیلی بر مهاجرت‌های روستایی- شهری با تأکید بر نقش مسافت و دسترسی مطالعه موردی: شهرستان ممسنی، فصلنامه مطالعات و پژوهش‌های شهری و منطقه‌ای، 2(8)، 98-74. ##ضرابی، اصغر؛ ایزدی، ملیحه؛ ابوالحسنی، فرحناز. (1391). تعیین میزان برخورداری مناطق شهری اصفهان از شاخص‌های فرهنگی، فصلنامه تحقیقات جغرافیایی، 27(106)، 65-45. ##ضرابی، اصغر؛ موسوی، میرنجف. (1389). تحلیل فضایی پراکنش جمعیت و توزیع خدمات در نواحی شهری یزد، فصلنامه تحقیقات جغرافیایی، 25(97)، 27-46.##کرم، امیر؛ محمدی، اعظم. (1388). ارزیابی و پهنه‌بندی تناسب زمین برای ﺗﻮﺳﻌﻪ فیزیکی ﺷﻬﺮ ﻛﺮج و اراﺿﻲ پیرامونی بر پایه فاکتورهای طبیعی و روش فرایند تحلیل سلسله‌مراتبی، فصلنامه جغرافیای طبیعی، 1(4)، 74-59. ##کلانتری، خلیل. (1391). مدل‌های کمّی در برنامه‌ریزی (منطقه‌ای، شهری و روستایی)، تهران: انتشارات فرهنگ صبا، چاپ اول. ##گروسی، سعیده؛ شمس‌الدینی مطلق، محمدحسن. (1392). ادراک عدالت اجتماعی شهروندن بر حسب میزان دسترسی به خدمات شهری (موردشناسی: شهر کرمان)، فصلنامه مطالعات جامعه‌شناختی شهری، 3(9)، 66-41. ##مرکز آمار ایران. (1390، 1385،1375). سرشماری عمومی نفوس مسکن شهرستان ممسنی، شهر نورآباد، تهران. ##مهندسین مشاور امور. (1379). طرح جامع شهر نورآباد ممسنی، جلد اول، شیراز. ##ﻧﺴﺘﺮن، ﻣﻬﻴﻦ؛ اﺑﻮاﻟﺤﺴﻨﻲ، ﻓﺮﺣﻨﺎز؛ اﻳﺰدی، ملیحه. (1389). کاربرد تکنیک تاپسیس در تحلیل و اولویت‌بندی توسعه ﭘﺎﻳﺪار ﻣﻨﺎﻃﻖ ﺷﻬﺮی مطالعه ﻣﻮردی: ﻣﻨﺎﻃﻖ ﺷﻬﺮی اﺻﻔﻬﺎن، مجله ﺑﺮﻧﺎﻣﻪرﻳﺰی ﻣﺤﻴﻄﻲ، 21(38)، 101-83. ##وارثی، حمیدرضا؛ بیک‌محمدی، حسن؛ اکبری، محمود. (1390). تحلیل فضایی و برنامه‌ریزی نارسایی‌های مراکز خدمات شهری یاسوج، فصلنامه تحقیقات جغرافیایی، 26(100)، 89-71. ##وارثی، حمیدرضا؛ زنگی‌آبادی، علی؛ یغفوری، حسین. (1387). بررسی تطبیقی توزیع خدمات عمومی شهری از منظر عدالت اجتماعی، مورد؛ زاهدان، مجله جغرافیا و توسعه، 3(11)، 156-139.##وارثی، حمیدرضا؛ قائد رحمتی، صفر؛ باستانی‌فر، ایمان. (1386). بررسی اثرات توزیع خدمات شهری در عدم‌تعادل فضایی جمعیت، نمونه موردی: مناطق شهر اصفهان، مجله جغرافیا و توسعه، 5(11)، 106-91. ##ﻫﺎروی، دیوید. (1379). ﻋﺪاﻟﺖ اﺟﺘﻤﺎﻋﻲ و شهر، ﺗﺮﺟﻤﻪ ﻓﺮخ ﺣﺴـﺎﻣﻴﺎن، محمدرضا حائری و بهروز منادی‎زاده، تهران: ﺷـﺮﻛﺖ ﭘـﺮدازش و ﺑﺮﻧﺎﻣﻪ‌رﻳﺰی ﺷﻬﺮی.##Bolay, J.C., Pedrazzini, Y., Rabinovich, A., Catemazzi, A., Garsia Pleyan, C. (2005). Urban Environment Spetial Fragmentation and Social Segregation in Latin America;where Dos Innovation Lie? Habitat International, 29(4), 627-645.##Chen MF, Tzeng G.H. (2004). Combining Gray Relation and TOPSIS Concepts for Selecting an Expatriate Host, mathematical and computer modelling Journal, 40(13).##Gray, R. (2002). The Social Accounting Project and Accounting Organization and Society Privileging Engagement, Imaging New Accounting, Accounting Organization and Society, the Centre for Social and Environmental Accounting Research, University of Glasgow, 65–71 Southpark Avenue, Glasgow G12 8LE, UK, 687-708.##Iveson, K. (2011). Social or Spatial justice?. Marcuse and Soja. On the right to the city. City, 15(2).## ##Mercier, J. (2009). Equity, Social Justice, and Sustainable Urban Transportation in the Twenty-First Century, Administrative Theory &amp;amp; Praxis, 31(2), 145–163.##Opricovic, S., Tzeng, G.H. (2004). Compromise Solution by MCDM Methods: A Comparative Analysis of VIKOR and TOPSIS, European Journal of Operational Research, 156(2), 445- 455.##Sudhira, H.S., Ramachandra, T.V., Raj, Karthink S., Jagadish, K.S. (2003). Urban Growth Analysis using Spatial Temporal data, Journal of Indian Society of Remote Sensing, 31(4). ##United Nations. (2009). World urbanization prospects: The 2009 revision. New York: United Nations Department of Economic and Social Affairs/Population Division.##Wheeler, James O, Muller, Peter O. (1986). Economic Geography, John Wiley &amp;amp; Sons, Inc, Canada. The University of Texas at Dallas.##Yar Khan, N., Ghafoor, N., Iftikhar, Rabia., Malik, Maria. (2011). Urban Annoyances and Mental Health in the city of Lahore, Pakistan, Journal of Urban Affairs, Vol 34, 297-315##Yu, X.J., Ng, C.N. (2007). Spatial and temporal dynamics of urban sprawl along two urban–rural transects: A case study of Guangzhou, China, Landscape urban planning, 7(1).## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مدل‌سازی روش مکان‌گزینی در بازآفرینی محلات فرسوده شهری (نمونه موردی: محدوده زینبیه اصفهان)</TitleF>
		<TitleE>The Modeling of Locating Method in Regenerating Urban Distressed Areas (Case Study: Zeynabiyeh Area in Isfahan)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>بازآفرینی شهری، برنامه&#8204;ای جامع است که زمینه بهبود پایدار در شرایط اقتصادی، کالبدی، اجتماعی و زیست&#8204;محیطی در شهر را فراهم می&#8204;آورد. مکان&#8204;گزینی پروژه&#8204;های بازآفرینی شهری، از مهم&#8204;ترین مراحل این برنامه است که نتیجه ساده&#8204;انگاری آن، عدم&#8204;اجرای پروژه&#8204;ها یا تحمیل خسارت مالی، اجتماعی و فرهنگی به شهرها در صورت اجرای آنها است. این پژوهش از طریق ارائه یک مدل دقیق مکان&#8204;گزینی و سنجش صحت آن در نمونه موردی محدوده زینبیه شهر اصفهان، به دنبال تأیید این فرض است که پیروی از مدل&#8204;های پیچیده و چندبعدی و به طور خاص مدل ارائه شده در این مقاله، به نحو قابل ملاحظه&#8204;ای در مکان&#8204;یابی پروژه&#8204;ها مؤثرتر هستند. مدل پیشنهاد شده، 13 معیار و 32 زیرمعیار از لایه&#8204;های اطلاعاتی اقتصادی، اجتماعی، کالبدی، محیطی و اجرایی را به طور همزمان در فرایند مکان&#8204;سنجی، به&#8204;کار گرفته است و با بهره&#8204;مندی از ابزار GIS، ضریب سازگاری اهمیت گزینه&#8204;ها در مدل AHP را محاسبه و تأیید کرده است. این پژوهش، با روش میدانی- جمع&#8204;آوری اطلاعات از محدوده مورد مطالعه- مکان&#8204;گزینی پروژه&#8204;ها را انجام داده است. نتایج نشان می&#8204;دهند که در محدوده زینبیه، بین مکان پروژه&#8204;ها و متغیرهای اجتماعی و اقتصادی محیط، رابطه مستقیم و معناداری وجود دارد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Urban regeneration is a comprehensive plan preparing the ground for sustainable improvement in economic, physical, social, and environmental condition in a city. Locating urban regeneration projects is one of the most important steps of the plan. The result of the negligence is failure in the implementation of projects or the imposition of financial, social, and cultural damages to cities. The current study intends to verify the hypothesis that following complex, multi-dimensions, and particularly presented models in this paper are considerably more effective on locating projects through presenting an exact locating model and measuring its accuracy in the case study. 13 criteria and 32 sub-criteria of economic, social, physical, environmental, and administrative information have been simultaneously used in locating process in the proposed model. Compatibility Coefficient for the importance of options in AHP model has been calculated and verified by utilizing GIS instrument. Data were collected from the case study by field method to locate the projects. The results show that there is a direct and significant relation between the place of projects and socio-economic variables in the environment.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>137</FPAGE>
			<TPAGE>154</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مسعود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شفیعی دستجردی</Family>
				<NameE>Masoud</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shafiei Dastjerdi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Dolat Abad branch, Islamic Azad University, Isfahan, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>پیمان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مرادیان بروجنی</Family>
				<NameE>Peyman</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Moradiyan Borujeni</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tarbiyat Modarres University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>decay</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>regeneration</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>prioritization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>AHP</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Zeynabiyeh area in Isfahan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرسودگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بازآفرینی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اولویت‌بندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>AHP</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>محدوده زینبیه اصفهان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##ابراهیم‌زاده، عیسی؛ ملکی، گل‌آفرین. (1391). تحلیلی بر ساماندهی و مداخله در بافت‌های فرسوده شهری: مطالعه موردی بافت فرسوده شهر خرم‌آباد، پژوهش و جغرافیای انسانی، شماره 81.##اﺣﺪﻧﮋاد، محسن؛ روستایی، شهریور؛ اﺻﻐﺮی زﻣﺎﻧﻲ، اکبر؛ زنگنه، علی‌رضا. (1391). بررسی شاخص‌های کالبدی اجتماعی مسکن در تعیین بلوک‌های فقیرنشین با استفاده از مدل تحلیل عاملی (مطالعه موردی: شهر کرمانشاه)، پژوهش‌های جغرافیای انسانی، شماره 81، 156-141.##باقریان، محمدصابر. (1389). بازشناسی قابلیت‌های نوسازی در بافت‌های فرسوده بخش میانی بر پایه ویژگی‌های اجتماع و فضا: مطالعه موردی محله 19 از منطقه 17 شهر تهران. پژوهش‌های جغرافیای انسانی، شماره 73.##پوراحمد، احمد؛ حبیبی، کیومرث؛ کشاورز، مهناز. (1389). سیر تحول مفهوم‌شناسی بازآفرینی شهری به عنوان رویکردی نو در بافت‌های فرسوده شهری، فصلنامه مطالعات شهر ایرانی اسلامی، 1(1).##توپچی، علی؛ محمدی، محمود؛ صمیمی، قهرمان. (1389). واکاوی انتقادی - مفهومی از بافت فرسوده. دانش‌نما، شماره 190-188، 56-48.##حاجی‌پور، خلیل. (1386). مقدمه‌ای بر سیر تحول و تکوین مرمت شهری (دوره زمانی بعد از جنگ جهانی اول تا آغاز هزاره سوم)، اندیشه ایرانشهر، 2(9 و10).##حبیبی، سید محسن؛ مقصودی، ملیحه. (1384). مرمت شهری، چاپ دوم، تهران: دانشگاه تهران.##حشمتی مولایی، حسین. (1389). روش‌های نوین تأمین مالی برای بازسازی بافت‌های فرسوده، مجموعه مقالات برگزیده دومین همایش بهسازی و بازآفرینی بافت‌های تاریخی و فرسوده شهری، شیراز.##رهنما، محمدرحیم. (1388). برنامه‌ریزی مناطق مرکزی شهرها (اصول، مبانی، تئوری‌ها، تجربیات و تکنیک‌ها)، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد.##زبردست، اسفندیار. (1384). کاربرد AHP در برنامه‌ریزی، فصلنامه هنرهای زیبا، شماره 1، 43-56.##زیاری، کرامت‌الله؛  محمدی ده چشمه، مصطفی؛ پوراحمد، احمد؛ قالیباف، محمدباقر. (1391). اولویت‌بخشی به ایمن‌سازی بافت‌های فرسوده کلان‌شهر کرج با استفاده از مدل ارزیابی چند‌معیاری، پژوهش‌های جغرافیای انسانی، شماره 79.##شریف‌زادگان، محمدحسین؛ ملک‌پور، بهزاد؛ فتحی، حمید؛ خوانین‌زاده، اصغر. (1390). تعیین نوع اولویت نوسازی نواحی دارای افت شهری با استفاده از مدل تحلیل عاملی و منطق بولین: مطالعه موردی منطقه 15 شهرداری تهران، مدیریت شهری، شماره 27، 28-217.##شمس، مجید؛ رشیدی، غلامرضا. (1390). ارزیابی شاخص‌های پایداری در محلات فرسوده شهر اسدآباد با بهره‌گیری از ضریب ناموزون موریس، چشم‌انداز جغرافیایی (مطالعات انسانی)، 6(14)، 106-88.##شهرداری اصفهان، (1392). آمارنامه شهر اصفهان. جلد دوم مباحث جمعیتی، اصفهان.##طرح و معماری. (1388). طرح ساماندهی بافت فرسوده محدوده زینبیه، بخش دوم، سازمان نوسازی و بهسازی شهر اصفهان.##عندلیب، علی‌رضا. (1389). اصول نوسازی شهری: رویکردی نو به بافت‌های فرسوده، تهران: آذرخش.##فرخ زنوزی، عباس. (1380). ضرورت نوزایی شهری، هفت شهر، 2(4).##قدسی‌پور، سید حسن. (1381). مباحثی در تصمیم‌گیری چند معیاره، چاپ سوم، تهران: دانشگاه امیرکبیر.##لطفی، سهند. (1386). پژوهشی درباره دگردیسی و پایایی در مرمت شهری، هنرهای زیبا، شماره 31، 26-15.##مهندسین مشاور طرح و معماری. (1388). طرح ساماندهی بافت فرسوده محدوده زینبیه اصفهان، سازمان نوسازی و بهسازی شهر اصفهان.##نصیری، اسماعیل. (1392). تحلیل ناپایداری مکانی- فضایی بافت‌های فرسوده شهری؛ مطالعه موردی: منطقه 10 شهر تهران، مدیریت شهری،11(31)، 280-269.##Cowan, Robert. (2005). The Dictionery of Urbanism, London: Streetwise press.##Leary, M.E., McCarthy, John. (2013). Companion to Urban Regeneration. NewYork: Routledge. ##Roberts, P., Sykes, H. (2000). Urban Regeneration. Handbook, Londan: Sage Publications.##Rogers, Richard George, Great Britain Urban Task Force. (1999). Towards an Urban Renaissance. Londan: Spon.##Tallon, Andrew. (2010). Urban Regeneration in the UK. NewYork: Routledge.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
