<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>en</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>2</volume>
<number>8</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>احتساب نرخ بازگشت سرمایه (ROI) دوره‌های تخصصی شهرداری تهران</title_fa>
	<title>Calculation the Return on Investment Rate (ROI) of the Specialized Courses of Tehran Municipality</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه، ضرورت اجرای آموزش در سازمان&#8204;ها به صورت یک امر طبیعی در آمده است. آموزش فرایند رساندن فرد به سطحی از شایستگی است و به هرگونه فعالیت با تدبیر و از پیش طرح&#8204;ریزی شده&#8204;ای که هدف آن ایجاد یادگیری در فراگیران باشد اطلاق می&#8204;شود. توسعه پایدار بر محور دانش شکل می&#8204;گیرد و آموزش، عامل توسعه دانش و آگاهی است. از این رو می&#8204;توان آموزش را کلید توسعه دانست. برای هدفمند کردن آموزش، تعیین میزان اثربخشی دوره&#8204;های آموزشی در نیل به اهداف سازمان ضروری است. از این رو در این مطالعه، آموزش&#8204;های شهرداری تهران در حوزه&#8204;های تخصصی (شهرسازی) و بازگشت سرمایه در دوره&#8204;های آموزشی شهرسازی، مورد ارزیابی قرار گرفته&#8204;اند. در طول انجام فرایند، از روش&#8204;های AHP و نرم&#8204;افزار Expert Choice برای تحلیل داده&#8204;ها استفاده گردید و در نهایت، نرخ بازگشت سرمایه برای دوره&#8204;های مورد مطالعه معادل 37/559 درصد محاسبه شد. نرخ بازگشت سرمایه کسب شده، از میزان خوبی برخوردار می&#8204;باشد و بیانگر برگزاری منطقی دوره&#8204;های مورد مطالعه است و نشان می&#8204;دهد که سرمایه&#8204;گذاری آموزشی در شهرداری تهران در بلندمدت بر بهره&#8204;وری کل شهرداری، تأثیر مثبت خواهد داشت.</abstract_fa>
	<abstract>Sustainable development is based on knowledge and education is the key of knowledge and consciousness development. So it could be noted that: education is the key of development. Here it is necessary to denote the efficiency of educational courses to achieve goals of the organization. Therefore the main Purpose of research is addressing the Return on Investment (ROI) of education in urban development area in Tehran municipality. In this study, special trainings of Tehran municipality urban development and its ROI was investigated. In this process AHP teaching and expert Choice software was about 559.37 percent. This Rate is a well ROI rate and shows the logic holding of these courses. Also it shows that investing in education in Tehran municipality will have a positive effect on its total productivity, in long term.</abstract>
	<keyword_fa>return on investment (ROI), educational costs and benefits, to educate and improve, human resources, Tehran municipality.</keyword_fa>
	<keyword>نرخ بازگشت سرمایه, هزینه و منافع آموزشی, آموزش و بهسازی, منابع انسانی, شهرداری تهران</keyword>
	<start_page>1</start_page>
	<end_page>16</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-61&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hossein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Mohammadpour Zarandi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>University of Science and Culture and Head of Iranian Urban Economics Scientific Association</affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدپور زرندی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002230</code>
	<orcid>0031947532846002230</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه علم و فرهنگ و رئیس انجمن علمی اقتصاد شهری ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Seyyed Mohammadtaghi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Taghavifard</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Department of Accounting and Management,AllamehTabataba’i University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>سید محمدتقی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>تقوی‌فرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002231</code>
	<orcid>0031947532846002231</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی پایداری سیستم‌های حمل‌و‌نقل شهری (مطالعه موردی: شهر رشت)</title_fa>
	<title>Sustainability Assessment of Urban Transport Systems (The Case of Rasht)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه، بروز یا تشدید اثرات زیانبار در حوزه حمل&#173;ونقل شهری؛ همچون آلودگی هوا و افزایش تصادفات، ضرورت حمل&#8204;ونقل پایدار را آشکارتر می&#8204;سازد. کلان&#173;شهر رشت با رشد سالانه 9/1 درصدی جمعیت، با حجم ترافیکی بسیار شدیدی مواجه است. برای برنامه&#173;ریزی بهتر در مبحث حمل&#173;ونقل پایدار، ابتدا لازم است وضعیت پایداری یا ناپایداری سیستم&#173;های حمل&#173;ونقل موجود یا برنامه&#173;ریزی شده، بررسی شود. لذا هدف این مقاله، ارزیابی پایداری سیستم&#173;های حمل&#173;ونقل شهری رشت می&#173;باشد. از این&#173;رو بیست معیار مهم پایداری، از طریق مصاحبه با متخصصان و مرور مطالعات و پنج سیستم حمل&#8204;ونقل شهری، از میان سیستم&#8204;های موجود و برنامه&#8204;ریزی شده آتی برای شهر رشت انتخاب شدند. با توزیع پرسشنامه میان خبرگان و به کمک روش Fuzzy TOPSIS، قطار شهری و پس از آن دوچرخه، به عنوان پایدارترین سیستم&#173;های حمل&#173;ونقل شهری تعیین شدند. نهایتاً برای نشان دادن تأثیر وزن معیارها بر فرایند تصمیم&#173;گیری، تحلیل حساسیت انجام شد که نتایج فوق را تأیید کرد. بدین ترتیب، لزوم توسعه هرچه سریعتر قطار شهری به عنوان بهترین سیستم حمل&#8204;ونقل عمومی و نیز ضرورت پرداختن به دوچرخه به عنوان یک وسیله نقلیه غیرموتوری پاک به ویژه برای مسیرهای کوتاه شهری، در برنامه&#173;ریزی شهری رشت، دارای اهمیت بسزایی است.</abstract_fa>
	<abstract>Today, the occurrence or aggravation of harmful effects in urban transportation, such as air pollution and increased traffic accidents, reveals the necessity of sustainable transportation. In Rasht Metropolis with an annual growth rate of 1/9 percent in population, traffic is very severe. To better planning in the context of sustainable transport, first it is necessary to investigate the condition of stability or instability of the existing or planned transportation system. So the main purpose of this article is assessment the sustainability of urban transportation systems in Rasht. Therefore The 20 important criteria of sustainability - through interview with experts and review the previous researches - and 5 urban transportation systems - between the existing and future planned systems for the Rasht- were selected. After distributing the questionnaire among experts and using Fuzzy TOPSIS, subway and then bike, were determined as the most stable systems of urban transportation. Finally, to demonstrate the impacts of weight-criteria on decision-making process, a sensitivity analysis was performed, which confirmed the above results. Thus, the need for being faster in development of urban rail as the best public transport system as well as the necessity of addressing to bicycle as a clean non-powered vehicle in urban planning of Rasht is very important, especially for the urban short routes.</abstract>
	<keyword_fa>sustainable transportation, urban transportation systems, sustainability criteria, Multi Criteria Decision making, Rasht city</keyword_fa>
	<keyword>حمل‌و‌نقل پایدار, سیستم‌های حمل‌و‌نقل شهری, معیارهای پایداری, تصمیم‌گیری چندمعیاره, شهر رشت</keyword>
	<start_page>17</start_page>
	<end_page>30</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-62&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Esmaeilpur Ashka</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Literature and Humanities, University of Gilan, Rasht, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اسماعیل‌پوراشکاء</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002232</code>
	<orcid>0031947532846002232</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ‌ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammadrahim </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ramezanian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Literature and Humanities, University of Gilan, Rasht, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمدرحیم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رمضانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002233</code>
	<orcid>0031947532846002233</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ‌ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Sareh </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nabizadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Literature and Humanities, University of Gilan, Rasht, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>ساره</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نبی‌زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002234</code>
	<orcid>0031947532846002234</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>گروه مدیریت،‌ دانشکده ادبیات و علوم انسانی،‌ دانشگاه گیلان، رشت، ‌ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>برآورد قیمت مسکن در شهر مقدس مشهد با استفاده از مدل کاپلان‌مایر (منحنی احتمال بقاء)</title_fa>
	<title>Estimation the Housing Price in Holy City of Mashhad Using the Kaplan Meier Model (Survival Curve)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>با توجه به اهمیت مسکن در تأمین و تداوم زندگی، مطالعه آن از جوانب مختلف، از جمله برآورد قیمت مسکن و تعیین عوامل مؤثر بر آن، ترکیب قیمت و تغییرات آن در طول زمان ضرورت دارد. در راستای تأمین اهداف بالا، قیمت مسکن در شهر مشهد مقدس در دو زیر بخش مسکن ویلایی و آپارتمانی با استفاده از مدل کاپلان&#8204;مایر برآورد شده است. در این راستا، 1000 نمونه از قیمت مسکن آپارتمانی و ویلایی که در صفحه آگهی روزنامه خراسان در طول سال&#173;های 1389 و 1390 درج شده، استخراج گردید و پراکندگی داده&#8204;ها با استفاده از سیستم اطلاعات جغرافیایی (GIS) بر روی نقشه و نتیجه با استفاده از نرم&#8204;افزار SPSS و مدل کاپلان&#8204;مایر تحلیل شد. نتایج حاصل از کاربرد مدل کاپلان&#8204;مایر نشان داد که تفاوت بین قیمت مسکن ویلایی و آپارتمانی با توجه به تعداد اتاق هر واحد مسکونی، معنی&#8204;دار و احتمال اینکه قیمت واحد مسکونی ویلایی با توجه به تعداد اتاق در مقایسه با واحد آپارتمانی کمتر باشد، تأیید شد. به&#8204;علاوه از بین سه متغیر وارد شده به معادله، متغیر &#171;سطح زیربنا&#187; دارای بیشترین ضریب و مقدار ضریب مورد انتظار آن برابر با، 196/1 می&#8204;باشد.. پس از آن، شاخص &#171;وسعت زمین&#187; با ضریبی برابر 996/0 در مرحله دوم قرار دارد، به دنبال آن، متغیر &#171;سن ساختمان&#187; با ضریبی برابر با 973/0 است همچنین توزیع فضایی قیمت مسکن آپارتمانی و ویلایی در سطح شهر مقدس مشهد نشان داد که عرصه&#8204;هایی که دارای بالاترین قیمت می&#8204;باشند، عمدتاً نواحی توسعه&#8204;یافته یا نواحی با دسترسی بالا (حرم مطهر) هستند.&#160;</abstract_fa>
	<abstract>Regarding the importance of housing in life, the investigation of various aspects of this issue such as housing price Estimation, identifying its affective factors and combination of price and its changes over the time is necessary. To achieve these goals, housing price in Mashhad has been estimated by using Kaplan Meier model both in apartment and in the villas. To meet this objective, 1000 examples of Housing and apartment&#8217;s price during 2010 and 2011 were extracted from khorasan newspaper ads. Data was scattered on the map, by Geographic information system (GIS) and its results was analyzed by SPSS software and Kaplan Meier model. The results of Kaplan Meier model showed that the difference in prices of villas and apartments based on the number of every house rooms is significant and the probability of villas prices are less than apartment prices according to the number of rooms, was confirmed. In addition of the 3 variables which entered in the equation, the variable of ''infrastructure level'' is the highest coefficient Equal to 1/196.Subsequently, the variable of &#34;old building&#34; has a coefficient equal to 0.973.After that, the variable of &#34;land extent&#34; with a coefficient equal to 0.996 is located in the second stage. Then the variable of &#34;Age of Building&#34; with a coefficient equal to .973 stands in the third stage. Also the spatial distribution of apartment and villa prices in the city of Mashhad indicated that the most expensive areas are mainly developed Regions or areas with high access (to holy shrine).</abstract>
	<keyword_fa>Estimation of Price, housing price, Kaplan Meier model, villa and apartment housing, Mashhad city.</keyword_fa>
	<keyword>برآورد قیمت, مسکن, مدل کاپلان‌مایر, مسکن ویلایی و آپارتمانی, شهر مقدس مشهد</keyword>
	<start_page>31</start_page>
	<end_page>46</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-63&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammadrahim </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rahnama</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Dr Shariati Faculty of Literature and Humanities, Ferdowsi University Of Mashhad, Mashhad, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمدرحیم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رهنما</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002235</code>
	<orcid>0031947532846002235</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی دکتر علی شریعتی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Amir </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Asadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Dr Shariati Faculty of Literature and Humanities, Ferdowsi University Of Mashhad, Mashhad, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>امیر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اسدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002236</code>
	<orcid>0031947532846002236</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی دکتر علی شریعتی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mojtaba</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Rusta</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Dr Shariati Faculty of Literature and Humanities, Ferdowsi University Of Mashhad, Mashhad, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>مجتبی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>روستا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002237</code>
	<orcid>0031947532846002237</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی دکتر علی شریعتی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تأثیر سرمایه فرهنگی (بعد نهادینه) بر رفتارهای اجتماعی زیست‌محیطی   با رویکرد توسعه پایدار شهری (مطالعه موردی: شهر شیراز)</title_fa>
	<title>The Impact of Cultural Capital (Institutional Dimension) on Socio-Environmental Behaviors with the Sustainable Urban Development Approach (The Case of Shiraz City)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در عصر حاضر تقریباً نیمی از جمعیت جهان در مناطق شهری سکونت دارند. در این میان، نقش شهر و نواحی شهری به طور مستقیم و شهرسازی و ساخت فیزیکی آن به طور غیر&#8204;مستقیم و سهم آنان در ناپایداری موجود، توجه جدی محافل علمی و سیاست&#8204;گذاران را به خود جلب کرده است. توصیه&#8204;ها بر این است که شهرها باید به عنوان نقاط و کانون&#8204;های اصلی برای حل مشکلات جهانی و دستیابی به توسعه پایدار، مورد نظر و استفاده قرار گیرند. هدف اصلی این پژوهش، سنجش رفتارهای اجتماعی زیست&#8204;محیطی و شناخت تأثیر سرمایه فرهنگی و ابعاد آن بر رفتارهای اجتماعی زیست&#8204;محیطی در توسعه پایدار شهری&#160;می&#8204;باشد. 

مقاله حاضر با رویکرد کمّی و با استفاده از روش پیمایشی، به انجام رسیده است. نمونه تحقیق 385 نفر از افراد بالای 18 سال ساکنان شهر شیراز تشکیل شده است. داده&#8204;های پیمایشی از طریق پرسشنامه ساختاریافته، گردآوری و با استفاده از نرم&#8204;افزار SPSS تجزیه&#8204; و &#8204;تحلیل شدند. چارچوب نظری این تحقیق، برگرفته از نظریه بوردیو و پارادایم جدید زیست&#8204;محیطی&#160; است. در این تحقیق، رفتارهای اجتماعی زیست&#8204;محیطی، در چهار بخش امکانات و شرایط، دانش، نگرش و رفتارهای زیست&#8204;محیطی سنجیده شده است.

&#160;نتایج تحلیل نشان داد که بین جنس، پایگاه اقتصادی- اجتماعی، وضعیت تأهل و رفتارهای اجتماعی زیست&#8204;محیطی، رابطه معناداری وجود دارد و رابطه بین سرمایه فرهنگی (بعد نهادینه شده) و رفتارهای اجتماعی زیست&#8204;محیطی، تأیید شد.</abstract_fa>
	<abstract>In the present age, almost the half of the world&#8217;s population live in the urban areas. In this condition, the role of cities and urban areas directly and urban development and construction indirectly, and their contribution in current instability have attracted the Serious attention of Scientific circles and policy makers. It is recommended that cities should be viewed as a Locus to solve global problems and achieve sustainable development, should be considered and used.

The main purpose of this study is to assess the socio-environmental behaviors and cognition the impacts of social capital and its dimensions on the socio-environmental behaviors in sustainable urban development.

This article has been conducted with a quantitative approach and using the survey method. Through a structured questionnaire, survey data was collected and analyzed by SPSS software. The theoretical framework of this research comes from the theory of Bourdieu and new environmental paradigm.In this survey, environmental and social behaviors, has been measured in four parts of: features and circumstances, knowledge, attitudes and ecological behaviors.The results showed that between gender, socio-economic bases, marital status, and socio-environmental behaviors, there is a significant relationship. also the relation between cultural capital (Institutionalized dimension) and socio-environmental behaviors was confirmed.</abstract>
	<keyword_fa>cultural capital, socio-environmental behaviors, sustainable environmental development, Shiraz city</keyword_fa>
	<keyword>رفتارهای اجتماعی زیست‌محیطی, سرمایه فرهنگی, توسعه پایدار شهری, شهر شیراز</keyword>
	<start_page>47</start_page>
	<end_page>65</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-64&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Elham </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Vaghefi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Humanities, Dehaghan Branch, Islamic Azad University, Dehaghan, Esfahan, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>الهام</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>واقفی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002238</code>
	<orcid>0031947532846002238</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد دهاقان، اصفهان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mansoor</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Haghighatian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of humanities, Dehaghan Branch, Islamic Azad University, Dehaghan, Esfahan, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>منصور</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حقیقتیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002239</code>
	<orcid>0031947532846002239</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد دهاقان، اصفهان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل شکاف و نیازسنجی مهارت‌های عمومی و تخصصی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران</title_fa>
	<title>Gap Analysis and Need Assessment of General and Specialized Skills of Urban Economy and Financial Experts of Tehran Municipality</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>آموزش، سرمایه&#8204;گذاری برای نسل آتی است که هدف آن، توسعه منابع انسانی می&#8204;باشد. در این راستا، پیشرفت و توسعه سازمان&#8204;ها و مؤسسات، در گرو ارتقای سطح دانش، بینش و مهارت&#8204;های منابع انسانی است؛ از این رو، پژوهش حاضر با هدف تحلیل شکاف مهارت&#8204;های عمومی و تخصصی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران انجام شده است. روش این پژوهش از نوع توصیفی- پیمایشی است. جامعه آماری، کلیه کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران هستند که تعداد آنها 227 نفر می&#8204;باشد که با استفاده از فرمول نمونه&#8204;گیری کوکران، 143 نفر انتخاب شدند. برای گردآوری داده&#173;ها از پرسشنامه محقق&#8204;ساخته 63 سؤالی، استفاده شد. جهت تعیین روایی، از روش روایی محتوا و برای تعیین پایایی، از روش آلفای کرونباخ استفاده شد که میزان آن برابر با 82/0 بود. به منظور تجزیه و تحلیل آماری داده&#173;ها، از روش&#8204;های آماری توصیفی و استنباطی استفاده شد. نتایج پژوهش حاکی از آن بود که 1- وضعیت موجود نیازهای آموزشی در حد متوسط و وضعیت مطلوب نیازهای آموزشی در حد بالا ارزیابی شد 2- بین وضعیت موجود و مطلوب نیازهای آموزشی (عمومی و تخصصی) تفاوت معناداری وجود داشت. 3- اولویت&#8204;بندی مهارت&#8204;های عمومی کارشناسان مالی و اقتصادی شهرداری تهران (شکاف آموزش&#8204;های عمومی) به ترتیب شامل: آمار، آیین نگارش، ارتباطات، مدیریت و برنامه&#173;ریزی و رایانه است. 4- اولویت&#8204;بندی&#160; مهارت&#8204;های تخصصی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران، (شکاف مهارت&#8204;های تخصصی) به ترتیب شامل: حسابداری، مالی شرکتی و سرمایه&#8204;گذاری می&#8204;باشد.</abstract_fa>
	<abstract>Education in every country is an investment for next generation, whose purpose is human resources development. In this way, institutional and organizational growth and development is depend on promotion of education, insight and human resource skills. Hence, the main purpose of this research is the gap analysis of general and specialized skills of financial and urban economy experts in Tehran municipality. This is a Descriptive survey. The statistical society of this survey are all financial and urban economy experts of Tehran municipality equal to 227 persons. The sample size was 143 persons that was calculated by using Cochran sampling formula.A researcher made questionnaire has been used to collect data. To determine the validity, it was used the content validity method and to determine reliability it was used Cronbach&#8217; alpha. The amount of Alpha was 0.82. Also quantitative and qualitative statistics method were used to statistical data analysis. The results of the research show that: 1- the present situation of educational needs was at average level and the preferred situation of it was evaluated at the upper limit. 2- There was a significant difference between the present and preferred situation of educational needs (both general and Professional needs). 3- The general skills Prioritization of economic and financial experts of municipality are: statistics, writing grammar, communications, management, planning and computer sciences. 4- The specialized skills Prioritization of the economic and financial experts are: Accounting, corporate finance and financing.</abstract>
	<keyword_fa>educational needs assessment, Gap analysis, common skills, specialized skills, economic and financial experts, Tehran municipality</keyword_fa>
	<keyword>تحلیل شکاف, نیازسنجی آموزشی, مهارت‌های عمومی و تخصصی, کارشناسان مالی و اقتصاد شهری, شهرداری تهران</keyword>
	<start_page>67</start_page>
	<end_page>78</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-65&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hamid </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rahimian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Educational Science and Psychology, Allameh Tabataba’i University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>حمید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رحیمیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002240</code>
	<orcid>0031947532846002240</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Seyyed Mohsen </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Tabatabaei Mozdabadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>AllamehTabataba’i University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>سید محسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>طباطبایی مزدآبادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002241</code>
	<orcid>0031947532846002241</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>توسعه ابعاد شهرنشینی با رویکرد مکتب بازاریابی اجتماعی</title_fa>
	<title>Development of Urbanization Dimensions with Social Marketing School Approach</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>شهرنشینی به عنوان شیوه غالب سکونت، روز به روز در حال گسترش است و مشکلات آن نیز افزایش می&#8204;یابد. یکی از رویکردهای نوین برای رفع این معضلات، رهیافت بازاریابی اجتماعی است که از مفاهیم آن می&#8204;توان برای ترویج اعتقادات، باورها، نگرش&#8204;ها و رفتارهای انسانی مطلوب در سطح جامعه بهره برد. لذا هدف پژوهش حاضر، تبیین و معرفی رویکرد بازاریابی اجتماعی در ارتباط با مباحث برنامه&#8204;ریزی شهری و شهرنشینی در ایران می&#8204;باشد و با تمرکز بر ارائه رفتارها و ایده&#8204;های اجتماعی صحیح به شهروندان و جامعه شهرنشین، سعی در ارائه راه&#8204;حل برای برخی از معضلات شهری کشور دارد. روش تحقیق پژوهش حاضر، کیفی- اکتشافی است و جهت گردآوری اطلاعات، از روش&#8204;های مصاحبه با خبرگان و مطالعات کتابخانه&#8204;ای و اسنادی استفاده شده است. یافته&#8204;های تحقیق نشان می&#8204;دهد بسیاری از معضلات شهرنشینی در ایران ریشه در باورها و هنجارهای نادرست شهروندان نسبت به محیط زندگی خود و چگونگی تعامل با مدیریت شهری دارد. همچنین مدل توسعه ابعاد شهرنشینی با رویکرد بازاریابی اجتماعی که مشتمل بر پنج گام پیاپی می&#8204;باشد، استخراج گردید. نتیجه پژوهش نشان می&#8204;دهد با استفاده از مکتب بازاریابی اجتماعی و راهکارهای آن می&#8204;توان ضمن معرفی و ارائه رفتار مطلوب به شهرنشینان و شهروندان، زمینه&#8204;های گذر شهرنشینی به سوی شیوه مطلوب را فراهم کرد و بر معضلاتی نظیر فرهنگ شهروندی، درآمد پایدار، مشارکت شهروندان، ترافیک، اسکان غیر&#8204;رسمی، آلودگی هوا، ناهنجاری&#8204;های اجتماعی و ... فائق آمد.&#160;</abstract_fa>
	<abstract>Urbanization as the dominate mode of living is raising and subsequently, its problems are increasing. Social marketing approach is one of the new approaches to solve this problem that its Concepts could be used for Promoting of beliefs, attitudes and optimal human behavior in the community. The goal of this survey is explanation of social marketing in relation with urban planning and urbanization problems in Iran. It tries to propose some solutions for urban challenges by using the focus on the offering of the proper behaviors and social ideas to citizens and urban communities as costumers. This research is a descriptive-analytical research and some tools such as interviews with experts, and library and documentary methods are used. Research findings show that many of the problems of urbanization in Iran Rooted in the beliefs and false norms of citizens towards their living environment and how to deal with their urban management. Also, the development model of urbanization with Social Marketing Approach which consists of five consecutive steps is extracted. The research result shows that by Using Social Marketing School and Its solutions based on the focusing on the offering the appropriate behavior to citizens, it could be prepare the basis for urbanization to pass through from chaotic situation to favorable ways in whole aspects. And by this method we can transition to desirable urbanization and prevailed on challenges such as civic culture, stable income, citizen participation, traffic, informal settlements, air pollution, and social disorders.</abstract>
	<keyword_fa>Development, Urbanization, Social marketing, Social changes.</keyword_fa>
	<keyword>توسعه, شهرنشینی, بازاریابی اجتماعی, تغییرات اجتماعی</keyword>
	<start_page>79</start_page>
	<end_page>96</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-66&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hossein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Hataminejad</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Geography, University of Tehran, Tehran, Iran.</affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حاتمی‌نژاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002242</code>
	<orcid>0031947532846002242</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ahmad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Purahmad</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Geography, University of Tehran, Tehran, Iran.</affiliation>
	<first_name_fa>احمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پوراحمد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002243</code>
	<orcid>0031947532846002243</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammadbagher</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Ghalibaf</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Geography, University of Tehran, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمد‌باقر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قالیباف</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002244</code>
	<orcid>0031947532846002244</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammadtaghi </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rahnamaei</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Geography, University of Tehran, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمد‌تقی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رهنمایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002245</code>
	<orcid>0031947532846002245</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Seyyed Ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hosseini</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Department of Human Geography, Faculty of Geography, University of Tehran, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>سید‌علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002246</code>
	<orcid>0031947532846002246</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>گروه جغرافیای انسانی، دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>رابطه بین حمایت سازمانی ادراک‌شده مدیریت شهری با مسئولیت‌پذیری اجتماعی و عملکرد شغلی کارکنان شهرداری همدان</title_fa>
	<title>The Relationship Between Perceived Organizational Protection of Urban Management with Social Responsibility and Municipal Employees’ Job Performance of Hamadan</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>پیچیدگی مسائل شهری و نیاز به اطلاعات مرتبط با ویژگی&#8204;های سازمانی و شغلی کارکنان جهت مدیریت و برنامه&#8204;ریزی صحیح شهری و تنوع این اطلاعات، از جمله موارد مهم برای کارایی و اثربخشی مدیریت شهری می&#8204;باشد. با توجه به ضرورت این موضوع، هدف اصلی این پژوهش، بررسی رابطه بین حمایت سازمانی ادراک&#8204;شده با مسئولیت&#8204;پذیری اجتماعی و عملکرد شغلی کارکنان اداره کل شهرداری استان همدان بوده است. جامعه آماری، شامل کلیه کارکنان شهرداری همدان بود که با استفاده از نمونه&#173;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای- نسبی، تعداد140 نفر به عنوان نمونه آماری انتخاب شدند. جهت تجزیه &#8204;و&#8204; تحلیل یافته&#173;ها، از روش&#173;های آمار استنباطی؛ نظیر ضریب همبستگی پیرسون، آزمون&#160;t و تحلیل رگرسیون چندمتغیره، استفاده گردید. یافته&#173;ها نشان داد میزان حمایت سازمانی، مسئولیت&#8204;پذیری اجتماعی و عملکرد شغلی کارکنان، بالاتر از حد متوسط بود و بین میزان حمایت سازمانی و مسئولیت&#8204;پذیری اجتماعی و عملکرد شغلی در اداره کل شهرداری همدان، رابطه مثبت و معنادار وجود دارد؛ بر این اساس حمایت سازمانی، توان پیش&#8204;بینی مسئولیت&#8204;پذیری اجتماعی و عملکرد شغلی را دارا می&#8204;باشد.</abstract_fa>
	<abstract>Complexity of urban issues and need to information related to organizational features and job characteristics of employees for managing and correct urban programming and diversity of these information, are the important issues in urban management Efficiency and Effectiveness. With respect to this topic, the purpose of this research was study the relationship between Perceived Organizational protestation of Urban Management with Social Responsibility and employees&#8217; job performance of General Department of the Hamadan Municipality. The Statistical population of the research was included all Municipal employees. Then 140 people were selected as the sample size by using Stratified-relative random sampling method. Also to analysis the research data, inferential statistics Methods such as Pearson correlation coefficient, T test, and multivariate regression analysis were used. The Results showed that: The Status of perceived organizational protect, social responsibility and employee&#8217;s job performance was above the average and there was a significant positive correlation between organizational protections with social responsibility and employee&#8217;s job performance in Municipal General Department of Hamadan.&#160;</abstract>
	<keyword_fa>urban management, Perceived Organizational protestation, social responsibility, job performance,</keyword_fa>
	<keyword>مدیریت شهری, حمایت سازمانی ادراک‌شده, مسئولیت‌پذیری اجتماعی, عملکرد شغلی</keyword>
	<start_page>97</start_page>
	<end_page>108</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-67&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Fakhrossadat</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Nasiri Valik bani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Bu-Ali Sina University, Hamedan, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>فخرالسادات</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نصیری ولیک بنی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002247</code>
	<orcid>0031947532846002247</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شراکت بخش‌های عمومی- خصوصی در نوسازی بافت‌های فرسوده منطقه 9 شهرداری تهران</title_fa>
	<title>Public-Private Sectors Partnership in Renovation of Distressed Areas in 9th Region of Tehran Municipality</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>&#160;امروزه به دلیل هزینه&#8204;های بالای ساخت و ساز و عدم&#8204;&#8204;توان اقتصادی مالکین بافت&#8204;های فرسوده، یکی از روش&#8204;های نوسازی این بافت&#8204;ها، شراکت بخش&#8204;های عمومی و خصوصی می&#8204;باشد. پژوهش حاضر با هدف بررسی میزان تأثیر شراکت بخش&#8204;های عمومی و خصوصی در نوسازی بافت&#8204;های فرسوده منطقه 9 شهرداری تهران و ارائه راهکارهایی برای تقویت و گسترش این نوع شراکت، به انجام رسیده است. روش تحقیق در این مطالعه، توصیفی- تحلیلی و از نوع کاربردی و توسعه&#8204;ای و نحوه جمع&#8204;آوری اطلاعات به صورت اسنادی و پیمایش میدانی می&#8204;باشد. جامعه آماری پژوهش، شامل 1169 پلاک مسکونی می&#8204;باشند که بافت&#8204; فرسوده آنها در چند سال اخیر مورد بازسازی و نوسازی قرار گرفته&#8204;اند. با استفاده از فرمول کوکران، تعداد 235 پلاک به عنوان حجم نمونه، انتخاب و یافته&#8204;ها در نرم&#8204;افزارهای GIS و SPSS تجزیه و تحلیل شدند. نتایج این پژوهش نشان می&#8204;دهد که شراکت عمومی- خصوصی در منطقه 9 باعث نوسازی حدود شش هزار واحد مسکونی شده است. همچنین بر&#8204;اساس یافته&#8204;های این پژوهش، در صورت وجود زیرساخت&#8204;های قانونی برای شراکت عمومی- خصوصی، انطباق ضوابط شهرسازی با اهداف کلان نوسازی بافت&#8204;های شهری،&#8204; کافی بودن تسهیلات و بسته&#8204;های تشویقی، همکاری و مشارکت مالکین، افزایش نظارت نهادهای مربوطه بر شراکت و همچینین استفاده از سرمایه&#8204;گذاران متخصص و بومی منطقه، می&#8204;توان به موفقیت این شراکت و نوسازی به صورت پایدار امیدوار بود.</abstract_fa>
	<abstract>Nowadays, partnership of Public and Private sectors is one of the most common ways to renovation of Distressed areas due to the high total of construction costs and Lack of economic power of owners. The purpose of this survey is Evaluation the influences of Public and Private sectors partnership on renovation of distress areas in 9th Region of Tehran Municipality and provide solutions for reinforce and extension of this type of partnerships. This survey is an applied and developmental research that collects data through documentary and field methods and processes them by descriptive-analytical methods. Statistical society of this research includes 1162 residential Plaque of Distressed areas that have been renovated in recent years. 235 samples were selected by Cochran formula and the data was analyzed by GIS and SPSS softwares. The results show that the partnership of Public-Private sectors in 9th region is the cause of renovation about the 9000 Residential Units. Also according to the results of this research, it could be hoped to success this partnership if these conditions will be established: the legal infrastructures for Public-Private partnership, conformity of the Distressed areas with overall goals of renovation urban textures, enough facilities and persuasive packages, Coordinating and partnership of owners, increasing the supervision of related organizations of partnership and finally using the experts, wealthy and native investors.</abstract>
	<keyword_fa>public-private partnership, Distressed areas, 9th Region of Tehran Municipality</keyword_fa>
	<keyword>شراکت بخش‌های عمومی- خصوصی, نوسازی, بافت فرسوده, منطقه 9 شهرداری تهران</keyword>
	<start_page>109</start_page>
	<end_page>127</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-68&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Kaveh </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Department of Geography, Faculty of Earth Sciences, Shahid Beheshti University, Scholarship of Imam Hossein University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>کاوه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002226</code>
	<orcid>0031947532846002226</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی، بورسیه دانشگاه امام حسین (ع)، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammadtaghi </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Razavian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمدتقی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رضویان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002227</code>
	<orcid>0031947532846002227</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mozafar </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sarrafi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>مظفر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صرافی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002228</code>
	<orcid>0031947532846002228</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Esmail </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Gholamhoseini</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Imam Hossein University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>اسماعیل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>غلامحسینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002229</code>
	<orcid>0031947532846002229</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده امنیت و اطلاعات، دانشگاه امام حسین (ع)، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
