<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>10</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>1</volume>
<number>4</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>اهمیت عملکرد دولت محلی در ساختار اشتغال شهری (مطالعه تطبیقی شهرهای تهران و مونترال)</title_fa>
	<title>The Role of Local Government in the Structure of Urban Employment (Comparative Study of Tehran and Montreal)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;مقاله حاضر به بررسی نقش و تأثیر نگرش&#8204;ها، سیاست&#8204;ها و عملکردهای دولت محلی (به عنوان یکی از عوامل مؤثر بر تقاضای نیروی کار) بر ساختار و وضعیت اشتغال در شهرهای تهران و مونترال کانادا پرداخته است. روش تحقیق این مطالعه از نوع توصیفی- تحلیلی می&#8204;باشد. جمع&#8204;آوری اطلاعات به شیوه&#8204;های مشاهدات مستقیم، مطالعه اسناد، گزارش&#8204;ها، اطلاعات منتشره از سوی نهادهای رسمی و مصاحبه با کارشناسان داخلی و خارجی به دست آمده است. یافته&#8204;های مطالعه نشان می&#8204;دهد که تفاوت&#8204;های نظام برنامه&#8204;ریزی و سیاست&#8204;های مدیریت شهری دو کشور به طور عام و دو شهر تهران و مونترال به طور خاص در وضعیت و میزان اشتغال و بیکاری، تأثیر بسزایی دارد. این تأثیر هم در بعد کمی و هم در بعد کیفی قابل مشاهده است. نتایج مطالعه تطبیقی نظام مدیریت محلی شهرهای تهران و مونترال بیان می&#8204;دارند که در هر دو شهر، مقوله اشتغال و توسعه فضای کسب و کار به صورت گوناگون مورد توجه قرار گرفته و در هر دو کلان&#8204;شهر مورد مطالعه (اگرچه به طور متفاوت) برنامه&#8204;ها، استراتژی&#8204;ها و اقدامات اجرایی برای ایجاد اشتغال و فعالیت&#8204;های کارآفرینانه انجام شده است. اما در مقایسه، ضعف بسترهای قانونی و حقوقی، مشارکت اندک بخش خصوصی، عدم وجود ارتباط متقابل اقدامات شهرداری&#8204;ها با اسناد و برنامه&#8204;های فرادست و ... از جمله مسایل و مشکلات پیش روی نظام مدیریت شهر تهران در ایجاد اشتغال و ساماندهی فضای کسب و کار است؛ لذا شناخت و تبیین ساخت اجتماعی- فرهنگی اشتغال شهری و تأثیر نظام مدیریت محلی بر کم و کیف آن می&#8204;تواند تصمیم&#8204;سازان و تصمیم&#8204;گیران را در ایجاد، ساماندهی و برنامه&#8204;ریزی صحیح اشتغال یاری نماید.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;The current article investigates into the role and effect of approaches, policies, and functions of local government (as one of the effective factors in labor demand) on the structure and status of employment in such cities as Tehran and Montreal. The research method is descriptive-analytic and data were collected through direct observations, review of deeds, reports, and the information published by official organizations and interviews with domestic and foreign experts. The results show that the differences of planning system and policies of urban management in the two countries of Iran and Canada, in general, and in the two cities of Tehran and Montreal, in particular, have significant effect on the rate of employment and unemployment. Such an effect is readily observed both in quantitative and qualitative dimensions. The results of the comparative study of local management system of the cities of Tehran and Montreal indicate that, in both cities, the issues of employment and developing business opportunities have been the focus of attention and in both of them, though differently, plans, strategies, and executive measures for providing employment opportunities and entrepreneurial activities have been done. However, from among the problems the management system of the city of Tehran encounters in employment and providing business opportunities are weak legal considerations, lack of contribution of private sections, and the discrepancy between the what municipalities have done and the plans of the ones at the top of the decision-making hierarchy. Therefore, identifying and clarifying the cultural-social structure of urban employment and the effect of local management system on the quantity and quality whereof can help policy makers and decision makers with creating, organizing, and appropriate planning for employment.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 12pt font-family: 'Times New Roman', serif&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>سیاست‌های اشتغال, ساختار اشتغال, دولت و مدیریت محلی, شهر تهران, شهر مونترال</keyword_fa>
	<keyword>employment policies, employment structure, local management and government, city of Tehran, Montreal</keyword>
	<start_page>43</start_page>
	<end_page>58</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-27&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Zohreh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Fanni</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>زهره</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فنی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002127</code>
	<orcid>10031947532846002127</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Earth Sciences Faculty, Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Farahnaz </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mayelafshar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرحناز</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مایل‌افشار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002128</code>
	<orcid>10031947532846002128</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University, Shahre Rey Branch, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم پایه، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد شهر ری، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
