<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>5</volume>
<number>19</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل فضایی رقابت‌پذیری آموزشی استان‌های کشور</title_fa>
	<title>The Spatial Analysis of Educational Competitiveness of Iran Provinces</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه رقابت&#8204;پذیری، به یکی از مفاهیم پرکاربرد در عرصه مباحث شهری و منطقه&#8204;&lt;/span&gt;&amp;lrm;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;ای تبدیل شده است. علت توجه بیش از حد به این مفهوم، تغییرات در اقتصاد جهانی، ساختار دموگرافیکی بیشتر ملت&#8204;ها، ساختارهای اجتماعی و فعالیت&#8204;ها است. هدف این پژوهش، تحلیل فضایی رقابت&#8204;پذیری استان&#8204;های کشور در زمینه شاخص&#8204;های آموزشی است. این پژوهش از لحاظ هدف، کاربردی و از لحاظ ماهیت و روش تحقیق، توصیفی- تحلیلی است. به منظور تحلیل رقابت&#8204;پذیری آموزشی استان&#8204;های کشور، 75 معیار از سرفصل آموزش سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال 1390، انتخاب و تحلیل شدند. برای انجام تحلیل از مدل&#8204;های ضریب پراکندگی، ویکور و رگرسیون وزن&#8204;دار جغرافیایی در نرم&#8204;افزار &lt;/span&gt;ArcGIS&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; استفاده شد. یافته&#8204;های پژوهش حاکی از عدم&#8204;پراکنش مناسب شاخص&#8204;های آموزشی در سطح استان&#8204;های کشور هستند. در مجموع 46 درصد شاخص&#8204;های آموزشی از وضعیت پراکنشی مناسبی برخوردار نیستند و استان&#8204;های سیستان و بلوچستان، کردستان و ایلام، از بیشترین نابرابری و استان&#8204;های آذربایجان غربی، اصفهان و آذربایجان شرقی، از کم&#8204;ترین نابرابری پراکنش برخوردار بوده&#8204;اند. نتایج نهایی بیانگر آن بودند که از لحاظ رقابت&#8204;پذیری آموزشی، در سطح اول، استان تهران، در سطح دوم، استان&#8204;های خراسان رضوی، خوزستان، فارس، اصفهان، آذربایجان شرقی، کرمان، مازندران و در سطح سوم، استان&#8204;های گیلان، سیستان و بلوچستان، آذربایجان غربی، لرستان، هرمزگان، گلستان، کرمانشاه، همدان، مرکزی، کردستان، البرز، قزوین، اردبیل، کهگیلویه و بویراحمد، بوشهر، یزد، چهارمحال و بختیاری، زنجان، سمنان، خراسان جنوبی، قم، ایلام و خراسان شمالی قرار دارند. &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;به&#8204;طور کلی، بررسی نتایج حاکی از آن بودند که وضعیت توسعه استان&#8204;های کشور از لحاظ شاخص&#8204;های آموزشی، سنخیت مناسبی با عدالت اجتماعی و فضایی ندارد که نیازمند توجه از پایین به بالا و برنامه&#8204;ریزی غیرمتمرکز است. علاوه&#8204;بر این، رشد اقتصادی نیازمند پایه&lt;/span&gt;&amp;lrm;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;گذاری سیستم آموزشی کاربردمحور است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:16px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;Today, competitiveness has become one of the most applied concepts in regional and urban studies. The reason, why much attention has been devoted to this concept is the changes in the world economy, demographical changes of countries, changes in social structures and activities. This research aimed to conduct a spatial analysis of competitiveness of Iran provinces based on educational factors. In terms of scope, this research is an applied study and in terms of nature and research method is descriptive analytic one. 75 factor from education section of national population and housing consensus of 1390 (2011) have selected and analyzed. For analyzing Coefficient of Variant (C.V), VIKOR and geographically weighted regression in the Arc GIS were used. The research findings indicate inappropriate distribution in the educational factors between provinces of Iran. Totally, 46% of educational factors distributed in unsuitable way, and Sistan and Baluchestan, Kurdistan and Ilam provinces are in most inequality but in turn, West Azerbaijan, Isfahan and East Azerbaijan are in the good situation. Final results shows that, in terms of educational competitiveness, Tehran province is in the first level, Razavi Khorasan, Khuzestan, Fars, Isfahan, East Azerbaijan, Kerman, Mazanderan provinces are placed in the second level, and in the third level Gilan, Sistan and Baluchestan, West Azerbaijan, Lorestan, Hormozgan, Golestan, Kermanshah, Hamadan, Markazi, Kurdistan, Alborz, Qazvin, Ardebil, Kohgiluyeh and Boyer-Ahmad, Boushehr, Yazd, Chaharmahal and Bakhtiari, Zanjan, Semnan, South Khorasan, Qom, Ilam and North Khorasan provinces are located. Overall conclusions indicate that development situations of Iran provinces in terms of educational factors are not in good consistent with concepts of social and spatial justice and required bottom-up approach and decentralized planning. Moreover, economic growth depends on establishment of performance-oriented education system.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>تحلیل فضایی, رقابت‌پذیری, آموزش, استان‌های کشور, شاخص‌های آموزشی</keyword_fa>
	<keyword>spatial analysis, competitiveness, education, Iran provinces</keyword>
	<start_page>45</start_page>
	<end_page>61</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-63&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Farzaneh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sasanpour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرزانه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ساسان‌پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>f.sasanpour@gmail.com</email>
	<code>10031947532846003507</code>
	<orcid>10031947532846003507</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of  Geograophical Sciences, Kharazmi University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Afshar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hatami</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>افشار</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حاتمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003508</code>
	<orcid>10031947532846003508</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of  Geograophical Sciences,  Kharazmi University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
