<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1394</year>
	<month>1</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2015</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>3</volume>
<number>10</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>جایگاه آموزش در توسعه پایدار شهری</title_fa>
	<title>Training in Sustainable Urban Development</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;پایداری، الگویی برای تفکر در مورد آینده است که در آن، ملاحظات زیست&#8204;محیطی، اجتماعی و اقتصادی، به منظور ارتقای کیفیت محیط زندگی، در وضعیتی متعادل با یکدیگر به سر می&amp;shy;برند.&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; شهر پایدار، شهری است که به دلیل استفاده اقتصادی از منابع، اجتناب از تولید بیش از حد ضایعات و بازیافت آنها تا حد امکان و پذیرش سیاست&#8204;های مفید، قادر به ادامه حیات خود باشد.&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; از جمله عواملی که به تحقق پارادایم پایداری به خصوص در شهرها، کمک می&#8204;کند و لازم است با فرضیات بنیادی توسعه پایدار، منطبق باشد، آموزش است که هم به لحاظ ساختاری و هم از نظر محتوایی باید تغییراتی را پذیرا شود. در این مقاله با هدف شناخت و فهم جایگاه آموزش در توسعه پایدار، به خصوص توسعه پایدار شهری، با روش توصیفی- تحلیلی و اتکا به مطالعات اسنادی، از جمله بیانیه&#8204;های بین&#8204;المللی، به بررسی جایگاه آموزش در توسعه پایدار، در چارچوب معاهدات و قراردادهای بین&#8204;المللی، از بعد مفهومی و معرفت&#8204;شناسی آن، پرداخته شده است. نتایج تحقیق نشان می&#8204;دهند که صورت&#8204;بندی مفهوم آموزش برای توسعه پایدار، توسط سازمان&#8204;هایی مانند یونسکو، به نحو مطلوب انجام شده است اما در پایان دهه آموزش برای توسعه پایدار، کماکان معضلاتی به خصوص در کشورهای در حال توسعه، در این رابطه وجود دارد؛ بنابراین تلاش&#8204;های آتی بین&#8204;المللی در این زمینه باید به سمت و سوی کشورها و شهرهای رو به توسعه، جهت&#8204; دهد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;Sustainability is a pattern for thinking about the future in which environmental, social and economic considerations, are in a balanced state with each other, in order to improve the quality of life. Sustainable city is a city in which due to economic use of resources, avoid to producing too much waste and recycling them as much as possible and adopt effective policies, is able to maintain its existence. Training is a helper factor for achieving to sustainability paradigm, especially in the cities, and it is necessary to being consistent to functional assumptions of sustainable development. Training should be changed in structure and in terms of content. This paper aims to identify and understand the role of education in sustainable development, in particular sustainable urban development, and analytic studies relying on documents, including international declarations, to check the status of education in sustainable development, within the framework of international treaties and agreements, conceptual and epistemological aspects that have been investigated. The results show that the concept formulation of the education for sustainable development, by organizations like UNESCO, has properly done. But at the end of the decade of &amp;ldquo;education for sustainable development&amp;rdquo;, some problems have been remained, particularly in developing countries, therefore The future international efforts in this regard should be directed towards developing countries and cities&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>آموزش, توسعه پایدار شهری, شهر پایدار, منابع انسانی, توسعه اقتصادی</keyword_fa>
	<keyword>training, sustainable urban development, sustainable city, human resource, economic development</keyword>
	<start_page>111</start_page>
	<end_page>125</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-85&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Hossein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadpour Zarandi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدپور زرندی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002496</code>
	<orcid>10031947532846002496</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation> Iranian Urban Economics Scientific Association</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه علم و فرهنگ و رئیس انجمن علمی اقتصاد شهری ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
