<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1398</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2019</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>7</volume>
<number>27</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی نظام مدیریت عملکرد منابع انسانی در راستای بهبود بهره‎وری اقتصادی (مورد مطالعه: بانک آینده)</title_fa>
	<title>Designing Human Resources Performance Management System to Improve Economic Productivity (Case: Ayandeh Bank)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;strong&gt;چکیده&lt;/strong&gt;: هدف پژوهش حاضر، طراحی نظام مدیریت عملکرد منابع انسانی در راستای بهبود بهره&amp;lrm;وری بانک آینده می&amp;lrm;باشد. در این پژوهش، از روش کیفی و کمّی استفاده شده است. در چارچوب روش کیفی، تعدادی از کارشناسان حوزه بانکی، شناسایی و پس از انجام مصاحبه دلفی با آنان، برخی از مهم&#8204;ترین شاخص&amp;lrm;های عملکردی، شناسایی گردید. پس از طراحی مدل مدیریت عملکرد بر اساس شاخص&#8204;های مورد نظر، فرایند کمّی در قالب روش پیمایشی، آغاز گردید. جامعه آماری بخش کمّی، کلیه کارکنان بانک آینده با بیش از پنج سال سابقه به تعداد حدود ۲۵۰۰ نفر می&amp;rlm;باشند که ۳۳۳ نفر از آنان به صورت نمونه&amp;rlm;گیری چندمرحله&amp;rlm;ای انتخاب شدند. ابزار تحقیق جهت سنجش متغیرهای عملکرد فردی، گروهی و سازمانی و بهبود بهره&amp;lrm;وری، پرسشنامه&amp;lrm;های محقق&amp;rlm;ساخته می&amp;rlm;باشند که با استفاده از اعتبار محتوا، تعیین اعتبار و با استفاده از همسانی درونی به روش آلفای کرونباخ، تعیین پایایی گردیدند. یافته&amp;lrm;های پژوهش نشان می&amp;lrm;دهند متغیر مدیریت عملکرد گروهی با ضریب تأثیر ۶۸/۰ نسبت به متغیر عملکرد فردی با ضریب تأثیر ۶۱/۰ و متغیر عملکرد سازمانی با ضریب تأثیر ۵۲/۰، تأثیر بیشتری بر بهبود بهره&amp;lrm;وری داشته است. مربع ضریب همبستگی چندگانه متغیر بهبود بهره&amp;lrm;وری (۸۷/۰) نشان می&amp;lrm;دهد که متغیرهای مستقل مدیریت عملکرد فردی، گروهی و سازمانی به میزان ۸۷ درصد، واریانس این متغیر را تبیین می&amp;lrm;کنند. نتیجه پژوهش نشان داد بر اساس شاخص&#8204;های برازش مدل، مدل طراحی شده، بهترین مدل اثربخش و موفق برای استقرار الگوی مدیریت عملکرد منابع انسانی در راستای بهبود بهره&amp;lrm;وری بانک آینده می&amp;lrm;باشد.&lt;/span&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:Times New Roman;&quot;&gt;The purpose of this study is designing human resources performance management system to improve productivity of Ayandeh Bank. In the process of doing this research, qualitative and quantitative methods have been used. In the framework of the qualitative method, a number of experts in banking field were identified and, after conducting Delphi interviews with them, some of the most important bank performance indicators were identified. After designing a performance management model based on the desired indicators, a quantitative research process began. The population of quantitative section was All Ayandeh Bank employees with over 5 years of experience, nearly 2500 people, 333 were selected as multi-stage sampling. The research instrument for measuring individual, team and organizational performance and improving productivity is researcher-made questionnaire. Validity was determined by content validity and reliability was determined using Cronbach&amp;rsquo;s alpha by internal consistency. The results indicate team performance management with a coefficient of 0.68 has a more effective effect on improving productivity than individual performance with a coefficient of 0.61 and organizational performance with a coefficient of 0.52. Square multiple correlation coefficient, variable of improving productivity (0.87), indicates that the independent variables of individual, group and organizational performance management (87%) explain the variance of this variable. The results showed that based on model fit indices, the designed model is the most effective and successful model for deploying HRM model to improve Ayandeh Bank productivity.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;</abstract>
	<keyword_fa>مدیریت عملکرد, منابع انسانی, بهبود بهره‎وری اقتصادی, بانک آینده</keyword_fa>
	<keyword>Performance Management, Human Resources, Improving Economic Productivity, Ayandeh Bank</keyword>
	<start_page>86</start_page>
	<end_page>100</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-857-16&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Shadi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Salamat</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>شادی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلامت</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006098</code>
	<orcid>10031947532846006098</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Management and Economics, Science and Research Branch, Islamic Azad University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Nasser</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mirsepassi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ناصر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>میرسپاسی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mirsepassi@srbiau.ac.ir</email>
	<code>10031947532846006099</code>
	<orcid>10031947532846006099</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Management and Economics, Science and Research Branch, Islamic Azad University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hamideh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Reshadatjoo</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حمیده</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رشادت‎جو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006100</code>
	<orcid>10031947532846006100</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Department of Higher Education Management, Faculty of Management and Economics, Science and Research Branch, Islamic Azad University, Tehran, Iran </affiliation>
	<affiliation_fa>دانشیار گروه مدیریت بحران و مدیریت شهری، دانشکده مدیریت و اقتصاد، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
