<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری </title>
<link>http://www.iueam.ir</link>
<description>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری - مقالات نشریه - سال 1392 جلد1 شماره2</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1392/1/12</pubDate>

					<item>
						<title>ارائه الگوی اجرایی خودارزیابی در سازمان‌های بزرگ</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=29&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;موضوع خودارزیابی در سال&#8204;های اخیر به عنوان یکی از تکنیک&#8204;های بهبود مستمر کلیه فرایندهای سازمان به شمار می&#8204;رود. طراحی مناسب و اجرای دقیق نظام خودارزیابی در سازمان به مدیریت این امکان را می&#8204;دهد تا به جای اینکه با تکیه بر ذهنیات و حدسیات گمان کند، براساس واقعیات تصمیم&#8204;گیری نماید. از این&#8204;رو در این پژوهش به تدوین مدل خودارزیابی اثربخش برای سازمان&#8204;های بزرگ پرداخته شده است. جامعه آماری این تحقیق را تمامی مدیران، ممیزان داخلی و افراد خبره شهرداری&#8204;های تهران تشکیل می&#8204;دهند که از بین آنان تعداد هفتاد نفر به صورت تصادفی به عنوان نمونه انتخاب شده&#8204;اند. برای جمع&#8204;آوری اطلاعات از پرسشنامه استفاده شده که بر اساس روش تحلیل محتوا روایی و روش آلفای کرونباخ پایایی آن مورد تأیید قرار گرفت. برای آزمون فرضیات از آزمون همبستگی اسپیرمن استفاده شده است. نتایج حاصله نشان می&#8204;دهد که مدل پیشنهادی خودارزیابی با یک آموزش صحیح می&#8204;تواند اثربخشی لازم را داشته باشد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>حسین محمدپور زرندی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی عامل کششی انگیزاننده گردشگران در انتخاب مقصد، مقایسه مقاصد داخلی و خارجی (مطالعه موردی شهر تهران)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=30&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;امروزه صنعت گردشگری &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;فعالیتی &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;تقاضا محور است، یکی از راه&amp;rlm;های شناخت تقاضا، بررسی انگیزه&amp;rlm;های مسافران در انتخاب مقصد بوده ک&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;ه می&#8204;توان عرضه را بر آن مبنی تنظیم کرد.&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt; از سوی دیگر در جغرافیای رفتار فضایی، مطالعه درک و انتخاب افراد از محیط پیرامون مورد بررسی قرار می&#8204;گیرد، می&#8204;توان گفت رفتار و ادراکات فرد، برگرفته از انگیزه&amp;rlm;های او است. این انگیزه&#8204;ها را می&#8204;توان به دو نوع انگیزه&amp;rlm;های کششی و رانشی تقسیم&amp;rlm;بندی نمود. انگیزه&amp;rlm;های کششی برای فرد برآمده از ویژگی&amp;rlm;های نظام فضایی گردشگری مقصد است. در مقاله حاضر سعی بر آن است که&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;با بررسی انتخاب مقصد فعالیت محور به عنوان یک عامل کششی، به تبیین و مقایسه الگوی فضایی انتخاب دو مقصد خارجی (شینگن و مالزی) و مقصد داخلی (کیش) از سوی گردشگران ساکن شهر تهران پرداخته شود. روش پژوهش، توصیفی- پیمایشی بوده و با استفاده از ابزار مناسب اسناد کتابخانه&#8204;ای و پرسشنامه اطلاعات تحقیق گردآوری شده است. به همین منظور پس از انتخاب الگوی مناسب عوامل کششی و رانشی از میان مدل&amp;rlm;های موجود در انگیزش گردشگران، سه پرسشنامه جداگانه در هر حوزه در اختیار 416 نفر از پاسخ&amp;rlm;گویان قرار گرفت و داده&#8204;ها توسط نرم&#8204;افزار &lt;/span&gt;SPSS&lt;span dir=&quot;rtl&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;و آزمون&#8204;های کای دو و حداقل تفاوت معنادار فیشر بررسی شد. نتایج حاکی از آن بود که تصور افراد از امکانات موجود در مقصد و احساس راحتی در استفاده از آنها و فعالیت&amp;rlm;های تعریف&amp;rlm;شده در مقصد و نه صرفاً جاذبه&#8204;ها، در انتخاب آن مقصد مؤثر است.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>اسماعیل قادری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیلی بر عوامل عدم تحقق مدیریت واحد شهری از دیدگاه قوانین موجود</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=31&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;در سال&#8204;های اخیر پیچیدگی&#8204;های شهرنشینی در ایران و طرح مباحثی چون توسعه پایدار شهری، توسعه انسانی، تقویت اقتصاد شهر، تأکید بر عدالت اجتماعی، حفظ محیط&#8204;زیست و غیره، مقوله مدیریت شهری را بیش از پیش با مباحث پیچیده و نظام&#8204;مند مواجه نموده است. در نتیجه با توجه به گستره امور، نیاز به رویکردی تازه در مدیریت شهری از سویی و راهبردهای دولت و ایجاد تحول در ساختار اداری و مدیریتی کشور از سوی دیگر، لزوم توجه به شهرداری&#8204;ها و واگذاری وظایف جدید را توجیه کرده است. اما امروزه با تمام تأکیدها و تلاش&#8204;هایی که به ظاهر و در عمل صورت می&#8204;گیرد، سیستم واحد و مناسبی در نظام مدیریت شهری کشور تحقق نیافته است. در نبود مدیریت یکپارچه شهری، نابسامانی، ناهماهنگی، اتلاف منابع اعم از انسانی و مادی و بالاخره نارضایتی فزاینده شهروندان گریزناپذیر خواهد بود. بر همین اساس، طرح موضوع مدیریت یکپارچه شهری و تحلیل سیستم مدیریت شهری موجود در کشور، جهت رفع موانع و کاستی&#8204;ها، می&#8204;تواند حائز اهمیت فراوان باشد. در این راستا، روش این پژوهش کتابخانه&#8204;ای و توصیفی- تحلیلی بیان شده است. همچنین هدف از آن بررسی و تبیین مدیریت واحد شهری در قوانین کشور و شناسایی مشکلات و معضلات قانونی آن می&#8204;باشد. در پایان، با استفاده از نتایج به دست آمده، راهکارهایی جهت حل این مشکلات و بهبود یافتن وضعیت موجود مدیریت شهری در کشور پیشنهاد گردید.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>احمد پوراحمد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>دورنمای شهر، شهروند و مدیریت شهری در برنامه اجرایی شهرداری قاین با استفاده از مدل کارت ارزیابی متوازن (BSC)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=32&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;لازمه پاسخگویی به شهر و شهروندان برخورداری از برنامه&#8204;ای است که بر مبنای برنامه&#8204;ریزی، آینده&#8204;نگری، هدفمندی و عقلانیت شکل گرفته باشد. از سوی دیگر، با توجه به مفهوم چشم&#8204;انداز، آینده&#8204;نگری به شهرداری این امکان را می&#8204;دهد تا پاسخگوی شهروندان در حال و آینده باشد؛ بنابراین، این مقاله ضمن معرفی فرایند چگونگی تدوین برنامه اجرایی میان&#8204;مدت شهرداری قاین با تکیه بر مفهوم چشم&#8204;انداز، با رویکردی کاربردی به مدل کارت ارزیابی متوازن در فرایند برنامه&#8204;ریزی، به توصیف قابلیت&#8204;های ویژه این مدل در اجرا به عنوان یک چارچوب کاربردی به بیان چشم&#8204;انداز می&#8204;پردازد و با ترسیم &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;نقشه راهبردی برنامه با مجموعه&#8204;ای از روابط علّی و معلولی، چارچوبی بصری برای چگونگی یکپارچگی اهداف راهبردی شهرداری قاین در چهار وجه مدل کارت ارزیابی متوازن ارایه می&#8204;نماید. برای حفظ تناسب ابعاد کارت ارزیابی متوازن با وظایف چهارگانه (&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;عمرانی، خدماتی، نظارتی و اداری)&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;شهرداری و قلمرو موضوعی دانش شهرسازی، ابعاد کارت ارزیابی متوازن در چهار وجه 1- بودجه و منابع مالی، 2- شهر و شهروند، 3- فرایندهای داخلی و 4- زیرساخت&#8204;های سازمانی و همچنین عوامل راهبردی در رابطه با سه محور شهر، شهروند و مدیریت شهری تعریف می&#8204;شوند و در نهایت، چگونگی نظام گسترش وجه مالی مدل کارت ارزیابی متوازن در برنامه اجرایی شهرداری قاین برای ایجاد نظام مالی کارآمد به ویژه با درآمدهای پایدار، به عنوان الگوی کاربردی ارائه می&amp;rlm;شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>سعید رفیع‌پور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>طبقه‌بندی ریسک‌های استنباط شده از سفرهای خارجی و ارتباط آن با تجربه سفرهای قبلی به عنوان ابزاری برای مدیریت شهری و برنامه‌ریزی گردشگری</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=33&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;شناسایی و طبقه&#8204;بندی ریسک&#8204;های استنباط شده از سفر به مقاصد گردشگری می&#8204;تواند به عنوان ابزاری مفید برای مدیریت و برنامه&amp;rlm;ریزی گردشگران به شمار آید. از این&#8204;رو هدف مقاله حاضر طبقه&amp;rlm;بندی ریسک&#8204;های استنباط شده گردشگران خارجی جهت سفر به شهر اصفهان و بررسی نقش تجربه سفرهای قبلی در استنباط از این ریسک&#8204;ها است. جامعه آماری این پژوهش شامل گردشگران خارجی است که در ماه&amp;rlm;های فروردین و اردیبهشت سال 1391 به شهر اصفهان سفر کرده&#8204;اند. از این جامعه نمونه&amp;rlm;ای به حجم 300 نفر به روش نمونه&amp;rlm;گیری در دسترس انتخاب شدند. به منظور جمع&amp;rlm;آوری داده&amp;rlm;های پژوهش پرسشنامه محقق ساخته&amp;rlm;ای حاوی 29 سؤال برای طبقه&amp;rlm;بندی ریسک&#8204;های استنباط&amp;rlm;شده گردشگران خارجی جهت سفر به شهر اصفهان مورد استفاده قرار گرفت. برای تجزیه و تحلیل داده&amp;rlm;های پژوهش از تحلیل عاملی اکتشافی، آزمون تی تک نمونه&#8204;ای و تحلیل واریانس (آنوا) استفاده شده است. نتایج این پژوهش نشان می&#8204;دهد گردشگران خارجی سفر کرده به شهر اصفهان چهار نوع ریسک را در سفر به این شهر تجربه کرده&#8204;اند که شامل ریسک&#8204;های سلامتی، فرهنگی و اجتماعی، سیاسی و اقتصادی است. همچنین نتایج پژوهش نشان می&#8204;دهد بین گردشگرانی که برای اولین بار به شهر اصفهان سفر کرده&#8204;اند و گردشگرانی که قبلاً به دفعات متعدد به این شهر سفر کرده&#8204;اند، تفاوت معناداری از نظر ریسک&#8204;های استنباط&amp;rlm;شده سیاسی، اقتصادی و سلامتی وجود دارد. ولی از نظر ریسک فرهنگی و اجتماعی تفاوت معناداری میان گردشگرانی که برای اولین بار به این شهر سفر کرده&#8204;اند و گردشگرانی که قبلاً به دفعات گوناگون به شهر اصفهان سفر کرده&#8204;اند، مشاهده نشد.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>بهرام رنجبریان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>طراحی مدل مزیت رقابتی شرکت‌های تولیدی بر مبنای تئوری قابلیت‌های پویا و چابکی راهبردی در راستای توسعه اقتصادی شهر سمنان</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=34&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;توسعه قابلیت&#8204;های چابکی، پاسخگویی و سازگاری سریع با تغییرات محیط، به عنوان ابزاری به منظور کسب مزیت رقابتی شناخته می&#8204;شود. چابکی راهبردی، نوع توسعه یافته&amp;rlm;ای از چابکی است که علاوه بر پاسخگویی سریع، توجه ویژه&amp;rlm;ای به جنبه راهبردی و پیش&amp;rlm;بینی تغییرات محیط شهری قبل از وقوع دارد. اغلب مطالعات حوزه چابکی و مزیت رقابتی، متمرکز بر چابکی تولید و چابکی زنجیره تأمین بوده&#8204;اند. در این پژوهش، تلاش شده است تا علاوه بر تبیین مفهوم چابکی راهبردی و عوامل تعیین&amp;rlm;کننده آن، به بررسی تأثیر آن بر مزیت رقابتی شرکت&#8204;های تولیدی شهر سمنان در راستای توسعه اقتصادی این شهر، پرداخته شود؛ بنابراین، ابتدا بر مبنای تئوری قابلیت&#8204;های پویا، مدلی برای مزیت رقابتی طراحی شد و سپس با بهره&amp;rlm;گیری از آزمون&#8204;های تحلیل عاملی، رگرسیون چندگانه و همبستگی، این مدل مورد بررسی و تأیید قرار گرفت. نتایج حاکی از آن است که چابکی راهبردی، تأثیر معناداری بر مزیت رقابتی شرکت&#8204;های تولیدی شهر سمنان داشته است. علاوه بر آن، از میان ابعاد مزیت رقابتی، چابکی راهبردی، بیشترین ارتباط را با نوآوری داشته و منابع سیال، تأثیرگذارترین عامل در کسب مزیت رقابتی شناخته شده است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>محمدعلی نعمتی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مدیریت اقتصادی شهر با تأکید بر مالیات محلی و متغیرهای مؤثر بر آن (مطالعه موردی شهر تهران)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=35&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;شهرداری&#8204;ها به عنوان مرجع اصلی مدیریت شهری و بازوی اجرایی برنامه&amp;rlm;ریزی و مدیریت شهری، برای اجرای پروژه&#8204;ها و طرح&#8204;های خود نیاز به منابع درآمدی دارند که از راه&#8204;های مختلف می&#8204;توانند، به دست بیاورند اما تأمین درآمد از کدام راه و با چه شیوه و سبک و سیاقی، چالشی است که این مق&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;ا&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;له با آن روبرو است. در حقیقت &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;پس&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt; از خودکفایی مالی شهرداری&#8204;ها از سال 1362 به بعد، امروزه علاوه بر ناکافی بودن منابع درآمدی، آنها با مسأله&amp;rlm;ای به نام ناپایداری منابع مالی و درآمدی مواجه هستند. بدین معنی که درآمدهای شهرداری&#8204;ها از بخش&#8204;هایی فراهم می&amp;rlm;شود که در درازمدت اثرات سوء زیادی بر بخش&#8204;های مختلف زندگی شهری داشته و به عملیات و فعالیت&#8204;های جدید اقتصاد شهری وابسته است. این پژوهش درصدد است با بررسی منابع درآمدی شهرداری تهران از بخش&#8204;های مختلف در یک دوره ده ساله (دهه 80 خورشیدی)، میزان پایداری یا ناپایداری آنها را مشخص کند. روش تحقیق، توصیفی- تحلیلی با تأکید بر استفاده از روش&amp;rlm;های آماری می&#8204;باشد. نتایج حاصل از تحقیق حاکی از آن است که با وجود تلاش&#8204;های زیاد شهرداری تهران در زمینه برنامه&amp;rlm;ریزی مناسب برای کسب منابع درآمدی پایدار، هنوز بخش عمده&amp;rlm;ای از درآمد شهرداری از منابع ناپایدار مانند عوارض ساختمانی و تخلفات مربوطه به دست می&#8204;آیند&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;. در پایان، سعی شده است با شناخت مؤلفه&amp;rlm;های اساسی تأثیرگذار بر مالیات محلی (یا عوارض شهرداری)، الگوی مناسبی برای افزایش سهم این منبع درآمدی پایدار در شهرداری تهران ارائه شود که با پیاده&amp;rlm;سازی الگوی مذکور در این شهرداری و حتی در سایر شهرهای کشور، علاوه بر افزایش منابع درآمدی شهرداری، موضوع پایداری درآمدها هم لحاظ شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>سعید زنگنه شهرکی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
