<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1394</year>
	<month>1</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2015</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>3</volume>
<number>10</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزش‌گذاری اقتصادی خدمات تفریحی شهری (مطالعه موردی: برآورد ارزش تفریحی پارک ملت مشهد مقدس)</title_fa>
	<title>The Economic Valuation of Urban Entertainment Services (the Case of: Estimates of the Amusement Value of Mellat Park in Holly Mashhad)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;پارک ملت شهر مشهد مقدس، به دلیل دارا بودن جاذبه&#8204;های زیاد، از پارک&#8204;های توریستی و گردشگری مهم کشور به شمار می&#8204;رود؛ بنابراین، مطالعه ارزش تفریحی آن می&#8204;تواند در پیش&#8204;بینی نیازها و کمبودها و توسعه گردشگری این پارک، مؤثر باشد. این پژوهش، ارزش&#8204; تفریحی پارک ملت مشهد مقدس و میزان تمایل به پرداخت بازدیدکنندگان این پارک را با استفاده از روش ارزش&#8204;گذاری مشروط و پرسشنامه انتخاب دوگانه، تعیین می&#8204;کند. جامعه آماری پژوهش، بازدیدکنندگان پارک ملت می&#8204;باشد. حجم نمونه 222 نفر می&#8204;باشد که براساس روش نمونه&#8204;گیری در دسترس، انتخاب شده&#8204;اند. برای بررسی تأثیر متغیرهای توضیحی بر میزان تمایل به پرداخت بازدیدکنندگان، از مدل لاجیت، استفاده گردید و براساس روش حداکثر درست&#8204;نمایی، پارامترهای این مدل، برآورد شده است. نتایج تحقیق نشان دادند 78/74 درصد افراد بررسی شده، حاضر به پرداخت مبلغی برای استفاده تفریحی از پارک ملت هستند و متوسط تمایل به پرداخت بازدیدکنندگان برای ارزش تفریحی این پارک، 48/9849 ریال برای هر بازدید، به دست آمده است. همچین ارزش کل تفریحی سالانه آن، 1010&amp;times;46237/2 ریال برآورد شده است. متغیرهای میزان پرداخت پیشنهادی و هزینه هر بار ایاب و ذهاب، تأثیری منفی و متغیرهای کیفیت پارک، وضعیت تأهل، مدت زمان مطالعه در هفته، گرایش&#8204;های &#8204; محیط زیست&#8204; و جنسیت، تأثیری مثبت بر میزان تمایل به پرداخت داشته&#8204;اند. نتایج، بیانگر این هستند که مردم به اهمیت پارک&#8204;های شهری، آگاه هستند و تمایل به پرداخت قابل توجهی وجود دارد که می&#8204;تواند مسئولان را در برنامه&#8204;ریزی و مدیریت پارک، یاری دهد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;because of having many attractions, Mellat park in holly Mashhad is a major tourist site therefore, the study of its recreational value could be effective to Estimate the deficiencies, needs and tourism development in this park. The study was carried out to determine the leisure value of Mellat Park in holy Mashhad, and to estimate the amount of visitors willing to pay the park using contingent valuation method and the and dichotomous choice questionnaire. Target population of this study is the visitors of Mellat Park. The sample size is about 222 people that were selected by available sampling method. To investigate the effect of explanatory variables on visitors willing to pay, Logit model was used and based on the maximum reliability method, the parameters of the model was estimated. The results showed that 74.78% of those surveyed were willing to pay for recreational use of the park are people willing to pay an average visitors to the amusement park, 9849.48 rials have been obtained for each visit. The annual recreational value of it, is estimated about 2.46237 &amp;times; 1010 IRR. The variables of proposed rate payment and any transportation costs, have negative effect and the variables of park quality, marital status, duration of study per week, environmental orientation and gender, have a positive effect on the willingness to pay. The results indicate that people are aware about the importance of urban parks and have a willingness to pay a substantial charge in the planning and management of the park that can be helped.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>اقتصاد شهری, ارزش تفریحی, تمایل به پرداخت, ارزش‌گذاری مشروط, پارک ملت شهر مشهد مقدس</keyword_fa>
	<keyword>urban economy, recreational value, willingness to pay, contingent valuation, Mellat park</keyword>
	<start_page>21</start_page>
	<end_page>35</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-80&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>sadegh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bafandeh Imandoust</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>صادق</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بافنده ایمان دوست</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002284</code>
	<orcid>10031947532846002284</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Payame Noor University, Mashhad Center</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام‌نور مرکز مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>mohammd</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>lashkari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>لشکری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002285</code>
	<orcid>10031947532846002285</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Payame Noor University, Mashhad Center</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام‌نور مرکز مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>fatemeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Moghtadaei</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فاطمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مقتدایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002286</code>
	<orcid>10031947532846002286</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Payame Noor University, Mashhad Center</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام‌نور مرکز مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
