<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری </title>
<link>http://www.iueam.ir</link>
<description>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری - مقالات نشریه - سال 1397 جلد6 شماره23</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1397/6/10</pubDate>

					<item>
						<title>ارزیابی ارزش منطقی برنامه‌های جامع توسعه شهری تهران</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=956&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;ادغام ارزیابی با فرایند برنامه&#8204;ریزی، یکی از ویژگی&#8204;های متمایز الگوهای نوین شهرسازی است. &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;در پاسخ به ضرورت تفکر جامع و یکپارچه، برای تشخیص و تحلیل ساخت&#8204;مایه پیچیده و متغیر مسائل شهری، ارزیابی به مبحثی پایه در فرایند برنامه&#8204;ریزی شهری تبدیل شده است که &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف اصلی آن، تبیین میزان ارزش برنامه&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&#8204;ه&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;ای شهر از لحاظ تأثیرگذاری بر توسعه شهری، شکل&#8204;دهی برنامه و اجرای مداخلات اجتماعی و بهبود مدیریت است. علی&#8204;رغم پیشرفت&#8204;های قابل&#8204;توجه در رویکردهای نظری و روش&#8204;های ارزیابی، &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;در کشور ما &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;تاکنون ارزیابی علمی از وضعیت برنامه&#8204;های جامع توسعه شهری انجام نشده و همچنان پرداختن به الزامات محیطی بر مبنای شناخت مسئله و یافتن تکنیک&#8204;های ویژه حل مسئله متناسب با آن، با مشکل مواجه است. هدف این تحقیق، ارائه مدل مفهومی و ارزیابی برنامه&#8204;های جامع توسعه شهری تدوین&#8204;شده برای شهر تهران و شناخت تدقیقی زمینه&#8204;هایی است که شرایط ارزیابی برنامه&#8204;های جامع شهرسازی را شکننده می&#8204;سازد. از این رو منابع و متون نظری موجود بررسی گردید و برای تعریف چارچوب ارزیابی برنامه&#8204;های بیان شده، رویکرد ارزیابی، معیارها و زیرمعیارها شناسایی شدند. معیارها و زیرمعیارها از طریق روش تحلیلی- تطبیقی، با مطالعات کتابخانه&#8204;ای و نظریات متخصصان، تعیین شدند و سپس برای انطباق با شرایط زمینه&#8204;ای ایران از طریق مصاحبه عمیق با صاحب&#8204;نظران، بومی&#8204;سازی و تدقیق گردید. در نهایت اهمیت و کاربست هر معیار و زیرمعیار با به&#8204;کارگیری پرسشنامه توسط متولیان اصلی برنامه&#8204;های جامع توسعه شهری در تهران ارزیابی شد. نتایج ارزیابی در این پژوهش مبتنی بر آن است که برنامه&#8204;های جامع توسعه شهری تهیه شده برای شهر تهران، از ارزش منطقی کمی برخوردارند و پاسخ به مسئله پیچیدگی، اصلی&#8204;ترین مسئله و مهم&#8204;ترین معضل در ارزیابی می&#8204;باشد.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>علی رضا جاوید</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی الگوی علّی معیارهای مؤثر بر رقابت‌پذیری شهری با رویکرد دیمتل فازی</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=957&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;در آغاز قرن بیست&amp;lrm;ویکم، جهانی&#8204;شدن و نوآوری در عرصه&#8204;های فناوری اطلاعاتی و به&#8204;تبع آن شکل&#8204;گیری فضای جریان&#8204;ها، سبب شده تا شهرها نیز در فضاهای ملی مانند شرکت&#8204;های چندملیتی، رقابت روزافزونی را برای کسب منافع اقتصادی با یکدیگر داشته باشند. در گذشته رقابت به شرکت&#8204;ها و نهادهای تولیدی مربوط می&#8204;شد ولی با شکل&#8204;گیری جهانی&#8204;شدن و شبکه&#8204;ای شدن اقتصاد جهانی، شهرها همواره به عنوان گره&#8204;های اقتصاد شبکه&#8204;ای، جایگاه ویژه&#8204;ای یافتند و اعتقاد بر این است که این رقابت هم&amp;lrm;سطح با رقابت ملی می&#8204;باشد. امروزه رقابت&#8204;پذیری شهرها نقش اساسی در توسعه شهرها دارد و در این راستا درآمدزایی پایدار را برای مدیران شهری این نواحی شهری فراهم خواهد کرد. از این &#8204;رو این پژوهش با هدف ارزیابی الگوی علّی معیارهای مؤثر بر رقابت&#8204;پذیری شهری انجام&#8204; شده است. تحقیق حاضر با توجه به هدف آن، کاربردی و براساس روش، توصیفی- علّی است. نمونه آماری پژوهش را ۳۰ نفر از کارشناسان و متخصصان مرتبط با اقتصاد شهری تشکیل داده&#8204;اند. به منظور دستیابی به هدف پژوهش، از تکنیک دیمتل فازی استفاده شد. نتایج تحقیق نشان دادند که براساس مقادیر D-R، از بین معیارهای چهارگانه رقابت&#8204;پذیری شهر، معیار اقتصادی با مقدار ۰/۸۳۳، تأثیرگذارترین و معیار محیطی با مقدار ۰/۶۸۹-، تأثیرپذیرترین معیار رقابت&#8204;پذیری شهر بودند. همچنین براساس مقادیر D+R، معیار اقتصادی با مقدار ۲/۶۷۱ به عنوان بااهمیت&#8204;ترین معیار رقابت&#8204;پذیری شهر شناسایی شد.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>محمد یاپنگ غراوی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>استخراج و تحلیل ریسک بازدهی صنعت انبوه‌سازی، املاک و مستغلات (براساس روش ارزش در معرض ریسک مبتنی بر رهیافت مارکوف) </title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=958&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;امروزه هر اقدامی جهت سرمایه&#8204;گذاری در فعالیت&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;های اقتصادی، نیازمند آگاهی و دسترسی به برخی مؤلفه&#8204;های مربوط به آن فعالیت می&#8204;باشد. یکی از مؤلفه&#8204;های مهم در سرمایه&#8204;گذاری، آگاهی از میزان ریسک بازدهی سرمایه&#8204;گذاری با توجه به بازدهی انتظاری در آن فعالیت می&#8204;باشد. یکی از مهم&#8204;ترین حوزه&#8204;های سرمایه&#8204;گذاری در کشور، سرمایه&#8204;گذاری در بخش مسکن می&#8204;باشد که می&#8204;تواند به&#8204;صورت مستقیم یا غیرمستقیم (از طریق بازارهای مالی) صورت گیرد. در این رابطه اهمیت آگاهی از میزان ریسک در سرمایه&#8204;گذاری غیرمستقیم در بخش مسکن با توجه به ماهیت بازارهای مالی بیش&#8204;از پیش ضروری می&#8204;باشد. علی&#8204;رغم اهمیت آگاهی از میزان ریسک، در سال&#8204;های گذشته، روش&#8204;های ارائه شده برای اندازه&#8204;گیری کمی آن توسعه چندانی نداشته است؛ ازاین&amp;rlm;رو در این پژوهش تلاش شده الگوی جدیدی برای اندازه&#8204;گیری ریسک بازدهی سهام شرکت&#8204;های فعال در صنعت انبوه&#8204;سازی، املاک و مستغلات ارائه گردد که نه تنها قادر است بخش عمده&#8204;ای از نواقص روش&#8204;های جاری را پوشش دهد، بلکه می&#8204;تواند ریسک بازدهی سهام شرکت&#8204;ها را در حالت&#8204;های مختلف به&#8204;صورت کمی استخراج کند. الگوی حاضر براساس روش ارزش در معرض ریسک و با بهره&#8204;گیری از فرایند رژیمی مارکوف بر اساس روش&#8204;های پارامتریک طراحی شده است. این سازوکار علاوه&#8204;بر در نظر گرفتن انتقالات رژیمی ریسک، براساس مجموعه&#8204;ای از مدل&#8204;ها طراحی شده است که انواع مختلفی از توابع توزیع نرمال و غیرنرمال را بر پایه رفتارهای متقارن و نامتقارن درنظر می&#8204;گیرد. نتایج تحقیق نشان دادند که بازدهی سهام شرکت&#8204;های فعال در حوزه مسکن از انتقالات رژیمی تبعیت می&#8204;کنند و از توزیع &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;GED&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt; بر پایه مدل&#8204;های نامتقارنی برخوردار است.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>مهدی ذوالفقاری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تأثیر گسترش مراکز آموزش عالی بر کاربری‌ فضاهای پیرامون آن در کلان‎شهر تبریز</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=959&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;توسعه &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;مراکز دانشگاهی؛ از جمله عوامل دگرگونی کالبدی امروزی شهرها بوده و تأثیر زیادی بر فرایند تحولات توسعه شهر&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; دارد.&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; این تحقیق، تأثیر مراکز دانشگاهی در تغییر و توسعه کاربری فضاهای پیرامون کلان&#8204;شهر تبریز را بررسی می&#8204;کند. ابزار تحقیق، شامل مشاهده و مطالعات میدانی مستقیم، بررسی نقشه&#8204;های سال&#8204;های (۱۳۴۷، ۱۳۷۵ و۱۳&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;۹۰&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;) و بهره&#8204;گیری از نقشه پایه سال ۱۳۸۵ بود که تغییرات انجام گرفته در دوره&#8204;های &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;بیان شده&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; مورد بررسی قرار گرفته است. به منظور تحلیل نقشه&#8204;ها از نرم&#8204;افزار&lt;/span&gt; GIS &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;و &lt;/span&gt;SPSS &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;استفاده شده است. نمونه آماری این تحقیق، ۴۸۰ کاربری اطراف پنج دانشگاه&#8204; (دولتی تبریز، علوم پزشکی، پیام&lt;/span&gt;&amp;lrm;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;نور، هنر و آزاد اسلامی تبریز) می&#8204;باشد.&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;یافته&#8204;های پژوهش، تأثیر مراکز دانشگاهی در تغییر الگوهای کاربری زمین و توسعه شهر به&#8204;خصوص توسعه فضاهای خدماتی و تجاری در اطراف این مراکز را نشان می&#8204;دهد. تخمین میزان اثرات اجتماعی، اقتصادی و فرهنگی مراکز دانشگاهی بر کاربری&#8204;های اطراف، اهمیت تغییر رویکرد در تهیه طرح&#8204;های شهری، پیش&amp;rlm;بینی صحیح تأثیرات عوامل شکل&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;دهنده و چشم&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;اندار مطلوب برای آینده شهر و توسعه کمی و کیفی را دو چندان کرده است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>نادر زالی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بهره‌وری سازمانی با نگه‌داشت استعدادهای نیروی انسانی: ارائه الگو (مورد مطالعه: شرکت ملی گاز ایران)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=960&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;نگه&#8204;داشت و حفظ هدفمند کارکنان مستعد، یک تلاش اثربخش هزینه- سودمندی است که &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;به &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;بهره&#8204;وری سازمان می&#8204;انجامد. در این راستا پژوهش حاضر با استفاده از روش کیفی، به مطالعه سازوکارهای نگه&#8204;داشت استعدادهای نیروی انسانی در شرکت ملی گاز ایران پرداخته است. به همین منظور، با ۱۰ نفر از مدیران، معاونان و کارشناسان ارشد شرکت ملی گاز ایران و ۶ نفر از اعضای هیئت علمی دانشگاه، به صورت هدفمند و گلوله برفی، مصاحبه&#8204;های عمیق نیمه&#8204;ساختاریافته به&#8204;عمل آمد. برای تحلیل داده&#8204;های حاصل از مصاحبه&#8204;ها، از تحلیل تفسیری استفاده شد. روایی یافته&#8204;های بخش کیفی از طریق بررسی توسط اعضا (مصاحبه&#8204;شوندگان) و چندسویه&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;نگری منابع داده&#8204;ها، تأیید گردید و برای محاسبه قابلیت اطمینان یا سازگاری کدگذاری&#8204;های انجام&#8204;شده، از روش پایایی بازآزمون استفاده شد. نتایج پژوهش نشان داد که به نظر مدیران، کارشناسان ارشد و استعدادهای شرکت ملی گاز ایران، سازوکارهای نگه&#8204;داشت استعدادهای نیروی انسانی در شرکت گاز ایران شامل ۹ مؤلفه؛ پرداخت مبتنی بر عملکرد، تأمین نیازهای خودشکوفایی، تأمین نیازهای مادی، سیستم پاداش مبتنی بر شایستگی، تفویض اختیار، سیستم جبران خدمات ویژه، کیفیت و مطلوبیت زندگی کاری، مشخص بودن مسیر پیشرفت شغلی و امنیت شغلی می&#8204;باشند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>حسن رضا زین آبادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تعیین ساختار بهینه پایه‌های درآمدی شهرداری تهران براساس ریسک و بازدهی</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=961&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;سلامت مالی بودجه شهرداری&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;ها از اهمیت بالایی برخوردار است که بازخورد آن، توانایی شهرداری در تأمین خدمات بهینه و مداوم برای شهروندان است. در دهه&#8204;های اخیر، همراه با عدم&#8204;کفایت منابع مالی شهرداری&#8204;ها، مشکل کلیدی در توسعه شهرهای کشور، عدم&#8204;تطابق و متابعت هزینه&#8204;ها و درآمدهای شهرداری از ساختار اقتصاد شهر بوده است. شهرداری کلان&#8204;شهرها، منبـع درآمدی جز اقتصاد شهری (فروش تراکم و عوارض و ...) ندارد و بقای سازمان و خدمات آن، وابسـته بـه پویایی و پایایی اقتصاد آن است. با توجه به اهمیت ساختار درآمد شهرداری&#8204;ها، در این پژوهش ابتدا ساختار درآمدی و هزینه&#8204;ای شهرداری تهران با چند شهرداری منتخب، مقایسه و سپس با استفاده از داده&#8204;های بودجه&#8204;ای شهرداری تهران طی دوره ۱۳۹۴-۱۳۸۰ و الگوی مارکویتز، اقدام به برآورد سهم هر یک از کدهای درآمدی براساس حداقل کردن ریسک، حداکثر&#8204;سازی بازدهی انتظاری و معیار شارپ در پرتفوی درآمدی شهرداری تهران شده است. نتایج نشان دادند که ساختار درآمد شهرداری تهران، مناسب نمی&#8204;باشد و با وزن&#8204;های برآوردی براساس معیارهای حداکثرسازی بازده انتظاری، حداقل&lt;/span&gt;&amp;lrm;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;سازی ریسک و معیار شارپ، تفاوت اساسی دارد.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>علی اکبر قلی‌زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مقاوم‌سازی اقتصاد شهری از طریق دستیابی به جمعیت کارای شهری</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=962&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;اقتصاد مقاومتی، اصطلاحی است که در ادبیات اقتصادی ایران وارد شده و حول آن، نظریات متعددی شکل گرفته است. شهرها در اقتصاد ملی، رکن اصلی و اولیه تولید هستند. نخست&#8204;شهرها و کلان&#8204;شهرها، موتور محرک اقتصاد هستند که بخش زیادی از تولید کالا و خدمات در محدوده آنها صورت می&#8204;گیرد و همچنین عمده بازار محصولات تولید شده در این شهرها هستند؛ به&#8204;طوری که اگر این شهرها نبودند و این جمعیت به&#8204;طور پراکنده یا یکنواخت توزیع می&#8204;شدند، این میزان از تولید و این بازار شکل نمی&#8204;گرفت. با وجود اهمیت مقیاس کلان&#8204;شهرها در اقتصاد، مطابق با نظریات اقتصاد شهری، می&#8204;توان اندازه کارایی برای شهرها تصور کرد که با تعیین آن، می&#8204;توان به سوی مقاوم&#8204;سازی اقتصاد شهری و اقتصاد مقاومتی حرکت کرد. در این مقاله، مقاوم&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;سازی شهرها از طریق تعیین اندازه کارا شهر، بررسی و تحلیل شده است. برای محاسبه اندازه کارا شهر، تابع رفاه اجتماعی شهر، تصریح و برآورد شده است. یافته&#8204;ها نشان&#8204;دهنده این هستند که جمعیت شهر تهران، از سطح کارای خود عبور کرده و نزدیک کردن اندازه کارا به اندازه واقعی یا نزدیک کردن اندازه واقعی به اندازه کارا با کنترل جمعیت شهر می&#8204;تواند اقتصاد شهر و در نتیجه، اقتصاد ملی را مقاوم&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;ترکند. تنها سیاست&#8204;های کنترلی برای مقاوم&#8204;سازی اقتصاد شهر، جوابگو نیستند و سیاست&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;های توسعه ارائه خدمات شهری و زیرساخت شهری برای افزایش ظرفیت گنجایش شهر، توصیه می&#8204;شوند&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>ناصر یارمحمدیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقش فضاهای عمومی در تحقق شکوفایی شهری و توسعه پایدار </title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=963&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;فضاهای عمومی، فضاهایی هستند که روزانه پذیرای قشر و گروه وسیعی از شهروندان از کودک تا پیر، زن و مرد و با هر دین و نژادی هستند؛ بنابراین فضاهای عمومی از پتانسیل کافی جهت تقویت انسجام اجتماعی، توسعه اقتصادی و ارتقای کیفیت زندگی جمعی برخوردار می&#8204;باشند. تحقق مسائل مذکور، لزوم توجه به نوع طراحی و کیفیت بصری فضاهای عمومی را می&#8204;طلبد تا این فضاها قادر باشند تا حد چشم&#8204;گیری از محرک&#8204;های محیطی کاسته و سبب افزایش سرزندگی و نشاط در جامعه شوند. مدیریت صحیح فضاهای عمومی می&#8204;تواند به شکل غیررسمی سبب افزایش دانش جمعی و مهارت&#8204;های فردی و اجتماعی ساکنان شهرها شود که این امر در سایه مشارکت مردم در امور اقتصادی، سیاسی و مدیریتی شهر و نیز افزایش سطح تعاملات اجتماعی آنها محقق می&#8204;گردد. البته نباید نقش عناصر فیزیکی محیطی را چون نمادها و نشانه&#8204;ها در افزایش آگاهی و درک بصری شهروندان نادیده گرفت. بر این اساس باید به فضاهای عمومی به عنوان بستری برای تشویق شهروندان به امر مشارکت و پذیرش مسئولیت&#8204;های اجتماعی و نیز آموزشگاهی برای انتقال دانش و آگاهی&#8204;های لازم برای بهبود کیفیت زندگی شهروندان نگریست. &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;از این&#8204;رو در این پژوهش، تلاش شده است ضمن مطالعه و بررسی ادبیات شکوفایی شهری و توسعه پایدار&lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;، به بررسی مسائلی که ضرورت توجه به مدیریت فضاهای عمومی شهری را می&#8204;طلبد، پرداخته شود&lt;/span&gt;. این پژوهش از لحاظ روش تحقیق، توصیفی- تحلیلی است. نتایج پژوهش نشان دادند که توسعه و توجه به فضاهای عمومی، سبب توسعه اقتصادی شهر، ارتقای سلامت شهروندان، بهبود وضعیت آموزش شهروندان و باززنده&#8204;سازی هویت&#8204;های محلی شهر می&#8204;شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>سجاد محمد یارزاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
