<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری </title>
<link>http://www.iueam.ir</link>
<description>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری - مقالات نشریه - سال 1393 جلد3 شماره9</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1393/12/10</pubDate>

					<item>
						<title>بررسی تأثیر عوامل فردی و محیطی بر رضایت شغلی کارکنان شهرداری منطقه 18 تهران</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=102&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;رضایت شغلی و عوامل فردی و محیطی مؤثر بر آن، به دلیل ارتباط مستقیم با سرمایه انسانی، از مهم&#8204;ترین مباحث در سازمان&#8204;ها هستند. از این&#8204;رو، هدف اصلی این پژوهش، بررسی و میزان تأثیر عوامل فردی و محیطی بر رضایت شغلی کارکنان شهرداری منطقه 18 تهران است&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; این پژوهش از لحاظ هدف، کاربردی و به شیوه توصیفی- پیمایشی می&#8204;باشد. برای گردآوری داده&#8204;های اولیه، از پرسشنامه بسته پاسخ؛ شامل 34 گویه در مقیاس پنج گزینه&#8204;ای لیکرت استفاده شد. روایی پرسشنامه از نوع روایی صوری و محتوایی بوده و برای سنجش پایایی، از ضریب آلفای کرونباخ استفاده شده است که مقدار آن در مرحله پیش&#8204;آزمون برابر با 881/0 و پس از انجام آزمون برابر با 889/0 برآورد شده است. جامعه آماری پژوهش، تمامی کارکنان شهرداری منطقه 18 تهران هستند که تعداد 300 پرسشنامه به شیوه طبقه&#8204;ای- تصادفی در میان آنها توزیع گردید. برای انجام پژوهش، دو فرضیه اصلی طراحی شد و تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها به دو شیوه&#8204; توصیفی و استنباطی انجام گردید؛ در تجزیه و تحلیل توصیفی، از شاخص&#8204;های فراوانی، درصد و میانگین و برای آزمون فرضیه&#8204;ها، از آزمون استقلال کای دو، ضریب همبستگی پیرسون و تحلیل رگرسیون استفاده شده است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;نتایج کلی نشان می&#8204;دهند رابطه مثبت و معناداری میان عوامل فردی و محیطی با رضایت شغلی کارکنان وجود دارد. همچنین یافته&#8204;ها نشان دادند میانگین رضایت شغلی کارکنان برابر با 48/3 و میانگین رضایت از عوامل فردی و محیطی به ترتیب برابر با 77/3 و 14/3 است، همچنین عوامل فردی، از وضعیت نسبتاً مناسبی برخوردارند؛ بنابراین اقدام برای بهبود وضعیت عوامل محیطی، در اولویت قرار دارد.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>محمود‌رضا اسدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبیین نقش فرهنگ سازمانی در مدیریت تغییر کارکنان بانک شهر</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=103&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;یکی از راهبردهای&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; اساسی سازمان برای اثربخشی بیشتر، ارتقای فرهنگ سازمانی است. از طریق فرهنگ سازمانی، به سادگی می&#8204;توان تغییرات لازم بر سیستم را اعمال کرد و جهت&#8204;گیری&#8204;های جدیدی را در سازمان به وجود آورد. هدف پژوهش حاضر، تبیین نقش فرهنگ سازمانی در آمادگی برای تغییر کارکنان بانک شهر، است. روش پژوهش از نوع توصیفی - همبستگی است و جامعه آماری، کلیه کارکنان&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;بانک شهر شهرستان تهران هستند که تعداد آنها 2204 نفر می&#8204;باشد. با استفاده از فرمول نمونه&#8204;گیری کوکران، 327 نفر به عنوان نمونه پژوهش به صورت تصادفی ساده، انتخاب شدند. برای گردآوری داده&#8204;ها از دو پرسشنامه استاندارد فرهنگ سازمانی دنیسون و پرسشنامه آمادگی برای تغییر دانهام و همکارانش، استفاده شد. به منظور تجزیه و تحلیل آماری داده&#8204;ها، از روش&#8204;های آماری توصیفی و استنباطی، نظیر &amp;laquo;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;r&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;&amp;raquo; ضریب همبستگی پیرسون و (&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;R&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;) ضریب رگرسیون گام به گام استفاده شده است. نتایج پژوهش نشان دادند که بین فرهنگ سازمانی و ابعاد آن (درگیر شدن در کار، سازگاری، انطباق&#8204;پذیری و رسالت) با آمادگی برای تغییر کارکنان بانک شهر، همبستگی مثبت و معناداری وجود دارد. همچنین نتایج رگرسیون گام به گام، حاکی از آن بود که از میان ابعاد چهارگانه فرهنگ سازمانی (متغیرهای پیش&#8204;بین): متغیرهای پیش&#8204;بین سازگاری 695/0، رسالت 511/0 و انطباق&#8204;پذیری 444/0، پیش&#8204;بینی&#8204;کننده آمادگی برای تغییر کارکنان بانک شهر هستند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>سید محسن طباطبایی مزدآبادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل منابع و نهادهای اجتماعی مؤثر بر بهبود رفتار مصرفی خانوار شهری (مطالعه موردی: رفتار مصرفی انرژی)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=104&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;الگوی مصرف هر جامعه&#8204;ای، نقش برجسته&#8204;ای در دستیابی آن جامعه به توسعه دارد؛ زیرا تغییرات آن، تأثیرات قبل توجهی بر دیگر متغیرهای کلان اقتصادی دارد. انرژی، مهم&#8204;ترین کالایی است که مقوله اصلاح الگوی مصرف و رفتار مصرفی در رابطه با آن، به صورت جدی موضوعیت &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;می&#8204;یابد. با توجه به اینکه بالغ بر نیمی از انرژی در کشور متعلق به بخش خانوار است؛ نقش و جایگاه آن در مصرف انرژی، بسیار مؤثر است. مهم&#8204;ترین مؤلفه تأثیرگذار بر رفتار مصرفی خانوارها، عوامل فرهنگی- اجتماعی هستند و این امر به دلیل وجود نگرش و رفتار مصرفی اعضای خانواده&#8204;هاست که ریشه فرهنگی- اجتماعی دارد.&lt;b&gt;&amp;nbsp;&lt;/b&gt;در این تحقیق، سعی شده است تا منابع و نهادهای اجتماعی مؤثر بر رفتار مصرفی جامعه شهری و به تبع آن، کارایی مصرف انرژی خانوار شهری و میزان تأثیرگذاری و اهمیت هر کدام از آنها، مورد ارزیابی قرار گیرد. برای این منظور از روش&#8204;های اسنادی، پیمایشی و تحلیل&#8204;های کیفی استفاده شده است. داده&#8204;های جمع&#8204;آوری شده، مبتنی بر نظر خبرگان این حوزه بودند و با آزمون فریدمن و بهره&#8204;گیری از نرم&#8204;افزار &lt;/span&gt;SPSS&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;، تحلیل شدند. نتایج تحقیق نشان دادند نهاد خانواده، از بیشترین میزان تأثیرگذاری برخوردار است و پس از آن، نهاد رسانه و نهادهای آموزشی، اهمیت نسبتاً یکسانی دارند. نهادهای دولتی و عمومی، شخصیت&#8204;ها و چهره&#8204;های مطرح اجتماعی و نیز گروه&#8204;های مرجع و دوستی، در رده بعدی هستند که تأثیر نسبتاً یکسانی دارند. آخرین منبع اجتماعی، نهادهای مردمی و غیرانتفاعی می&#8204;باشند که نسبت به سایر منابع و نهادهای اجتماعی ذکر شده، از تأثیر کمتری برخوردارند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>مهدی خوشخوی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تخمین قیمت مسکن شهر اهواز با استفاده از شبکه عصبی</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=105&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;در &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;بعد &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;اقتصادی هر جامعه، مسکن همواره یک نیاز اساسی است. از این رو، تحولات بخش مسکن، تأثیر فراوانی بر سایر بخش&#8204;های اقتصاد دار&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;ن&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;د؛ بنابراین یکی از نیازهای قابل توجه دولت&#8204;ها در امر مسکن، پیش&#8204;بینی دقیق قیمت مسکن و تعیین عوامل تأثیرگذار بر قیمت این کالا است. پژوهش حاضر، با هدف تخمین قیمت مسکن و تعیین عوامل تأثیرگذار بر آن در شهر اهواز، بررسی نسبتاً کاملی از عملکرد شبکه عصبی (مدل پرسپترون چند لایه) در پیش&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;بینی قیمت مسکن انجام داده است. ماهیت تحقیق، توسعه&#8204;ای-کاربردی و روش انجام آن، توصیفی- تحلیلی می&#8204;باشد. در این پژوهش، 233 نمونه واحد آماری در سال 1392 براساس 16 متغیر مربوطه به منظور تخمین قیمت مسکن، مورد ارزیابی قرار گرفته است. از این رو برای ایجاد شبکه عصبی مصنوعی، از نرم&#8204;افزار &lt;/span&gt;MATLAB&lt;span dir=&quot;rtl&quot;&gt; &lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;بهره گرفته شد و در نهایت، شبکه&#8204;ای با یک لایه پنهان و 12 نرون، استفاده شد. همچنین به منظور تعیین میزان تأثیرگذاری عوامل گوناگون بر قیمت این کالا، از روش رگرسیون خطی گام به گام، بهره گرفته شده است. نتایج به دست آمده، نشان&#8204;دهنده دقت 91 درصدی شبکه عصبی در تخمین قیمت واحد مسکونی شهر اهواز است. همچنین از بین عوامل تأثیرگذار بر قیمت مسکن در این شهر، زیربنای ساختمان (متراژ) و دسترسی، بیشترین سهم را به خود اختصاص داده&#8204;اند. با توجه به تأثیر بسزای شاخص متراژ زمین و دسترسی، لازم است در برنامه&#8204;ریزی&#8204;های ساخت و ساز مسکن، به این عوامل، بیش از سایر عوامل، اهمیت داده شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>لیلا کشتکار</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تعیین اندازه بهینه و پایدار شهر در یک الگوی اقتصاد محلی (مطالعه موردی: کلان‌شهرهای ایران)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=106&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;امروزه شهرنشینی در تمام کشورهای دنیا در حال گسترش است. افزایش جمعیت شهرها موجبات رشد و توسعه در زمینه&#8204;های مختلف، خصوصاً اقتصادی را فراهم آورده است. برای مثال، مطابق با گزارش توسعه جهانی بانک جهانی در سال 2019، حدود 16 درصد از کل تولید ناخالص داخلی جهان در 30 شهر دنیا، تولید می&#8204;شود. اما توسعه شهرها، مشکلاتی از جمله آلودگی زیست&#8204;محیطی، صوتی، ترافیک و ... را به همراه داشته است. بر این اساس، بسیاری از ساکنان کلان&#8204;شهرها، ریشه مشکلات خود را در افزایش جمعیت می&#8204;دانند و مدیران شهری با این سؤال مواجه هستند آیا اندازه بهینه&#8204;ای برای شهر وجود دارد یا خیر و اگر وجود دارد در چه حدودی است؟ &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;در این مقاله، اندازه بهینه و پایدار شهر برای کلان&#8204;شهرهای ایران برآورد شده است. کلان&#8204;شهرهای مورد بررسی به دلیل عدم&#8204;وجود اطلاعات آماری، فقط شامل شهرهای تهران، اصفهان، مشهد، شیراز و اهواز در بین سال&#8204;های 1387 تا 1391 می&#8204;باشند. روش تحقیق، مبتنی بر یک الگوی اقتصاد محلی بوده که دارای سه بازیگر اقتصادی است: بنگاه، خانوار و دولت محلی. نتایج نشان دادند، کلان&#8204;شهر تهران از اندازه بهینه و پایدار خود عبور کرده است و کلان&#8204;شهرهای اصفهان، مشهد، شیراز و اهواز، از حد بهینه خود عبور کرده اما با اندازه پایدار خود فاصله دارند.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>ناصر یارمحمدیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>رابطه فراموشی سازمانی با عملکرد شهرداری در زمینه توسعه پایدار شهری (مطالعه موردی: شهرداری منطقه 16 تهران)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=107&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;انفجار اطلاعات در عصر جدید، پدیده&#8204;ای نو در سازمان&#8204;ها با عنوان فراموشی آگاهانه&#8204; سازمانی را رقم زده است. این پدیده موجب شده تا پژوهش&#8204;هایی در زمینه&#8204; تأثیر انباشتگی اطلاعات در سازمان&#8204;ها و راه&#8204;های برون&#8204;رفت از آن، مورد بررسی قرار گیرد. در این راستا، پژوهش حاضر به منظور بررسی رابطه فراموشی سازمانی با عملکرد شهرداری در زمینه توسعه پایدار شهر، صورت گرفته است. روش تحقیق، توصیفی و از نوع پیمایشی- همبستگی بود. برای گردآوری اطلاعات، از پرسشنامه محقق&#8204;ساخته، استفاده گردید. جامعه آماری در این تحقیق، شامل مدیران و کارشناسان شهرداری منطقه 16 تهران به تعداد تقریبی 700 نفر بود. با استفاده از فرمول کوکران، تعداد 400 نفر نمونه به صورت نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;بندی شده و هدفمند، انتخاب گردیدند. آنچه در این پژوهش، مورد بررسی قرار گرفت عبارت است از: 1- ارتباط بین فراموشی سازمانی با عملکرد، مدیریت دانش و یادگیری &lt;span style=&quot;letter-spacing: 0.2pt&quot;&gt;سازمانی 2- ارتباط بین عملکرد شهرداری با یادگیری سازمانی و مدیریت دانش، 3- ارتباط&lt;/span&gt; بین یادگیری سازمانی با مدیریت دانش. در این تحقیق از آزمون کلموگروف اسمیرنوف و آزمون همبستگی با ضرایب اسپیرمن و پیرسون استفاده شد. نتایج تحقیق نشان دادند بین فراموشی آگاهانه با عملکرد مدیریت شهری در زمینه&#8204; توسعه&#8204;پایدار شهری، رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. از این رو باید در این زمینه، زیرساخت&#8204;های لازم برای حذف اطلاعات غیرضروری گذشته، فراهم شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>مجتبی رجب‌بیگی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>روش‌های تأمین مالی نوسازی مسکن در بافت‌های فرسوده شهری (مطالعه موردی: شهر تهران)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=108&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormalCxSpFirst&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;بخش&#8204;هایی از شهرها در فرایند تطور خود، به دلایل مختلف اقتصادی و اجتماعی، از جریان نوسازی خارج می&#8204;شوند. در این مناطق، اغلب، طبقات کم&#8204;درآمد ساکن هستند یا مالکان&#8204; ساکن در سایر نواحی این بخش&#8204;ها نیز تمایلی به نوسازی بناهای خود نشان نمی&#8204;دهند. این نواحی به تدریج، تبدیل به محلی برای ایجاد آسیب&#8204;های اجتماعی شده&#8204;&#8204;اند و در مقابل بلایای طبیعی، آسیب&#8204;پذیر می&#8204;شوند و در ساز&#8204;و&#8204;کار&#8204;های موجود، قابلیت نوسازی ندارند؛ لذا دولت&#8204; و شهرداری&#8204;ها با تشخیص معضل مذکور، حمایت&#8204;هایی همچون تسهیلات یارانه و بخشودگی&#8204;های عوارضی را برای ایجاد جریان نوسازی در این نواحی، اجرا می&#8204;کنند. مسکن، بخش عمده بافت&#8204;های فرسوده را به خود اختصاص داده است. موضوع این مطالعه، بررسی روش&#8204;های مرسوم تأمین مالی ساخت مسکن در بافت&#8204;های فرسوده تهران و کاوش برای یافتن روش یا روش&#8204;های مناسب تأمین مالی در وضع موجود و آینده نزدیک، با مشارکت کلیه گروه&#8204;های درگیر (سازندگان، تأمین&#8204;کنندگان اعتبار، سیاست&#8204;گذاران و برنامه&#8204;ریزان بافت&#8204;های فرسوده) در این خصوص بوده است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin' letter-spacing: -0.2pt&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;روش تحقیق کیفی و متکی بر مصاحبه&#8204;های عمیق با استفاده از نظریه بنیادی بوده است؛ ضمن آنکه از روش&#8204;های کمّی در بخش اول مطالعه برای تعیین وضعیت موجود روش&#8204;های تأمین مالی مسکن در بافت&#8204;های فرسوده و از مطالعات اسنادی در بررسی تجارب نوین تأمین مالی مسکن در کشور و تجارب کشورهای نمونه (کره جنوبی، ترکیه، چین و مالزی) در تأمین مالی نوسازی بافت&#8204;ها استفاده شده است. نتایج مطالعه نشان می&#8204;دهند که گروه&#8204;های مرجع، در خصوص مناسب بودن شش روش&#8204; تأمین مالی در وضع موجود و آینده نزدیک برای تأمین مالی نوسازی مسکن در بافت&#8204;های فرسوده، توافق دارند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>نقی عسگری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنجش میزان رضایت ‌استفاده‌کنندگان از سیستم حمل‌و‌نقل عمومی در منطقه البرز جنوبی</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=109&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;جابه&#8204;جایی و حرکت، نیاز اساسی زندگی بشر در تمام اعصار بوده و امروزه نیز با وجود پیشرفت&#8204;های الکترونیک در فضای سایبری، جزء جدایی&#8204;ناپذیر زندگی محسوب می&#8204;شود. هدف اصلی این مقاله، ضرورت توجه به ابعاد رضایت&#8204;مندی مصرف&#8204;کنندگان سیستم&#8204;های حمل&#8204;و&#8204;نقل عمومی به ویژه سیستم حمل&#8204;و&#8204;نقل عمومی &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;BRT&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;، &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;بر مبنای تکنیک&#8204;های آماری است. در این مقاله به بررسی رضایتمندی مسافران از سیستم &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;BRT&lt;/span&gt; &lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;در قالب تکنیک پرسشنامه&#8204;ای پرداخته شده است. بر این اساس، روش مطالعه، توصیفی- تحلیلی بوده که از تکنیک&#8204;هایی؛ همچون پرسشنامه، مشاهده و مطالعه اسنادی استفاده شده است. در عین حال برای تحلیل داده&#8204;های به دست آمده، علاوه&#8204;بر مشاهده مشارکتی در دوره زمان 6 ماه، از تکنیک&#8204;های آماری؛ چون تحلیل عاملی، رگرسیون و غیره استفاده شده است. نتایج تحقیق نشان&#8204;دهنده مؤثر بودن چهار عامل در رضایت&#8204;مندی از سیستم &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;BRT&lt;/span&gt; &lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;است. عوامل اساسی استخراج شده؛ شامل خدمات، سرعت، رفتار و خصوصیات فیزیکی اتوبوس&#8204;ها می&#8204;باشند. در نهایت، در این تحقیق مشخص شد لزوم تداوم بهره&#8204;برداری مسافران از سامانه &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;BRT&lt;/span&gt; &lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;نیازمند بازنگری در ابعاد آن در قالب سنجش رضایت&#8204;مندی می&#8204;باشد؛ به طور کلی، هرگونه برنامه&#8204;ریزی در مقیاس جغرافیایی شهر، نیازمند توجه به نیاز شهروندان و مشارکت دادن تمام اقشار جامعه در فرایند برنامه&#8204;ریزی است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>آزاده عظیمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنجش میزان رضایتمندی ساکنین مسکن مهر با رویکرد مدیریت شهری (مطالعه موردی: مجتمع بوستان شهر جدید هشتگرد)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=110&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;بالاترین هدف توسعه و مدیریت شهری، بهبود کیفیت زندگی و رضایتمندی شهروندان از محیط مسکونیشان است؛ حال آنکه رضایتمندی، مفهومی چندبعدی دارد و از شاخص&#8204;های مختلفی شکل می&#8204;گیرد. در سال&#8204;های اخیر، دولت برای جلوگیری از افزایش قیمت زمین و به منظور تأمین مسکن خانوارهای کم درآمد فاقد مسکن، احداث واحدهای مسکونی ارزان&#8204;قیمت را در دستور کار خود قرار داد که &amp;laquo;مسکن مهر&amp;raquo; نامگذاری شد. حال با گذشت چندین سال از احداث این محیط&#8204;های مسکونی، این سؤال شکل می&#8204;گیرد که ساکنین این مسکن&#8204;ها تا چه میزان از محیط سکونتی خود رضایت دارند و مدیریت شهری چه نقشی در رضایتمندی شهروندان دارد. در این مقاله سعی گردیده با شناسایی مهم&#8204;ترین شاخص&#8204;ها و عوامل مؤثر در سطح رضایت افراد در محیط مسکونی، مدل ارزیابی از میزان رضایتمندی در نمونه مطالعاتی &lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.2pt&quot;&gt;مسکن مهر بوستان واقع در شهر جدید هشتگرد ارائه گردد. روش این پژوهش، توصیفی- تحلیلی&lt;/span&gt; و اطلاعات از طریق مطالعات اسنادی و پیمایشی از طریق توزیع پرسشنامه و مصاحبه با ساکنان، جمع&#8204;آوری شده&#8204;اند و حجم نمونه براساس فرمول کوکران 165 نفر برآورد شده است. با توجه به عدم&#8204;استقلال و وجود وابستگی بین عامل&#8204;های مؤثر، از روش تحلیل شبکه فازی برای شناسایی وابستگی&#8204;های ممکن بین عوامل و اندازه&#8204;گیری آنها برای توسعه مدل ارزیابی، استفاده شده است. ساکنان مجتمع در بسیاری از شاخص&#8204;ها، مانند &#8204;دسترسی &lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt&quot;&gt;مناسب به کاربری&#8204;ها و خدمات شهری و همچنین دسترسی به شبکه حمل&#8204;و&#8204;نقل، رضایت نسبی دارند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>لعلا جهانشاهلو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>میزان فشردگی و گستردگی توسعه مدیریت شهری از منظر توسعه پایدار (مطالعه موردی: شهر یزد)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=111&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;با افزایش سریع جمعیت جهان و تمرکز آن در شهرها، حومه&#8204;گستری و گسترش افقی شهرها سرعت بالایی گرفته و بحران برنامه&#8204;&#8204;ریزی شهری در اکثر نقاط جهان، ابعاد گسترده&#8204;ای یافته است؛ از این رو، پارادایم توسعه شهری فشرده برای نیل به پایداری و عدالت اجتماعی و فضایی مطرح گردید. در همین راستا، این مقاله درصدد است با روش توصیفی- تحلیلی و استفاده از مقوله تراکم شهری، چگونگی توسعه شهری فشرده و گسترده شهر یزد را تبیین نماید. جامعه آماری تحقیق، شهر یزد و سازمان مسکن و شهرسازی این استان و همچنین حجم نمونه، کل مساحت شهر یزد می&#8204;باشد. برای جمع&#8204;آوری اطلاعات جامع و مفید مرتبط با موضوع تحقیق، از پرسشنامه، بازدید و پایش میدانی استفاده گردید&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;به منظور آزمون فرضیه&#8204;های تحقیق، بررسی نقش متغیرها و به دست آوردن نتایج، از نرم&#8204;افزارهای &lt;/span&gt;SPSS&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt; و &lt;/span&gt;LISREL&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;، &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;مدل تحلیل رگرسیون و تحلیل واریانس استفاده شد.&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; براساس بررسی&#8204;های صورت گرفته در سال&#8204;های 85-1345، مساحت شهر یزد، حدود 19 برابر و جمعیت آن، 5 برابر افزایش یافته است. طی این سال&#8204;ها، تراکم ناخالص جمعیتی شهر، از 3/131 نفر به 5/34 نفر در هکتار، کاهش یافته است. کاهش شدید تراکم ناخالص جمعیتی، بیانگر گستردگی بیش از حد شهر و خالی ماندن فضاهای زیاد و غیرفعال سطوح شهری در محدوده شهری یزد و در نهایت، توسعه افقی و گسترده شهر یزد می&#8204;باشد که این امر باعث ناپایداری شهری در توزیع بهینه خدمات و دسترسی به امکانات زندگی برای ساکنان شهر و افزایش هزینه&#8204;های زیرساختی و اتلاف انرژی شده است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>بهروز درویش ورچه‌زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
