<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>2016</YEAR>
<VOL>4</VOL>
<NO>15</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>146</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل تطبیقی سطح برخورداری از امکانات و توزیع جمعیت در شبکه شهری استان یزد</TitleF>
		<TitleE>A Comparative Analysis of Facility Level and Population Distribution in Urban Network of Yazd Province</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>طی سه دهه اخیر به دلیل هجوم شتابان جمعیت به سمت شهرها، مشکلات متعددی برای شهرها به وجود آمده و لزوم برنامه&#8204;ریزی و ارائه روش&#8204;ها و مدل&#8204;هایی به منظور انتظام شبکه شهری برای کاهش و ساماندهی مشکلات نوظهور، بیش &#8204;از پیش احساس شده است. یافتن عوامل ناشی از این رخداد و همچنین ارائه راهکاری در راستای کاهش وضعیت نامطلوب موجود و حرکت به سمت تعادل در توزیع جمعیت و فعالیت، از مهمترین&#8204; دغدغه&#8204;های برنامه&#8204;ریزان و مدیران شهری می&#8204;باشد. در این پژوهش، با ارزیابی سطح برخورداری از امکانات شهری در نقاط شهری استان یزد، چگونگی ارتباط وضعیت سطح ارائه خدمات و امکانات شهری با وضعیت جمعیتی و به تفکیک نقاط شهری، بررسی شده است. تحقیق حاضر از نظر نوع تحقیق، توسعه&#8204;ای-&#8204; کاربردی و از لحاظ روش پژوهش، توصیفی-&#8204; تحلیلی است. اطلاعات موردنیاز پژوهش با استفاده از مطالعات کتابخانه&#8204;ای، اسناد مرکز آمار ایران، سالنامه&#8204;های آماری و اسناد مرتبط با آن، گردآوری شدند. برای تجزیه&#8204;وتحلیل اطلاعات و دستیابی به نتایج کاربردی، از مدل تاکسونومی عددی و مراحل تحلیل عددی استفاده شده است. نتایج به&#8204;دست&#8204;آمده، بیانگر تأثیر نسبتاً زیاد سطح برخورداری از امکانات و خدمات ارائه شده در نقاط شهری بر توزیع متوازن جمعیت است؛ به گونه&#8204;ای که در تحلیل انجام شده، رتبه استنتاجی از تحلیل تاکسونومی که بیانگر سطح برخورداری از امکانات در مناطق می&#8204;باشد، با رتبه توزیع جمعیتی، تناسب زیادی دارد. بر این اساس شاخص&#8204;های مرتبط با امکانات و خدمات شهری، تا سطح قابل&#8204;قبولی می&#8204;توانند نقش مؤثری در جذب جمعیت در نقاط مختلف، جلوگیری از مهاجرت و تمرکززدایی، ایفا نمایند. &#160; &#160; &#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>During last three decades, because of rapid influx of population into the cities, many problems have been emerged for cities. Thus, it is necessary to plan and present models in order to regulate urban network to reduce and organize emerging problems. Finding factors resulting from these events, presenting solution in order to reduce unfavorably existing situation, and move toward balance in population and activity distribution are some of the most concerns of planners and city managers. In this research, the relationship between urban facilities and population distribution in urban network was studied by evaluating level of enjoying municipal facilities in urban areas of Yazd Province. In terms of research type, it is developmental-applied and in terms of method, it is descriptive-analytical. Data were collected by library studies, documents of Iran&#8217;s Statistical Center, statistical yearbook, and relevant documents. To analyze data and reach to practical results, numerical Taxonomy model and numerical analysis process were used. The results indicate that presented facilities and services in urban areas have fairly big influence on balanced distribution of population; therefore, deductive rank of Taxonomy analysis that indicates level of enjoying facilities in the areas is in line with the rank of population distribution. In this regard, indexes relevant with municipal facilities and services can considerably play effective role on absorbing population, avoiding immigration, and decentralization in different areas.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>17</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رستگاری</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rastegari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Central Tehran Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mrastegari1984@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدحسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سرائی</Family>
				<NameE>Mohammad Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Saraei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Yazd, Yazd, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>municipal facilities and services</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>numerical Taxonomy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>city of Yazd</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>امکانات و خدمات شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شبکه شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تاکسونومی عددی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر یزد</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##آسایش، حسین. (1376). اصول و روش‎های برنامه‎ریزی روستایی، تهران: دانشگاه پیام‌نور.##بختیاری، صادق. (1381). تحلیلی مقایسه‌ای از توسعه صنعتی استان‌های مختلف کشور، پژوهشنامه بازرگانی، شماره 22، 186- 157.##بهفروز، فاطمه. (1374). زمینه‌های غالب در جغرافیای انسانی، تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##بیدآباد، بیژن. (1362). آنالیز تاکسونومی، روش طبقه‌بندی گروه‌های همگن و کاربرد آن در طبقه‌بندی شهرستان‌ها و ایجاد شاخص‌های توسعه برای برنامه‌ریزی منطقه‌ای، سازمان برنامه و بودجه، تهران.##تقوایی، مسعود؛ گودرزی، مجید. (1388). بررسی و تحلیل وضعیت شبکه شهری در استان بوشهر، مجله جغرافیا و توسعه ناحیه‌ای، 7(13).##حاتمی‌نژاد، حسین؛ ابوبکری، طاهر؛ احمدی، ‌افسانه؛ نایب‌زاده، فرشته. (1390). سنجش درجه توسعه‌یافتگی صنعتی در مناطق مرزی ایران (مطالعه موردی: شمال‌غرب کشور، شهرستان‌های جنوبی استان آذربایجان‌غربی)، مجله پژوهش و بـرنامه‌‌ریزی شهری، 2(6).##حسامیان، فرخ؛ اعتماد، گیتی؛ حائری، محمدرضا. (1383). شهرنشینی در ایران، چاپ چهارم، تهران: انتشارات آگاه.##حکمت‌نیا، حسن؛ موسوی، میرنجف. (1383). بررسی و تحلیل روند تغییرات سطوح توسعه و نابرابری‌های ناحیه‌ای در استان یزد (1375-1355)، مجله جغرافیا و توسعه، 2(4)، 112-101.##حکمت‌نیا، حسن؛ موسوی، میرنجف. (1385). کاربرد مدل در جغرافیا با تأکید بر برنامه‌ریزی شهری و ناحیه‌ای، چاپ دوم، یزد: علم نوین یزد.##دراکاکیس- اسمیت، دیوید. (1377). شهر جهان سومی، ترجمه فیروز جمالی، مجموعه مقالات معماری و شهرسازی، تهران: نشر توسعه.##ذاکریان، ملیحه؛ پرهیزکار، اکبر. (1389). توسعه پایدار شهری (مطالعه موردی: شهرهای استان یزد)، فصلنامه جغرافیایی سرزمین، 7(25)، 103-93.##رستگاری، محمد؛ سرائی، محمدحسین. (1393). ارزیابی نقش شهرهای کوچک و میانی در توزیع متعادل جمعیت در استان یزد طی نیم قرن اخیر، فصلنامه جغرافیا (برنامه‌ریزی منطقه‌ای)، 4(2)، 49- 65.##زبردست، اسفندیار. (1386). بررسی تحولات نخست‌شهری در ایران، مجله هنرهای زیبا دانشگاه تهران، شماره29.##سرمست، بهرام؛ زالی، نادر. (1389). انتظام فضایی شبکه شهری و برنامه‌ریزی جمعیتی در افق 1400؛ مطالعه موردی آذربایجان، فصلنامه مطالعات راهبردی، 13(2(47)).##صباغ کرمانی، مجید. (1380). اقتصاد منطقه‌ای (تئوری و مدل‌ها)، چاپ اول، تهران: انتشارات سمت.##صدرموسوی، میرستار؛ طالب‌زاده، میرحیدر. (1388). بررسی و تحلیل تغییرات در سلسله‌مراتب شهری استان آذربایجان غربی در یک دوره 50 ساله (85-1335)، مجله علمی- پژوهشی فضای جغرافیایی، 9(27).##ضرابی، اصغر؛ موسوی، میرنجف. (1388). بررسی کارکردهای شهرهای کوچک در نظام شهری و توسعه منطقه‌ای مطالعه موردی استان یزد، مجله جغرافیا و برنامه‌ریزی محیطی، 20(2(34).##عبدی دانشپور، زهره. (1378). تحلیل عدم‌تعادل فضایی در شهرها، مورد تهران، مجله صفه، 9(29).##کلانتری، خلیل. (1380). برنامه‌ریزی و توسعه منطقه‌ای (تئوری‌ها و تکنیک‌ها)، تهران: خوشبین.##محمّدزاده تیتکانلو، حمیده. (1381). ظرفیت‌سازی در شهرهای متوسط و توسعه فضایی منطقه‌ای، موردپژوهی شهر بجنورد و استان خراسان، مجله مدیریت شهری، شماره 12، 49-33.##مرکز آمار ایران. (1391). گزیده نتایج سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال 1390، استانداری یزد، یزد.##مرکز مطالعات و تحقیقات شهرسازی و معماری ایران. (1381). استانداردسازی مطالعات کالبدی منطقه‌ای متدولوژی، معاونت شهرسازی و معماری وزارت مسکن و شهرسازی، تهران.##مزیدی، احمد؛ زارع شاه‌آبادی، علیرضا. (1385). دلایل حضور مهاجران در شهر یزد و وضعیت آنها، مجله جغرافیا و توسعه ناحیه‌ای، شماره هفتم، 166-147.##معاونت برنامه‌ریزی استانداری یزد. (1392): سالنامه آماری استان یزد سال 1390، استانداری یزد، یزد.##مؤمنی، مهدی؛ حاتمی، مجتبی. (1389). تحلیل جغرافیایی از نابرابری و عدم‎تعادل فضایی توسعه در استان یزد، فصلنامه جغرافیا و مطالعات محیطی، 2(4)، 25-15.##نظریان، اصغر. (1389). پویایی نظام شهری ایران، چاپ دوم، تهران: انتشارات مبتکران.##Amirahmadi, H., &amp; Atash, F. (1987). Dynamics of provincial development and disparity in Iran, 1956-1984. Third World Planning Review, 9(2), 155. ##Roehner, B. M. (1995). Evolution of urban systems in the Pareto plane.Journal of regional science, 35(2), 277-300.##United Nation. (1994). World Urbanization Prospects, the 1994.##Henderson, V. (2002). Urban primacy, external costs, and quality of life. Resource and Energy Economics, 24(1), 95-106. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل فضایی فقر شهری در کلان‌شهر تهران</TitleF>
		<TitleE>Spatial Analysis of Urban Poverty in Tehran Metropolis</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این پژوهش، با هدف شناسایی و تحلیل فضایی پهنه&#8204;های فقر شهری و با روش کمّی و پیمایشی و مبتنی بر تحلیل ثانویه در کلان&#8204;شهر تهران (مناطق 22گانه) انجام شده است. در این تحقیق ابتدا با استفاده از اطلاعات بلوک&#8207;های آماری کلان&#8204;شهر تهران، برمبنای سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال 1390، شاخص&#8204;های موردنظر (43 شاخص) انتخاب شدند و در قالب چهار عامل اصلی مسکن، اقتصادی، اجتماعی و فرهنگی- آموزشی توسط روش AHP، طبقه&#8204;بندی و تحلیل شدند و برای درک بهتر پدیده و رتبه&#8204;بندی مناطق، از روش ویکور فازی استفاده گردید. همچنین برای بررسی وضعیت پراکنش فضایی فقر شهری، از روش تحلیل خودهمبستگی فضایی موران استفاده شد. نتایج تحقیق نشان دادند که براساس تحیل آماره موران، الگوی فقر در کلان&#8204;شهر تهران به&#8204;صورت خوشه&#8204;ای می&#8204;باشد. همچنین چهار عامل استخراج&#8204;شده، به ترتیب عبارتند از: 1- فقر مسکن (7/28 درصد) 2- فقر اقتصادی (4/18 درصد) 3- فقر اجتماعی (1/14 درصد) 4- عامل فقر آموزشی- فرهنگی (5/11 درصد) و در مجموع، این عوامل، 7/72 درصد از پراکندگی کل واریانس را تبیین می&#8204;کنند. نتایج تحقیق نشان دادند که در تمام عوامل فقر مسکن، اقتصادی، اجتماعی، فرهنگی و آموزشی، مناطق17، 19، 18 و 16، بالاترین رتبه&#8204;ها را داشته&#8204;اند و پیشنهاد می&#8206;گردد در اولویت اقدامات توسعه، فقرزدایی و توانمندسازی، قرار داده شوند. همچنین نتایج تحلیل مدل ویکور فازی نشان دادند که از 6001 بلوک کلان&#8204;شهر تهران، 2312 بلوک خیلی فقیر (5/38 درصد)، 2049 بلوک فقیر (1/34 درصد)، 1068 بلوک دارای شرایط متوسط (8/17 درصد)، 458 بلوک مرفه (6/7 درصد) و تنها 114 بلوک (9/1 درصد) در سطح خیلی مرفه قرار داشته&#8204;اند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Urban poverty is one of the main concerns of the 21st century and fighting against it is at the top of the millennium development goals. This paper has been done aiming to identify and analyze spatially areas of urban poverty. It has been done with quantitative method and survey based on secondary analysis in Tehran Metropolis in a way that calculated items were categorized based on four main factors of housing including economic, social, cultural, and educational ones and 43 indexes. They were selected by using statistical blocks data of Tehran Metropolis based on population and housing census in 2011. The results indicated that four extracted factors determine 72.7 percent of distribution of the total variance including housing poverty (28.7 percent), economic poverty (18.4 percent), social poverty (14.1 percent), and educational-cultural poverty (11.5 percent) respectively. They also indicated that districts 17, 19, 18, and 16 had the highest ranks regarding all poverty factors including economic, social, cultural, and educational ones. It is recommended to prioritize poverty alleviation and empowerment in development measures. However, the results of fuzzy VIKOR showed that there were 2312 very poor blocks (38.5 percent), 2049 poor blocks (34.1 percent), 1068 average blocks (17.8 percent), 458 rich blocks (7.6 percent), and only 114 very rich blocks.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>19</FPAGE>
			<TPAGE>36</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موحد</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Movahhed</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سامان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ولی‌نوری</Family>
				<NameE>Saman</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Vali Noori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حاتمی‌نژاد</Family>
				<NameE>Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hataminejad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زنگانه</Family>
				<NameE>Ahmad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zanganeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>موسی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کمانرودی کجوری</Family>
				<NameE>Moosa</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kamanroodi Kajouri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>spatial analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban poverty</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tehran Metropolis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل فضایی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فقر شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کلان‌شهر تهران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مسکن</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل ویکور فازی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##بمانیان، محمدرضا؛رضایی‌راد، هادی؛ منصور رضایی، مجید. (1390). ارزیابی خصیصه‌های اقتصادی در شناسایی گستره‌های فقر شهری با استفاده از تکنیک‌های D‏elphi  و AHP مطالعه موردی شهر کاشمر، فصلنامه مدیریت شهری، دوره 9، شماره ویژه‌. ##توسلی، غلامعباس. (1393). جامعه‌شناسی شهری، تهران: جامعه‌شناسان.##جواهری‌پور، مهرداد. (1381). چالش جهانی فقر شهری، فصلنامه علمی پژوهشی رفاه اجتماعی، 2(6).##شارع‌پور، محمود. (1391). جامعه‌شناسی شهری، تهران: انتشارات سمت.##فکوهی، ناصر. (1389). انسان‌شناسی شهری، تهران: نشر نی.##کاپلان، دیوید. اچ؛ جیمز، ا. ویلر؛ استیون آر، هالووی. (1391). جغرافیای شهری، ترجمه حسین حاتمی‌نژاد و عبدالمطلب برات‌نیا، تهران: انتشارات سمت.##روستایی، شهریور؛ احدنژاد، محسن، اصغری زمانی، اکبر، زنگنه، علی. (1391). الگوی تطبیقی گسترش فقردر شهر کرمانشاه در دوره 1375-1385. فصلنامه مطالعات و پژوهش‌های شهری منطقه‌ای، 3(12).##زیبایی، منصور؛ شوشتریان، آشان. (1386). بررسی پویایی فقر در ایران با استفاده از داده‌های مرکب خانوارهای روستایی و شهری، فصلنامه پژوهش‌های اقتصادی ایران، شماره 32##مجیدی خامنه، بتول؛ محمدی، علیرضا. (1384). درآمدی بر شناخت و سنجش فقر شهری، فصلنامه جغرافیا، 3(6 و 7).##اسکندری ثانی، محمد. (1394). فقر در کلان‌شهر تهران، وضعیت، چالش‌ها و رهیافت‌های مقابله با آن با تأکید بر توسعه اجتماعات محلی، رساله دکتری جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری، دانشگاه شهید بهشتی تهران.##Duclos, J. Y., &amp; Araar, A. (2007). Poverty and equity: measurement, policy and estimation with DAD (Vol. 2). Springer Science &amp; Business Media.##Baker Judy L. (2008) Urban Poverty: A Global View ,The World Bank Group##Elhadary, Y. A. E., &amp; Samat, N. (2012). Political economy and urban poverty in the developing countries: Lessons learned from Sudan and Malaysia. Journal of geography and Geology, 4(1), 212.##Massey, D. S., &amp; Eggers, M. L. (1990). The ecology of inequality: Minorities and the concentration of poverty, 1970-1980. American journal of Sociology, 1153-1188.##Massey, D. S., &amp; Denton, N. A. (1993). American apartheid: Segregation and the making of the underclass. Harvard University Press.##Curley, A. (2005). Theories of urban poverty and implications for public housing policy. J. Soc. &amp; Soc. Welfare, 32, 97.##Bárcena Martín, E., &amp; Cowell, F. (2006). Static and dynamic poverty in Spain, 1993-2000. LSE STICERD Research Paper, (77).##Martine, G. (2012). The new global frontier: urbanization, poverty and environment in the 21st century. Earthscan.##Ren, C. (2011). Modeling poverty dynamics in moderate-poverty neighborhoods: a multi-level approach (Doctoral dissertation, The Ohio State University).##Brenner, N. (2009). What is critical urban theory?. City, 13(2-3), 198-207.##United Nation .(2014). World Urbanization Prospects. Published by the United Nations. ##Gray, L. C., &amp; Moseley, W. G. (2005). A geographical perspective on poverty–environment interactions. The Geographical Journal, 171(1), 9-23.##He, S., Liu, Y., Wu, F., &amp; Webster, C. (2008). Poverty incidence and concentration in different social groups in urban China, a case study of Nanjing. Cities, 25(3), 121-132.##Rieger, M., Wagner, N. (2011). Poverty dynamics , What they teach us and why we'd rather study income dynamics, Graduate Institute, Geneva## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>رتبه‌بندی مؤلفه‌های الگوی جابه‌جایی مسکونی خانوار با تأکید بر دیدگاه اقتصادی مسکن (مطالعه موردی: محله سیدخندان منطقه 3 تهران)</TitleF>
		<TitleE>Ranking Components of Household’s Residential Movement Model Emphasizing on Economic View of Housing  (Case Study: Seyyed Khandan Neighborhood-Tehran District 3)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی&#160;از&#160;جنبه&#8206;های&#160;پویایی&#160;شهر،&#160;جابه&#8204;جایی&#160;خانوارها&#160;از&#160;یک&#160;محله&#160;مسکونی&#160;به&#160;سایر&#160;محله&#8206;ها&#160;در&#160;داخل شهر&#160;است. این&#160;جابه&#8204;جایی&#8206;ها&#160;که&#160;بر ساختار شهر بسیار تأثیرگذار هستند، دلایل گوناگونی دارند. ارزیابی دلایل جابه&#8204;جایی مسکونی خانوار با توجه به اینکه ناشی از مفهوم رضایت یا عدم&#8204;رضایت مسکونی می&#8204;باشد، کار بسیار پیچیده&#8204;ای است؛ اما این جابه&#8204;جایی، بسته به نوع تملک، می&#8204;تواند براساس شاخص&#8204;ها و عوامل برگرفته از افراد صورت گیرد. بنابراین پژوهش حاضر، با هدف تحلیل و اولویت&#8204;بندی میزان اهمیت شاخص&#8204;های جابه&#8204;جایی مسکونی با تأکید بر نوع تملک افراد و خانوار در محله سیدخندان تهران انجام شده است. برای&#160;تعیین&#160;حجم&#160;نمونه&#160;مورد&#160;مطالعه،&#160;از&#160;رابطه&#160;کوکران&#160;استفاده شده&#160;و&#160;175پرسشنامه&#160;در&#160;سطح&#160;محله،&#160;توزیع&#160;شد. همچنین برای تعیین اولویت&#8204;بندی شاخص&#8204;های جابه&#8204;جایی در دو بُعد مالک و مستأجر، از روش آنتروپی و روش کمّیSAW&#160;استفاده شده است. این مقاله نشان می&#8204;دهد که مالکان با تحصیلات عالی، تمایل بالا و مالکینی که فاقد شغل هستند، تمایل پایینی به جابه&#8204;جایی مسکونی دارند که این امر ممکن است به دلیل ترس از دست دادن مالکیت واحد مسکونی&#8204;شان در نوسانات بازار مسکن باشد. همچنین مستأجرینی که دارای درآمد بالا هستند، تمایل زیادی به جابه&#8204;جایی&#8204;های پی&#8204;در&#8204;پی دارند و مستأجرینی که فاقد شغل هستند و درآمد پایینی دارند، ترجیح می&#8204;دهند تاحد ممکن، در محیط مسکونی خود باقی بمانند. در نتیجه، پیشنهاد می&#8204;شود تسهیلات بانکی و طرح&#8204;های شهری در راستای خانه&#8204;دار شدن خانوار، افزایش یابند تا بتوانند سبب کاهش جابه&#8204;جایی&#8204;های مکرر خانوار گردند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One of the aspects of city dynamism is households&#8217; movement from one residential neighborhood to other ones inside the city. These movements that affect city structure have various reasons. Assessing the reasons of household&#8217;s residential movement is very complex task since it is due to the concept of residential satisfaction or dissatisfaction. However, this movement, depending on the type of ownership, can be done based on people&#8217;s indexes and factors. Therefore, this paper aims to analyze and prioritize importance of residential movement indexes emphasizing on the type of people and households&#8217; ownership in Seyyed Khandan neighborhood of Tehran. To determine sample size of the case study, Cochran formula was used and 175 questionnaires were distributed in the neighborhood. However, in order to prioritize residential indexes in two aspects of (owner/tenant), Entropy and qualitative method of SAW were used. This paper indicates that educated landowners have high tendency and jobless landowners have low tendency to move. This may be due to their fear of losing the ownership of their residential units because of fluctuations in the housing market. However, tenants who earn high income tend to have successive movements greatly and those who are unemployed or earn low revenue prefer to stay in their residential environment. Therefore, it is recommended that banking facilities and urban projects to be increased in line with providing houses for households in order to reduce their repetitive movements.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>37</FPAGE>
			<TPAGE>53</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدپورزرندی</Family>
				<NameE>Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadpour Zarandi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Science and Culture, Head of Iran Urban Economics Scientific Association</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>درودی</Family>
				<NameE>Mohammadreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Daroudi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Science and Research Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>residential movement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>prioritization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>type of ownership</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Seyyed Khandan neighborhood</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جابه‌جایی مسکونی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اولویت‌بندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نوع تملک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>محله سیدخندان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##پوراحمد، احمد؛ فرهودی، رحمت‌اله؛ حبیبی، کیومرث؛ کشاورز، مهناز. (1390). بررسی نقش کیفیت محیط سکونتی در مهاجرت‌های درون‌شهری (مطالعه موردی: بافت قدیم خرم‌آباد)، پژوهش‌های جغرافیای انسانی، 43(75).##رحیمی کاکه‌جوب، آرمان؛ عیسی‌لو، اصغر؛ محمدیان مصمم، حسن؛ رحمتی، اکبر. (1392). بررسی عوامل مؤثر بر قیمت مسکن شهری با استفاده از مدل هدانیک قیمت (نمونه موردی: منطقه دو شهر سنندج)؛ فصلنامه مدیریت و اقتصاد شهری، 1(3)، 33-43.##شالین، کلود. (1372). دینامیک شهری یا پویایی شهرها. ترجمه اصغر نظریان. چاپ اول، مشهد: انتشارات آستان قدس.##صفایی‌‌پور، مسعود؛ سجادی، ژیلا. (1387). علل و پیامدهای اجتماعی فضایی مهاجرت درون‌شهری اهواز (مورد مطالعه کیان‌پارس)، مجله پژوهشی دانشگاه اصفهان (علوم انسانی)، 29(1). ##عبدی دانشپور، زهره. (1378). تحلیل عدم‎تعادل فضایی در شهرها، فصلنامه صفه، 9(29).##محمدزاده، پرویز؛ قنبری، ابوالفضل؛ ناظم‌فر، رقیه. (1394). تعیین عوامل مؤثر بر انتخاب مکان واحدهای مسکونی با استفاده از مدل انتخاب گسسته (مطالعه موردی: شهر تبریز)، فصلنامه اقتصاد و مدیریت شهری، 3(10)، 95-110. ##Adriaanse, C. C. M. (2007). Measuring residential satisfaction: a residential environmental satisfaction scale (RESS). Journal of housing and the built environment, 22(3), 287-304.##Alkay, E. (2011). The residential mobility pattern in the Istanbul Metropolitan Area. Housing Studies, 26(04), 521-539.##Aluko, O. (2011). The effects of location and neighbourhood attributes on housing values in metropolitan Lagos. Ethiopian Journal of Environmental Studies and Management, 4(2), 69-82.##Brandstetter, M. D. O. (2011). Consumer Behaviour Analysis of Real Estate Market with Emphasis in Residential Mobility, Choice and Satisfaction–Brazilian Cases. The Built &amp; Human Environment Review, 4(1), 56-80.##Brower, S. (2003). Designing for community. College Park: University of Maryland Press.##Chan, S. (2001). Spatial lock-in: Do falling house prices constrain residential mobility?. Journal of urban Economics, 49(3), 567-586.##Chavez, D. J. (2002). Adaptive management in outdoor recreation: serving Hispanics in southern California. Western Journal of Applied Forestry, 17(3), 129-133.##Clark, W. A., &amp; Ledwith, V. (2006). Mobility, housing stress, and neighborhood contexts: evidence from Los Angeles. Environment and Planning A, 38(6), 1077-1093.##Coulter, R., Ham, M., &amp; Feijten, P. (2012). Partner (dis) agreement on moving desires and the subsequent moving behaviour of couples. Population, Space and Place, 18(1), 16-30.##Dawkins, C. J., &amp; Nelson, A. C. (2002). Urban containment policies and housing prices: an international comparison with implications for future research. Land Use Policy, 19(1), 1-12.##Dieleman, F. M., Clark, W. A., &amp; Deurloo, M. C. (2000). The geography of residential turnover in twenty-seven large US metropolitan housing markets, 1985-95. Urban Studies, 37(2), 223-245.##Djebarni, R., &amp; Al-Abed, A. (2000). Satisfaction level with neighbourhoods in low-income public housing in Yemen. Property management, 18(4), 230-242.##Forbers, j., Roberston, I.M.L .(1978). Intra-urban migration in greater Glasgow; paper given to the population studies Group of the institute of British geographers Glasgow, 32-45.##Lall, S. V., Suri, A., &amp; Deichmann, U. (2006). Household savings and residential mobility in informal settlements in Bhopal, India. Urban Studies, 43(7), 1025-1039.##Lersch, P. M. (2013). Residential Relocations and their Consequences: Life course effects in England and Germany. Springer Science &amp; Business Media.##Lin, H. F. (2010). An application of fuzzy AHP for evaluating course website quality. Computers &amp; Education, 54(4), 877-888.##Lu, M. (1998). Analyzing migration decisionmaking: relationships between residential satisfaction, mobility intentions, and moving behavior. Environment and Planning A, 30(8), 1473-1495.##Mendoza, E. G. (2006). Endogenous sudden stops in a business cycle model with collateral constraints: a Fisherian deflation of Tobin's Q (No. w12564). National Bureau of Economic Research.##Mohit, M. A., Ibrahim, M., &amp; Rashid, Y. R. (2010). Assessment of residential satisfaction in newly designed public low-cost housing in Kuala Lumpur, Malaysia. Habitat international, 34(1), 18-27.##Pettit, B. (2004). Moving and children's social connections: Neighborhood context and the consequences of moving for low-income families. In Sociological Forum (Vol. 19, No. 2, pp. 285-311). Kluwer Academic Publishers-Plenum Publishers.##Simpson, G. A., &amp; Fowler, M. G. (1994). Geographic mobility and children's emotional/behavioral adjustment and school functioning. Pediatrics, 93(2), 303-309.##Stokols, D., &amp; Shumaker, S. A. (1982). The Psychological Context of Residential Mobility and Weil‐Being. Journal of Social Issues, 38(3), 149-171.##Strassmann, W. P. (2000). Mobility and affordability in US housing. Urban Studies, 37(1), 113-126.##Ukoha, O. M., &amp; Beamish, J. O. (1997). Assessment of residents' satisfaction with public housing in Abuja, Nigeria. Habitat international, 21(4), 445-460.##Van der Vlist, A.J. (2001). Residential Mobility and Commuting. PhD dissertation, Vrije Universiteit, Amsterdam.##http://region3.tehran.ir.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی ابعاد مؤثر بر آینده‌نگاری برنامه‌ریزی شهری با رویکرد اقتصادی (مطالعه موردی: توسعه پایدار شهر قزوین)</TitleF>
		<TitleE>Identification of Effective Dimensions on Forecasting Urban Planning with Economic Approach (Case Study: Sustainable Development of Qazvin)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف این مقاله، شناسایی ابعاد مؤثر آینده&#8204;نگاری بر مدیریت شهری برای نشان دادن فرصت و کشف مزایای ابزارهای موجود با رویکرد اقتصادی است. تحقیق حاضر، از نظر هدف، کاربردی و از نظر نحوه گردآوری اطلاعات، توصیفی- پیمایشی، از نوع همبستگی می&#8204;باشد. روش نمونه&#8204;گیری، هدفمند است و تعداد نمونه، 10 نفر از خبرگان، در نظر گرفته شد و برای جمع&#8206;آوری داده&#8204;ها، از پرسشنامه&#8206; تلفیقی، استفاده و به منظور سنجش روایی پرسشنامه، از آزمون روایی همگرا استفاده شد و برای بررسی پایایی آن، ضریب آلفای کرونباخ، معادل 793/0 محاسبه گردید و آزمون&#8204;های KMO و بارتلت، روش میانگین واریانس توسعه&#8206;یافته و آماره تی، به کار رفت و نیز برای انجام عملیات آماری، از نرم&#8204;افزارهایPLS &#160;وSPSS17 &#160;استفاده شد. در این تحقیق، شاخص&#8204;ها با استفاده از تکنیک دلفی، شناسایی شدند و هشت شاخص اصلی (کیفیت زندگی، تفکر محیط&#8204;زیستی، حمل&#8204;ونقل، سازگاری محیط اقتصادی، زیرساخت&#8204;های اقتصادی جامعه، سلامت اقتصادی جامعه، مسکن&#8204;سازی و انرژی)، انتخاب گردید و تمامی فرضیه&#8204;ها، تأیید و در نهایت، سه نوع سناریو آینده&#8204;نگاری، ارائه شد. این مقاله سعی در ارائه مدل آینده&#8204;نگاری مشارکتی با محوریت اقتصاد شهری در مدیریت شهری (مورد مطالعه شهر قزوین) دارد و سه سناریو با توجه به شرایط اقتصادی شهر قزوین با عنوان&#8204;های ادامه روند موجود، رشد سریع و هم&#8204;پیوندی با اقتصاد جهانی و رشد متعادل و هم&#8204;پیوندی با اقتصاد جهانی، ارائه و در نهایت، براساس سناریوها، پیشنهادهای کاربردی در راستای پویایی هر چه بیشتر اقتصاد شهری قزوین، مطرح گردید.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This paper aims to identify effective aspects of forecasting on city management in order to illustrate opportunities and discover the advantages of available tools with economic approach. In terms of purpose, this research is applied, and in terms of data collection, it is descriptive-survey. Sampling method is purposeful and 10 experts were considered as sample size. Consolidated questionnaire was used for data collection. In order to measure validity of the questionnaire, convergent validity test was used. To check reliability, Cronbach&#8217;s alpha coefficient was calculated as 0.793. KMO and Bartlett&#8217;s tests, developed mean-variance approach t-test were used. To perform statistical operations, PLS and SPSS 17 were used. In this research, the indexes were identified by using Delphi technique and eight major indexes including quality of life, environmental thinking, transport, compatibility of economic environment, economic infrastructures of the society, economic health of the society, housing, and energy were selected and all hypotheses were confirmed. Finally, three types of forecasting were proposed. This paper tries to present a model for participatory forecast based on urban economy in city management (case study: city of Qazvin). However, three scenarios were proposed considering economic conditions of Qazvin entitled continuation of status, rapid growth and interconnectedness with the global economy, and balanced growth and interconnectedness with the global economy. Therefore, according to these scenarios, practical suggestions were proposed in line with much dynamism of Qazvin urban economy.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>55</FPAGE>
			<TPAGE>73</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسام</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زندحسامی</Family>
				<NameE>Hesam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zand Hesami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Qazvin Branch, Qazvin, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>شیوا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شهرام‌فر</Family>
				<NameE>Shiva</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shahramfar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Qazvin Branch, Qazvin, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>forecast</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban planning</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>sustainable development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban economy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آینده‌نگاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>برنامه‌ریزی شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه پایدار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اقتصاد شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر قزوین</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##سرمد، زهره؛ بازرگانی، عباس؛ حجازی، الهه. (1376). روش‌های تحقیق در علوم رفتاری، تهران: نشر آگاه.##پایا، علی. (1386). آینده‌پژوهی و آینده شهرها. نشست علمی آینده‌پژوهی، مرکز مطالعات و برنامه‌ریزی راهبردی شهر تهران، کمیته آموزش و نیروی انسانی.##دی‌تور، جیمز. (1378). آینده‌پژوهی به عنوان دانشی کاربردی. ترجمه سیداحمد ابراهیمی و عقیل ملکی‌فر، فصلنامه رهیافت، شماره 20.##خاکی، غلامرضا. (1390). روش تحقیق با رویکردی به پایان‌نامه‌ نویسی. تهران: بازتاب.##حیدرعلی، هومن. (1389). شناخت روش علمی در علوم رفتاری، چاپ یازدهم، تهران: سمت.##بیک بابایی، بشیر؛ نخعی، مهدیه. (1393). اصول و مبانی نظری و مفهومی توسعه پایدار از منظر پایداری شهری با تأکید بر عملکرد آسیب‌شناسی، کنفرانس ملی معماری و منظر شهری پایدار.##مهندسین مشاور ماب. (1383). از پیش‌بینی تا آینده‌نگری، مجله جستارهای شهرسازی، شماره 9.##مهدی‌زاده، جواد. (1376). مفهوم و گستره منظومه شهری تهران، مجله معماری و شهرسازی، شماره 6 و 7.##ساسان‌پور، علی؛ آزادبخت، محمد. (1393). روش آینده‌پژوهی در حکمروایی خوب شهری، ششمین کنفرانس ملی برنامه‌ریزی و مدیریت شهری با تأکید بر مؤلفه‌های شهر اسلامی. ##نجفی مطیعی، منصور؛ نوربخش، محمدرضا. (1384). فناوری‌های نوین در شهرهای آینده (با تأکید بر فناوری‌های اطلاعات و ارتباطات)؛ مجله جستارهای شهرسازی، شماره 13 و 14.##باباغیبی ازغندی، علیرضا. (1389). آینده‌پژوهی؛ رهیافتی نو در مدیریت جامع حمل‌ونقل شهری. مجله مطالعات ترافیک، شماره 16.##مافی، عزت‎الله؛ نقدی، آمنه. (1392). آینده‌نگری کاربری اراضی و رشد جمعیت شهر فاروج تا افق سال1400، اولین همایش ملی جغرافیا، شهرسازی و توسعه پایدار.##Bas, E., &amp; Guillo, M. (2015). Participatory foresight for social innovation. FLUX-3D method (Forward Looking User Experience), a tool for evaluating innovations. Technological Forecasting and Social Change, 101, 275-290.##Berger, P. L., &amp; Luckmann, T. (1967). The social construction of reality: A treatise in the sociology of knowledge. New York: Anchor.##Bhattacharya, S., Chandrasekhar Iyer, K., &amp; Momaya, K. (2013). Enablers of growth in Indian construction companies: a comparative study of polar cases. International Journal of Organizational Analysis, 21(3), 428-453.##Bhattacharya, S., Momaya, K. S., &amp; Iyer, K. C. (2012). Strategic change for growth: A case of construction company in India. Global Journal of Flexible Systems Management, 13(4), 195-205.##Clark, W. C., &amp; Dickson, N. M. (2003). Sustainability science: the emerging research program. Proceedings of the national academy of sciences,100(14), 8059-8061.##Cronbach, L. J. (1951). Coefficient alpha and the internal structure of tests. psychometrika, 16(3), 297-334..##Dierkes, M., Hoffmann, U., &amp; Marz, L. (1996). Visions of technology: Social and institutional factors shaping the development of new technologies. Campus-Verlag.##Eames, M. (2006). Reconciling environmental and social concerns: findings from the JRF research programme. The Joseph Rowntree Foundation, York, The Homestead, 40.##Eames, M., &amp; Adebowale, M. (2002). Sustainable development and social inclusion: towards an integrated approach to research. Policy Studies Institute, Joseph Rowntree Foundation, York.##Eames, M., &amp; Egmose, J. (2011). Community foresight for urban sustainability: Insights from the Citizens Science for Sustainability (SuScit) project. Technological Forecasting and Social Change, 78(5), 769-784.##Eames, M., Mortensen, J. E., Adebowale, M., &amp; Iudicissa, I. (2009). Community engagement for science and sustainability.##Felt, U., Fochler, M., Müller, A., &amp; Strassnig, M. (2008). Unruly ethics:: on the difficulties of a bottom-up approach to ethics in the field of genomics.Public Understanding of Science.##Kannan, D., Diabat, A., Alrefaei, M., Govindan, K., &amp; Yong, G. (2012). A carbon footprint based reverse logistics network design model. Resources, conservation and recycling, 67, 75-79.##Kannan, G., Murugesan, P., Senthil, P., &amp; Noorul Haq, A. (2009). Multicriteria group decision making for the third party reverse logistics service provider in the supply chain model using fuzzy TOPSIS for transportation services. International Journal of Services Technology and Management, 11(2), 162-181.##Kemp, R., &amp; Loorbach, D. (2006). 5. Transition management: a reﬂexive governance approach. Reﬂexive Governance for Sustainable Development, Cheltenham, UK and Northampton, MA, USA: Edward Elgar, 103-30.##Lucas, K., Walker, G., Eames, M., Fay, H., &amp; Poustie, M. (2004). Environment and social justice: Rapid research and evidence review.##Miguel Fernández Güell, J., &amp; Redondo, L. (2012). Linking territorial foresight and urban planning. Foresight, 14(4), 316-335.##Narasimhan, R., Talluri, S., &amp; Mahapatra, S. K. (2006). Multiproduct, multicriteria model for supplier selection with product life‐cycle considerations. Decision Sciences, 37(4), 577-603.##Quist, J., &amp; Vergragt, P. (2006). Past and future of backcasting: the shift to stakeholder participation and a proposal for a methodological framework. Futures, 38(9), 1027-1045.##Schwartz, P. (1991). The art ofthe long view: planning for the future in an uncertain world.##Shove, E., &amp; Walker, G. (2007). CAUTION! Transitions ahead: politics, practice, and sustainable transition management. Environment and Planning A, 39(4), 763-770.##Van der Heijden, K. (1996). Scenarios: the art of strategic conversation.##Van Lente, H. (1993). Promising technology: the dynamics of expectations in technological developments (Vol. 17). Eburon.##Wachs, M. (2001). Forecasting versus envisioning: A new window on the future. Journal of the American Planning Association, 67(4), 367-372.##Wilsdon, J., &amp; Willis, R. (2004). See-through science: Why public engagement needs to move upstream. Demos.## ## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی رابطه بین توسعه صنعت گردشگری و رشد اقتصادی استان زنجان</TitleF>
		<TitleE>Identification of the Relationship between Tourism Industry Development and Economic Growth of Zanjan Province</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>رشد صنعت گردشگری در هر کشور، نیاز به استراتژی مناسب و برنامه&#8206;ریزی و مدیریت بالنده دارد. در این پژوهش، وضعیت صنعت گردشگری استان زنجان با استفاده از تکنیک SWOT و جدول داده- ستانده، ارزیابی شده است. برای بهره&#8206;گیری از قضاوت خبرگان، از روش دلفی استفاده شده است؛ بدین صورت که پس از قضاوت گروه کارشناسی، فهرستی از عوامل داخلی (قوت و ضعف) و خارجی (فرصت و تهدید) تأثیرگذار بر محدوده موردمطالعه، تهیه و سپس مراحل کمّی&#8206;سازی انجام شد. این تحقیق، از نوع کاربردی و روش انجام پژوهش، توصیفی-تحلیلی می&#8206;باشد. با توجه به یافته&#8206;های تحقیق، استان زنجان به لحاظ موقعیت خاص جغرافیایی خود و واقع&#8206;شدن بین دو قطب صنعتی تهران و آذربایجان&#8206;شرقی، ظرفیت تبدیل شدن به یکی از قطب&#8206;های بزرگ گردشگری کشور را دارا است. نوع استراتژی، استراتژی تدافعی را نشان می&#8204;دهد و در پایان تحقیق، راهبردها بر اساس ماتریس QSPM، اولویت&#8204;بندی و پیشنهاد شدند. براساس یافته&#8206;های پژوهش در استان زنجان، صنعت گردشگری و بخش&#8206;های مرتبط با این صنعت، از لحاظ برقراری پیوند با سایر بخش&#8204;های اقتصادی این استان می&#8206;تواند از بخش&#8206;های پیشرو در اقتصاد استان زنجان محسوب شود، لذا این صنعت می&#8206;تواند از طریق کانال عرضه خدمات گردشگری و تقاضا برای بهره&#8204;مندی از خدمات گردشگری، تولید محصولات گردشگری در سایر بخش&#8206;ها، کل اقتصاد زنجان را رونق بخشد. با توجه به این پتانسیل&#8206;ها باید گردشگری به عنوان یک اولویت در دستورکار برنامه&#8206;ریزان استانی قرارگیرد و بهره&#8204;برداری لازم از این پتانسیل، در راستای اقتصادی استان انجام گیرد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today, tourism industry, as a dynamic industry, has devoted an important part of production activities in the world by its development-oriented features. Hence its development in a country requires factors such as an appropriate strategy, planning and efficient management. In this paper, the status of tourism industry in Zanjan Province has been evaluated using SWOT technique and Input-Output table. The use of expert judgment of &#8220;Delphi&#8221; is used so that the judgment of the expert group a list of internal factors (strengths and weaknesses) and external (opportunities and threats) influencing the approach taken and the quantification was carried out .Methods of data collection and data analysis are applied and descriptive-analytical. According to the research findings, Zanjan province can become one of the big tourism hubs in the country because of its special geographical location and being between two industrial hubs of Tehran and East. Azerbaijan Provinces. Its strategy is defensive one, and strategies were proposed based on QSPM matrix at the end. Based on research findings in Zanjan province, tourism industry and its related sectors, in terms of linking with other sectors of the economy, can be considered as leading sectors in the economy of Zanjan Province. Therefore, this industry can boost the whole economy of Zanjan by supplying tourism services, demand for enjoying them, and producing tourism goods in other sectors. With regard to these potentials, tourism should be placed on the priority of the province planners in order to exploit them in line with the economy of this province.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>75</FPAGE>
			<TPAGE>94</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>اسماعیل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نصیری هنده خاله</Family>
				<NameE>Esmael</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nasiri Hendeh Khaleh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Payame Noor University of Alborz, Karaj, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرامرز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هادوی</Family>
				<NameE>Faramarz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hadavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Payame Noor University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زمانی</Family>
				<NameE>Mahdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zamani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Science and Research Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Tourism industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Economy development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Zanjan province</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Input-Output table</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>SWOT technique</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت گردشگری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه اقتصادی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استان زنجان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جدول داده- ستانده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تکنیک SWOT</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##شارپلی، ریچارد؛ تلفر، دیوید. (1391). برنامه‏ریزی توسعه گردشگری در کشورهای درحال‌توسعه. ترجمه حمید ضرغام بروجنی، تهران: انتشارات مهکامه.##حکمت‌نیا، حسن؛ موسوی، میرنجف. (1390). کاربرد مدل در جغرافیا با تأکید بر برنامه‌ریزی شهری و ناحیه‌ای، تهران: انتشارات علم نوین.##حیدری، رحیم؛ حسین‌زاده دلیر، کریم. (1382). جستاری پیرامون ارزیابی صنعت توریسم در ایران، نشریه دانشکده علوم انسانی و اجتماعی دانشگاه تبریز، 3(9).##داس‌ویل، راجر. (1379). مدیریت جهانگردی. ترجمه محمد اعرابی و داود ایزدی، تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی. ##دهقانی‌زاده، مجید. (1387). بررسی اشتغا‌ل‌زایی فعالیت‌های اقتصادی استان یزد با استفاده از جدول داده- ستانده، مجموعه مقالات اولین همایش ملی توسعه فعالیت‌های اقتصادی.##رنجبر، محسن؛ جرفی، احمد. (1391). ارزیابی پیامدهای گردشگران شهری در اقتصاد شهر به روش آماری نمونه موردی: شهر اهواز، فصلنامه جغرافیایی چشم‌انداز زاگرس، 4(11).##سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی استان زنجان. (1390). سالنامه آماری استان زنجان.##سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان زنجان. (1393).##سقایی، مهدی. (1385). چالش‌های صنعت توریسم در ایران و راهکارهای بهبود و توسعه آن، مجموعه مقالات همایش جغرافیا و قرن بیست‌ویکم، انتشارات دانشگاه آزاد اسلامی، نجف‌آباد.##کهن، گوئل. (1377). صنعت توریسم و توسعه پایدار نمادی از مدیریت پویا، مجله محیط‌شناسی، شماره21 و22.##قربانی، رسول. (1382). توریسم و پویایی فضای شهری، نشریه دانشکده علوم انسانی و اجتماعی دانشگاه تبریز، شماره 3.##مهرابی بشرآبادی، حسین؛ جلایی اسفندآبادی، سیدعبدالمجید؛ شکیبایی، علیرضا؛ جاویدان، ابراهیم. (1390). بررسی نقش گردشگری در اقتصاد استان کرمان و توسعه کالبدی شهرستان‌های آن، اولین کنفرانس اقتصاد شهری ایران.##موحد، علی؛ کهزادی، سالار. (1389). تحلیل عوامل مؤثر بر توسعه گردشگری استان کردستان با استفاده از مدل SWOT، فصلنامه پژوهش و برنامه‌ریزی شهری، 1(2).##مهندسین مشاور سبز اندیش پایش (ساپ). (1383). طرح جامع گردشگری استان زنجان، سازمان میراث فرهنگی و گردشگری استان زنجان.##نوربخش، سیدمرتضی؛ اکبرپور سراسکانرودی، محمد. (1389). نقش گردشگری شهری در توسعه اقتصادی کلان‌شهرها، فصلنامه اقتصادشهر، سال دوم، ویژه‌نامه گردشگری.##Dallen, J. (2014). Tourism and economic growth. Dehli publish.##Goldener, C R., Ritchie, J.R.B. (2003). Tourism and principles, practices philosophies. (9 th ed), New York, NY: John Wiley and Sons.##Haman, G. (2014). Tourism and economy development, New York: Longman.##Skulmoski, G J., Hartman, F T., Krahn, J. (2007). The Delphi Method for Graduate Research, Journal of Information Technology Education, Volume 6.##Hedrick-Wong, Y., &amp; Choog, D. (2013). MasterCard global destination cities index. MasterCard Worldwide Insights.##Fletcher, J., Fyall, A., Gilbert, D., &amp; Wanhill, S. (2013). Tourism: principles and practice. Pearson Higher Ed.##Landberg, G. (2010). Tourism development in urban region, New York: Long man.##Selby, M. (2004). Understanding urban tourism: Image, culture and experience. IB Tauris.##Weaver, L. (2013). Introduction to sport and tourism development and impact to urban economy, Publishing London.##World Tourism Organization. (2012). Golobal tourism forcasts to the year 2020, The world, Vol 2.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مدیریت حمل‌ونقل و ترافیک شهری در تهران با نگاه اقتصادی</TitleF>
		<TitleE>Transport and Urban Traffic Management in Tehran with Economic View</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی از مسائل مدیریتی در&#8204; شهر تهران، آمدوشدهای درون&#8204;شهری است. در شهر تهران، افزایش&#8204; جمعیت و مـحدودیت&#8204; منابع، مـوجب سردرگمی و بی&#8204;برنامگی در برخورد با این موضوع شده است. شناسایی معضلات و احصای مؤلفه&#8204;&#8204;های مؤثر بر مدیریت حمل&#8204;ونقل و ترافیک شهر تهران، به خصوص پرداخـتن بـه مشکلات بخش&#8204;های شهری&#8204;، نیاز مدیریت شهری را در زمان نسبتاً کوتاهی، برآورده می&#8206;کند. با توجه به اهمیت موضوع، شناسایی مؤلفه&#8204;&#8204;های مؤثر بر مدیریت حمل&#8204;ونقل و ترافیک می&#8204;تواند تأثیرات چشم&#8204;گیری در حل مشکلات ترافیکی داشته باشد و عرصه را برای اعمال مدیریت شهری بهینه، فراهم &#8204;کند. بنابراین هدف مطالعه حاضر، احصا و اولویت&#8204;بندی مؤلفه&#8204;های مؤثر بر مدیریت حمل&#8204;ونقل و ترافیک شهر تهران با نگاه اقتصادی و کاربرد روش AHP است. جامعه آماری تحقیق، شامل خبرگان و صاحب&#8204;نظران حوزه&#8204;&#8204;های مختلف خدماتی، اقتصادی، اجتماعی و نظامی می&#8204;باشند که حدود 100 نفر تخمین&#8204;زده شده که با روش نمونه&#8204;گیری سهمیه&#8204;ای هدفمند، 50 نفر برای انجام مقایسات زوجی انتخاب شدند. در همین راستا، اطلاعات از طریق پرسشنامه، جمع&#8204;آوری و داده&#8204;ها با استفاده از تکنیک AHP و نرم&#8204;افزار Expert Choice، بررسی شدند. نتایج پژوهش نشان دادند که مؤلفه تقدم دسترسی نسبت به حرکت که باعث کاهش ترافیک و به تبع آن، کاهش هزینه&#8204;ها می&#8204;گردد، بیشترین اهمیت را در مدیریت حمل&#8204;و&#8204;نقل و ترافیک شهری در تهران دارد؛ لذا پیشنهاد می&#8204;گردد که حرکت در سطوح مختلف و طیف حمل&#8204;و&#8204;نقل همگانی، بـه&#8204; عـنوان&#8204; مؤلفه&#8204;های اصلی در سیاست&#8204;گذاری&#8204;ها، در اولویت برنامه&#8204;های شهری به منظور کاهش هزینه&#8204;ها، گنجانده شوند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One of the management issues in the city of Tehran is urban traffic. In the city of Tehran, population increase and limited resources have resulted in confusion and disorganization in dealing with this matter. Identification of difficulties and effective factors on traffic and transport management of Tehran, particularly dealing with urban sectors, meets the need of city management in a relatively short time. Given the importance of this issue, identification of effective factors on traffic and transport management can have significant impacts on solving traffic problems and it can prepare the ground for application of optimal city management. Thus, the purpose of this research is to identify and prioritize effective components on traffic and transport management of Tehran with economic view and application of AHP method. Statistical population includes experts in different fields of servicing, economic, social, and military ones that is estimated about 100 people and 50 of them were selected by purposive quota sampling to for paired comparisons. In this regard, data were collected by questionnaire, and they were examined by AHP technique and Expert Choice software. The results indicated the component of access priority toward movement that results in reducing traffic and consequently costs, is the most important component in urban traffic and transport management in Tehran; therefore, it is recommended that movement at different levels and range of public transport, as major components in policy-making, should be included in the priority of urban plans in order to reduce costs.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>95</FPAGE>
			<TPAGE>109</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سیدتیمور</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی چشمه ماکانی</Family>
				<NameE>Seyyed Teymoor</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Supreme National Defense University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آریانا</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ariyana</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, Karaj Branch,Karaj, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سیدمجتبی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آبرودی</Family>
				<NameE>Seyyed Mojtaba</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Abroodi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University, South Tehran Branch, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>transport</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>traffic management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban planning</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>public arena</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حمل‌ونقل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت ترافیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>برنامه‌ریزی شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عرصه عمومی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##الله وردی‌زاده، پژمان. (1383). چالش‌های مدیریت حمل‌ونقل و ترافیک شهری در تهران، مجله راهبرد، شماره 33.##حاتمی علمداری، ایرج. (1381). ساماندهی مدیریت ترافیک ابزار اصلی مدیریت حمل‌ونقل در مرکز شهر، مجله مدیریت شهری، شماره 11 و 12.##حبیبیان، میقات؛ کرمانشاه، محمد. (1391). بررسی سهم سیاست‌های مدیریتی حمل‌ونقل بر انتخاب طریقه‌های جایگزین سواری شخصی در سفرهای کاری روزانه، پژوهش‌نامه مهندسی حمل‌ونقل،3(3).##خاتمی فیروزآبادی، سید محمدعلی. (1373). مدل‌های کمی در برنامه‌ریزی‌‌های شهری، مجله مطالعات مدیریت بهبود و تحول، شماره 16.##زیاری، کرامت‌الله؛ عشق‌آبادی، فرشید؛ ممدوحی، امیررضا؛ فرهودی، رحمت‌الله. (1392). مدل‌سازی الگوهای رفتاری سفرهای کار و خدمات ساکنان شهر تهران، پژوهش‌های جغرافیای انسانی، 45(1)،1 -22.##سعیدنیا، احمد. (1381).حمل‌ونقل شهری، کتاب سبز شهرداری، جلد سوم، تهران: سازمان شهرداری‌های کشور.##شهریاری، سید‌کمال‌الدین. (1383). نظام ساخت‌و‌ساز شهری در تهران و پیامدهای آن بر حوزه ترافیک، مجله راهبرد، شماره 33.##شهیدی، محمدحسن. (1381). بخش ویژه حمل‌ونقل شهری: حمل‌ونقل پایدار شهری ابزاری برای تحقق شهر‌های شهروندمدار، مجله مدیریت شهری، 3(12-11).##معاونت حمل‌ونقل ترافیک شهرداری. (1388). انجام مطالعات قبل و بعد از اجرای پروژه‌های ترافیکی به منظور تعیین صرفه الگوی مصرف. ##Guiver, J. (2007). Modal talk: discourse analysis of how people talk about bus and car travel. Transportation research, 41(3), 233-248.##Stradling, S.G., Carren, M., Rye, T. (2007). Passenger perceptions and the ideal urban journey experience, Transport policy, 14(4), 283-292.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مدیریت هزینه فضای سبز شهری (مطالعه موردی: شهر تهران)</TitleF>
		<TitleE>Cost Management of Urban Green Space (Case Study: Tehran)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>فضای سبز شهری با توجه به کارکردهای اجتماعی و محیط&#8204;زیستی و نیز جنبه&#8204;های مالی و اقتصادی خود، یکی از مؤلفه&#8204;های مهم در مدیریت شهری و توسعه شهرها است. گونه&#8204;های مختلف گیاهان در چهار گروه درخت، درختچه، گیاهان پوششی و گل&#8204;ها یا گیاهان فصلی، دارای ویژگی&#8204;های خاصی، از حیث سازگاری با اقلیم تهران و نیاز آبی و همچنین دارای نقش&#8204;های متفاوتی در برآورده کردن کارکردهای موردانتظار از فضای سبز شهری، به&#8204;ویژه زیباسازی و کاهش آلودگی هوا با تولید اکسیژن هستند. از این رو مقاله پیشرو، به بررسی معیارهای انتخاب و ارزیابی گونه&#8204;های گیاهی و تعیین معیارهای مناسب برای فضای سبز شهر تهران و سپس تعیین وزن نسبی هر یک از این معیارها، با نظرسنجی از 35 خبره در قالب روش فرایند سلسله&#8204;مراتبی تحلیلی گروهی، پرداخته است. اوزان به&#8204;دست آمده، ابزاری برای ارزش&#8204;گذاری 60 گونه گیاهی اصلی شهر تهران هستند که با دو روش ارزش&#8204;دهی ساده (خطی) و TOPSIS انجام شد. نتایج تحقیق نشان دادند که در میان درختان، بلوط همیشه&#8204;سبز، نارون و سرو نقره&#8204;ای، ارزشمندترین گونه&#8204;ها هستند. رتبه&#8204;&#8204;های گونه&#8204;های گیاهی در هر یک از چهار گروه، با دو روش بیان شده، به&#8204;دست آمدند که تقریباً با یکدیگر مطابقت داشتند. استفاده از این رتبه&#8204;بندی&#8204;ها در برنامه واکاری&#8204;های مناطق شهرداری، علاوه&#8204;بر افزایش رضایت شهروندان و عمر گونه&#8204;های گیاهی، بهره&#8204;وری هزینه فضای سبز شهری را حداقل 33 درصد افزایش خواهد داد که این امر در راستای اقتصاد مقاومتی می&#8204;باشد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Urban green space is one of the most important components in city management and cities&#8217; development given its social and environmental functions and financial and economic aspects. Different species of plants including trees, shrubs, cover crops and flowers or seasonal plants have specific features in terms of climate-compatible of Tehran and water demand. They also have different roles in meeting expected functions of urban green space, particularly prettification and reducing air pollution by producing oxygen. Thus, this paper tries to study selection criteria, assess plant species, and determine appropriate criterion for Tehran green space. Then, it determines relative weight of each one by surveying 35 experts&#8217; view in the form of group analytical hierarchy process (GAHP) method. The obtained weights are instruments for valuation of 60 Tehran&#8217;s main plant species done by simple valuation (linear) and TOPSIS methods.&#160; The results indicated that evergreen oak, elm, and silver cypress are the most valuable species. Ranking of plant species were obtained by two mentioned methods in each of four groups that they were almost matched with each other. Using these ranks has increased at least 33 percent of productivity cost of urban green space in replanting project of municipality districts as well as increasing citizens&#8217; satisfaction and life of plant species that is in line with resistance economy.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>111</FPAGE>
			<TPAGE>125</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>جعفر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>معصوم‌زاده</Family>
				<NameE>Jafar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Masoomzadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Sharif University of Technology of Jihad, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مرتضی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رحمانی</Family>
				<NameE>Morteza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rahmani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Sharif University of Technology of Jihad, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عزیزالله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جعفری</Family>
				<NameE>Azozollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jafari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Science and Culture, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Analytical Hierarchy Process (AHP)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban green space</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>cost management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>TOPSIS model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرایند سلسله‌مراتبی تحلیلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فضای سبز شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت هزینه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدلTOPSIS</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##آزادی نجات، سعید؛ جلالی، سیدغلامعلی؛ قدسی‌پور، سیدحسن. (1388). کاربرد فرایند تحلیل سلسله مراتبی (AHP)  در ارزیابی جنگل‌کاری‌های شهری به منظور انتخاب گونه درختی مناسب در مناطق خشک و نیمه‌خشک، مجموعه مقالات سومین همایش ملی جنگل.##اصغرپور، محمدجواد. (1385). تصمیم‌گیری‌های چندمعیاره، تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##بهمن‌پور، هومن؛ سلاجقه، بهرنگ. (1388). گونه‌های گیاهی سازگار با آب‌وهوای شهر تهران، ماهنامه شهرداری‌ها (ماهنامه برنامه‌ریزی و مدیریت شهری)، 9(95)، 94 - 98. ##رحمانی، مرتضی؛ نویدی، حمیدرضا؛ زمانیان، مصطفی. (1388). روشی برای بهبود ناسازگاری فرایند تحلیل سلسله‌مراتبی، دوماهنامه علمی-پژوهشی دانشور رفتار، 16(35)، 83 - 90.##قدسی‌پور، سیدحسن. (1385). فرایند تحلیل سلسله‌مراتبی. چاپ پنجم، تهران: انتشارات دانشگاه صنعتی امیرکبیر.##Asgarzadeh, M., Vahdati, K., Lotfi, M., Arab, M., Babaei, A., Naderi, F., ... &amp; Rouhani, G. (2014). Plant selection method for urban landscapes of semi-arid cities (a case study of Tehran). Urban Forestry &amp; Urban Greening, 13(3), 450-458.##Gul, A, Kamil O.O., Eraslan S. (2012). Design of the Urban Street Trees and Problems in Turkey. Miestų želdynų formavimas 1(9), P43-53.##Hwang, C. L., &amp; Yoon, K. (2012). Multiple attribute decision making: methods and applications a state-of-the-art survey (Vol. 186). Springer Science &amp; Business Media.##Jiménez, E. I. T., Castrejón, A. F., &amp; Sánchez, M. G. (2014). Criteria for Selection of Plant Species for its Deployment in Thermally Efficient Architectural Green Roofs in the Metropolitan Area of Mexico City: Methodological Guidelines. Energy Procedia, 57, 1798-1807.##Laghai, H. A., &amp; Bahmanpour, H. (2012). GIS application in urban green space per capita evaluation:(Case study: City of Tehran). Annals of Biological Research, 3(5), 2439-2446.##Li, Y. Y., Wang, X. R., &amp; Huang, C. L. (2011). Key street tree species selection in urban areas. African Journal of Agricultural Research, 6(15), 3539-3550.##Mau-Crimmins, T., de Steiguer, J. E., &amp; Dennis, D. (2005). AHP as a means for improving public participation: a pre–post experiment with university students. Forest policy and economics, 7(4), 501-514.##McPherson, E. G., Nowak, D., Heisler, G., Grimmond, S., Souch, C., Grant, R., &amp; Rowntree, R. (1997). Quantifying urban forest structure, function, and value: the Chicago Urban Forest Climate Project. Urban ecosystems, 1(1), 49-61.##Mohammadi, Z., &amp; Limaei, S. M. (2014). Selection of appropriate criteria in urban forestry (Case study: Isfahan city, Iran). J. For. Sci, 60(12), 487-494.##Rupp, L. A., &amp; Libbey, D. (1996). Selection and Culture of Landscape Plants in Utah.##Saaty, T. L. (2008). Decision making with the analytic hierarchy process. International journal of services sciences, 1(1), 83-98.##Sadeghian, M. M., &amp; Vardanyan, Z. H. (2013). Criteria for Selecting Trees and Shrubs in Urban Parks of Isfahan. International Journal of Agriculture and Crop Sciences, 6(8), 424.##Sæbø, A., Benedikz, T., &amp; Randrup, T. B. (2003). Selection of trees for urban forestry in the Nordic countries. Urban Forestry &amp; Urban Greening, 2(2), 101-114.##Santamour Jr, F. S. (2004). Trees for urban planting: diversity uniformity, and common sense. C. Elevitch, The Overstory Book: Cultivating connections with trees, 396-399.##Sjöman, H. (2012). Trees for tough urban sites, 2012(7).##www.ariamodir.com##www.tehran.ir ## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>واکاوی نیازهای آموزشی با رویکرد تجزیه‌و‌تحلیل شغل (مطالعه موردی: کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران)</TitleF>
		<TitleE>Investigation of Educational Needs with Job Analysis Approach  (Case Study: Financial and Urban Economy Experts of Tehran Municipality)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پیشرفت و توسعه سازمان&#8204;ها، در گرو ارتقای سطح دانش، بینش و مهارت&#8204;های منابع انسانی آن&#8204;ها است تا سازمان&#8204;ها بتوانند در راستای تحقق اهداف علمی و اقتصادی خود و بروز نوآوری، به مزیت رقابتی دست یابند. اولین مرحله برنامه&#8204;ریزی آموزشی در سازمان&#8204;ها، تعیین نیازهای آموزشی و ارائه برنامه&#8204;های آموزشی برای رشد و پرورش کارکنان می&#8204;باشد. نیازهای آموزشی، مربوط به دانش، نگرش یا مهارت&#8204;هایی هستند که منابع انسانی، به منظور انجام بهینه وظایف شغلی&#8204;شان، به آن&#8204;ها نیاز دارند. از این&#8204;رو، پژوهش حاضر با هدف واکاوی نیازهای آموزشی با رویکرد تجزیه&#8204;و&#8204;تحلیل شغل انجام شده است. روش پژوهش، از نوع آمیخته اکتشافی است. نمونه تحقیق در بخش کیفی، 13 نفر از خبرگان مالی و اقتصاد شهری بودند که با روش نمونه&#8204;گیری هدفمند انتخاب شدند و ابزار گردآوری داده&#8204;ها، مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته بود. در بخش کیفی دانش، مهارت، تکنولوژی و ابزار مورد نیاز چهار شغل حسابدار، حسابرس، سندرس و کارشناس اقتصاد شهری شهرداری تهران، شناسایی شدند و براساس آن، چهار پرسشنامه، تدوین گردید. در بخش کمّی، از بین کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران، 143 نفر به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده انتخاب شدند که شامل 62 نفر کارشناس اقتصاد شهری، 49 نفر حسابدار، 22 نفر حسابرس و 10 نفر سندرس هستند. به منظور تجزیه&#8204;وتحلیل آماری داده&#8204;ها، از آزمون t تک&#8204;گروهی و آزمون لی هی استفاده شد. در نهایت، نیازهای آموزشی چهار شغل حسابدار، حسابرس، سندرس و کارشناس مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران، احصا شدند و با توجه به اولویت&#8204;بندی انجام شده، برای نیازهای در اولویت اول، برنامه آموزشی برای سال اول پیشنهاد شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Progress and development of organizations depend on improving the level of knowledge, insight, and skills of their human resources so that organizations can achieve to competitive advantage in line with their scientific and economic goals as well as innovation. The first step of educational planning in organizations is to determine educational needs and present educational plans for employees&#8217; growth and education. Educational needs are related to the knowledge, attitude or skills that human resources need them in order to carry out their job responsibilities optimally. Thus, this paper has been done aiming to investigate educational needs with the approach of job analysis. Research method is mixed exploratory. In qualitative part, research samples were 13 financial and urban economy experts selected by purposive sampling. Data were collected by semi-structured interview. In this part, required knowledge, skill, technology, and instrument for four jobs of accountant, auditor, document expert, and urban economy expert of Tehran Municipality were identified and four questionnaires were developed based on it. In quantitative part, 143 people were selected by simple random sampling method among financial and urban economy experts of Tehran Municipality including 62 urban economy experts, 49 accountants, 22 auditors, and 10 document experts. In order to analyze data statistically, Lee Hee and one sample t-tests were used. Finally, educational needs of four jobs including accountant, auditor, document expert, and financial and urban economy expert of Tehran Municipality were obtained. According to the priorities, for high priority needs, educational plan was proposed for the first year.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>127</FPAGE>
			<TPAGE>146</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>طباطبایی مزدآبادی</Family>
				<NameE>Seyyed Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Tabatabaei Mozdabadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Allameh Tabatabaei University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>: Educational needs</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>job analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>financial and urban economy experts</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tehran Municipality</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نیازهای آموزشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تجزیه‌و‌تحلیل شغل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارشناسان مالی و اقتصاد شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهرداری تهران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##آخوندی، عباس؛ برک‌پور، ناصر؛ سعیدی رضوانی،‌ هادی؛ ایمانی جاجرمی، حسین؛ بینقی، تقی. (1390). نیازسنجی آموزشی شهرداری‌ها به منظور بهسازی سکونتگاه‌های غیررسمی در ایران؛ مطالعه موردی: بندرعباس، تبریز، زاهدان، سنندج و کرمانشاه، فصلنامه مدیریت شهری، 9(27)،261-247.##خراسانی، اباصلت؛ عیدی، اکبر. (1389). تکنیک‌های کاربردی نیازسنجی آموزشی با تأکید بر الزامات استاندارد بین‌المللی ISO 10015. تهران: مرکز آموزش و تحقیقات صنعتی ایران.##رحیمیان، حمید؛ طباطبایی مزدآبادی، سید محسن. (1393). تحلیل شکاف و نیازسنجی مهارت‌های عمومی و تخصصی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران، فصلنامه اقتصاد و مدیریت شهری، 8(2)، 78-67.##عباس‌زادگان، سید محمد؛ ترک‌زاده‌، جعفر. (1379). نیاز‌سنجی آموزشی در سازمان‌ها. تهران: شرکت سهامی انتشار.##عیدی، اکبر؛ نوه ابراهیم، عبدالرحیم. (1390). گذر از شبه نیازسنجی به نیازسنجی آموزشی واقعی (مطالعه موردی)، رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، 2(4 (مسلسل 8))، 96-77.##فتحی ‌واجارگاه، کورش. (1391). راهنمای تجزیه‌و‌تحلیل DACUM (رهیافت جامع در نیازسنجی آموزشی). تهران: انتشارات سیمای دانش.##فتحی واجارگاه، کورش. (1392). نیازسنجی آموزشی: الگوها و فنون. تهران: نشر آییژ.##فتحی واجارگاه، کورش؛ خراسانی، اباصلت؛ حسن‌زاده بردر، حامد. (1392). نیازسنجی آموزشی خبرنگاران خبرگزاری‌های داخلی ایران، فصلنامه مطالعات توسعه اجتماعی- فرهنگی، 2(2)، 37-9.##محمدپور زرندی، حسین؛ طباطبایی مزدآبادی، سیدمحسن (1394). مدیریت آموزش سازمانی (با تأکید بر توسعه سرمایه شهری). تهران: مرکز تحقیقات راه، مسکن و شهرسازی وزارت راه و شهرسازی.##محمدپور‌زرندی، حسین؛ طباطبایی مزدآبادی، سید محسن؛ کریمی، سمانه. (1392). مدیریت منابع انسانی در شهرداری‌ها. تهران: انتشارات کوهسار.##محمدی زنجیرانی، داریوش؛ اشتیاقیان، ندا؛ رازنهان، فیروز. (1391). رویکرد چندمعیاره و تلفیقی نیازسنجی آموزشی بر مبنای تحلیل شایستگی‌های کارکنان. مجله رویکردهای نوین آموزشی، 7(1 (مسلسل 15))، 136-107.##Balkin, D. B., Richebé, N. (2007). A gift exchange perspective on organizational training. Human Resource Management Review, 17(1), 52-62.##Edgard, B. (2011). How Relevant Do Accountants Consider Knowledge, skills and Instructional Methods Acquired During College and Required by the profession? A Cross – Country Analysis.##Ford, J. K. (2014). Improving training effectiveness in work organizations. Psychology Press.##Jacobs, L. (2004). The impact of changing practitioner requirements on management accounting education at South African universities, Doctoral Dissertation, University of Pretoria.##Johnson, J. (2010). What GIS technicians do: A synthesis of DACUM job analyses. URISA Journal, 22(2), 31.##McCawley, P. F. (2009). Methods for conducting an educational needs assessment. University of Idaho, 23.##Norton, R. E. (2009). Competency-based education via the DACUM and SCID process: An overview. Columbus, OH: Center on Education and Training for Employment, The Ohio State University. ##Rummler, G. A. (2006). The anatomy of performance. Handbook of human performance technology: Principles, practices, and potential, 986-1007.##Rummler, G. A., Brache, A.P. (2013). Improving performance: How to manage the white space on the organization chart (3rd ed.). San Francisco, CA: Pfeiffer.##Vemić, J. (2007). Employee training and development and the learning organization. FACTA UNIVERSITATIS Series: Economics and Organization,4(2), 209-216.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
