<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>2018</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>24</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>133</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارائه مدلی برای سنجش جذابیت مراکز خرید در مناطق گردشگری (مورد مطالعه جزیره کیش)</TitleF>
		<TitleE>Developing a Model to Measure Shopping Center Attractiveness in Tourism Regions (Case: Kish Island)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>اهمیت وجود مراکز تجاری به عنوان محرک مهم گردشگری، در مطالعات نظری بازاریابی گردشگری، به شکل گسترده&#8204;ای تأیید شده&#8204; است. این مطالعه با تلفیقی از رویکردهای کمی &#8204;و کیفی، به دنبال تعیین معیارهای مؤثر بر جذابیت مراکز تجاری، به عنوان یکی از ابعاد مؤثر بر جذابیت مناطق گردشگری بوده و داده&#8204;های تحقیق نیز در دو فاز اصلی، گردآوری و تحلیل شده&#8206;اند. فاز نخست با انجام تحقیق کیفی اکتشافی از طریق مصاحبه&#8204;های نیمه&#8206;ساختاریافته با مدیران فعال در حوزه برنامه&#8204;ریزی شهری و گردشگری جزیره کیش و تحلیل محتوای پاسخ&#8206;های ارائه شده تأیید کرد که جذابیت مراکر تجاری می&#8204;تواند به عنوان یکی از معیارهای تعیین&#8206;کننده جذابیت مناطق گردشگری به شمار آید. در فاز دوم تحقیق، طی دو مطالعه مجزا و با مشارکت گردشگران جزیره کیش با هدف شناسایی معیارهای مؤثر بر جذابیت مراکز خرید تجاری از منظر خریداران بر اساس روش&#8204;های تحلیل&#8206;عاملی تأییدی و اکتشافی و همچنین مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری (SEM)، به مدلی پنج بعدی شامل: عوامل ملموس، فضای فروشگاه، محصول، فروشندگان و راحتی خرید، دست یافتیم.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The importance of commercial centers as a major driver of tourism has been widely acknowledged in theoretical studies of tourism marketing. This study combines quantitative and qualitative approaches to determine the effective measures on the attractiveness of commercial centers as one of the effective dimensions on the attractiveness of tourism areas and the research data have been collected and analyzed in two main phases. The first phase by conducting qualitative exploratory research through semi-structured interviews with active managers in the urban planning and tourism area of Kish Island and analyzing the content of the responses presented confirmed that the attractiveness of commercial marketing could be considered as one of the criteria determining the attractiveness of the tourist areas. In the second phase of the study, in two separate studies, with the participation of tourists from Kish Island, with the aim of identifying the criteria affecting the attractiveness of commercial shopping centers in terms of buyers based on confirmatory and exploratory factor analysis methods as well as structural equation modeling (SEM), a five-dimensional model tangible factors, store space, product, sellers, and convenience shopping is designed.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>15</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهرداد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>استیری</Family>
				<NameE>Mehrdad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Estiri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Human Resource Management, Faculty Management, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mehrdadstiri@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حمزه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رایج</Family>
				<NameE>Hamzeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rayej</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty Management, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرشید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی طولی</Family>
				<NameE>Farshid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hosseini Tooli</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty Management, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Place Marketing</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shopping centers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>tourism marketing</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>customer satisfaction</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Kish Island</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بازاریابی مکان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مراکز خرید تجاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بازاریابی گردشگری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایت مشتری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جزیره کیش</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##حسنقلی پور، طهمورث؛ صفری، حسین؛ حسینی، فرشید؛ اجلی، مهدی(1391)،  اولویت بندی عوامل موثر بر جذابیت بازارهای کیش با استفاده از مدل سازی شبکه های بیزین، پژوهشنامه بازرگانی، 17(65)،  1-25.##رادفر، رضا؛ پورابراهیمی، علیرضا؛ نجفی اسداللهی، مریم (1391)، چگونگی ورود به بازارهای جدید با استفاده از تاثیر خدمات اقتصادی دولت سیار در صنعت توریسم (مطالعه موردی: منطقه آزاد کیش)، مجله مدیریت بازاریابی،7(14)، 105-118.##سعادت، فرناز؛ مظفری، افسانه (1388)،  استفاده از ابزارهای نوین ارتباطی در حوزه تبلیغات گردشگری (مطالعه موردی منطقه آزاد کیش از سال 1382 تا 1387)،فصلنامه پژوهش های ارتباطی، 16(55)،  141-170.##مدنی، امیر محسن؛ باقری نظام آباد، لیلا(1392)،  بررسی ظرفیت تحمل توسعه گردشگری مستمر در جزیره کیش (مورد مطالعه گردشگران نوروز ۱۳۹۲)، مجله مدیریت فرهنگی، 7(20/21)،  131-145.##Ashworth, G. J. and Voogd, H. (1994), ‘Marketing and place promotion’, in Gold, J. R. and Ward, S. V. (eds) ‘Place Promotion: The Use of Publicity and Marketing to Sell Towns and Regions’, John Wiley &amp; Sons, Chichester, 39–52.##Baker, J., Grewal, D. and Parasuraman, A. (1994), the influence of store environment on quality inferences and store image, Journal of the Academy of Marketing Science 22, 328-339.##Birtwistle, G. and Clarke, I., Freathy, P. (1999). Store image in the UK fashion sector: consumer versus retailer perceptions. International Review of Retail, Distribution and Consumer Research 9 (1), 1–16.##Bitner, M.J. (1990), “Evaluating service encounters: the effects of physical surroundings and employee responses”, Journal of Marketing 54, 69-82.##Bloemer, J. and Ruyter, K. (1997), On the relationship between store image, store satisfaction and store loyalty. European Journal of Marketing 32 (5/6), 499–513.##Choi, M., Law, R., &amp; Heo, C. Y. (2017). An Investigation of the Perceived Value of Shopping Tourism. Journal of Travel Research. In press.##Choi, M. J., Heo, C. Y., &amp; Law, R. (2016). Progress in shopping tourism. Journal of Travel &amp; Tourism Marketing, 33(sup1), 1-24##Cook L.S., Bowen, D.E., Chase, R.B., Dasu, S, Stewart, D.M and Tansik D.A. (1988), integrated customer service and retail strategy, International Journal of Operations Management 20, 159-174.##Davies, B. and Ward, P. (2002), ‘Managing Retail Consumption’, John Wiley &amp; Sons, Chichester.##De Nisco, A. &amp; Warnaby, G. (2013). Shopping in downtown the effect of urban environment on service quality perception and behavioral intentions. International Journal of Retail &amp; Distribution Management, 41(9), 654-670.##El-Adly, I.M., (2006) Shopping malls attractiveness: a segmentation approach. International Journal of Retail &amp; Distribution Management, 35 (11), 936–950.##Foster, C., &amp; Resnick, S. (2013). Service worker appearance and the retail service encounter: the influence of gender and age. The Service Industries Journal 33(2), 236-247.##González-Hernández, E. M. &amp; Orozco-Gómez, M. (2012). A segmentation study of Mexican consumers based on shopping centre attractiveness. International Journal of Retail &amp; Distribution Management, 40(10), 759-777.##Jamal, A. and Naser, K. (2002), “Customer satisfaction and retail banking: an assessment of some of the key antecedents of customer satisfaction in retail banking”, International Journal of Bank Marketing 20 (4), 146-60.##James, D.L., Durand, R.M. and Dreves, R. (1976), The use of a multi attribute attitude model in a store image study. Journal of Retailing 52 (2), 23–34.##Jin, H., Moscardo, G., &amp; Murphy, L. (2017). Making sense of tourist shopping research: A critical review. Tourism Management, 62, 120-134.##Jones, P., Hillier, D. and Comfort, D. (2003), ‘The heart of the matter’, Town and Country Planning, 72(1), 20–22.##Kotler, P., Haider, D. H. and Rein, I. (1993), Marketing Places: Attracting Investment, Industry and Tourism to Cities, States, and Nations. Free Press, New York.##Levesque, T. and McDougall, G.H.G. (1996), “Determinants of customer satisfaction in retail banking”, International Journal of Bank Marketing 14(7), 12-20.##Nel, E. and Binns, T. (2002), Place marketing, Tourism Promotion, and Community based local economic development in post-apartheid South Africa the Case of Still Bay—the “Bay of Sleeping Beauty”. Urban Affairs Review 38(2), 184–208.##Owusu-Frimpong, N., Nwankwo, S., Blankson, C., &amp; Tarnanidis, T. (2013). The effect of service quality and satisfaction on destination attractiveness of sub-Saharan African countries: the case of Ghana. Current Issues in Tourism, 16(7-8), 627-646.##Parasuraman, A., Berry, L. and Zeithaml, V. (1988), “SERVQUAL: a multi-item scale for measuring consumer perceptions of SQ”, Journal of Retailing 64, 12-40.##Parasuraman, A., Berry, L. and Zeithaml, V. (1991), “Perceived service quality as a customer-based performance measure: an empirical examination of organizational barriers using an extended service quality model”, Human Resource Management 30(3), 335-64.##Park, S., Hahn, S., Lee, T., &amp; Jun, M. (2018). Two factor model of consumer satisfaction: International tourism research. Tourism Management, 67, 82-88.##Parsons, A.G. (2003), “Assessing the effectiveness of shopping mall promotions: customer analysis”, International Journal of Retail &amp; Distribution Management 31 (2), 74-9.##Parsons, A.G. and Ballantine, P.W. (2004), “Market dominance, promotions, and shopping mall performance”, International Journal of Retail &amp; Distribution Management 32 (10), 458-63.##Rajagopal, P. (2009). Growing shopping malls and behavior of urban shoppers (No. 2008-05-MKT). Tecnologico de Monterrey, Campus Ciudad de Mexico.##Scola, R. (1982), ‘Retailing and the nineteenth century town: Some problems and possibilities’, in Johnson, J. H. and Pooley, C. G. (eds) ‘The Structure of Nineteenth Century Cities’, Croom Helm, London,153–169.##Sweeney, J.C., Soutar, G.N. and Johnson, L.W. (1996), Retail service quality and perceived value: A comparison of two models, Journal of Retailing and Consumer Services 4(1), 39–48.##Taylor, S.A. and Baker, T.L. (1994), “An assessment of the relationship between service quality and customer satisfaction in the formation of consumers’ purchase intentions”, Journal of Retailing 70(2), 163-78.##Vazquez, R., Bosque, I.A, Diaz. A.M. and Ruiz, A.V. (2001), Service quality in supermarket retailing: identifying critical service experiences. Journal of Retailing and Consumer Services 8, 1-14.##Warnaby, G., Bennison, D., Davies, B. J. and Hughes, H. (2002), ‘Marketing UK towns and cities as shopping destinations’, Journal of Marketing Management, 18(9/10). 877–904.##Warnaby, G (2006). Marketing retail provision in UK towns and cities: present practice and future prospects. Place Branding 3(3), 195–209.##Warnaby, G. (2008), Maps and the representation of urban shopping destinations international, Journal of Retail and Distribution Management 36(3), 224–234.##Warnaby, G, Bennison, D. and Davies, B.J. (2005), Marketing town centers: retailing and town centre management. Local Economy 20(4), 183–204.##Warnaby, G. (2009), Look up! Retailing, historic architecture and city centre distinctiveness. Cities. article in press.##Warnaby, G. and Barry, J.D. (1997), Commentary: Cities as service factories? Using the servuction system for marketing cities as shopping destinations, International Journal of Retail &amp; Distribution Management 25 (6), 204–210.##Williams, C.C. (1996), Rethinking the role of retailing and consumer services in local economic development: a British perspective, Journal of Retailing and Consumer Services 3(1), 53–57.##Wong, G.K.M., Lu, Y. and Yuan, L.L. (2001), SCATTR: an instrument for measuring shopping centre attractiveness, International Journal of Retail and Distribution Management, 29 (2): 76-86.##Wong, G.K.M. and Yu, L. (2003), Theories on foreign investment in China’s retail market, Journal of Retailing and Consumer Services10, 61–70.##Wong, I. A., &amp; Wan, Y. K. P. (2013). A systematic approach to scale development in tourist shopping satisfaction linking destination attributes and shopping experience. Journal of Travel Research, 52(1), 29-41.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی ریسک اعتباری تعاونی‌های شهری با استفاده از روش شبکه عصبی</TitleF>
		<TitleE>Credit Risk Assessment of Urban Cooperatives Using Neural Network Method</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی از مهم&#8204;ترین مسائل مؤسسه&#8204;هایی که تسهیلات مالی در اختیار دیگران قرار می&#8204;دهند، مسئله ریسک اعتباری است. یکی از راه&#8204;های کمی کردن و اندازه&#8204;گیری ریسک اعتباری و در نتیجه، مدیریت مناسب آن، استفاده از رتبه&#8204;بندی اعتباری می&#8204;باشد. رتبه&#8204;بندی اعتباری، مدلی برای اندازه&#8204;گیری عملکرد گیرندگان تسهیلات است که عمدتاً بر اساس معیارهای کمی مانند: اطلاعات مالی شرکت&#8204;ها انجام می&#8204;گیرد تا از این طریق، پیش&#8204;بینی عملکرد آتی متقاضیان اخذ تسهیلات با مشخصات مشابه، ممکن شود و مشتریان با موقعیت اعتباری مناسب و نامناسب، مشخص گردند. اتحادیه مرکزی تعاونی&#8204;های مصرف کارگران ایران با توجه به مأموریت سازمان دارای تعاونی&#8204;های عضو متعددی از سراسر کشور است که اجناس مورد نیاز خود را از آنجا تهیه می&#8204;کنند. در این تحقیق، ابتدا تأثیر هر یک از عوامل دخیل در تعیین ریسک اعتباری در این تعاونی، آزمون گردیده است و تأثیر هر یک از این عوامل به تأیید می&#8204;رسد. سپس با استفاده از الگوریتم نگاشت خودسازمان&#8204;ده، به خوشه&#8204;بندی داده&#8204;ها پرداخته شده تا خوشه&#8204;هایی که بسیار کم و دورافتاده هستند از رده خارج شوند. ریسک اعتباری هر یک از تعاونی&#8204;ها از طریق الگوریتم شبکه&#8204;های عصبی پرسپترون چندلایه در نرم&#8204;افزار MATLAB محاسبه شده و الگویی برای پیش&#8204;بینی ریسک اعتباری در آینده ارائه گردیده است. در نهایت مشخص شد که شبکه عصبی به کار رفته توانسته با کارایی برابر با ۹۹/۱&#160; درصد، ریسک اعتباری را مطابق با واقع برآورد کند. همچنین میزان خطای روش شبکه عصبی نسبت به روش کنونی کمتر است که این امر نشانگر توانایی مدل شبکه عصبی به کار رفته در بهبود محاسبه ریسک اعتباری مشتریان است.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One of the most important issues for institutions that provide financial facilities to others is the issue of credit risk. One of the ways to quantify and measure credit risk and, consequently, its proper management, is to use a credit rating. Credit rating is a model for measuring the performance of facility recipients, which is based on quantitative criteria such as corporate financial information, in order to allow prospective clients to obtain a similar profile with facilities and customers with a proper and inappropriate credit position. To be identified.
According to the mission of the organization, the Central :::::union::::: of Cooperative of Workers of Iran has numerous member cooperatives from across the country, which provides their products there. In this research, the effect of each of the factors involved in determining the risk of credit in this cooperative has been tested first. Then, using the self-organizing mapping algorithm, we will cluster the data to exclude clusters that are very remote and far-reaching. The credit risk of each of the cooperatives has been calculated through the algorithm of the multi-layer perceptron neural networks in MATLAB software and a model for predicting credit risk in the future. The main purpose of this research was to use this algorithm to classify cooperatives by calculating credit risk numbers and use it to predict the future credit risk of the future cooperatives.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>17</FPAGE>
			<TPAGE>33</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>نوشین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>باقری</Family>
				<NameE>Noushin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bagheri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, Central Tehran Branch , Islamic Azad University, Tehran, Iran.</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فریده</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حق‌شناس کاشانی</Family>
				<NameE>Farideh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Haghshenas Kashani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, Central Tehran Branch, Islamic Azad University, Tehran, Iran.</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>fahaghshenaskashani_93@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Scoring</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Neural Network Algorithm</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Validation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Credit Risk</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>امتیازدهی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>الگوریتم شبکه عصبی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اعتبارسنجی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ریسک اعتباری.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1. بیک زاد، جعفر؛آقازاده، غلامرضا ،( 1393). بررسی عوامل موثر بر ریسک اعتباری و اولویت بندی معیارهای امتیازدهی اعتباری(6C)  مشتریان بانکی با تکنیک AHP  : مطالعه موردی بانک ملی استان آذربایجان غربی، فصلنامه روند، سال بیست و یکم، شماره 68 ، 150-121.##2. تقوی فرد، محمدتقی؛ نادعلی، احمد، (1391) .طبقه بندی متقاضیان تسهیلات اعتباری بانکی با استفاده از داده کاوی و منطق فازی، فصلنامه علمی _ پژوهشی مطالعات مدیریت صنعتی، شماره 25.##3.حافظ نیا، محمدرضا، (1395) . مقدمه ای بر روش تحقیق در علوم انسانی، تهران: انتشارات سمت.##4.حبیب پور، کرم؛ صفری، رضا، (1388) . راهنمای جامع کاربرد SPSS در تحقیقات پیمایش (تحلیل داده های کمی). تهران: لویه.##5. خان بابایی، (1395). به کارگیری تکنیک های خوشه بندی و الگوریتم ژنتیک در ساخت درخت تصمیم گیری برای طبقه بندی بهینه مشتریان بانک ها، دومین کنفرانس ملی داده کاوی، تهران.##6. خواجوند، سمانه؛ تقوی فرد، محمدتقی ، (1391). بخش بندی مشتریان بانک صادرات ایران با استفاده از داده کاوی، فصلنامه علمی پژوهشی مطالعات مدیریت)بهبود و تحول)،سال بیست و دو، شماره  17، 179-67.##7. طالبی، محمد؛ شیرزادی، نازنین، (1394).ریسک اعتباری؛ اندازه گیری و مدیریت، تهران: انتشارات سمت.##8. عبدی، بیژن ؛کهن هوش نژاد، روح اله؛ (1395). نقش اقتصاد تعاونی در تحقق الزامات اقتصاد مقاومتی، فصلنامه تعاون و کشاورزی، سال پنجم، شماره 17، 1.##9. عرب مازار، عباس؛ روئین تن، پونه، (1385). عوامل موثر بر ریسک اعتباری مشتریان بانکی؛مورد مطالعه موردی بانک کشاورزی، شماره 6، 80-45.##10.محرابی، لیلا، (1391). مدیریت ریسک در نظام بانکداری بدون ربا با تأکید بر ریسک اعتباری. تازه های اقتصاد. شماره 130، 77-70.##11. مهرآرا، محسن؛ موسایی، میثم ، (1391). امتیازدهی اعتباری مشتریان حقوقی بانک پارسیان، فصلنامه مدلسازی اقتصادی، سال سوم، شماره 3 ، پیاپی، 150-121.##12. Abdou , H . , &amp; Pointon , J ,(2008) .Neural nets versus conventional analysis ranking with support vector machine, Expert System with Application , Vol, xxx,pp.1.##13. Assad, A., &amp; Deep, K. (2016). Applications of Harmony Search Algorithm in Data Mining: A Survey. In Proceedings of Fifth International Conference on Soft Computing for Problem Solving (pp. 863-874). Springer Singapore.##14.Boonchuay, K., Sinapiromsaran, K., &amp; Lursinsap, C. (2016). Decision tree induction based on minority entropy for the class imbalance problem. Pattern Analysis and Applications, 1-14.##15. Chi, B. W., &amp; Hsu, C. C. (2014). A hybrid approach to integrate genetic algorithm into dual scoring model in enhancing the performance of credit scoring model. Expert Systems with Applications, 39(3), 2650-2661.##16. Chen, Y. S., &amp; Cheng, C. H. (2013). Hybrid models based on rough set classifiers for setting credit rating decision rules in the global banking industry. Knowledge-Based Systems, 39, 224-239.##17. Dean, Jared, Big Datat,(2014). Data Mining, and Machine Learning: Value Creation for Business Leaders and Practitioners, Wiley.##18. Du, Ke-Lin and Swamy, M. N. S.,(2013). Neural Networks and Statistical Learning, Springer Science &amp; Business Media. ##19. Jones M.,(2014). Creative Accounting, Fraud, and International Accounting Scandals, The Atrium, Southern Gate, Chichester, England, John Wiley and Sons Ltd.  p.7.##20. Huang, Z. K., Ma, Y. L., Lu, L., Rao, F. X., &amp; Hou, L. Y. (2016, August). Chinese Historic Image Threshold Using Adaptive K-means Cluster and Bradley’s. In International Conference on Intelligent Computing (pp. 171-179). Springer International Publishing.##21. Kim, Y.S.  and Shon, S.Y (2004). Managing loan customers using misclassification patterns of credit scoring model. Expert systems whit applications, 26, 567-573.##22.Malhotra,  R.  and Malhotra, D.K. (2003). Evaluating consumer loans using neural networks. Omega, 31, 83-96.##23. P Salman Raju, Dr V Rama Bai, G Krishna Chaitanya,(2014).Data mining: Techniques for EnhancingCustomerRelationship Management in Banking and RetailIndustries, International Journal of Innovative Research in Computer and Communication Engineering(An ISO 3297: 2007 Certified Organization).##24.Siami, M., &amp;Hajimohammadi, Z. (2013).Credit scoring in banks and financial institutions via data mining techniques: A literature review. Journal of AI and Data Mining, 1(2), 119-129.##25.Stephan Kovach,(2011).Online Banking Fraud Detection Based on Local and Global Behavior.The Fifth International Conference on Digital Socie.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی عوامل مؤثر بر تفاوت مبلغ برآورد اولیه با قیمت تمام شده پروژه‌های عمرانی(مطالعه موردی:  شهرداری شیراز)</TitleF>
		<TitleE>Effective Factors on the Difference between the Amount of Initial Estimation and the Cost of Construction Projects (Case: Shiraz Municipality)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>قیمت تمام&#8206;شده طرح&#8204;های عمرانی، در مقایسه با برآوردهای اولیه آن&#8204;ها، معمولاً دارای انحراف می&#8204;باشند. این پروژه&#8204;ها در زمان اجرا، به دلایل مختلفی، دچار افزایش هزینه می&#8204;شوند و حتی ممکن است توجیه اقتصادی خود را از دست بدهند؛ لذا بررسی عوامل مؤثر بر این اختلاف قیمت، یکی از مهم&#8204;ترین مباحث در این حوزه می&#8204;باشد. در این مقاله به شناسایی و ارزیابی اهمیت عوامل مؤثر بر تفاوت مبلغ برآورد اولیه با قیمت تمام&#8206;شده پنج ابرپروژه عمرانی شهرداری شیراز پرداخته شده است. این تحقیق از نوع توصیفی- پیمایشی بوده و جهت گردآوری داده&#8204;ها، از ابزار پرسشنامه و مصاحبه بهره گرفته شده است. به منظور تعیین وزن، اولویت و دسته&#8204;بندی عوامل، به ترتیب از روش بهترین- بدترین، تاپسیس خاکستری و ماتریس وزن-کیفیت استفاده شده است. نتایج تحقیق نشان دادند که نُه عامل مهم انحراف قیمت، در پنج ابرپروژه مؤثر هستند که در سه دسته کلی شامل کیفیت و وزن بالا، کیفیت پایین و وزن بالا یا بالعکس، کیفیت و وزن پایین قرار می&#8204;گیرند. بر اساس یافته&#8206;های تحقیق، عامل وجود معارضین، تأثیرگذارترین عامل در انحراف قیمت ابرپروژه&#8204;های عمرانی شهرداری شیراز می&#8204;باشد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Actual (Final) price of construction projects are usually deviations compared to their initial estimates. At runtime, these projects face increasing in costs for various reasons and may lose their economic justification. Therefore, identifying factors affecting this price difference are one of the most important issues in this field. This study identifies the importance of the factors affecting the difference between the amount of initial estimation and the actual cost of five mega-projects of the Shiraz municipality as example. This research is descriptive-survey and data collection was done using questionnaire and interviewing tool. In order to determine the weight, priority and categories of factors, the best-worst method, gray TOPSIS and weight-quality matrix were used, respectively. The results of this study show that nine important price deviations are effective in five superstructures that fall into three broad categories: &#34;high quality and high weight&#34;, &#34;low quality, high weight or vice versa&#34;, &#34;low quality and weight&#34;. According to the research findings, the &#34;existence of adversaries&#34; is the most influential factor in the price deviation of Shiraz municipality's superstructures.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>35</FPAGE>
			<TPAGE>50</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>پرویز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رستم‌زاده</Family>
				<NameE>Parviz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rostamzadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Economics, Faculty of Economics, Management, and Social Sciences, University of Shiraz, Shiraz, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه شیراز، شیراز، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Parvizrostamzadeh@Shirazu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>هادی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>میرقادری</Family>
				<NameE>Seyed Hadi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mirghaderi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Economics, Faculty of Economics, Management, and Social Sciences, University of Shiraz, Shiraz, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه شیراز، شیراز، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نوید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دیانت‌خواه</Family>
				<NameE>Seyed Navid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Diyanatkhah</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Economics, Management, and Social Sciences, University of Shiraz, Shiraz, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اجتماعی،  دانشگاه شیراز، شیراز، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>construction projects</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>price deviation factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Gray TOPSIS</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>BWM</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shiraz Municipality</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پروژه‌های عمرانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل انحراف قیمت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تاپسیس خاکستری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش BWM</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهرداری شیراز</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##آذر، عادل؛ رجب زاده، علی. (1381). تصمیم گیری کاربردی، تهران: نگاه دانش. ##اصغرپور، محمد جواد. (1385). تصمیم گیری های چند معیاره، تهران: دانشگاه تهران.##اکبری، نعمت‌الله؛ زاهدی کیوان، مهدی. (1387). کاربرد روش‌های رتبه‌بندی و تصمیم‌گیری چند شاخصه، تهران: سازمان شهرداری‌ها و دهیاری‌ها.##دیانتی دیلمی، زهرا؛ بهزادپور، سمیرا؛ عالمی، محمدرضا؛ حاجی مقصودی، معین. (1390). بکارگیری تکنیک های تصمیم گیری چند معیاره) تحلیل سلسله مراتبی و تاپسیس در پیش بینی وضعیت آتی شرکتها در تابلوهای بورس اوراق. فصلنامه مهندسی مالی و مدیریت اوراق بهادار، شماره 9، 206- 181.##رجائی پور، سعید؛ شریفی، محمد؛ زاهدی، هومان. (1393). بررسی دلایل تأخیرات زمانی اجرای پروژه‌های گازی منطقه پارس جنوبی و ارائه راهکارهای مناسب. نخستین کنفرانس آینده‌پژوهی، مدیریت و توسعه.## رکنی، مهدی؛ عبد شاهی، عباس؛  مقدسی، رضا. (1392). بررسی و برآورد خسارات اقتصادی ناشی از تأخیر در اجرای پروژه‌های شبکه آبیاری و زهکشی حوزه کارون. همایش ملی پژوهش‌های محیط‌زیست ایران.##صامتی، مجید؛ سامتی، مرتضی؛ اصغری، مریم. (1390). اولویت‌های توسعه بخش صنعت استان اصفهان براساس روش و فرایند (AHP) تحلیل سلسله مراتبی. فصلنامه پژوهشنامه بازرگانی، شماره ٢٧، ٩٠- 59.##صفوی، سید علیرضا؛ شایانفر، محسنعلی؛ نصر آزادانی، سید مسعود؛ اشتهاردیان، احسان الله. (1389). بررسی علل تأخیر زمان اجرای پروژه‌های عمرانی شهری با توجه به عوامل پروژه. ششمین کنفرانس بین‌المللی مدیریت پروژه.##عبدالله‌زاده، غلامرضا؛ طاهری امیری، محمد جواد؛ حسن‌نژاد، مرتضی؛ همتیان، میلاد. (1392). اولویت‌بندی علل تأخیر در پروژه‌های عمرانی با استفاده از روش‌های تصمیم‌گیری چند معیاره و ارائه راهکار در جهت‌ بهبود آن (پروژه‌های استان مازندران). کنفرانس بین‌المللی مهندسی عمران، معماری، شهرسازی و توسعه پایدار.##کاظمی، مصطفی؛ چیت‌ساززاده، محمد علی. (1392). اولویت‌بندی عوامل تأخیر پروژه‌های عمرانی شهری با استفاده از تحلیل سلسله مراتبی فازی  (معاونت عمران شهری اصفهان). نهمین کنفرانس بین‌المللی مدیریت پروژه.##رضوی حاجی آقا، سید حسین؛ عمودزاد مهدیرجی، حنان؛  اکرمی، هادی؛ هاشمی، شیده سادات. (1392). مدل برنامه‌ریزی غیر خطی مبتنی بر TOPSIS برای محاسبه اوزان ایده‌آل شاخص‌های تصمیم‌گیری. فصلنامه علمی  پژوهشی مطالعات مدیریت صنعتی رضوی، سال یازدهم، شماره 29، صفحات 22 -9.##نورمحمدی، محمود؛ اولی‌پور، مسعود. (1393). بررسی‌ علل تفاوت قیمت‌ برآورد اولیه با قیمت تمام شده پروژه‌های عمرانی (پروژه‌های آب منطقه‌ای استان ایلام). اولین کنگره ملی مهندسی ساخت و ارزیابی پروژه‌های عمرانی.##Ali, A. S., &amp; Kamaruzzaman, S. N. (2010). Cost performance for building construction projects in Klang valley. Journal of Building Performance, 1(1).##Al-Hazim, N., Salem, Z. A., &amp; Ahmad, H. (2017). Delay and cost overrun in infrastructure projects in Jordan. Procedia Engineering, 182, 18-24.##Azhar, N., Farooqui, R. U., &amp; Ahmed, S. M. (2008, August). Cost overrun factors in construction industry of Pakistan. In First International Conference on Construction in Developing Countries (ICCIDC–I), Advancing and Integrating Construction Education, Research &amp; Practice (pp. 499-508).##Belay, A. M., &amp; Torp, O. (2017). Do Longer Projects Have Larger Cost Deviation Than Shorter Construction Projects?. Procedia Engineering, 196, 262-269.##Chen, M. F., &amp; Tzeng, G. H. (2004). Combining grey relation and TOPSIS concepts for selecting an expatriate host country. Mathematical and Computer Modelling, 40(13), 1473-1490.##Enshassi, A., Mohamed, S., &amp; Abushaban, S. (2009). Factors affecting the performance of construction projects in the Gaza strip. Journal of Civil engineering and Management, 15(3), 269-280.##Frimpong, Y., Oluwoye, J., &amp; Crawford, L.   (2003). Causes of delay and cost overruns in construction of groundwater projects in a developing countries; Ghana as a case study. International Journal of project management, 21  (5), 321-326.##Iyer, K. C., &amp; Jha, K. N. (2005). Factors affecting cost performance: evidence from Indian construction projects. International journal of project management, 23(4), 283-295.##Mansfield, N. R., Ugwu, O. O., &amp; Doran, T.   (1994). Causes of delay and cost overruns in Nigerian construction projects. International journal of project Management, 12  (4), 254-260.##Memon, A. H., Rahman, I. A., Abdullah, M. R., &amp; Azis, A. A. A. (2014). Factors affecting construction cost performance in project management projects: Case of MARA large projects. International Journal of Civil Engineering and Built Environment, 1(1).##Rezaei, J. (2015). Best-worst multi-criteria decision-making method. Omega, 53, 49-57.##Rezaei, J. (2016). Best-worst multi-criteria decision-making method: Some properties and a linear model. Omega, 64, 126-130.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر بازدارندگی قانون رسیدگی به تخلفات راهنمایی و رانندگی بر کاهش تصادفات و تخلفات (مطالعه موردی: شهر تهران 1395)</TitleF>
		<TitleE>The Effect of New Law on Traffic Violations on Deterrence and reducing Traffic Accidents and Violations (Case: City of Tehran)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>رانندگی بدون رعایت قوانین و مقررات راهنمایی و رانندگی، نظم و امنیت هر جامعه&#8204;ای را تهدید و باعث سلب آسایش و آرامش افراد آن جامعه می&#8204;شود. با توجه به تصویب قانون جدید رسیدگی به تخلفات و افزایش ۲۸۹ درصدی تخلفات سال ۱۳۹۵ نسبت به سال ۱۳۸۹، هدف این تحقیق، بررسی میزان بازدارندگی قانون جدید رسیدگی به تخلفات بر تصادفات و تخلفات شهر تهران می&#8204;باشد. این تحقیق از نظر هدف، از نوع کاربردی و از لحاظ روش انجام، تحلیلی- توصیفی از نوع پیمایشی است. برای جمع&#8204;آوری داده&#8204;های تحقیق، از پرسش&#8204;نامه محقق&#8204;ساخته که دارای یک فرضیه اصلی و سه فرضیه فرعی با ۴۳ گویه است، استفاده شده است و بین جامعه آماری که همان رؤسای مناطق ۲۶گانه پلیس راهور تهران بزرگ هستند، توزیع شد و پس از تکمیل پرسش&#8204;نامه به&#8204;وسیله نرم&#8204;افزارهای SPSS و PLS و آزمون تی&#8204;تست و فریدمن، تجزیه و تحلیل شده است. یافته&#8204;های تحقیق نشان می&#8204;دهد در سطح اطمینان ۹۹ درصد، بین شدت، حتمیت یا قطعیت و سرعت اجرای قانون جدید و بازدارندگی، از تصادفات و تخلفات تأثیر مثبت و معناداری وجود دارد. نتیجه این تحقیق نشان می&#8204;دهد برخورد فوری و مجازات شدید مانند: ضبط گواهی&#8204;نامه، توقیف خودرو و استفاده از مجازات&#8204;های تکمیلی، محرومیت اجتماعی، عزل&#8204; شدن از مسئولیت در موارد خاص و ... در بازدارندگی از تخلفات و تصادفات تأثیر مثبت و معناداری دارد. افزایش سامانه&#8204;های هوشمند ثبت تخلفات در معابر، بر بازدارندگی از تخلفات و تصادفات و کاهش تخلفات، مؤثر است. همچنین مشخص گردید که مجهز کردن پلیس به تجهیزات مناسب برای تسریع در برخورد با تخلفات حادثه&#8204;ساز بر بازدارندگی از تخلفات و تصادفات تأثیر مثبت و معناداری دارد. اعلام محرومیت رانندگی توسط مراجع قضایی و نظارت و کنترل بر آنها توسط ابزارهای خاص، در بازدارندگی از تخلفات تأثیرگذار است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Driving without observance of driving laws and regulations threatens the order and safety of any society and disrupts the comfort of the people of that society. According to the new law on defamation and 289 percent increase in violations in 2016 compared to 2010, the purpose of this study is to investigate the deterrent effect of the new law on the investigation of violations of accidents and offenses in Tehran. In terms of purpose, this research is applied and analytical-descriptive survey type in terms of method. To collect the research data, a researcher-made questionnaire with a main hypothesis and three sub-hypotheses with 43 items was used and distributed among the statistical community that is the same as the heads of the 26th districts of Tehran police corridor and after completing the questionnaire by SPSS software and PLS and the T-test and Friedman tests have been analyzed. The results indicate that there is a positive and significant effect on accidents and violations at 99% confidence level, between severity, prudence or certainty, and the speed of new law enforcement and deterrence. The results also show that immediate treatment and severe punishment such as record keeping, vehicle seizure and the use of additional penalties, social exclusion, dismissal of liability in specific cases, etc. have a positive and significant effect on deterrence of violations and accidents. Increasing smart systems for recording road violations affects preventing violations and accidents, and reducing violations. It was also found that equipping the police with the appropriate equipment to accelerate the handling of incident violations had a significant positive effect on the deterrence of violations and accidents. Declaring driving disqualifications by judicial authorities and controlling them by specific means is effective in deterring offenses.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>51</FPAGE>
			<TPAGE>62</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مجتبی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آبرودی</Family>
				<NameE>Seyed Mojtaba</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Abroodi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>South Tehran Branch, Islamic Azad University, Tehran, Iran Seyed Saeid Kashfi</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mojtabaabrodi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کشفی</Family>
				<NameE>Seyed Saeid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kashfi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Traffic Operations, Amin University of Police Sciences, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه علوم انتظامی امین، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>تیمور</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی</Family>
				<NameE>Seyed Teymoor</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Traffic Transport, Amin University of Police Sciences, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه علوم انتظامی امین، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>قانون جدید رسیدگی به تخلفات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بازدارندگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تصادفات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تخلفات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شدت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرعت و حتمیت یا قطعیت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1.	آذر، عادل؛ غلامزاده، رسول؛ قنواتی، مهدی؛ (1391). مدلسازی مسیری – ساختاری در مدیریت (کاربرد نرم افزار SmartPLS)، چاپ اول، نشر: نگاه دانش، صص 280.##2.	اردبیلی، محمدعلی؛ (1392). حقوق جزای عمومی، جلد نخست، چاپ سی ودوم، نشر: میزان، صص 400.##3.	بخارایی، محمد؛ (1394). خسارات تلفات جاده‌ای بیش از 7 درصد از کل تولید ناخالص ملی کشور است. تاریخ بازدید: 12/08/1396؛ در سایت: www.iribnews.ir/fa/news/1051760##4.	بکاریا، سزار؛ (1394). رساله جرایم و مجازات‌ها، ترجمه: محمدعلی اردبیلی، چاپ هفتم، تهران، نشر:  میزان، صص 152، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 2000).##5.	بولک، برنار؛ (1391). کیفر شناسی، ترجمه: علی‌حسین نجفی‌ابرندآبادی، چاپ ششم، تهران، انتشارات: مجد، صص 231، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 1993).##6.	پرادل، ژان؛  (1394). تاریخ اندیشه‌های کیفری، ترجمه: علی‌حسین نجفی‌ابرندآبادی، چاپ دهم، تهران، انتشارات سمت، 164 ص، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 2002).##7.	جعفری، محمدجواد؛ حکم‌آبادی، رجبعلی؛ سوری، حمید؛ (1392). بررسی وضعیت ایمنی راه‌های کشور طی سال‌های 1380 الی1385، فصلنامه بهداشت و ایمنی کار، دوره سوم، شماره دوم، صص12-1.##8.	حیدرعلی، هومن؛ (1393). مدل­یابی معادلات ساختاری با کاربرد نرم افزار لیزرل (با اصلاحات)، تهران، انتارات: سمت، چاپ ششم، صص 352.##9.	خاکی، غلامرضا؛ (1391). روش تحقیق با رویکرد پایان‌نامه نویسی، چاپ دوم، انتشارات بازتاب، صص 489.##10.	خسروی، محمدکریم؛ باقری محمد؛ (1392). بررسی نقش قوانین راهنمایی و رانندگیبر حقوق شهروندی، فصلنامه علمی ترویجی راهور، سال دهم، شماره 23، پاییز 92، صص 50-23.##11.	داوری، علی؛ رضازاده، آرش؛ (1395). مدل‌سازی معادلات ساختاری با نرم افزار PLS. چاپ سوم، تهران، انتشارات: جهاد دانشگاهی، صص 248.##12.	رابرت دبلیو، ریوز؛ (1392).بررسی تخصصی علل تصادفات رانندگی، ترجمه: غلامرضا روشنی، سوزان جوادنژاد، چاپ اول، انتشارات: روشنی، صص 308 (تاریخ انتشار به زبان اصلی 2011) .##13.	شانلو، یوسفعلی؛ (1396). بررسی مقایسه‌ای افزایش مبالغ جریمه در ایران و کشورهای مدل و تاثیر آن بر رفتار رانندگان،پایان‌نامه کارشناسی ارشد، تهران، دانشگاه علوم انتظامی امین، دانشکده علوم و فنون راهنمایی و رانندگی.##14.	شیرانی، احمد؛ کریمی، حمداله؛ یاوری، علیرضا؛ (1395-1389). گزیده عملکرد سال 1389 و 1395 پلیس راهور فرماندهی تهران بزرگ، تهران، مرکز چاپ و نشر ساعس ناجا، صص96.##15.	روت، میچل؛ (1395). تاریخ عدالت کیفری، ترجمه: ساناز الستی، جلد نخست، چاپ دوم، تهران، نشر: میزان، صص 400، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 2006).##16.	سرمد، زهره؛ بازرگان، عباس؛ حجازی، الهه؛ ( 1396 ). روش های تحقیق در علوم رفتاری. تهران: نشر آگه، چاپ بیست نهم، صص 405.##17.	ظفری، محمدرضا؛ (1377). مبانی عدالت جزایی در حقوق اسلام، چاپ اول، تهران، انتشارات امیر کبیر، صص184.##18.	عباس‌زاده، محمد؛ حبیب زاده، اصحاب؛ عابدینی، عیسی؛ (1391). بررسی ارتباط بین عوامل بازدارنده و میزان رعایت قوانین راهنمایی و رانندگی، فصلنامه مطالعات پژوهشی راهور، سال اول، شماره 2، صص 33-11.##19.	غلامی، حسین؛ (1390). تکرار جرم (بررسی حقوق - جرم شناختی)، چاپ اول، تهران، نشر: میزان، صص336.##20.	فردوسی، طیبه؛ (1394). عوامل روان‌شناختی مؤثر بر تصادفات رانندگی، فصلنامه مطالعات پژوهشی راهور، سال چهارم، شماره دوازدهم،  صص31-11.##21.	فریدمن، لارسن؛ (1390). بازدارندگی، ترجمه: روح اله طالبی آرانی و عسگر قرمان‌پوربناب، چاپ سوم، تهران، نشر: پژوهشکده مطالعات راهبردی، صص 224، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 2007).##22.	فکوهی، ناصر؛ (1393). تخلف رانندگی، فرهنگ، قانون و مشارکت، مجله صنعت حمل‌ونقل، شماره 150، تهران، صص 50 - 63 .##23.	فلچر، جورج پی؛ (1394). مفاهیم بنیادین حقوق کیفری، ترجمه: سیدمهدی سیدزاده‌ثانی، چاپ چهارم، مشهد، انتشارات: دانشگاه علوم اسلامی رضوی، صص 392، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 2005). ##24.	قنبری، محمد؛ حسین زاده، علیرضا؛ (1392). تأثیر اجرای قانون جدید راهنمایی و رانندگی بر میزان تخلفات رانندگی در جاده‌های برون‌شهری استان خراسان شمالی، فصلنامه دانش انتظامی خراسان شمالی، بهار، سال اول، شماره اول، ص 68-45.##25.	گاتینگهام، جان؛ (1384). «فلسفه مجازات»، ترجمه: ابراهیم باطنی و محسن برهانی، تهران، مجله فقه و حقوق، سال اول، شماره چهارم. صص 172-147.##26.	لاژرز، کریستین؛ (1395). درآمدی بر سیاست جنایی، ترجمه: علی‌حسین نجفی‌ابرندآبادی، چاپ پنجم، تهران، نشر: میزان، صص 208، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 1991).##27.	محمدزاده، یاسر؛ (1395). سیاست جنایی تقنینی ایران در قبال صدمات جسمانی ناشی از تصادفات رانندگی، پایان‌نامه کارشناسی  ارشد، تهران، دانشگاه علوم انتظامی امین دانشکده راهنمایی و رانندگی.##28.	مرادی، سعداله؛ خادمی، علی؛ جاورتنی، مهدی؛(1391). قربانیان حوادث رانندگی در دهه هشتاد، تهران، چاپ اول، انتشارات: مرکز چاپ ونشر حدیث کوثر، صص 570.##29.	محسنی، مرتضی؛ (1394). دوره حقوق جزای عمومی (پدیده جنایی)، (دو مجلد)، چاپ سوم، تهران، انتشارات: گنج دانش، صص 416.##30.	محمد، معین؛ (1386). فرهنگ معین، تهران، چاپ سوم، انتشارات: امیر کبیر، صص 1832.##31.	مونتسکیو، بارن؛ (1393). روح القوانین، ترجمه: علی اکبر مهتدی، چاپ سیزدهم، انتشارات: امیر کبیر، صص 1135، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 1990).##32.	نجفی‌توانا، سیدعلی؛ (1393)، «ساماندهی مدیریت ترافیک در نظام ارتباط شهری»، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، تهران: دانشگاه تربیت مدرس.##33.	والک لیت، ساندرا؛ (1386). شناخت جرم شناسی، ترجمه: حمیدرضا ملک‌محمدی، چاپ اول، انتشارات: میزان، صص 272، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 2006).##34.	وایت، راب؛ هنیز، فیونا؛ (1395). جرم و جرم شناسی، ترجمه: علی سلیمی، چاپ هشتم، قم، انتشارات: مؤسسه پژوهشی حوزه و دانشگاه، صص512، (تاریخ انتشار به زبان اصلی، 2004).##35.	Begue, L; Roche, S. (2009). Multidimebsional social control variables as predictor of drunknes among French adolescents, journal of criminal justice, vol. 6: 426-437.##36.	Bouffard, A.J.; Melissa, A. (2013). Testing hirschis integration of social control and rarional choice: Are bonds considered in offender decisions? Journal of crime and justice, vol. 37, No. 3, pp: 285-308.##37.	Chin, W. W., &amp; Newsted, P. R. (1999). Structural equation modeling analysis with small samples using partial least squares. Statistical strategies for small sample research, 1(1), 307-341.##38.	 Glenden, A, I. (2012); Driving violations observed, an Australian study, Ergonomics, Vol 50, No 8, PP 1159-1182.##39.	Jiang, S.; Lambert, G.; Eric L, Jianhong; toyog, S. (2014). Formal and informal control views in china, japan and the u.s, journal of criminal justice, vol. 42(1): 36-44. ##40.	Lambert, G.; Jashankar, E.; jiang, S.; pasupuleti, S.; Jagadish, V.; Bhimarasetty. (2012). Correlates of informal social control on crime prevention: An exploratory study among university students, Andhra Pradesh, India. Assian criminology, vol. 7, No. 3, pp: 239- 250.##41.	Worral, L john; Nicol, piquero; Alex, R.; Michel, Tenekey. (2013). The moderating effects of informal social control in the sanctions compliance nexus, southern criminal justice association, vol. 42, pp: 287- 270.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل نقش حکمروایی خوب شهری بر درآمدهای پایدار گردشگری (مورد مطالعه: شهر مسجدسلیمان)</TitleF>
		<TitleE>An Analysis of Good Governance Role on Sustainable Tourism Revenues (Case: City of MasjedSeleyman)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>راهبردهای مختلفی به&#8204;منظور ارتقای درآمدهای پایدار از طریق حکمروایی خوب شهری مطرح شده است. یکی از راهبردهای مناسب حکمروایی خوب شهری، توسعه گردشگری پایدار به&#8204;منظور دستیابی به درآمدهای پایدار شهری است. گردشگری به&#8204;عنوان دومین صنعت، نقش مهمی در چرخه فعالیت&#8204;های اقتصادی، توسعه اشتغال، کسب درآمد ارزی و مالیاتی، جبران کمبود اعتبارات سایر بخش&#8204;های اقتصادی در شهرهای کوچک و متوسط دارد. هدف این پژوهش، تحلیل نقش حکمروایی خوب شهری بر ارتقای درآمد پایدار شهری از طریق گردشگری در شهر مسجد سلیمان است. روش پژوهش حاضر، آمیخته اکتشافی و با توجه به داده&#8204;ها، از نوع تحقیقات کمی- کیفی و شیوه دستیابی به داده&#8204;ها به&#8204;صورت اسنادی و پیمایشی است. جامعه نمونه ۳۰ نفر از کارشناسان و متخصصان شهری بوده و روش نمونه&#8204;گیری به&#8204;صورت انتخابی و هدفمند است. به&#8204;منظور تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها از آمار استنباطی (آزمون تی&#8204;تک نمونه) در محیط نرم&#8204;افزار SPSS و همچنین جهت وزن&#8204;دهی متغیرهای مدنظر از مدل&#8204;های تصمیم&#8204;گیری چند معیاره ANP و نرم&#8204;افزار Super Decision استفاده شده است. یافته&#8204;ها نشان می&#8204;دهد که در بین متغیرهای حکمروایی خوب شهری مؤثر بر درآمدهای پایدار شهری، شاخص&#8204;های تجهیز زیرساخت&#8204;ها، امکانات و تسهیلات ویژه برای جلب سرمایه&#8204;گذاری خصوصی در گردشگری، بیشترین وزن را دارد و شاخص برابر بودن همه سهام&#8204;داران در مقابل منافع و طرح&#8204;ها و پروژه&#8204;های توسعه گردشگری، کمترین وزن را گرفته است. نتایج تحلیلی از بررسی متغیرهای حکمروایی خوب شهری که می&#8204;تواند در افزایش درآمد پایدار شهری از طریق گردشگری مؤثر باشد مورد توجه نبوده است. دلایل این وضعیت عدم&#8204;برنامه&#8204;ریزی مناسب برای زیرساخت&#8204;های گردشگری، تسهیلات ناکافی برای جلب سرمایه&#8204;گذاری بخش خصوصی (با امتیاز ۰/۱۳۲)، نارسایی مشوق&#8204;های لازم برای سرمایه&#8204;گذاران بخش خصوصی در گردشگری (۰/۹۸) ضعف در مدیریت یکپارچه شهری از جمله سیاست&#8204;های توسعه گردشگری و عدم نظارت کافی بر عملکرد مدیریت شهری و نهادهای محلی(۰/۰۱۶) است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Various strategies have been proposed to promote sustainable incomes through good urban governance. One of the good strategies for good urban governance is the development of sustainable tourism in order to achieve sustainable urban incomes. Tourism as the second industry plays an important role in the cycle of economic activity, employment development, currency and tax revenue, and compensation for the lack of credit for other sectors of the economy in small and medium-sized cities. The purpose of this research is to analyze the role of good urban governance in promoting sustainable urban tourism through tourism in Masjed Soleyman city. The method of this research is mixed-exploratory and according to the data, it is quantitative and qualitative research and data access method is documentary and survey. The population of the sample is 30 urban experts and the sampling method is selective and targeted. In order to analyze the data, inferential statistics (sample t-test) was used in SPSS software and also for weighting the variables considered by multi-criteria decision-making models ANP and Super Decision software were used. The findings indicate that among the good urban governance variables that have an impact on sustainable urban incomes, the indicators for equipping the infrastructure, and facilities for attracting private investment in tourism is the most important and the index of equality of all shareholders against the benefits and plans of tourism development, has taken the lowest weight. The analytical results of the study of good urban governance variables that could be effective in increasing sustainable urban tourism through tourism have not been considered. The reasons for this unsatisfactory state of tourism infrastructure are inadequate facilities for attracting private sector investment (with a score of 0.12), lack of incentives for private sector investors in tourism (0.98), weakness in integrated urban management, including tourism development policies and lack of sufficient supervision over the performance of urban management and local institutions (0.016).</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>63</FPAGE>
			<TPAGE>79</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شماعی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shamai</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Geography and Urban Planning, Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>shamai@khu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یوسفی بابادی</Family>
				<NameE>Saeid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Yousofi Babadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>good urban governance</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>sustainable revenue</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>tourism industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Masjed Seoleyman</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حکمروایی خوب شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>درآمد پایدار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت گردشگری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر مسجدسلیمان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1.	افشار حقیقی، فریبا، (1372). مسجدسلیمان بدون نفت. پایان‌نامه کارشناسی ارشد شهرسازی. دانشکده هنرهای زیبا. دانشگاه تهران##2.	آیت الهی، علیرضا، (1387). تأمین مالی شهرداری‌های فرانسـه. چکیده‌ی همـایش مالیـه شهرداری‌ها. تهران: انتشارات شهرداری تهران- معاونت مـالی واداری##3.	برآبادی، محمود (1383). حکمروایی خوب شهری. شهرداری‌ها. سال ششم. شماره69##4.	جمشید زاده، ابــراهیم، (1382) بررســی و تحلیــل هزینه‌ها و اعتبـارات شهرداری‌های کشـور طـی سال‌های 50-56و .71-79فصــلنامه پژوهشــی مدیریت و برنامه‌ریزی کشور. سال چهارم. شـماره 13. تهران: انتشارات سازمان شهرداری‌ها و دهیاری‌های کشور##5.	حاتمی نژاد، حسین و امیر شریفی(1394). بررسی نقش گسترش گردشگری شهری بر توسعه پایدار شهری (نمونه موردی: شهر سنندج).  نشریه گردشگری شهری. دوره .2شماره 1. 61-74##6.	حافظ نیا، محمدرضا، (1389). مقدمه‌ای بر روش تحقیق در علوم انسانی. تهران: انتشارات سمت. چاپ هفدهم##7.	دانش جعفری، داود؛ بابا خانی، جعفر و کریمی اسبوئی، سمانه، (1392). ارزیابی پایداری منابع مالی و درآمدی شهرداری تهران.فصلنامه مـدیریت و اقتصـاد شـهری 7. (93) 15-34##8.	رنانی، حسین؛ خواجوی، فرزام و ترابی، افسانه، (1392). نقش حکمروایی خوب در جذب گردشگر (مطالعه‌ی موردی: کشورهای منتخبOPEC)##9.	رهنمایی، محمدتقی (1389). بررسی الگوی حکمروایی خوب و نقش دولت در مدیریت و اداره امور شهرها در ایران. فصلنامه جغرافیا و برنامه‌ریزی منطقه‌ای. شماره اول##10.	سامتی، مرتضی، رنجبر، همایون و محسنی، فضیلت،(1390). تحلیل تأثیر حکمروایی خوب بر شاخص توسعه‌ی انسانی مطالعه موردی: کشورهای جنوب شرقی آسیا .(ASEAN) فصلنامه‌ی پژوهش‌های رشد و توسعه‌ی اقتصادی. سال اول. شماره‌ی چهارم.##11.	سعید نیا، احمد(1382). کتاب سبز شهرداری‌ها. جلـد یازدهم. مدیریت شهری.  تهران: انتشارات سازمان شهرداری‌های کشور.##12.	شــرزه ای، غلامعلــی(1387). شــناخت و تحلیل پایداری اقلام درآمدی شهرداری‌ها کشور. فصلنامــه مدیریــت شــهری. شماره 2##13.	صرافی، مظفر، (1387). تحلیل مفهوم شهروندی و ارزیابی جایگاه آن در قوانین. مقررات و مدیریت شهری کشور. پژوهش‌های جغرافیایی. شماره 63 115- 134.##14.	طرح جامع درآمدهای پایدار و سایر منابع مالی شهرداری تهران(1386). معاونت مالی واداری اداره کل تشخیص و وصول درآمـد. مصـوبه شصـت و چهـارمین. شصت و ششمین و شصت و هشتمین جلسات رسمی-علنی فوق‌العاده و عادی شورای اسلامی شهر تهران (دور سوم).##15.	عباسی شهنی، دانش (1374). تاریخ مسجدسلیمان: از روزگار باستان تا امروز. تاریخ صنعت نفت ایران. تهران: انتشارات هیرمند.##16.	قلعه دار، حسام، (1382). مقایسه منابع درآمدی شهرداری‌ها در کلان‌شهرهای ایران و بررسی تأثیرات کالبدی آن. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. دانشگاه شیراز.##17.	قنبری، ابوالفضل؛ موسوی، میر نجف؛ سعیدآبادی، رشید و کشکولی، علی(1390). راهکارهای توانمندسازی افزایش درآمد شهرداری‌ها در شهرهای کوچک (مطالعه موردی: شهر زارچ). مجله جغرافیا و برنامه‌ریزی محیطی. سال .22شماره پیاپی .42شماره .2تابستان 13##18.	کاظمی، مهدی (1387). تحلیل ادراک شهروندان زاهدانی در توسعه گردشگری چابهار . نشریه جغرافیا و توسعه. شماره12##19.	کشکولی، محمدعلی و کشکولی، علی، (1392). راه‌های تأمین درآمد پایـدار برای شهرداری‌های کشـور. شهرداری‌ها. سال دهم. شماره 98##20.	محمد نژاد، علی؛ قربانی، آرش؛ لشگری، علی‌اصغر(1394). تحلیل نقش حکمروایی شایسته در توسعه پایدار گردشگری موردپژوهش: شهر تهران. چهارمین کنفرانس الگوی اسلامی ایرانی پیشرفت. سی‌ام و سی و یکم اردیبهشت 1394.##21.	معاونت برنامه ریزی استانداری خوزستان، (1390). نتایج اولیه سرشماری عمومی نفوس  مسکن سال 1390 استان خوزستان. اهواز##22.	موحد، علی؛ کمان رودی، موسی؛ ساسان پور، فرزانه  و قاسمی، سجاد، (1393). بررسی حکمروایی خوب شهری در محله‌های شهری (موردمطالعه منطقه 19شهرداری تهران). فصلنامه مطالعات برنامه‌ریزی شهری. سال دوم. شماره‌ی هفتم. پاییز .1393صفحات 147-17##23.	نبوی، بهروز (1350). مقدمه‌ای بر روش تحقیق در علوم اجتماعی. مؤسسه عالی حسابداری. تهران .##24.	الوانی ، سید مهدی (1373). سازوکارهای لازم برای توسعه پایدار جهانگردی . مجموعه مقالات دومین سمینار اجلاس ملی ایران‌گردی و جهانگردی. مرکز مطالعات و تحقیقات ایران‌گردی و جهانگردی تهران.## ##32.	.http: //www.nisoc.com.##25.	Atkinson, Rob (1998). The New Urban Governance and Urban Regeneration: Managing Community Participation www.Findariticles.com.##26.	Downer, Alexander, Good Governance (Guiding principles for implementation), Australia, Canberra Mailing Centre, 2000.##27.	Gani, Azmat &amp; Duncan, (2007). Measuring Good Governance Using Time Series Data: Fiji Islands, Journal of the Asia Pacific Economy Vol. 12, No. 3, 367–385.##28.	Jiboye, David(2012), Sustainable Urbanization: Issues and Challenges for Effective Urban Governance in Nigeria, Department of Architecture, Obafemi Awolowo University Ile-Ife, Osun State, Nigeria.##29.	Khoshkam,M.Marzuki,A.Al- ulali ,U.2016.Socio-demographic effects on Anzali wetland tourism development.journal of tourism management.vol 54(2016),96-106##33.	Lockwod, Michael (2009); good governance for terrestrial protected areas.jurnal .of environmental management.##34.	McCarney, P. Halfani, M.Rodriquez, A. (1995). Towards an understanding of governance: the emergence of an idea and its implications for urban research in developing countries. In Stren, R. Kjellberg, B. (Eds).Perspectives on the City. Centre for Urban and Community Studies, University of Toronto, Toronto, pp.91-142.The draft Vancouver declaration.##35.	Mutisya, E., &amp; Yarime, M. (2014). Moving towards urban sustainability in Kenya: a framework for integration of environmental, economic, social and governance dimensions. Sustainability science, 9(2), 205-215.##36.	Schwab, Brigitte, Kubler, Daniel and Walti, Sonja (2001).  Metropolitan Governance and Democracy in Switzerland an Attempt of Operationalization and an Empirical Assessment”. Retrieved from http://ecpr.eu/Filestore/PaperProposal/b2f61e49-dd64-47cf-91ce-a8f0f708de6f.pdf ##37.	Uysal, E. (2015).Urban Tourism in Istanbul: regeneration, mega- events and city marketing and Branding.Helsinki: Department of social research. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>حکمروایی خوب شهری در محله‌های شهری(مطالعه موردی: شهر مریوان)</TitleF>
		<TitleE>Good Urban Governance in Urban Neighborhoods (Case: Marivan City)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>حکمروایی خوب شهری، از جمله مفاهیمی است که رفاه عمومی شهروندان را در نظر گرفته و سیاست&#8204;ها و برنامه&#8204;های آن در چارچوب شاخص&#8204;های خاصی قرار می&#8204;گیرند. بنابراین هدف از پژوهش حاضر، بررسی شاخص&#8204;های حکمروایی خوب شهری در محله&#8204;های مرکزی شهر مریوان؛ یعنی محله&#8204;های ۱، ۲، ۴ و ۱۴ می&#8204;باشد. داده&#8204;ها و اطلاعات این تحقیق، به دو روش کتابخانه&#8204;ای و پیمایشی جمع&#8207;آوری گردید که در روش پیمایشی از ابزار پرسش&#8204;نامه استفاده شد که روایی و پایایی آن مورد تأیید کارشناسان صاحب&#8204;نظر در این زمینه قرار گرفت. حجم کلی نمونه&#8204;ها، ۳۸۰ نفر با استفاده از فرمول کوکران برآورد گردید، روش نمونه&#8204;گیری به&#8204;صورت غیرتصادفی است و پرسش&#8204;نامه&#8204;های طراحی &#8204;شده به&#8204; صورت اتفاقی در میان شهروندان توزیع گردید. برای تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها از نرم&#8204;افزار SPSS و EXCEL، استفاده گردید و با توجه به نرمال بودن داده&#8204;ها، از آزمون تحلیل واریانس یک&#8204;طرفه استفاده شد. در ادامه با استفاده از آزمون توکی، به بررسی تفاوت هریک از محله&#8204;ها پرداخته شد. نتایج پژوهش نشان دادند که در محله&#8204;های مورد بررسی، شاخص&#8204;های حکمروایی خوب شهری در وضعیت مطلوبی قرار ندارند. محله&#8204;های یک و چهارده، تنها در شاخص&#8204;های مسئولیت&#8204;پذیری، جهت&#8204;گیری توافقی و عدالت، تفاوت معناداری ندارند و در سایر شاخص&#8204;های مورد بررسی، این دو محله، دارای تفاوت معناداری با یکدیگر هستند. این تفاوت معنادار با توجه تفاوت میانگین شاخص&#8204;های مورد بررسی در هر دو محله، زیاد بالا نیست و می&#8204;توان گفت وضعیت شاخص&#8204;های حکمروایی شهری در این دو محله نیز همچون محله&#8204;های دو و چهار، در وضعیت مطلوبی قرار ندارد و همه تقریباً در یک سطح قرار دارند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Good urban governance is one of the concepts that it takes into consideration the general welfare of citizens and its policies and programs are within the framework of specific indicators. Therefore, the purpose of this study is to investigate good urban governance indicators in the central neighborhoods of Marivan city, (1, 2, 4, 14). The data and information of this research were collected in two ways, library and survey, that in the survey method, the questionnaire tool was used that validity and reliability were confirmed by experts in this field. The total sample size was estimated at 380 people using the Cochran formula, the sampling method is non-random and questionnaires were distributed randomly among citizens. SPSS and Excel software were used to analyze the data, and given the normality of the data, ANOVA test was used. Using Tukey&#8217;s test, the differences between each neighborhood were investigated. The results indicated that in the neighborhoods studied, good urban governance indexes are not in desirable condition. The first and 14th neighborhoods do not have a significant difference in terms of accountability, consistency orientation and justice, and in other indices, these two neighborhoods have significant differences with each other. This significant difference is not high due to the difference in the average of the indices studied in both neighborhoods, and it can be said that the status of urban governance indicators in these two neighborhoods, like the two and four neighborhoods, is not in a desirable situation, and all of them are on almost the same level.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>81</FPAGE>
			<TPAGE>98</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پوراحمد</Family>
				<NameE>Ahmad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Poorahmad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Human Geography, Faculty of Geography, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اسماعیل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پیری</Family>
				<NameE>Esmaeil</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Piri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Social Sciences, Allameh Tabatabaei University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>asmailpirii@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>یادگار</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدی</Family>
				<NameE>Yadegar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Allameh Tabatabaei University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>شهرام</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پارسا</Family>
				<NameE>Shahram</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Parsa</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Geography, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سامان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیدری</Family>
				<NameE>Saman</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Heydari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Good Urban Governance</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Urban Management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Neighborhood</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Marivan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حکمروایی خوب شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>محله</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر مریوان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##-	ابراهیم زاده، عیسی و اسدیان، مرتضی(1392) تحلیل و ارزیابی میزان تحقق‌پذیری حکمروایی خوب شهری در ایران، موردشناسی: کاشمر، جغرافیا و آمایش شهری-منطقه‌ای، 3(6)، صص 29-17.##-	اسماعیل زاده، حسن و صرافی، مظفر(1385) جایگاه حکمروایی خوب برنامه ریزی شهری طرح متروی تهران، مدرس علوم انسانی، 10(48)، صص 28- 1.##-	اسماعیل زاده،حسن؛کوزه گر،لطفعلی؛علیان،مهدی؛آدینه وند،علی اصغر(1394)&quot; بر پژوهش فراتحلیلی های حوزه حکمروایی شهری در ایران &quot;برنامه ریزی و آمایش فضا،20(2)،40-1.##-	اسماعیلی،علی(1391) بررسی منابع و محدودیت‌های تحقق حکمروایی خوب شهری در کلان‌شهر تبریز، پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت شهری، استاد راهنما: بهروز رضایی منش، دانشگاه علامه طباطبایی.##-	آخوندی، عباس و برک‌پور، ناصر(1389) راهبردهای استقرار نظام حکمروایی در منطقه کلان شهری تهران، راهبرد، 19(57)، صص 324-297.##-	آدینه وند،علی اصغر؛علیان،مهدی(1395)&quot; حکمرانی خوب شهری در ایران: اولویت بندی مؤلفه ها و معرفه ها&quot;راهبرد،25(81)،338-305.##-	برک پور، ناصر(1385) حکمروایی شهری و نظام اداره شهرها در ایران، کنفرانس برنامه ریزی و مدیریت شهری.##-	برک پـور، ناصـر) 1381( گـذار از حکومت شـهری بـه حاکمیـت شـهری در ایـران، رسـاله دکتـری شهرسـازی، استاد راهنما: محمد مهدی عزیزی، دانشگاه تهـران.##-	پرهیزکار، اکبر؛ کاظمیان، غلامرضا(1384) رویکرد حکمروایی شهری و ضرورت آن در مدیریت منطقه کلان شهری تهران، پژوهش‌های اقتصادی، 5(16)، صص 50-29.##-	پورمحمدی، محمدرضا؛ حسین زاده دلیر، کریم؛ پیری،  عیسی(1390) حکمروایی مطلوب شهری بر بنیان سرمایه اجتماعی: آزمون نظم نهادی- فضایی ارتباطی و فاعلیت‌مندی غیراقتصادی، مطالعه موردی: کلانشهر تبریز، مطالعات جغرافیایی مناطق خشک،1(1)،صص 52-35.##-	پیشگامی فرد،زهرا؛ قالیباف، محمد باقر؛ مرادی نیا،سجاد؛ مومنی، حمیده(1392) آسیب شناسی توزیع فضایی قدرت سیاسی در کلانشهر تهران با تاکید بر حکمروایی شهری، فصلنامه بین المللی انجمن جغرافیای ایران،11(38)، صص112-93.##-	ترابی، علیرضا (1383) مدیریت پایدار شهری در گرو حکمرانی خوب،نشریه شهرداریها، 6 (69)، صص 10-5.##-	تقوایی، علی اکبر؛ تاجدار، رسول(1388) درآمدی بر حکمروایی خوب شهری – رویکردی تحلیلی، نشریه مدیریت شهری، 7(23)، صص58-45.##-	توکلی،هانیه؛مهدی،مومنی(1395)&quot; بررسی میزان تحقق پذیری شاخصهای حکمروایی خوب شهری با تاکید بر کیفیت زندگی شهری(مطالعه موردی مناطق 1 ،7و22شهر تهران) &quot; مطالعات مدیریت شهری،8(26)،18-2.##-	حکمت نیا،حسن،موسوی،میرنجف،افشانی،علیرضا،ملکی،محمد(1394)&quot;بررسی و تحلیل حمروایی خوب شهری در ایران،مورد مطالعه:شهر ایلام&quot; آمایش جغرافیایی فضا،سال7 ،شماره24.##-	حاتمی نژاد،حسین؛شریف زاده اقدام،ابراهیم؛شیخی،عبدالله(1394)&quot;ارزیابی حکمروایی خوب در پایداری محله های شهری پیرانشهر&quot;شهرپایدار،2(2)،126-105.##-	دربان آستانه، علیرضا؛ رضوانی، محمدرضا(1391)، تبیین عوامل موثر بر حکمروایی روستایی در حکومت های محلی، مطالعه موردی: شهرستان قزوین، نشریه مدیریت شهری، 10(29)، صص 197-179.##-	رحمانی فضلی، عبدالرضا؛ صادقی، مظفر؛ علیپوریان، جهانبخش(1393) بنیان های نظری حکمروایی خوب در فرایند مدیریت روستایی نوین، مدیریت شهری،13(37)، صص 53-43.##-	شریف زاده،محمد شریف؛عبداله زاده،غلامحسین؛صالحی تالشی،فاطمه،خواجه شاهکوهی،علیرضا(1396)&quot; حکمروایی شایسته مبتنی بر سرمایه اجتماعی در مدیریت روستایی در شهرستان جویبار&quot; آمایش جغرافیایی فضا،7(23)،122-105.##-	علیزاده،هادی؛نعمتی،مرتضی؛رضایی جعفری،کامران(1394)&quot; تحلیلی بر معیارهای حکمروانی خوب شهری با استفاده از روش تحلیل سلسله مراتبی فازی &quot;مطالعات و پژوهش های شهری و منطقه ای،6(24)،128-105.##-	کاظمیان، غلامرضا (1376) مدیریت کلان شهر تهران، واگرایی عملکردی و فضایی، هنرهای زیبا معماری و شهرسازی ، 1(36-37)، صص 38-42.##-	کاظمیان، غلامرضا (1383) تبیین رابطه ساختار حاکمیت و قدرت شهری با سازمان یابی فضایی،پایان نامه دکتری جغرافیا و برنامه ریزی شهری، استاد راهنما: اکبر پرهیزگار، دانشگاه تربیت مدرس.##-	کاظمیان، غلامرضا(1386) درآمدی بر الگوهای حکمروایی شهری، جستارهای شهرسازی، 6(20-19)، صص 7-5.##-	کاظمیان،غلامرضا؛ صالحی، اسماعیل؛ ایازی، سید محمد هادی؛ نوذر پور، علی؛ ایمانی جاجرمی، حسین؛ سعیدی رضوانی، نوید؛ عبداللهی، مجید(1392) مدیریت شهری،انتشارات تیسا،تهران.##-	لطیفی، غلامرضا (1387) مدیریت شهری، انتشارات سازمان شهرداری‌ها و دهیاری‌های کشور، تهران.##-	مشکینی، ابوالفضل و مؤذن، شهراب(1394) تحلیل حکمروایی مطلوب شهری در پایداری شهرها مطالعه موردی: شهر عجب شیر، نشریه آمایش محیط، 8(29)، صص 131- 99.##-	موحد،علی،کمان رودی،موسی،ساسان پور،فرزانه،قاسمی کفرودی،سجاد(1393)&quot;بررسی حکمروایی خوب شهری در محله های شهری(مورد مطالعه منطقه 19 شهرداری تهران)&quot;مطالعات برنامه ریزی شهری،سال دوم،شماره7.##-	Adegbite Emmanuel(2014).Good corporate governance in Nigeria :Antecedents,propositions and peculiarities, International Business Review.##-	Ana Virtudes(2016)”Good Governance Principles in Spatial Planning at Local Scale” procedia Engineering 161,1710-1714.##-	Bartlett,W , &amp; Popovski,V,(2013).Local governance and social cohesion, Seventh Work Programme.##-	Buizer, M., &amp; Van Herzele, A. (2012). Combining deliberative governance theory and discourse analysis to understand the deliberative incompleteness of centrally formulated plans. Forest Policy and Economics, 16, 93-101.##-	Citra Sukmadilaga &amp; Arie Pratama &amp; Sri Mulyani(2015)” good Governance Implementation In Public Sector: Exploratory Analysis of Government Financial Statements Disclosures Across ASEAN Countries” Procedia - Social and Behavioral Sciences 211 ( 2015 ) 513 – 518.##-	DE Oliveira,J, Doll,C, Balaban,O,(2013),Green economy and governance in cities:assessing good governance in Key urban economic processes, Journal of Cleaner production,58: 138-152.##-	Frank, M. et al (2013). Social capital and governance for sustainable rural development, Studies in Agricultural Economics, pp 104-110.##-	Gregory, D., Johnston, R., Pratt, G., Watts, M., &amp; Whatmore, S. (Eds.). (2011). the dictionary of human geography. John Wiley &amp; Sons.##-	Halsall, J.P.(2012).Community Governance – Where did it go Wrong.JOAAG,Vol.7.No.2, pp: 1-8.##-	Hendriks,F,(2013),Understanding good urban governance , essentials,shifts and values, Urban Affairs Review,50: 553-576.##-	John, P. (2001). Local governance in Western Europe. Sage.##-	Jose A.puppim de Oliveira,Christopher N.H.Doll &amp; Osman Balaban(2013).Green economy and governance in cities: assessing good governance in Key urban economic Processes,Journal of Cleaner Production,No.58, PP: 138-152.##-	Kerley, R. (1994). Managing Finance. In Managing in Local Government (pp. 85-106). Macmillan Education UK.##-	Khalid Zaman (2015)” Quality guidelines for good governance in higher education across the globe” Pacific Science Review B: Humanities and Social Sciences 1 (2015) 1-7.##-	Lewis, D., &amp; Mioch, J. (2005). Urban vulnerability and good governance. Journal of contingencies and crisis management, 13(2), 50-53.##-	Mallik,V.(2013).Local and community governance for peace and development in Nepal, German Development Institute, Bonn.##-	Mattingly, M. (1994). Meaning of urban management. Cities, 11(3), 201-205.##-	Mc Cann,E,(2016),Governing urbanism: urban government studies 1,2 and beyond , Urban Studies, 54: 312-326.##-	Oliveira.J,Christopher N.H.Doll &amp; Osman Balaban (2013).Green economy and governance in cities:assessing good governance in Key urban economic Processes,Journal of Cleaner Production,No.58,PP:138-152.##-	Peris, J., Acebillo-Baqué, M., &amp; Calabuig, C. (2011). Scrutinizing the link between participatory governance and urban environment management. The experience in Arequipa during 2003–2006. Habitat international, 35(1), 84-92.##-	Rakodi, C. (2003). Politics and performance: the implications of emerging governance arrangements for urban management approaches and information systems. Habitat International, 27(4), 523-547.##-	Sadashiva, M. (2008). Effects of civil society on urban planning and governance in Mysore, India (Doctoral dissertation, Dortmund, Techn. Univ., Diss., 2008).##-	Sharma, S. K. (1989). Municipal Management. Urban Affairs Quarterly, India. Vol.21.##-	Stewart, K. (2006). Designing good urban governance indicators: The importance of citizen participation and its evaluation in Greater Vancouver. Cities, 23(3), 196-204.##-	UN Habitat (2002), the global campaign on urban governance, concept paper, Nairobi: Un- Habitat.##-	UNDP (2008)&quot;Characteristics of good governance' the urban governance initiative (TUGI).##-	 Van Dijk, M. P. (2006). Managing cities in developing countries. Books.##-	Williams, D., &amp; Young, T. (1994). Governance, the World Bank and liberal theory. Political Studies, 42(1), 84-100.##-	Woods, M, (1995) “Discourses of Power and Rural it, .Local politics in Somerset in the 20th century”. Political Geography, 16.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی و اولویت‎بندی مؤلفه‌های مؤثر بر رفتار خرید گردشگران داخلی(مطالعه موردی: شهر اصفهان)</TitleF>
		<TitleE>Identification and Prioritization Factors Affecting the Domestic Tourist’s Behavior (Case: Isfahan)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش&#8204;های مرتبط با الگوها و رفتار خرید گردشگران، اطلاعات مفیدی را برای برنامه&#8204;ریزی گردشگری و ارتقای آن فراهم می&#8204;کند. در این راستا، مقاله حاضر با هدف &#8204;شناسایی و اولویت&#8204;بندی مؤلفه&#8204;های مؤثر بر رفتار خرید گردشگران داخلی در شهر اصفهان تدوین&#8204;شده است. نوع تحقیق از لحاظ هدف، شناختی و روش تحلیل داده&#8204;ها به&#8204;صورت توصیفی- تحلیلی و روش گردآوری داده&#8204;ها به صورت پیمایشی بوده است. داده&#8204;های لازم از طریق مطالعات کتابخانه&#8204;ای و بررسی&#8204;های میدانی به&#8204;دست&#8204;آمده است. ابزارهای گردآوری اطلاعات شامل: پرسشنامه محقق&#8204;ساخته و نظرسنجی از گردشگران داخلی بوده است. برای تجزیه&#8204;وتحلیل اطلاعات، از آمارهای توصیفی و تکنیک TOPSIS استفاده&#8204;شده است. جامعه آماری این تحقیق، کلیه گردشگران داخلی بوده که در سال۱۳۹۲ از شهر اصفهان دیدن کرده&#8204;اند. بنابراین حجم نمونه با روش کوکران بدون N&#8204;،&#8204; ۹۶ نفر برآورد شد، اما جهت ارتقای روایی ابزار سنجش، نمونه&#8204;ها به ۲۰۰ نفر افزایش داده شد. یافته&#8204;های تحقیق نشان دادند که بالاترین اقلام خریداری&#8204;شده مربوط به اقلام خوراکی و سوغات (۳۷/۵ درصد) بوده است. بیشترین شیوه مورداستفاده در خرید، انتخاب آنی و لحظه&#8204;ای در بازار (۳۹ درصد) و مهم&#8204;ترین دلیل خرید اقلام، خرید به&#8204;عنوان سوغاتی (۳۳/۵ درصد) بوده است. نتایج به دست آمده از تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها نشان دادند که در محاسبه وزن ماتریس تصمیم&#8204;گیری، بیشترین امتیاز به شاخص بالا (۰/۲۵) و کمترین امتیاز به شاخص خیلی پایین (۰/۰۳) از کل امتیازات، تعلق می&#8204;گیرد. در رتبه&#8204;بندی نهایی، مؤلفه تنوع اقلام در دسترس جهت خرید در اولویت و قیمت بالای سوغاتی&#8204;ها بر حجم خرید، رتبه&#8204; ۱۸ را کسب کرده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Relevant researches in connection with models and purchase behavior of tourists provide useful information for tourism planning and its promotion. To this end, this paper is aimed at identifying and prioritizing the factors that influence the purchase behavior of domestic tourists in Isfahan city. In terms of purpose, it is cognitive research and data analysis is descriptive- analytical and the data collection tool is survey. Data were collected by library and field studies. Data collection tools consisted of a researcher-made questionnaire and a survey of domestic tourists. The statistical population of this research is all domestic tourists who visited Isfahan city in 2013. Thus, the sample size was estimated by Cochran without N, 96, but to improve the validity of the instrument was increased to 200 cases. The findings show that most of items bought by tourists (37/5%) are food items and souvenirs. Most methods used in purchase, instantaneous choice and immediately of the market (39%) and the main purpose of purchase items are to buy souvenirs (33/5%). The highest score was allocated to the highest index (0.25) and the lowest score was allocated to the lowest index (0.03) of the total score of one. In the final ranking, the component of the variety of items available for purchase in priority and the high price of souvenirs on the volume of purchases, ranked 18th.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>99</FPAGE>
			<TPAGE>115</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>نوید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آهنگری</Family>
				<NameE>Navid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ahangari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Geographical Sciences, Kharazmi University, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Ahangari.sh@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رباب</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدی</Family>
				<NameE>Robab</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Payame Noor University, Karaj, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه پیام‎نور، کرج، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حکیمه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نجفی</Family>
				<NameE>Hakimeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Najafi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University Of Mohaghegh Ardabili, Ardabil, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Prioritization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Effective Factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Purchase Behavior of Tourists</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Souvenir</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Isfahan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اولویت‌بندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مؤلفه‌های مؤثر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار خرید گردشگر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سوغات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اصفهان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##1.	رضوی زاده، ندا، فروغ زاده، سیمین(1395)، تحلیل رفتار خرید سوغات در میان زائران شهر مشهد، نشریه مطالعات اجتماعی گردشگری، سال چهارم، شماره 2، صص 23-49.##2.	شهرداری اصفهان(1390)، آمارنامه شهر اصفهان، بخش سرزمین و آب‌وهوا، صص 43-15.##3.	طهماسبی، سوران روشنیان، اصغر(1396)، تاثیر عوامل آمیخته بازاریابی خدمات بر انتخاب مقصد گردشگران خرید شهرستان بانه، نشریه گردشگری و توسعه، سال ششم، شماره 1، صص 1-21##4.	کردوانی پرویز، مورد غفاری، ونوس (1390)، توریسم و رویکرد نوسازی در طراحی بافت‌های تاریخی شهری مطالعه موردی: شهر اصفهان، فصلنامه جغرافیایی سرزمین،  سال هشتم، شماره 30 ، صص 31-19.##5.	مالچسفکی، یاچک(1385). سامانه اطلاعات جغرافیایی و تحلیل تصمیم چند معیاری. ترجمه عطا غفاری گیلانده و اکبر پرهیزکار،  انتشارات سمت، تهران، ص 598.##6.	نادعلی ندا، موحدی، سعید(1391)، بررسی اثرات ایجاد کمپینگ‌های گردشگری در شهر اصفهان، فصلنامه جغرافیایی فضای گردشگری، سال اول، شماره2، صص63-51. ##7.	Alegre, J., &amp; Cladera, M. (2006). Repeat visitation in mature sun and sand holiday destinations. Journal of Travel Research, 44(3), 288e297.##8.	An-Tien, H., Chang, J.(2006). Shopping and Tourist Night Markets in Taiwan, Tourism Management, Vol 27: 138-145.##9.	Babin, J. B., Chebat, J., and Michon, R. (2004). Perceived appropriate enessand its effect on quality, affect and behaviour. Journal of Retailing and Consumer Services, vol 11: 287–298. ##10.	Bloch, H. P., Ridgway, M. N., and Dawson, A. S. (1994). The shopping mallas a consumer habitat. Journal of Retailing, 70, 23–42.##11.	Brown, G. (1992). Tourism and symbolic consumption, in Johnson, P. And Thomas, B. (Eds), Choice and Demand in Tourism, Mansell, London, pp. 57-71.##12.	Chang, J., Bin-Tsann, Y., Chia-Gan, Y.(2006). The moderating effect of salespersons’ selling behaviour on shopping motivation and satisfaction: Taiwan tourists in China, Tourism Management, Vol: 27: 934-942##13.	Dimanche, F. (2003). The Louisiana tax free shopping program for international visitors: a case study. Journal of Travel Research, vol 41(2), 311-314.##14.	Fang Meng, y. (2012). Tourism shopping behavior: planned, impulsive, or experiential?, International Journal of Culture, Tourism and Hospitality Research, Vol 6 : 250 – 265.##15.	Goeldner, C.R., Ritchie, J.R.B. and McIntosh, R.W. (2000), Tourism: Principles, Practices, Philosophies, 8th ed., Wiley, New York, NY.##16.	Heung, V., Cheng, E. (2000). Assessing tourists’ satisfaction with shopping in the Hong Kongspecial administrative region of China’’, Journal of Travel Research, Vol 38: 396-404.##17.	Hsu-Shih, S., Huan-Jyh Shyur, E., Stanley, L.(2007). An extension of TOPSIS for group decision making, Mathematical and Computer Modelling, vol 45 : 801–813.##18.	Jahanshahloo, G.R., F. Hosseinzadeh Lotfi, A., Davoodi, R. (2009). Extension of TOPSIS for decision-making problems with interval data: Interval efficiency, Mathematical and Computer Modelling, vol 49: 1137-1142.##19.	Joaquin, A., Magdalena, C.(2012). Tourist characteristics that influence shopping participation and expenditures, International Journal of Culture, Tourism and Hospitality Research, Vol 6: 223 – 237.##20.	Josiam, B. M., Kinley, T. R., &amp; Kim, Y. K. (2005). Involvement and the tourist shopper: using the involvement construct to segment the American tourist shopper atthe mall. Journal of Vacation Marketing, 11(2), 135–154.##21.	Kemperman, A.D.A.M., Aloys, W.J., Borgers, H., Timmermans, J.P. (2009). Tourist shopping behavior in a historic downtown area, Tourism Management, vol 30:  208–218.##22.	Kim, S., &amp; Littrell, M. A. (1999). Predicting souvenir purchase intensions. Journal of Travel Research, 38(2), 153–162.##23.	Kim, S., Littrell, A. M. (2001). Souvenir buying intentions for selfversus others. Annals of Tourism Research, vol 33: 638–657.##24.	Lehtonen, T.K., Maenpaa, P. (1997). Shopping in the east center mall, in Falk, P. And Campbell, C.(Eds), The Shopping Experience, Sage Publications, London, pp. 136-65.##25.	letho, x. y., cai, l. a., o’leary, j. t., &amp; huan, t. c. (2004). tourist shopping preferences and expenditure behaviours: the case of the taiwanese outbound market. journal of vacation marketing, 10(4), 320–332.##26.	Lin, Y. I. (2004). Evaluating a servicescape: The effect of cognition andemotion. International Journal of Hospitality Management, vol23: 163–178.##27.	MacCannell, D. (2002). Reflections and reviews: the ego factor in tourism. Journal of Consumer Research, 29(1), 146–151.##28.	Michon, R., Chebat, J. (2004). Cross-cultural mall shopping values and habitats: A comparison between English-and French speaking Canadians. Journal of Business Research, vol 57: 883–892.##29.	Moscardo, G. (2004). Shopping as a destination attraction: an empirical examination of the role of shopping in tourists destination choice and experience’’, Journal of Vacation Marketing, Vol10 : 294-307.##30.	Oh, J.Y., Cheng, C.-K., Lehto, X.Y. and O’Leary, J.T. (2004). Predictors of tourists’ shopping behavior:examination of socio-demographic characteristics and trip typologies, Journal of Vacation Marketing,Vol 10 : 308-19##31.	Olson, D.L. (2004). Comparison of weights in TOPSIS models, Mathematical and Computer Modelling, vol40:  721-727.##32.	Rosenbaum, M. S., &amp; Spears, D. L. (2005). Who buys that? Who does what? Analysis of cross-cultural consumption behaviours among tourists in Hawaii. Journal of Vacation Marketing, 11(3), 235–247.##33.	Snepenger, J. D., Murphy, L., O’Connell, R., and Gregg, E. (2003). Touristsand residents use of a shopping space. Annals of Tourism Research, vol30(3): 567–580.##34.	Swanson, K.K. (2004). Tourists’ and retailers’ perceptions of souvenirs, Journal of Vacation Marketing, Vol10 : 363-77.##35.	Swanson, K.K. Horridge, P.E. (2006). Travel motivations as souvenir purchase indicators, Tourism Management, Vol: 27: 671-83.##36.	Thrane, C., Eivind, F. (2011). Domestic tourism expenditures: The non-linear effects of length of stay and travel party size, Tourism Management, V 32: 46-52.##37.	Tosun, C., Temizkan, S.P.,Timothy, D.J. and Fyall, A.(2007). Tourist shopping experiences andsatisfaction, International Journal of Tourism Research, Vol 9: 87-102.##38.	Turley, W. L., Milliman, E. R. (2000). Atmospheric effects obshoppingbehaviour: A review of the experimental evidence. Journal of businessresearch, vol 49: 193–211.##39.	Turner, W. L., &amp;Reisinger, Y. (2001). Shopping satisfaction for domestictourists. Journal of Retailing and Consumer Services,vol 8: 15–27.##40.	Yu, H. Littrell, M.A. (2003). Product and process orientations to tourism shopping, Journal of Travel Research, Vol 42: 140-50.##41.	Yuksel, A. (2007). Tourist shopping habitat: Effects on emotions, shopping value and behaviours, Tourism Management, Vol 28: 58-69. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>نقش عوامل درون‌سازمانی در پیاده‌سازی نظام بودجه‌ریزی عملیاتی: رویکرد مدل‌سازی ساختاری تفسیری (مورد مطالعه: شهرداری تهران)</TitleF>
		<TitleE>The Role of Internal Organizational Factors in Implementing the Budgeting System Based on Performance: An Interpretative Structural Modeling Approach (Case: Tehran Municipality)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ایجاد زمینه و بستر برای تغییر استراتژیک در سازمان، امری ضروری است. از ضرورت&#8204;های اصلاح ساختار اقتصادی شهرداری&#8204;ها، اصلاح و تغییر روش بودجه&#8204;ریزی و توزیع منابع، از بودجه&#8204;ریزی سنتی به یک نظام بودجه&#8204;ریزی پیشرفته می&#8204;باشد. بودجه&#8204;ریزی عملیاتی با اختصاص هدف&#8207;مند اعتبار به فعالیت&#8204;های شهرداری&#8204;ها می&#8204;تواند ضمن شفاف&#8204;سازی نحوه توزیع منابع، امکان پایش عملیاتی و تسهیل دسترسی به نتایج تخصیص منابع را فراهم سازد. بر این اساس، در این تحقیق ضمن معرفی عوامل درون سازمانی مؤثر بر اجرای نظام بودجه&#8204;ریزی عملیاتی، تلاش شده است با توجه به میزان اثرگذاری و اثرپذیری هر یک از عوامل، ارتباط بین عوامل در قالب یک مدل مفهومی بیان شود. این پژوهش از نظر ماهیت کیفی- کمی و از بعد هدف، کاربردی می&#8204;باشد. در مرحله شناسایی عوامل، از روش تحلیل محتوا و در مرحله دسته&#8204;بندی عوامل شناخته&#8204;شده، از ابزار مدل&#8204;سازی ساختاری تفسیری استفاده شده است. داده&#8204;ها از طریق بررسی مستندات سازمانی و مصاحبه با مدیران، مشاوران و معاونان اداره کل برنامه و بودجه شهرداری تهران جمع&#8204;آوری شده&#8206;اند. نتایج تحقیق نشان می&#8204;دهد به طور کلی یازده عامل اصلی درون&#8206;سازمانی، در اجرای بودجه&#8204;ریزی عملیاتی مؤثرند که عامل شهروندمداری، کمترین اثرگذاری و عامل سیستم&#8204;های اطلاعات یکپارچه، بیشترین اثرگذاری را دارد. با توجه به نتایج حاصل از تحلیل MICMAC، هیچ یک از عوامل در ناحیه خودگران قرار نگرفته و دو عامل در ناحیه وابسته، هشت عامل در ناحیه ارتباطی و تنها عامل سیستم&#8204;های یکپارچه اطلاعات در ناحیه مستقل قرارگرفته است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>It is essential to create the context for the strategic change in the organization. One of the necessity of reforming the municipal economic structure, modifying the method of budgeting and distributing resources, from traditional budgeting to an advanced budgeting system. Performance-based budgeting (PBB) by assigning targeted credit to activities can provide operational monitoring and facilitate access to resource allocation results while clarifying the distribution of resources. Accordingly, in this research, while introducing the internal factors affecting the implementation of the PBB, it has been attempted to express the relation between factors in the form of a conceptual model according to the extent of the impact and the effectiveness of each of the factors. This research is qualitative-quantitative in nature and is an applied in target dimension. In the process of identifying the factors, the content analysis method is used and in the classification stage of the known factors, an interpretative structural modeling tool is used. Data collection was gathered through reviewing organizational documents and interviewing managers, advisors and deputies of the Directorate of Program and Budget of Tehran Municipality. The results of the research show that in general, 11 main internal organizations are effective in implementing PBB. The citizenry agent has the least impact on the integrated information systems and has the most impact. According to the results of MICMAC analysis, none of the factors in the self-management area and two factors in the dependent region and eight factors in the communication area and the only factor of &#34;integrated information systems&#34; in the independent region.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>117</FPAGE>
			<TPAGE>133</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیدری</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Heydari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of MBA, Faculty of Management, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تهران، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجتبی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امیری</Family>
				<NameE>Mojtaba</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amiri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Department of Public Administration, Faculty of Management, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تهران، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جمور</Family>
				<NameE>Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jamour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Management, University of Tehran, Tehran, Iran</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه تهران، تهران، ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hjamour@alumni.ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>PBB</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Intra-organizational factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Interpretative structural modeling</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tehran Municipality</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بودجه‌ریزی عملیاتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل دورن‌سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل‌سازی ساختاری تفسیری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهرداری تهران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>##اعرابی، سید محمد. (1389 ). ارائه مدلی برای افزایش عملکرد از طریق هماهنگسازی استراتژی های تغییر سازمانی. پژوهشهای مدیریت در ایران، دوره 14، شماره 3.##آذر، عادل؛ تیزرو، علی؛ مقبل با عرض، عباس؛ انواری رستمی، علی اصغر ( 1389 ). طراحی مدل چابکی زنجیره تأمین؛ رویکرد مدل سازی تفسیری- ساختاری. پژوهش های مدیریت در ایران. دوره 14 (4): 25 -1.##بالوگن، ج. ، هوپ هایلی، و. (1394). در جست و جوی تغییر استراتژیک: ترجمه سید محمد اعرابی، محسن ادبی، تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی، پژوهشکده مدیریت سما.##پناهی، علی(1385). بودجه ریزی عملیاتی مفاهیم و الزامات: نشریه مجلس و پژوهش، سال 12 شماره47، مرکز پژوهش‌های مجلس.##جمور، حسین.(1395). ارزیابی عوامل درون سازمانی به منظور پیاده‌سازی نظام بودجه‌ریزی عملیاتی بر اساس مدل 7 اس مکینزی(مورد مطالعه: شهرداری تهران). پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی، دانشگاه تهران.##صفدری نهاد.م، معمارزاده. م، عزتی.م (1394). نقش عوامل سازمانی بر بودجه ریزی عملیاتی در راستای اجرای ماده 195 قانون برنامه پنجم توسعه: فصلنامه سیاست‌های راهبردی و کلان، شماره 11، پاییز 1394، ص 27-48. ##طاهرپور کلانتری، حبیب الله؛ دانش فرد،کرم الله ؛ رضایی دزکی، فرهاد (1390). شناسایی عوامل مؤثر بر استقرار قانون بودجه عملیاتی در سازمانهای دولتی. فصلنامه علمی پژوهشی برنامه و بودجه، سال شانزدهم، شماره 1، صص 56-31. ##فدائی، غلامرضا، ناخدا، مریم.(1389) طراحی مدل مدیریت تغییر در کتابخانه های ایران: مطالعه دلفی. تحقیقات اطلاع رسانی و کتابخانه های عمومی. دوره16، شماره 3.##فرجوند، اسفندیار (1388). بودجه از تنظیم تا کنترل، تهران، سازمان مطالعات تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه ها (سمت)، شماره 4، ص 53.##فرزیب، علیرضا، بودجه ریزی دولتی در ایران، چاپ چهاردهم، تهران، انتشارات مرکز آموزش مدیریت دولتی ایران، سال 1381.##Abdesabour, F., &amp; Ravand, M. (2010). Operational requirements and budget constraints based organizations &quot;make the three-factor model,&quot; case study: Tehran Regional Electricity Company. Journal of Industrial Management, Faculty of Humanities, Islamic Azad University of Sanandaj, 17(20), 110-112.##Andrew J, Cameron H, Harris M. (2008). AllChange? Managers experience oforganizational change in theory and practice.Journal of Organizational Change Management, 21(3), pp: 300-314.##Andrews, M., (2004), Authority, Acceptance, Ability and Performance-Based Budgeting Reforms”, The International Journal of Public Sector Management, Vol. 17, No. 4, pp. 332-344.##Barzelay, M. (2001). The new public management: Improving research and policy dialogue. Berkeley: University of California Press.##Cummings. S. &amp; Bridgman. T. &amp; Brown. G. K. (2016). Unfreezing change as three steps: Rethinking Kurt Lewin’s legacy for change management. Journal of  Human Relation, Vol. 69(1) 33-60.##Diamond, j. (2002). “ Performance budgeting is accrual accounting required?”, IMF Working paper, Vol. 240, No. 2, pp. 1-30.##Diamond, j. (2003). “ Performance budgeting: managing the reform process”, IMF Working paper Washington(International Monetary Fund).##Faisal, M., Banwet, D.K. and Shankar, R. (2006). Supply chain risk mitigation: modelling the enablers. Business Process Management. 12(4): 535-552. ##Grizzle, G. A., &amp; Pettijohn, C. D. (2002). Implementing performancebased program budgeting: A system-dynamics perspective. Public Administration Review, 62, 51-62.##Kannan, G., Pokharel, Sh. and Sasi Kumar, P. (2009). A hybrid approach using ISM and fuzzy TOPSIS for the selection of reverse logistic provider. Resources, Conservation and Recycling. 54(1): 28-36.##Lu, Y., Willoughby, K., &amp; Arnett, S. (2011). Performance budgeting in the American States, What's law got to do with it?. State and Local Government Review, 43(2), 79-94.##Mcgill, R,(2006 ). “ Performance budgeting in the least developed countries”,October, 9-11.##Melkers, J. E., &amp; Willoughby, K. G. (2001). Budgeters' views of state performance-budgeting systems: Distinctions across branches. Public Administration Review, 61(1), 54-64.##Melkers, J., &amp; Willoughby, K. (1998). The state of the state: Performance-based budgeting requirements in 47b out of 50. Public Administration Review, 58, 66-73.##Robbins, S. (2006). Essentials of organizational behavior. Prentice-Hall.##Schick, A., (2007), “Performance budgeting and accrual budgeting: Decision rules or analytic tools?”, OECD Journal on Budgeting, Vol. 7, No. 2, pp. 109-138.##Worley, C &amp; Mohrman, S. (2014). Is change    management obsolete? Journal of Organizational Dynamics, Vol.43, No.3, pp.214-224.##Yi Lu, E. &amp; Willoughby, K. (2015). Performance Budgeting in American States: A Framework of Integrating Performance with Budgeting. Journal of  International Journal of Public Administration , Vol. 38, Issue. 8, pp.562-572.##Young, R, (2003). ” Performance Based Budget Systems”, Public Policy And Practice, An Electronic Journal Devoted To Governance And Public Policy In South Carolina , Vol.2 , No.2, p: 20.##Zinyama, T. &amp; Nhema, A. G. (2015). Zimbabwe Performance-Based Budgeting: Concepts and Success Factors. Journal of Public Policy and Administration Review, Vol.4, No.1, pp.33-60.##Agarwal A., Shanker R.,Tiwari M.K, (2007). Modeling agility of supply chain. Industrial Marketing Management.36 (4),443-457 ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
