<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>5</volume>
<number>18</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نقش تغییر سازمانی بر بهبود عملکرد مالی و اقتصادی سازمان‌ها (مطالعه موردی: بانک شهر)</title_fa>
	<title>The Role of Organizational Change on Improving Organizations Financial and Economic Performance (Case Study: Bank Shahr)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-bottom:0in;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-justify:kashida;text-kashida:0%;direction:rtl;unicode-bidi:embed;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;تحقیق حاضر به بررسی تأثیر تغییر سازمانی بر بهبود عملکرد مالی و اقتصادی بانک شهر می&#8204;پردازد. برای این منظور تأثیر مؤلفه&#8204;&#8204;های تغییر سازمانی بر اساس مدل شش وجهی ویس بورد بر عملکرد مالی و اقتصادی بانک شهر بررسی شده است. &lt;span style=&quot;color:black;&quot;&gt;روش پژوهش از نوع توصیفی- همبستگی است&lt;/span&gt;. جامعه آماری تحقیق حاضر، 150 نفر از مدیران و کارشناسان ستادی اداره مرکزی بانک شهر هستند که براساس فرمول حجم نمونه کوکران، 108 نفر به&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;عنوان نمونه پژوهش انتخاب شدند. ابزار جمع&#8204;آوری اطلاعات، پرسشنامه&#8204;ای شامل 38 سؤال در دو بخش تغییر سازمانی و عملکرد مالی و اقتصادی است که بعد از سنجش روایی و پایایی آن، با روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده بین مدیران و کارشناسان نمونه پژوهش توزیع شد. تجزیه&#8204;و&#8204;تحلیل داده&#8204;&#8204;های جمع&#8204;آوری شده بر اساس تحلیل معادلات ساختاری انجام شد. نتایج تحقیق بیانگر آن بودند که: 1- مدل از برازش مناسبی برخوردار است. 2- تغییر سازمانی بر عملکرد مالی و اقتصادی بانک شهر تأثیر معنی&#8204;داری دارد. 3- مؤلفه&#8204;&#8204;های تغییر سازمانی یعنی: اهداف، ساختار، رهبری، ارتباطات، پاداش و روش&#8204;&#8204;های کمکی، تأثیر معنی&#8204;داری بر عملکرد مالی و اقتصادی بانک شهر دارند. 4- اولویت&#8204;بندی مؤلفه&#8204;&#8204;های تغییر سازمانی از نظر میزان تأثیر بر عملکرد مالی و اقتصادی بانک شهر، رهبری، روش&#8204;&#8204;های کمکی، اهداف، ارتباطات، ساختار و پاداش می&#8204;باشند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:16px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;The present research investigates the impact of organizational change on improving Bank Shahr financial and economic performance. For this purpose, the impact of organizational change components on Bank Shahr financial and economic performance have been studied based on Weisbord Six-Box Model. Research method is descriptive-correlation. Population includes 150 staff managers and experts of Bank Shahr central office. 108 of them were selected as sample based on Cochran formula. Data collection tool is a questionnaire including 38 items in two organizational change and financial-economic performance sectors. After measuring its validity and reliability, the questionnaires were distributed among managers and experts with simple random sampling method. Collected data were analyzed based on structural equation analysis. The results indicated that 1. The model has a good fitness. 2. Organizational change has a significant impact on financial-economic performance of Bank Shahr. 3. The components of organizational change i.e. goals, structure, leadership, communication, reward, and ways to help have significant impact on financial-economic performance of Bank Shahr. 4. The prioritization of organizational change components are ranked in terms of degree of impact on financial-economic performance of Bank Shahr, leadership, ways to help, goals, communication, structure, and reward respectively.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>تغییر سازمانی, مدل ویس بورد, عملکرد مالی و اقتصادی, بانک شهر </keyword_fa>
	<keyword>Organizational change, Weisbord model, financial-economic performance, Bank Shahr</keyword>
	<start_page>113</start_page>
	<end_page>125</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-57&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Hossein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadpour Zarandi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدپور زرندی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003336</code>
	<orcid>10031947532846003336</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Science and Culture, and President of Iran Urban Economics Scientific Association (IUESA)</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه علم و فرهنگ و رئیس انجمن علمی اقتصاد شهری ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Alireza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Amirkabiri</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امیرکبیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003337</code>
	<orcid>10031947532846003337</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Management, Islamic Azad University, Central Tehran Branch, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hamidreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Azimi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حمیدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عظیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Pr.azimi7@gmail.com</email>
	<code>10031947532846003338</code>
	<orcid>10031947532846003338</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University, Central Tehran Branch, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
