<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>1</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>1</volume>
<number>2</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طبقه‌بندی ریسک‌های استنباط شده از سفرهای خارجی و ارتباط آن با تجربه سفرهای قبلی به عنوان ابزاری برای مدیریت شهری و برنامه‌ریزی گردشگری</title_fa>
	<title>Classification of Perceived Risks of Foreign Travels and the Relation whereof with the Previous Experiences as an Instrument for Urban Management and Tourism Planning</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;شناسایی و طبقه&#8204;بندی ریسک&#8204;های استنباط شده از سفر به مقاصد گردشگری می&#8204;تواند به عنوان ابزاری مفید برای مدیریت و برنامه&amp;rlm;ریزی گردشگران به شمار آید. از این&#8204;رو هدف مقاله حاضر طبقه&amp;rlm;بندی ریسک&#8204;های استنباط شده گردشگران خارجی جهت سفر به شهر اصفهان و بررسی نقش تجربه سفرهای قبلی در استنباط از این ریسک&#8204;ها است. جامعه آماری این پژوهش شامل گردشگران خارجی است که در ماه&amp;rlm;های فروردین و اردیبهشت سال 1391 به شهر اصفهان سفر کرده&#8204;اند. از این جامعه نمونه&amp;rlm;ای به حجم 300 نفر به روش نمونه&amp;rlm;گیری در دسترس انتخاب شدند. به منظور جمع&amp;rlm;آوری داده&amp;rlm;های پژوهش پرسشنامه محقق ساخته&amp;rlm;ای حاوی 29 سؤال برای طبقه&amp;rlm;بندی ریسک&#8204;های استنباط&amp;rlm;شده گردشگران خارجی جهت سفر به شهر اصفهان مورد استفاده قرار گرفت. برای تجزیه و تحلیل داده&amp;rlm;های پژوهش از تحلیل عاملی اکتشافی، آزمون تی تک نمونه&#8204;ای و تحلیل واریانس (آنوا) استفاده شده است. نتایج این پژوهش نشان می&#8204;دهد گردشگران خارجی سفر کرده به شهر اصفهان چهار نوع ریسک را در سفر به این شهر تجربه کرده&#8204;اند که شامل ریسک&#8204;های سلامتی، فرهنگی و اجتماعی، سیاسی و اقتصادی است. همچنین نتایج پژوهش نشان می&#8204;دهد بین گردشگرانی که برای اولین بار به شهر اصفهان سفر کرده&#8204;اند و گردشگرانی که قبلاً به دفعات متعدد به این شهر سفر کرده&#8204;اند، تفاوت معناداری از نظر ریسک&#8204;های استنباط&amp;rlm;شده سیاسی، اقتصادی و سلامتی وجود دارد. ولی از نظر ریسک فرهنگی و اجتماعی تفاوت معناداری میان گردشگرانی که برای اولین بار به این شهر سفر کرده&#8204;اند و گردشگرانی که قبلاً به دفعات گوناگون به شهر اصفهان سفر کرده&#8204;اند، مشاهده نشد.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Recognition and classification of perceived risks of traveling to the tourist destinations can be considered as a useful instrument for tourists-related management and planning. Hence, the current article aims at classifying the risks perceived by the foreign tourists of taking trips to Isfahan and, also, investigating the role of previous travel experiences in perception of such risks. The research population was from among the tourists who had visited Isfahan during April and March of 2012. Via random sampling, a group of 300 tourists were selected to participate in the study. To collect the required data, a questionnaire comprising 29 items was utilized to classify the perceived risks the foreign tourists had come up with when intending to travel to Isfahan. To analyze the collected data, exploratory factor analysis, t-test, and ANOVA were run. The results indicated that the very tourists had experienced four types of risks while visiting the city of Isfahan including health, cultural and social, political, and economic ones. The results also revealed that the perception of the risks between the first-time visitors to Isfahan and those who had repeated visits to the city was significantly different in terms of political, economic, and health risks in this tourist destination. However, no significant difference was observed between the first-time visitors and those who had several visits to Isfahan in terms of their perception of socio-cultural risk level in the very destination.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'Times New Roman', serif&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>ریسک استنباط شده, گردشگری, مقصد گردشگری, تجربه سفرهای قبلی, اصفهان</keyword_fa>
	<keyword>perceived risk, tourism, tourist destination, previous travel experiences, Isfahan</keyword>
	<start_page>65</start_page>
	<end_page>74</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-12&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Bahram</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Ranjbarian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>بهرام</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رنجبریان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002074</code>
	<orcid>10031947532846002074</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Administrative Sciences and Economics, University of Isfahan, Isfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ghaffari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>غفاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002075</code>
	<orcid>10031947532846002075</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Isfahan, Isfahan, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Amin </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Taslimi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>تسلیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002076</code>
	<orcid>10031947532846002076</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Tabriz, Tabriz, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تبریز</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
