<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>en</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2019</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>7</volume>
<number>25</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی اثرات رقابت‌پذیری بر دگرگونی شبکه شهری به کمک روش تحلیل شبکه اجتماعی (مورد مطالعه شهر اصفهان)</title_fa>
	<title>Assessing the Impact of Competitiveness on Urban Network Transformation Using Social Network Analysis (Case: Isfahan City-Region)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>چکیده: شبکه شهری، مجموعه&#8204;ای از شهرهای بزرگ و کوچک است که هرکدام برحسب اندازه و عملکرد خود، در روند تکاملی ناحیه، اثر می&#8204;گذارند. این پژوهش با بهره&#8204;گیری از دو انگاشت رقابت&#8204;پذیری و شبکه شهری، در پی بررسی عوامل مؤثر در بروز و تشدید نابرابری&#8204;ها در شبکه شهری اصفهان است. در همین راستا تغییرات و دگرگونی شبکه شهری اصفهان در سه مقطع زمانی ۱۳۷۵، ۱۳۸۵ و ۱۳۹۵ با در نظر گرفتن شاخص&#8204;های انگاشت رقابت&#8204;پذیری و در نظر گرفتن فاصله بین شهرها (مبتنی بر روش تحلیل جریان) و ایجاد ماتریس&#8204;های رقابت&#8204;پذیری، با استفاده از ترسیم شبکه شهری در نرم&#8204;افزار تحلیل شبکه اجتماعی (گفی) سنجیده شده است. روش پژوهش، از نظر هدف، کاربردی و روش گردآوری اطلاعات از طریق مطالعات کتابخانه&#8204;ای و بازبینی اسناد مدون بوده است. همچنین تجزیه&#8204;و&#8204;تحلیل داده&#8204;ها، به روش کمّی است؛ به طوری که برای هر انگاشت در هر مقطع زمانی، شبکه&#8204;ای جداگانه، ترسیم و تحلیل شده است. نتایج، حاکی از آن است که در مقاطع زمانی ذکر شده، توزیع انگاشت رقابت&#8204;پذیری به عنوان جریانی از سرمایه، نیروی کار و اطلاعات در مجموعه شهری اصفهان به صورت ناعادلانه&#8204;ای بوده است تا آنجا که کلانشهر اصفهان با اختلاف بسیار، شکافی را در سلسله&#8204;مراتب شهرهای مجموعه شهری براساس انگاشت رقابت&#8204;پذیری ایجاد کرده است. جایگاه دوم در مقایسه این انگاشت، متعلق به شهر نجف&#8204;آباد و رتبه سوم متعلق به شهر فلاورجان است. علاوه بر این، به جز چند مورد استثنا، روند تغییرات رقابت&#8204;پذیری شهرها با روند تغییرات سلسله&#8204;مراتب شهرها در مقاطع زمانی مشابه، هم&#8204;سو بوده است. بنابراین می&#8204;توان گفت الگوی سلسله&#8204;مراتب شبکه شهرها در مجموعه شهری اصفهان، از رتبه&#8204;بندی رقابت&#8204;پذیری پیروی می&#8204;کند.</abstract_fa>
	<abstract>Abstract: The urban network is a collection of large and small cities, each of which, in terms of size and performance, affects the evolutionary process of the area. This study uses the two concepts of competitiveness and urban network to investigate the effective factors in the occurrence and intensification of inequalities in the urban network of Esfahan. In this regard, the changes and transformations of Esfahan urban network during three periods of 1375, 1385 and 1395 with regard to competitiveness indices and considering the distance between cities (based on flow analysis method) and creation of competitiveness matrix, using urban network mapping In the social network analysis (Gephi) software is measured. In this way, for each concept at any given time, a separate network is plotted and analyzed. The results indicate that in the mentioned periods distribution of competitive ability as a stream of capital, labor, and information in the city-region of Esfahan has been unfair. As far as the metropolis of Esfahan with much difference, the gap in the urban hierarchy of city-regions Based on the concept of competitiveness. The second place in comparison with this view belongs to Najafabad and the third place belongs to Falavarjan. In addition, except for a few exceptions, the process of changing cities' competitiveness has been consistent with the process of changing the hierarchy of cities in the same time frame. Therefore, it can be said that the urban hierarchy pattern in the Esfahan urban network follows a competitive ranking.</abstract>
	<keyword_fa>Competitiveness, Urban Network, Esfahan City-Region, Social Network Analysis</keyword_fa>
	<keyword>رقابت‌پذیری, شبکه شهری, مجموعه شهری اصفهان, تحلیل شبکه اجتماعی</keyword>
	<start_page>1</start_page>
	<end_page>15</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-111&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mahmood</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Architecture and Urbanism, Art University of Isfahan, Isfahan, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمودی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005234</code>
	<orcid>0031947532846005234</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده معماری و شهرسازی، دانشگاه هنر اصفهان، اصفهان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ahmad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shahivandi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Architecture and Urbanism, Art University of Isfahan, Isfahan, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>احمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شاهیوندی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005235</code>
	<orcid>0031947532846005235</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده معماری و شهرسازی، دانشگاه هنر اصفهان، اصفهان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Dariush</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Moradi Chadgani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Architecture and Urbanism, Art University of Isfahan, Isfahan, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>داریوش</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مرادی چادگانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005236</code>
	<orcid>0031947532846005236</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده معماری و شهرسازی، دانشگاه هنر اصفهان، اصفهان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Niloofar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rastghalam</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Architecture and Urbanism, Art University of Isfahan, Isfahan, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>نیلوفر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>راست قلم</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>niloo.rgh@gmail.com</email>
	<code>0031947532846005237</code>
	<orcid>0031947532846005237</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده معماری و شهرسازی، دانشگاه هنر اصفهان، اصفهان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی امکان استفاده از اوراق وقف و قرض‌الحسنه برای تأمین مالی فضاهای عمومی در بافت پیرامون حرم مطهر امام رضا (ع)</title_fa>
	<title>Investigating the Possibility of Using Waqf and Interest-Free Bonds to Finance Public Spaces in the Surrounding Texture of Holy Shrine of Imam Reza</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>یکی از مهم&#8204;ترین و حیاتی&#8204;ترین بافت&#8204;های فرسوده در کشور، مجموعه پیرامون حرم مطهر حضرت رضا (ع) می&#8204;باشد. مهم&#8204;ترین معضل تأمین مالی این بافت، عدم تأمین وجوه لازم جهت احداث فضاهای عمومی می&#8204;باشد. در تحقیق حاضر، تمایل افراد به مشارکت در بهسازی بافت فرسوده پیرامون حرم مطهر امام رضا (ع) از طریق خرید اوراق وقف و قرض&#8204;الحسنه با استفاده از روش ارزش&#8204;گذاری مشروط و مصاحبه با ۲۴۰ زائر و مجاور برآورد شد. به&#8204; منظور تمایز عوامل مؤثر بر تصمیم به مشارکت و میزان مشارکت، از الگوی توبیت و روش دومرحله&#8204;ای هکمن استفاده شد. با حذف پاسخ&#8204;های ناقص، ۵۷ درصد از افراد حاضر به خرید اوراق وقف و ۴۸ درصد از افراد حاضر به مشارکت در قرض&#8204;الحسنه بوده&#8204;اند. نتایج الگوی هکیت نشان داد، متغیرهای اعتماد به نهادهای محلی و آگاهی اجتماعی، بر تصمیم پاسخگویان برای خرید اوراق، اثر معنی&#8204;دار دارد و احساس تعلق نسبت به شهر و محله بر میزان تمایل به مشارکت تأثیر دارد. در مورد قرض&#8204;الحسنه متغیر آگاهی اجتماعی، بر تصمیم پاسخگویان برای مشارکت در قرض&#8204;الحسنه، اثر معنی&#8204;دار دارد. احساس تعلق نسبت به شهر و محله و وضعیت اقتصادی خانواده، بر میزان تمایل به مشارکت تأثیر دارد. در حالی&#8204;که اعتقاد به قرض&#8204;الحسنه و متغیرهای اعتماد به نهادهای محلی، هم در مرحله اول (تصمیم به پرداخت) و هم در مرحله دوم (میزان تمایل به پرداخت) بر پاسخگویان، اثر معنی&#8204;دار دارد. میانگین تمایل به مشارکت در قرض&#8204;الحسنه هر نفر ۷،۴۵۰،۰۰۰ریال و اوراق وقف ۱،۶۶۰،۰۰۰ ریال برآورد شد.&#160;</abstract_fa>
	<abstract>Abstract: One of the most important and vital tissues in the country is the context around the Holy Shrine of Imam Reza. The main problem about this context is the lack of funding for public spaces. In the present study, the willingness of people to participate in the improvement of the worn out texture surrounding the Shrine of Imam Reza is estimated by purchasing waqf bonds and interest-free bonds, using the conditional valuation method. For this purpose, 240 pilgrims and adjacent persons were interviewed. In order to distinguish the factors influencing the decision on participation and the level of participation, two-stage method of Heckman and Tobit model were used. By eliminating incomplete answers, 57% of the people were willing to buy waqf bonds and, 48% of the people were willing to buy interest-free bonds. The results of the Hackit Model showed that the variables of &#8220;trust in local institutions&#8221; and &#8220;social awareness&#8221; influence significantly on respondents&#8217; decision to buy bonds. In addition, the &#8220;sense of belonging to the city&#8221; affects the degree of willingness to participate. In the case of interest-free bonds, the variable of social awareness has a significant effect on the decision of the respondents to participate in it. The variables of sense of belonging to the city and the neighborhood and the household&#8217;s economic situation have an impact on the degree of willingness to participate. While the belief in interest-free bonds and the variables of trust in local institutions, both in the first stage (decision to pay) and in the second stage (willingness to pay), have a significant effect on respondents. The average willingness to participate was estimated at 7,450,000 Rials for interest-free bonds and it was 1,660,000 for waqf bonds.</abstract>
	<keyword_fa>Waqf bonds, Interest-free bonds, Financing, Renovation and Improvement, Texture around the Holy Shrine, Public Spaces</keyword_fa>
	<keyword>اوراق وقفی, قرض‌الحسنه, تامین مالی, نوسازی و بهسازی, بافت پیرامون حرم مطهر, فضاهای عمومی</keyword>
	<start_page>17</start_page>
	<end_page>33</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-112&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Morteza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Jafarzadeh Najar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>International Academic Department, Ferdowsi University of Mashhad, Mashhad, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>مرتضی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جعفرزاده نجار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005015</code>
	<orcid>0031947532846005015</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>پردیس بین‎الملل، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mahmood</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hooshmand</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Economic and Administrative Sciences, Ferdowsi University of Mashhad, Mashhad, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>هوشمند</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>m-hoshmand@um.ac.ir</email>
	<code>0031947532846005016</code>
	<orcid>0031947532846005016</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اداری و اقتصادی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Lotfalipour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Economic and Administrative Sciences, Ferdowsi University of Mashhad, Mashhad, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>لطفعلی‎پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005017</code>
	<orcid>0031947532846005017</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اداری و اقتصادی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mahdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Behname</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Economic and Administrative Sciences, Ferdowsi University of Mashhad, Mashhad, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهنامه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005018</code>
	<orcid>0031947532846005018</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اداری و اقتصادی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>برنامه‌ریزی تقویت زیرساخت‌های اقتصادی شهر با تأکید بر گردشگری پایدار، مطالعه موردی: شهر اردبیل</title_fa>
	<title>Planning for Strengthening the City’s Economic Infrastructure with an Emphasis on Sustainable Tourism (Case: Ardebil City)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در عصر حاضر، صنعت گردشگری یکی از ارکان توسعه پایدار است و به&#8204;عنوان ابزاری قدرتمند دربردارنده تأثیرات اقتصادی، اجتماعی و زیست&#8204;محیطی است که ضمن جلب مشارکت جامعه محلی در توسعه اقتصاد ملی با پتانسیل حفظ و حمایت از منابع طبیعی، باعث پایداری محیطی می&#8206;شود. امروزه سیاست توسعه پایدار گردشگری، رویکردی عمومی است که دولت&#8206;ها به آن توجه کرده&#8206;اند تا گردشگری از لحاظ بوم&#8204;شناختی در بلندمدت، مقبول و از لحاظ مالی مفید و نویدبخش جوامع محلی باشد. در این راستا، پژوهش حاضر با هدف برنامه&#8206;ریزی توسعه پایدار گردشگری در شهر اردبیل انجام شده است. روش پژوهش براساس هدف، کاربردی و از نوع توصیفی- تحلیلی است. داده&#8206;های مورد استفاده در پژوهش از نوع اسنادی و میدانی است. برای دستیابی به مهم&#8204;ترین نیروهای ترغیب&#8204;کننده و بازدارنده توسعه گردشگری پایدار شهری، از طریق تکمیل پرسشنامه و مصاحبه با ۸۰ نفر از خبرگان گردشگری شهری، استراتژی&#8204;های مؤثر ترغیب&#8204;کننده و بازدارنده توسعه گردشگری پایدار تدوین گردید. سپس با استفاده از مدل تحلیل شبکه (ANP)، وزن&#8206;دهی و اولویت&#8204;بندی شدند. در نهایت براساس مهم&#8204;ترین نیروهای ترغیب&#8204;کننده و بازدارنده، مناسب&#8206;ترین استراتژی&#8206;های توسعه گردشگری پایدار شهر اردبیل استخراج گردید. نتایج تحقیق نشان می&#8204;دهند که در بین نیروهای ترغیب&#8204;کننده توسعه پایدار گردشگری شهر، اشتغال&#8206;زایی و در بین نیروهای بازدارنده توسعه پایدار گردشگری شهر، عدم&#8206;استفاده از مدیریت پایدار در بخش گردشگری شهری، اولویت را کسب کرده&#8204;اند. همچنین به ازای مهم&#8204;ترین نیروهای ترغیب&#8204;کننده و بازدارنده توسعه گردشگری شهر، هفت استراتژی مشخص تدوین گردید که در بین استراتژی&#8206;های ارائه&#8204; شده، استراتژی بهره&#8204;گیری بهینه و هدفمند از افزایش انگیزه مسافرت در بین مردم در جهت بهره&#8204;برداری از جاذبه&#8204;ها و فراورده&#8204;های گردشگری به&#8204;منظور ایجاد اشتغال و درآمد برای مردم شهر اردبیل به&#8204;عنوان بهترین استراتژی انتخاب شد. همچنین در این تحقیق، الگوی فضایی عناصر گردشگری شهر اردبیل با استفاده از سامانه اطلاعات جغرافیایی (GIS) موردبررسی قرار گرفت و مشخص شد که فضای گردشگری شهر اردبیل تحت تأثیر فضای تاریخی شهر (بافت قدیم) قرارگرفته و بخش مرکزی شهر (منطقه ۱) را پوشش می&#8204;دهد</abstract_fa>
	<abstract>Abstract: In the present era, the tourism industry was introduced as one of the pillars of sustainable development and as a powerful tool for economic, social and environmental impacts which, while attracting the participation of the local community in the development of the national economy, has the potential of preserving and protecting natural resources, making environmental sustainability. Today, sustainable development policy is a public approach that governments have been considering to make ecologically sustainable tourism a promising local community in the long run. In this regard, the present study was conducted with the aim of planning sustainable development in the city of Ardebil. The research method is a descriptive-analytic type with an applied purpose. The data used in the research is documentary and field research. In order to achieve the most urgent and deterrent forces in the development of sustainable urban tourism, through the completion of a questionnaire and interview with 40 experts from urban tourism, effective strategies encouraging and inhibiting the development of sustainable tourism were formulated. Then, they were weighed and prioritized, using the network analysis (ANP) model. Finally, based on the most important adversary and deterrent forces, the most sustainable strategies for sustainable tourism development in Ardebil were extracted. The results of the research show that among the forces that encourage sustainable development of the city (creation of employment) the highest priority and among the inhibitory forces of sustainable development of the city (lack of sustainable management in the urban tourism sector) have the highest priority. Seven strategies were also identified and developed for the most important adversary and deterrent forces of city tourism development. Among the strategies proposed, the strategy (optimal and targeted utilization of increased incentives for travel among people to exploit the attractions and products of tourism in order to create employment and income for the people of Ardabil city) was selected as the best strategy. Moreover, in this research, the spatial pattern of the elemental inhabitants of Ardabil city was examined using the geographic information system (GIS) and it was determined that the tourism space of Ardabil city is influenced by the historical space of the city (old texture) and covers the central part of the city (area 1).</abstract>
	<keyword_fa>Planning, City Economic Development, Sustainable Tourism, Network Analysis, Ardebil</keyword_fa>
	<keyword>برنامه‌ریزی, توسعه اقتصادی شهر, گردشگری پایدار, تحلیل شبکه, اردبیل</keyword>
	<start_page>35</start_page>
	<end_page>50</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-113&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Majnoony Toutakhane</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Planning and Environmental Sciences, University of Tabriz, Tabriz, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مجنونی توتاخانه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>a.majnoony@bonabu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846005019</code>
	<orcid>0031947532846005019</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده برنامه‎ریزی و علوم محیطی دانشگاه تبریز، تبریز، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Alireza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Soleymani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Department of Geography and Urban Planning, Payam Noor University, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلیمانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005020</code>
	<orcid>0031947532846005020</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام‎نور، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شناخت مؤلفه‌های شهروند هوشمند در محیط شهری با رویکرد یادگیری فناورانه (موردمطالعه: شهر یزد)</title_fa>
	<title>Understanding of Smart Citizen Components in Urban Environment with Technological Learning Approach (Case: Yazd City)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>مؤلفه شهروند هوشمند در سایه نظریه رشد هوشمند و تعالی شهری به فراموشی سپرده شده است؛ به&#8204;گونه&#8204;ای که در قالب این نظریه، اغلب برنامه&#8204;ریزان و طراحان شهری تنها به بررسی شاخص&#8204;های اقتصاد و خدمات هوشمند در شهرها می&#8204;پردازند و کمتر به سبک زندگی و فرهنگ شهروندان و تأثیر آن بر پیشرفت شهری می&#8204;پردازند. از این رو در این پژوهش، شاخص&#8204;های شهروند هوشمند و مؤلفه&#8204;های تأثیرگذار بر آن در پیشرفت و تعالی شهر یزد، ارزیابی شدند. به این منظور با پیمایش از نمونه منتخب شهروندان، داده&#8206;های مناسب در قالب پرسش&#8206;نامه چندگزینه&#8206;ای دارای روایی و پایایی مطلوب، گردآوری گردید. با استفاده از تحلیل&#8206;عاملی اکتشافی در نرم&#8204;افزار آماری SPSS، به اعتبار و پایایی متغیرهای مستقل و وابسته پرداخته شد و سپس مؤلفه&#8204;های مستخرج، نام&#8204;گذاری شدند. در مرحله بعد با استفاده از تحلیل&#8206;عاملی تأییدی در نرم&#8204;افزار AMOS، اعتبار سازه&#8206;های تحقیق، مورد آزمون قرار گرفتند. رابطه آماری بین متغیرها با شاخص&#8204;های آن، تأیید گردید. در الگوی نهایی تحقیق، با استفاده از آزمون&#8204;های برازش مدل،&#8204; روابط بین متغیرها و اثرگذاری متغیرهای مستقل و وابسته تأیید شدند. یافته&#8204;های پژوهش حاکی از آن هستند که اهمیت عامل قانون&#8206;مداری با ۵۷۹/۳۱ درصد واریانس تبیین شده نسبت به دیگر عامل&#8204;ها چشم&#8204;گیرتر است و شهروندان، نقش قانون&#8206;مداری را در ویژگی&#8204;های شهروند هوشمند، با اهمیت&#8206;تر می&#8206;دانند. از دید شهروندان، استفاده بهینه از فناوری اطلاعات و ارتباطات و شکل&#8204;گیری شهر هوشمند، آثار مثبتی بر ابعاد گوناگون اقتصادی، اجتماعی و زیست&#8204;محیطی شهر یزد دارد. بنابراین ضمن توجه به ضرورت آموزش&#8204;هایی با شیوه&#8206;ها و محتوایی نوین، نقش ICT را در تجربه زندگی بهتر باارزش قلمداد می&#8204;کنند.</abstract_fa>
	<abstract>Abstract: Smart citizenship component has been forgotten in the light of the theory of smart growth and urban excellence. In this theory, most urban planners and planners only study the indicators of the economy and exceptional services in cities, and the lifestyle and culture of citizens and its impact. They are less concerned with urban development. In this regard, in this research, Yazd city has been selected as the study to evaluate the indicators of smart citizens and its components in urban development and excellence. A survey from a sample of citizens, appropriate data was collected through a multi-criteria questionnaire with desirable validity and reliability. Using SPSS software, exploratory factor analysis was used to determine the validity and reliability of independent and dependent variables and then the named components were named. In the next step, using the confirmatory factor analysis in AMOS software, the validity of the research structures was tested. The statistical relation between the variables and their indices was confirmed. In the final model, using the fittest tests, the relationships between the variables and the effect of independent and dependent variables were confirmed. Findings of the research indicate that the significance of the law-governed factor is 31.579 percent of the variance explained more than other factors and citizens consider the role of law-governed in the characteristics of the smart citizen more critical. From the perspective of citizens, the optimal use of information and communication technology and the formation of the smart city have a positive effect on the various economic, social, and environmental dimensions of Yazd city. So while recognizing the need for training with new ways and content, they see the role of ICT in better life experience.</abstract>
	<keyword_fa>Smart Citizen, Smart City, Yazd City, Urban Environment, Technological Learning</keyword_fa>
	<keyword>شهروند هوشمند, شهر هوشمند, شهر یزد</keyword>
	<start_page>51</start_page>
	<end_page>62</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-114&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hamed</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Fallah Tafti</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Humanities, University of Science and Art, Yazd, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>حامد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فلاح تفتی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>h.fallah@sau.ac.ir</email>
	<code>0031947532846005021</code>
	<orcid>0031947532846005021</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه علم و هنر، یزد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Majid</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Heydari Kooshaknoo</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Engineering, University of Science and Art, Yazd, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>مجید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حیدری کوشکنو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005022</code>
	<orcid>0031947532846005022</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه علم و هنر، یزد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Raziyeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Almasi Sarvestani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Humanities, University of Science and Art, Yazd, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>راضیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>الماسی سروستانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005023</code>
	<orcid>0031947532846005023</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه علم و هنر، یزد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شناسایی و اعتبارسنجی عوامل مؤثر بر استقرار الگوی برنامه‌ریزی درسی محیط کار با تاکید بر پیامدهای توسعه اقتصادی </title_fa>
	<title>Identification and Validation of Effective Factors on the Establishment of Workplace Curriculum Model Emphasizing on Economic Development Consequences</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هرساله، سازمان&#8206;ها مبالغ سنگینی را به منظور بهبود عملکرد کارکنان خود در زمینه آموزش و توسعه کارکنان سرمایه&#8204;گذاری می&#8204;کنند. با توجه به مطالعات انجام شده، بسیاری از این برنامه&#8206;ها اثربخش نبودند و صرفه اقتصادی را در پی نداشتند. یکی از دلایل اثربخشی اندک این نوع از سرمایه&#8206;گذاری&#8204;ها در سازمان، بی&#8204;توجهی به یافته&#8204;های علم آموزش و به خصوص برنامه درسی در مدل&#8204;های آموزشی محیط کار می&#8204;باشد. برنامه درسی محیط کار به&#8204;عنوان یکی از وجوه نوظهور مطالعات آموزش محیط کار، به دنبال کاربست یافته&#8204;های رشته مطالعاتی برنامه&#8204; درسی در یادگیری محیط کار می&#8206;باشد. هدف این پژوهش، بررسی عوامل مؤثر بر استقرار الگوی برنامه&#8204; درسی محیط کار در اسناد مرتبط و شناسایی پیامدهای اقتصادی آن است. از این رو ابتدا اسناد و مدارک مربوطه بررسی شدند. جامعه پژوهش کلیه آثار منتشرشده در این حوزه از سال ۱۹۹۳ تا ۲۰۱۷ در هشت پایگاه اطلاعاتی معتبر است. نمونه موردبررسی شامل ۳۶ سند است. عوامل مؤثر بر استقرار برنامه درسی محیط کار در محتوای اسناد با استفاده از نرم&#8204;افزار MAXQDA۱۸، دسته&#8204;بندی و سازمان&#8204;دهی شدند و سپس به منظور اعتبارسنجی این عوامل، از تکنیک دلفی استفاده شد. مهم&#8206;ترین عوامل شناسایی شده عوامل فردی، عوامل زمینه&#8206;ای و عوامل شغلی می&#8206;باشند. در نهایت پیامدهای رشد و توسعه اقتصادی استقرار برنامه درسی در سازمان&#8206;ها در اسناد مورد بررسی قرار گرفت که شامل عوامل فردی (بهبود فرایند یادگیری، بهبود روابط با همکاران، افزایش تعلق کاری و پیشرفت شغلی) و عوامل سازمانی (یادگیری سازمانی، بهبود فرایند، بهبود محصول، پایین آمدن هزینه، توسعه سرمایه انسانی) می&#8206;باشد.





&#160;این مقاله برگرفته از رساله دکتری زهرا سادات مهماندوست با عنوان &#171;طراحی و اعتباربخشی برنامه درسی محیط کار (مورد شرکت نفت و گاز پارس&#187; می&#8204;باشد.</abstract_fa>
	<abstract>Abstract: The work environment curriculum is one of the emerging disciplines of the curriculum seeking to apply the findings of this study in the work environment. This study aims to investigate the effective factors on the establishment of a work environment curriculum-model in related documents and to identify its economic consequences. For this purpose, the relevant documents have been examined from the beginning. The research population includes all published works in this field from 1993 to 2017 in eight valid databases. The content of the documents was to categorize and organize the effective factors on the deployment of the work environment curriculum using the MAXQDA18 software. Then Delphi technique was used to validate these factors. The most important factors identified are individual, background, and occupational ones. Finally, the economic growth and development consequences of the establishment of curriculum in organizations were investigated that included individual factors (improving the learning process, improving relationships with colleagues, increasing work engagement and career progression), and organizational factors (organizational learning, process improvement, product improvement, lower cost, human capital development).</abstract>
	<keyword_fa>Validation, Work Environment Curriculum, Economic Growth, Organization</keyword_fa>
	<keyword>اعتبارسنجی, برنامه درسی محیط کار, یادگیری محیط کار, رشد اقتصادی</keyword>
	<start_page>63</start_page>
	<end_page>79</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-115&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Zahra Sadat</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mehmandoost Ghamsari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Education and Psychology, Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>زهرا سادات</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهماندوست قمصری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005024</code>
	<orcid>0031947532846005024</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشجوی دکتری برنامه‌ریزی درسی،دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی،‌ دانشگاه شهید بهشتی،‌ تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Koorosh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Fathi Vajargah</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Education and Psychology, Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>کوروش</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فتحی واجارگاه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>kouroshfathi2@gmail.com</email>
	<code>0031947532846005025</code>
	<orcid>0031947532846005025</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استاد گروه برنامه‌ریزی درسی،دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی،‌ دانشگاه شهید بهشتی،‌ تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Abasalt</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Khorasani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Education and Psychology, Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>اباصلت</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خراسانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005026</code>
	<orcid>0031947532846005026</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشیار گروه برنامه‌ریزی درسی،دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی،‌ دانشگاه شهید بهشتی،‌ تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Saeid</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Safayi Movahed</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Head of Educational Supervision and Evaluation of National Iranian Oil Company, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>سعید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صفایی موحد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005027</code>
	<orcid>0031947532846005027</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>رئیس نظارت و ارزشیابی آموزشی شرکت ملی نفت ایران،تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شوک‌های قیمت نفت و ادوار تجاری مسکن در ایران: رویکرد مارکوف سوئیچینگ گارچ</title_fa>
	<title>Oil Price Shocks and Housing Business Cycles in Iran: Markov Regime-Switching GARCH Model</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>بازار مسکن، یکی از مهم&#8206;ترین زیربخش&#8204;های بازارهای سرمایه است که بیشترین ارتباطات را با سایر بخش&#8204;های اقتصادی دارد. به دلیل وابستگی اقتصاد ایران به درآمدهای نفتی، شوک&#8204;های قیمت نفت می&#8204;تواند بر بازار مسکن تأثیر گذارد. هدف این پژوهش، تحلیل ادوار تجاری بازار مسکن ایران با تأکید بر تأثیر شوک&#8204;های نفتی بر بازدهی مسکن است. براساس مدل قیمت&#8204;&#8204;گذاری آربیتراژ بدون توجه به سبد سهام انتخاب شده، عوامل متعددی بر بازدهی دارایی مسکن مؤثر هستند که در این پژوهش، ریسک و شوک عواملی اقتصاد کلان شامل: حجم پول، سرمایه&#8204;گذاری بخش خصوصی، تسهیلات اعطایی بانک تخصصی مسکن و درآمدهای ارزی نفتی، بر بازدهی دارایی مسکن با استفاده از مدل سه رژیمی مارکوف سوئیچینگ گارچ در دوره ۱۳۹۴-۱۳۶۰ تحلیل شده است. نتایج نشان دادند که بازدهی مسکن در ایران دارای سه رژیم بازدهی بالا، بازدهی متوسط و بازدهی پایین است؛ به طوری که تلاطم بازدهی مسکن در هر یک از این سه رژیم، متفاوت است. تلاطم بازدهی مسکن در رژیم بازدهی پایین، بیش از تلاطم بازدهی در رژیم&#8204;های بازدهی متوسط و بالا است. علاوه&#8204;بر آن در ۳۵ سال بازه زمانی پژوهش، بازار مسکن ۱۳ سال را در رژیم بازدهی متوسط، ۲۰ سال را در رژیم بازدهی پایین و تنها دو سال را در رژیم بازدهی بالا قرار داشته است. همچنین نتایج نشان دادند که براساس فرضیه بیماری هلندی، شوک نفتی، نقدینگی و سرمایه&#8204;گذاری بخش خصوصی، تأثیر مثبت و تسهیلات بانک مسکن، تأثیر منفی و معنی&#8204;دار بر بازدهی مسکن دارد.</abstract_fa>
	<abstract>Abstract: The housing market is one of the most important subsectors of capital markets that have the most backward and forward linkages with other sectors. Because of the high dependence of Iranian economy to oil revenues, oil price shocks can be affect the housing market. The aim of this study is to analyze the business cycle of the housing market, with emphasis on the impact of oil shocks on the return of housing. According to APM model, regardless of portfolio selected, several factors affect the return of housing assets that in this study, the risk and shocks of macroeconomic factors including money supply, private sector investment, housing facilities allocated by special Maskan Bank and oil export revenues, have been analyzed on the housing return by a Markov regime-switching GARCH model during the period 1982 -2016. The results have shown that the return of housing in the Iranian economy has three high, moderate and low return regimes. So that the volatility of the housing return is different in each of the three regimes. Housing returns volatility at the low return regime is more than volatility of returns at the moderate and high return regimes. Therewith in the 35 years of the research period, housing market has been 13 years in the moderate return regime, 20 years in the low return regime and only 2 years in the high return regime. The results also showed that based on Dutch disease hypothesis oil shocks, liquidity and private investment have a significant positive impact on the return of housing but the housing facilities of Maskan Bank have a significant negative impact on the return of housing.</abstract>
	<keyword_fa>Oil Price Shocks, Business Cycles, Markov Switching GARCH Approach, Iranian Housing Market</keyword_fa>
	<keyword>شوک‌های قیمت نفت, ادوار تجاری, رویکرد مارکوف سوئیچینگ گارچ, بازار مسکن ایران</keyword>
	<start_page>81</start_page>
	<end_page>98</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-116&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Parviz</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Jalili Kamjo</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Ayatollah Boroujerdi University, Boroujerd, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>پرویز</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جلیلی کامجو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Parviz.jalili@abru.ac.ir</email>
	<code>0031947532846005028</code>
	<orcid>0031947532846005028</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه آیت‎الله‎العظمی بروجردی (ره)، بروجرد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Younes</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nademi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Ayatollah Borujerdi University, Boroujerd, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>یونس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نادمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005029</code>
	<orcid>0031947532846005029</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه آیت‎الله‎العظمی بروجردی (ره)، بروجرد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی مدل خط‎مشی‎گذاری در توسعه کسب‎وکارهای کوچک و متوسط (SMEs) با تأکید بر نوآوری (مورد مطالعه: وزارت تعاون، کار و رفاه اجتماعی )</title_fa>
	<title>Designing a Policy Model for the Development of Small and Medium Enterprises (SMEs) Emphasizing on Innovation (Case: Ministry of Cooperatives, Labor and Social Welfare)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>اشتغال و دستیابی افراد به شغل مورد نظر، از اساسی&#8206;ترین نیازهای جامعه محسوب می&#8204;شود و بیکاری به عنوان پدیده&#8207; مخرب اجتماعی، اقتصادی و فرهنگی، از جمله مهم&#8204;ترین دغدغه&#8206;های خط&#8206;مشی&#8206;گذاران و برنامه&#8206;ریزان کشورهای مختلف و یکی از شاخص&#8206;&#8206;های اصلی توسعه&#8206;یافتگی جوامع است و در اکثر کشورها، راهکار تحقق آن از طریق تأمین زیرساخت&#8206;های مورد نیاز برای راه&#8206;اندازی و اداره کسب&#8206;وکارهای کوچک و متوسط، پیگیری می&#8207;گردد. با توجه به اهمیت کسب&#8206;وکارهای کوچک و متوسط در فرایند رشد و توسعه اقتصادی و اجتماعی کشورها و توجه ویژه برنامه&#8206;ریزان و سیاست&#8206;گذاران توسعه به این مقوله مهم، ضرورت دارد سیاست&#8206;گذاران، نسبت به اتخاذ خط&#8206;مشی&#8206;&#8206;&#8206;های مناسب برای رشد و توسعه کسب&#8206;وکار&#8206;&#8206;های کوچک و متوسط، اقدام نمایند. این در حالی است که خط&#8206;مشی&#8206;گذاری کسب&#8206;وکار&#8206;&#8206;های فوق، از جنبه تئوریک، نیاز به مبنایی دقیق دارد تا بتواند به ایجاد اقتصاد کارآفرینانه با کارآفرینان بیشتر و دستیابی به هدف&#8206;های تعیین شده در کشور، کمک نماید. بر این اساس، این پژوهش با هدف طراحی مدل خط&#8206;مشی&#8206;گذاری در توسعه کسب&#8206;وکار&#8206;&#8206;های کوچک و متوسط، با تأکید بر نوآوری و بهره&#8206;گیری از دانش و تجربیات داخلی و بین&#8206;المللی در جهت بهبود فرایند سیاست&#8206;گذاری توسعه کسب&#8206;وکار&#8206;&#8206;های کوچک و متوسط و نتایج ارزشمند متعدد آن به ویژه در خصوص کمک به اشتغال و کاهش نرخ بیکاری کشور انجام شده است. در این مقاله سعی شده با توجه به تحقیقات پیشین و مطالعات اسنادی، چارچوب پایه مناسبی برای این تحقیق ایجاد شود. سپس براساس چارچوب اولیه، به بررسی عمیق و واکاوی مطالعه موردی و با استفاده از ابزار مصاحبه و مطالعه اسناد و مدارک به استخراج الگوی مفهومی پرداخته شد. برای تجزیه&#8204;و&#8204;تحلیل داده&#8207;های مستخرج از مصاحبه&#8204;ها، از کدگذاری باز و محوری، استفاده شد. در نهایت الگوی حاصل در چهار بعد عوامل مؤثر بر توسعه کسب&#8206;وکار، خط&#8206;مشی&#8206;&#8206;&#8206;های توسعه، نهادهای خط&#8206;مشی&#8206;گذاری و عملکرد کسب&#8206;وکارهای کوچک و متوسط، ترسیم شد.&#160;</abstract_fa>
	<abstract>Abstract: Employment and the achievement of people in the desired job are considered as one of the most basic needs of the society, and the elimination of unemployment as a social, economic and cultural destructive phenomenon is one of the most important concerns of policy makers and planners in different countries. In addition it is and one of the main indicators of development of societies. In most countries, the solution to achieve this is through the provision of the infrastructure needed to set up and run small and medium-sized enterprises. Given the importance of small and medium enterprises in the process of economic and social development of countries and the special attention of planners and development policymakers to this important issue, policy makers need to adopt a policy suitable for the growth and development of small and medium-sized enterprises. However, the policy-making of the aforementioned businesses, from a theoretical perspective, requires an accurate basis to help create an entrepreneurial economy with more entrepreneurs and achieve the goals set by the country. Accordingly, this research aims at designing a policy framework for the development of small and medium-sized enterprises, with an emphasis on innovation and making use of domestic and international knowledge and experience to improve the policy process of small and medium-sized enterprises development and its numerous valuable results, especially in terms of employment assistance and unemployment reduction. In this paper, an attempt has been made to construct a proper framework for conducting research based on previous research and documentary studies. Then, based on the initial framework, a deep study and a case study were analyzed using the interviewing tool and study documents to extract the conceptual model. To analyze the extracted data from interviews, open source and axial coding was used. Finally, the resulting pattern in four dimensions was drawn from the effective factors on business development, development policies, policy-making bodies, and the performance of small and medium businesses.</abstract>
	<keyword_fa>Policy Model, Development of Small and Medium Enterprises (SMEs), Innovation</keyword_fa>
	<keyword>مدل خط‎مشی‎گذاری, توسعه کسب‎وکارهای کوچک و متوسط, نوآوری</keyword>
	<start_page>99</start_page>
	<end_page>115</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-117&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Abbas</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hosseini</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Humanities, Islamic Azad University, Firoozkooh Branch, Firoozkooh, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005188</code>
	<orcid>0031947532846005188</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد فیروزکوه، فیروزکوه، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Tooraj</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mojibi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Humanities, Islamic Azad University Firooz Kooh, Firoozkooh, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>تورج</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مجیبی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mojibi@iaufb.ac.ir</email>
	<code>0031947532846005189</code>
	<orcid>0031947532846005189</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد فیروز کوه، فیروزکوه، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mahdizadeh Ashrafi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Humanities, Islamic Azad University Firooz Kooh, Firoozkooh, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهدی‎زاده اشرفی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005190</code>
	<orcid>0031947532846005190</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد فیروزکوه، فیروزکوه ، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hossein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Vazifehdoost</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Humanities, Islamic Azad University Firooz Kooh, Firoozkooh, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>وظیفه‎دوست</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005191</code>
	<orcid>0031947532846005191</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نقش دانشگاه سبز در تاب‎آوری و مقابله با تغییر اقلیم</title_fa>
	<title></title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>دانشگاه، محیطی است که می&#8206;تواند الگویی برای تربیت انسان&#8204;هایی مسئولیت&#8204;پذیر و نیز الگویی برای عموم مردم جامعه باشد. معضلات زیست&#8204;محیطی در سطح جهان نظیر تغییرات اقلیم، ریزگردها، آلودگی هوا و آلودگی هوای شهری، آلودگی آب، از بین رفتن منابع آبی، همگی نشان&#8206;دهنده آثار مخرب توسعه به علت عدم&#8206;توجه به اصل پایداری می&#8206;باشد. نظام آموزش عالی در چارچوب پارادایم توسعه اقتصادی، نهادی است که با تبعیت از رویکرد بازار و ابزار تکنولوژی ضمن تربیت نیروی انسانی می&#8206;تواند در عمل الگوی مناسبی را جهت توسعه اقتصادی مبتنی بر اصل توسعه پایدار به انجام رساند. در دستورکار ۲۱ کنفرانس ریو در سال ۱۹۹۲ میلادی موضوع تغییر اقلیم و گرمایش جهانی مورد توجه جدی قرار گرفت و متعاقباً &#8207;اعلامیه&#8207;های متعددی در رابطه با توسعه پایدار آموزش عالی طی این سال&#8206;ها توسط مجامع جهانی مطرح گردید که اعلامیه&#8206;های هالیفاکس، تالورس، کیوتو، سوانزی و.... از آن جمله می&#8206;باشند؛ لذا نقش دانشگاه سبز در تاب&#8206;آوری در مقابل پدیده تغییر اقلیم، امری است که باید مورد توجه کافی قرار گیرد. دانشگاه سبز در حوزه مدیریتی به اموری نظیر: مدیریت انرژی، مدیریت حمل&#8206;ونقل، مدیریت پسماند، مدیریت آب، مدیریت فضای سبز و استفاده از تکنولوژی&#8206;های هوشمند و مدیریت سیستم&#8206;های اطلاعاتی و محیطی توجه نموده و بر اساس آن اقدامات لازم انجام می&#8206;شود. در چنین مسیری همه عوامل درگیر در فعالیت&#8206;های دانشگاهی اعم از کارکنان، اساتید و دانشجویان به نوعی در فرایند دستیابی به دانشگاه سبز مشارکت می&#8206;&#8207;کنند. در این مطالعه، مدلی نوین با عنوان دایره پایداری جهت تعیین میزان پایداری به صورت کمی ارائه گردیده است. در این روش، مساحت دایره&#8206;ای به شعاع واحد به عنوان دایره پایداری کامل تعریف شده و شاخص&#8206;های پایداری که هر یک از آنها بین صفر و یک تعریف گردیده و مساحت چندضلعی نامنظم حاصل نسبت به چندضلعی کامل میزان پایداری نسبت به حالت کامل را مشخص می&#8204;نماید. براساس شاخص&#8206;های تعریف شده میزان پایداری دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات که در زمره دانشگاه&#8206;های سبز نیز معرفی گردیده، ۲۲ درصد می&#8206;باشد و این امر نشان&#8206;دهنده آن است که باید در مورد عوامل پایداری در دانشگاه سبز اهتمام جدی شود.</abstract_fa>
	<abstract></abstract>
	<keyword_fa></keyword_fa>
	<keyword>دانشگاه سبز, توسعه پایدار, مدیریت سبز, شاخص‎های توسعه, تاب‎آوری, تغییر اقلیم, دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات</keyword>
	<start_page>117</start_page>
	<end_page>133</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-118&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>دردانه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آقاجانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005034</code>
	<orcid>0031947532846005034</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده منابع طبیعی و محیط‎زیست، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران،ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مجید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عباسپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>abbpor@sharif.edu</email>
	<code>0031947532846005035</code>
	<orcid>0031947532846005035</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه صنعتی شریف، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رادفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005036</code>
	<orcid>0031947532846005036</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه آزاد اسلامی ، واحد علوم و تحقیقات تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846005037</code>
	<orcid>0031947532846005037</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده منابع طبیعی و محیط زیست، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
