<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری </title>
<link>http://www.iueam.ir</link>
<description>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری - مقالات نشریه - سال 1393 جلد2 شماره6</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1393/1/12</pubDate>

					<item>
						<title>ارزیابی اثربخشی مشوق‌های محرک حفاظت از خانه‌های با ارزش تاریخی (مطالعه موردی: بناهای تاریخی محله جلفای اصفهان)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=64&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;حفاظت از خانه&#8204;های با ارزش تاریخی که به عنوان پدیده&#8204;های نمادین هویتی تلقی می&#8204;شوند امری ضروری می&#8204;باشد. در شرایط کنونی، مالکان تنها عاملان حفاظت هستند و از طرفی، وضع مقررات حفاظتی، حقوق مالکیت آنها را محدود کرده است. در کنار عوامل محدودکننده توسعه ملک باید مشوق&#8204;هایی نیز وجود داشته باشد تا انگیزه لازم جهت حفاظت را ایجاد کند. از این&#8204;رو مقاله حاضر، با هدف توجه به منفعت فردی در راستای حفاظت از منفعت اجتماعی، در پی ارزیابی مصوبه شماره 2293/91/28 شورای اسلامی شهر اصفهان مبنی بر بخشش عوارض تعمیر و کسر پارکینگ و ارزش&#8204;افزوده بر تغییر کاربری کلیه بناهای تاریخی شهر اصفهان ارائه شده است. محدوده مطالعاتی پژوهش، محله تاریخی جلفای اصفهان می&#8204;باشد. این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از لحاظ روش در زمره پژوهش&#8204;های پیمایشی است. تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها بر اساس تحلیل هزینه- فرصت انجام یافته و داده&#8204;های آماری اسنادی و میدانی تحقیق در زمستان 91 گردآوری شده&#8204;اند. نتایج، حاکی از آن است که با مقایسه هزینه- فرصت حفاظت و یارانه اعطایی ناشی از مصوبه مذکور در محدوده مطالعاتی، یارانه ارائه شده در مورد 47 درصد از املاک تاریخی، پاسخگوی هزینه- فرصت حفاظت می&#8204;باشد و در مورد مابقی املاک، با افزایش فرصت بهره&#8204;وری زمین، اختلاف بین هزینه- فرصت حفاظت و یارانه حمایتی، بیشتر می&#8204;شود و این مصوبه، اثربخشی لازم جهت جبران هزینه- فرصت حفاظت را ندارد.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>محمود محمدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تأثیر مدیریت شهری در کاهش آلاینده‌های صنایع ماهشهر</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=65&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;در برخی از نواحی شهری، افزایش جمعیت و در پی آن افزایش تردد خودروها و همچنین وجود کارخانجات صنایع مختلف، موجب افزایش دمای برخی مناطق شهری نسبت به دیگر مناطق می&#8204;شود.&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;تمرکز زیاد آلاینده&#8204;ها اعم از سیستم حمل&#8204;ونقل شهری و صنایع در هر قسمت از شهر باعث افزایش میزان گازهای آلاینده و به تبع آن افزایش دمای محیط می&#8204;گردد که این مسأله، تشکیل جزایر گرمایی را سبب می&#8204;شود. این شرایط، باعث به خطر افتادن منافع و منابع اقتصادی و اجتماعی نسل&#8204;های آتی شده و بر خلاف توسعه پایدار می&#8204;باشد. از این&#8204;رو با بررسی&#8204;های میدانی و مطالعات لازم، می&#8204;توان اقدامات لازم جهت توزیع الگوی دمایی شهر را صورت داد. هدف اصلی این تحقیق، شناسایی و مطالعه آلاینده&#8204;ها و جزایر حرارتی در نتیجه عملکردهای انسانی در شهر ماهشهر و جلوگیری از آلودگی&#8204;های منابع زیستی از طریق برنامه&#8204;ریزی&#8204;ها و تدابیر زیست&#8204;محیطی می&#8204;باشد. لزوم و ضرورت تدوین این مقاله، توجه به توسعه پایدار در مدیریت شهری است که بسیار حائز اهمیت می&#8204;باشد. پ&amp;zwj;&amp;zwj;ژوهش حاضر بر پایه مطالعات میدانی استوار بوده و روش تحقیق آن، توصیفی- استنباطی می&#8204;باشد. &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;بر اساس &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;اطلاعات اخذ شده، تعداد صنایع فعال شهر ماهشهر بیش از 72 واحد است و واحدهای صنعتی مذکور؛ شامل صنایع شیمیایی، پتروشیمی، فلزی، کانی غیرفلزی، غذایی، نساجی و سلولزی بوده که از نظر تنوع، قابل ملاحظه می&#8204;باشند. عمده سهم نهایی آلودگی منابع آلوده&#8204;کننده در شهر ماهشهر که هم در ایجاد آلاینده&#8204;ها و جزایر حرارتی و هم در افزایش دما نقش دارند، مربوط به بخش صنعت با 75 درصد و بقیه مربوط به منابع شهری (گرمایشی، کشاورزی، حمل&#8204;ونقل و ...) است. در نتیجه هر چه فعالیت صنایع بیشتر باشد تولید آلاینده&#8204;های مونواکسیدکربن، هیدروکربن، مونواکسیدگوگرد و اکسیدهای نیتروژن و ذرات معلق، افزایش می&#8204;یابد که در افزایش دما و ایجاد جزایر حرارتی در محدوده نقاطی که مستقر می&#8204;باشند، تأثیرگذار هستند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>عباس معروف‌نژاد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>توسعه اقتصاد گردشگری مبتنی بر الگوی آمیخته بازاریابی (مطالعه موردی: شهرستان قزوین)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=66&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;مباحث گردشگری، به شکل گسترده و فراگیری مدنظر دولت&#8204;های مختلف جهان بوده و هریک اهداف خاصی را در این صنعت دنبال می&#8204;کنند که با توجه به توانمندی&#8204;هایشان، برای آن برنامه&#8204;ریزی می&#8204;نمایند. گردشگران نیز توقع دارند مفهوم ارزش-&#8204; هزینه به&#8204;طور کامل در فرایند سفر آنها تحقق یابد و تعامل برد- برد بین آنها با جاذبه و مقصد گردشگری برقرار باشد. در این تحقیق، سعی بر این بوده است تا با شناسایی توانمندی&#8204;های گردشگری شهرستان قزوین از طریق ماتریس سوات، شناخت جامعی از دارایی&#8204;های موجود در این زمینه به دست آید و با بررسی تطبیقی این توانمندی&#8204;ها با الگوی آمیخته بازاریابی گردشگری، ماتریسی از هماهنگی و همپوشانی این دو رویکرد، حاصل شده سپس با تکنیک تاپسیس فازی، اولویت&#8204;بندی عناصر آمیخته، بررسی گردد. روش تحقیق نیز به&#8204;صورت &#8204;&#8204;توصیفی- اکتشافی و ابزار جمع&#8204;آوری اطلاعات به&#8204;صورت میدانی و پرسشنامه بود. نتایج نشان داد که عناصر به دست آمده به ترتیب اولویت شامل: فرایندها و برنامه&#8204;ها، مردم/ کارمندان، مشارکت/ شخصی&#8204;سازی، مکان و توزیعات، شواهد فیزیکی/ بسته&#8204;بندی، ترفیعات/ تشویقات، محصول و قیمت بوده و در نتیجه می&#8204;توان با استفاده از این عناصر و با به&#8204;کارگیری رویکردی نظام&#8204;مند، اقتصاد گردشگری شهرستان قزوین را توسعه داد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin' color: rgb(13, 13, 13)&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>آرمین آچاک</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>توسعه مؤلفه‌های کارآفرینی کارکنان شهرداری (مطالعه موردی: شهرداری منطقه 7 تهران)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=67&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;بی&#8204;تردید&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;کارآفرینی،&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;نقشی&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;بسیار&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;کلیدی&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;در&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;اقتصاد شهری و دستیابی&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;به&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;توسعه اقتصادی&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;دارد و از&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;طریق&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;اجرای&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;راهبرد&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;توسعه&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;اقتصادی،&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;شرایط مطلوبی برای مدیریت شهری فراهم&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;می&#8204;شود. به علت تأثیر کارآفرینی و عوامل آن در اقتصاد و مدیریت شهری، هدف پژوهش حاضر، نام&#8204;گذاری عوامل کارآفرینی و استاندارد نمودن این ویژگی&#8204;ها می&#8204;باشد. در تحقیق حاضر، عمده داده&#8204;ها بر اساس مطالعات کتابخانه&#8204;ای و تحقیقات میدانی گردآوری شده&#8204;اند. سپس از پرسشنامه&#8204;ای برای سنجش کارآفرینی استفاده گردید. جامعه آماری این مقاله شامل تمامی کارکنان اعم از مدیران، کارشناسان ارشد و کارشناسان در شهرداری منطقه 7 تهران می&#8204;باشد که تعداد آنها 420 نفر است و 201 نفر از آنها با روش نمونه&#8204;برداری تصادفی طبقه&#8204;ای انتخاب شدند. همچنین روایی و اعتبار مقیاس کارآفرینی، بسیار بالا بوده (9171/0) و از این آزمون برای سنجش کارآفرینی کارکنان در سازمان&#8204;های دیگر نیز می&#8204;توان استفاده کرد. نتایج به دست آمده نشان داد که عوامل خلاقیت، استقلال، نفوذ، بیرونی بودن، استعداد تجاری&#8204;سازی، انعطاف&#8204;پذیری، توفیق&#8204;طلبی و یادگیری، عوامل مؤثر بر کارآفرینی می&#8204;باشند&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>محمود اکرامی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>رتبه‎بندی اقتصادی مناطق 22گانه شهر تهران در اولویت‎بندی استقرار مراکز مالی و تجاری با استفاده از روش رتبه‌بندی و تصمیم‌گیری چند شاخصه </title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=68&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;توجه به موقعیت و مکان استقرار فعالیت&#8204;های مالی و تجاری، یکی از مهمترین پارامترهای سودآوری و موفقیت برای این مراکز محسوب میشود و دستیابی به این هدف، با در اختیار داشتن اطلاعات دقیق مکانی، امکان&#8204;پذیر می&#8204;گردد؛ در حالی&#8204;که در بسیاری از موارد، جمع&amp;lrm;آوری و دستیابی به این اطلاعات، هزینه و زمان بسیاری را می&amp;lrm;طلبد. از این&#8204;رو رتبه&amp;lrm;بندی اقتصادی مناطق کلان&amp;lrm;شهرها در گام نخست، برای مدیران و برنامه&amp;lrm;ریزان اقتصادی، دید کلی نسبت به وضعیت اقتصادی مناطق شهری ایجاد می&amp;lrm;کند تا پس از شناسایی مناطق مستعد اقتصادی، نسبت به جایابی دقیق مکان استقرار مراکز مالی و تجاری، بر حسب اولویت، اقدام نمایند. در این تحقیق، از تکنیک&amp;lrm;های تصمیم&#8204;گیری و رتبه&#8204;بندی چند شاخصه برای رتبه&amp;lrm;بندی اقتصادی مناطق شهری پس از شناسایی شاخص&amp;lrm;ها و پارامترهای مؤثر اقتصادی در شهر تهران و از تکنیک بردار ویژه برای وزن&amp;lrm;دهی به این شاخص&amp;lrm;ها استفاده گردید. نتایج به دست آمده از تکنیک&amp;lrm;های چند شاخصه، با استفاده از ضریب گاما، با نتایج به دست آمده از پهنه&amp;lrm;بندی اقتصادی مناطق &amp;lrm;&amp;lrm;22گانه شهر تهران در سیستم اطلاعات جغرافیایی، مقایسه شدند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>غدیر عشورنژاد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شناسایی بخش‌های اشتغال‌زا در مناطق شهری با استفاده از روش منطق فازی (مطالعه موردی: استان سیستان و بلوچستان)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=69&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;نرخ بالای بیکاری به عنوان یکی از مشکلات اقتصاد ایران در مناطق شهری می&#8204;باشد. سرمایه&#8204;گذاری در بخش&#8204;هایی که بیشترین توان اشتغال&#8204;زایی را دارا هستند می&#8204;تواند به عنوان یک راه&#8204;حل برای برطرف کردن مشکل بیکاری به شمار رود لذا هدف این پژوهش، بررسی اشتغال&#8204;زایی بخش&#8204;های اقتصادی استان سیستان و بلوچستان در مناطق شهری می&#8204;باشد. برای این منظور با استفاده از جدول داده- ستانده منطقه&#8204;ای، تحلیل عاملی و منطق فازی، بخش&#8204;های کلیدی اقتصاد استان از دیدگاه اشتغال در مناطق شهری شناسایی شدند و پیوندهای پیشین، کشش کل و مستقیم اشتغال و توان بالقوه اشتغال، به کار گرفته شد. نتایج نشان داد که در مناطق شهری استان، بخش&#8204;های ساختمان و خدمات عمده&#8204;فروشی و خرده&#8204;فروشی، بیشترین اشتغال&#8204;زایی را دارند. همچنین پیوندهای ضعیف بین بخشی موجب شده تا استان سیستان و بلوچستان عملاً واردکننده نیروی کار از سایر استان&#8204;ها و کشورها باشد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>فرهاد ترحمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مدیریت راهبردی در فضای کسب‌وکار اقتصاد شهری (مطالعه موردی: گردشگری مذهبی شهر مشهد مقدس)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=70&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;rtl&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;شناسایی موانع موجود در محیط کسب&#8204;وکار اقتصاد شهری و تعیین راهکارهای لازم جهت بهبود آن، از جمله گام&#8204;های اولیه برای دستیابی به راهبردهای عملیاتی در بهبود فعالیت&#8204;های اقتصادی به شمار می&#8204;آید. هدف اصلی این مطالعه، برنامه&#8204;ریزی راهبردی به منظور بهبود فضای کسب&#8204;وکار شهر مقدس مشهد با توجه به موقعیت گردشگری مذهبی در این شهر می&#8204;باشد. از این&#8204;رو، نقاط قوت، ضعف، فرصت و تهدید فضای کسب و کار اقتصاد این شهر با تمرکز بر گردشگری مذهبی و با استفاده از تکنیک سوات و ماتریس کمّی برنامه&#8204;ریزی استراتژیک شناسایی شد و تکمیل پرسشنامه توسط 23 کارشناس از سازمان&#8204;های مرتبط با این حوزه، انجام و اقدامات عملیاتی و سیاست&#8204;های اجرایی مناسبی تبیین گردید. نتایج نشان داد موقعیت استراتژیک فضای کسب&#8204;وکار اقتصاد شهری شهر مقدس مشهد با تأکید بر موقعیت جذب گردشگر مذهبی در وضعیت تدافعی می&#8204;باشد؛ از این&#8204;رو راهبرد حمایت از فعالان اقتصادی عرصه گردشگری مذهبی به عنوان راهبردهای تدافعی برای این حوزه، معرفی گردید. همچنین مقررات&#8204;زدایی، کاهش بوروکراسی اداری و یکپارچه&#8204;سازی مدیریت سازمانی به عنوان مهمترین عوامل مورد نظر در تدوین راهبردهای بهبود فضای کسب&#8204;وکار در شهر مقدس مشهد شناسایی شدند.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
</description>
						<author>جواد براتی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مطالعه عناصر ساختاری الگوی مدیریت شهری تهران در حوزه‌های شش‌گانه شهری</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=71&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;هدف از وجود سیستم مدیریت شهری، تأمین و ایجاد زمینه و محیط مناسب برای زندگی راحت، امن و کارآمد شهروندان به تناسب ویژگی&#8204;های اجتماعی و اقتصادی است که این امر نیازمند وجود مدیریتی یکپارچه می&#8204;باشد. از این&#8204;رو تحقیق حاضر بر آن است تا عناصر ساختاری الگوی مدیریت شهری تهران را مورد بررسی قرار داده و &amp;shy;نوع وابستگی میان آنها را مشخص کند. در این پژوهش، از روش قیاسی- استقرایی استفاده گردیده و مدل پیشنهادی تحلیل&#8204;های کمّی برای آزمون به کار گرفته شد. جامعه آماری این تحقیق را تمامی مدیران سطوح عالی شهرداری تهران که در حوزه&#8204;های مختلف شهرداری دارای سابقه فعالیت مرتبط بوده و خبره آن حوزه می&#8204;باشند تشکیل می&#8204;دهد. نتایج تحلیل نشان داد نظام مدیریت شهری مانند یک سیستم باز با سایر نهادها دارای رابطه خطی- عمودی بوده ولی از لحاظ برنامه&#8204;ریزی و سازماندهی با مشکل مواجه است. همچنین نوع رابطه و مکانیزم مناسب هماهنگی میان شهرداری با سازمان&#8204;های مرتبط، به&#8204;تفکیک اهداف مختلف، تعیین گردید. در نهایت پیشنهادهایی جهت بهبود نظام مدیریت شهری بیان گردید.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>روح‌اله علیخان‌گرگانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مطالعه نقش تسهیلات پرداختی بانک‌ها در توسعه فضایی (مطالعه موردی: مراکز شهری استان ایلام)</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=72&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;توسعه&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;فضایی مراکز شهری کشور، از چند دهه گذشته آغاز شده و به سرعت در حال افزایش است. در این بین، نقش عوامل مالی و به خصوص تسهیلات&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;بانکی، در شتاب&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;بخشی به آن بی&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;تأثیر نیست. به همین منظور در این تحقیق برای یک دوره ده ساله (90-1381) به نقش شیوه&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;های مختلف تأمین مالی&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;؛&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt; از جمله: تسهیلات بانکی، مساعدت&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;های دولتی و درآمد شهرداری&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;ها، در توسعه فضایی مراکز شهری استان ایلام، از مدل اقتصادسنجی خودتوضیح با وقفه&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;های گسترده &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;(ARDL)&lt;/span&gt; &lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;اشاره گردید. یافته&#8204;های پژوهش حاکی از آن است که ایلام دارای بالاترین سطح توسعه کالبدی به همراه درآمد شهرداری می&#8204;باشد و بیشترین کمک&#8204;های دولتی را نیز دریافت نموده است. نتایج حاصل از ارزیابی مدل، حاکی از آن است که در بین روش&#8204;های مختلف تأمین مالی توسعه فضایی، کمک&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;های دولتی و تسهیلات&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;بانکی، بر توسعه&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;فضایی مراکز شهری استان ایلام تأثیر مستقیم و مثبت معنی&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;داری داشته و درآمد شهرداری&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;ها تأثیر مستقیم و معنی&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;داری بر توسعه&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;فضایی مراکز شهری استان نداشته است.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin' letter-spacing: -0.1pt&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>یعقوب مرادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>میزان به‌کارگیری تئوری نقش‌های مدیریتی مینتزبرگ در بین مدیران بانک شهر با رویکرد توسعه بهره‌وری</title>
						<link>http://iueam.ir/browse.php?a_id=73&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;پژوهش حاضر با هدف مطالعه میزان به&#8204;کارگیری نقش&#8204;های سه&#8204;گانه مدیریتی مینتزبرگ (متقابل شخصی، اطلاعاتی و تصمیم&#8204;گیری) در بین مدیران بانک شهر انجام شده است. پژوهش، از نوع توصیفی- پیمایشی و جامعه آماری، کلیه مدیران و معاونان بانک شهر بودند که تعداد آنها&amp;nbsp; برابر با 591 نفر می&#8204;باشد. با استفاده از فرمول کوکران 232 نفر، به روش تصادفی ساده به عنوان نمونه انتخاب شدند. نظرخواهی توسط پرسشنامه محقق&#8204;ساخته با پانزده گویه انجام شد. به منظور تعیین روایی پرسشنامه از روش &lt;span style=&quot;color: rgb(13, 13, 13)&quot;&gt;روایی&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;محتوا و برای&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; تعیین پایایی از روش آلفای&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;کرونباخ استفاده شد که برای کل نقش&#8204;ها 82/0 به دست آمد. به منظور تجزیه و تحلیل آماری داده&#8204;ها، از آزمون&#8204;های &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;t&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt; تک متغیره و تحلیل واریانس یک طرفه استفاده شد. نتایج پژوهش حاکی از آن بود که از دیدگاه پاسخگویان، میزان به&#8204;کارگیری نقش&#8204;های مدیریتی در حد زیاد بوده است. همچنین طبق نتایج آزمون تحلیل واریانس در خصوص میزان به&#8204;کارگیری نقش اطلاعاتی بر حسب متغیر سطح تحصیلات و همچنین &lt;span style=&quot;color: rgb(13, 13, 13)&quot;&gt;میزان به&#8204;کارگیری نقش متقابل شخصی و نقش تصمیم&#8204;گیری برحسب متغیر سابقه مدیریتی، تفاوت معناداری وجود دارد.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% color: rgb(13, 13, 13)&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
						<author>حسین محمدپور زرندی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
