<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1394</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>4</volume>
<number>13</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی اثربخشی دوره‌های تخصصی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران بر اساس مدل پاتریک</title_fa>
	<title>Assessing the Effectiveness of Specialized Courses for Financial and Urban Economic Experts of Tehran Municipality Based on Patrick Model</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;آموزش، ابزار مطمئنی برای سرمایه&#8204;گذاری در منابع انسانی است.&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;شهرداری تهران به عنوان نهادی که رسالت آن، خدمت&#8204;رسانی به مردم می&#8204;باشد، عهده&#8204;دار مأموریت خطیر آموزش و بهسازی کارکنانی است که باید در راستای خدمت&#8204;رسانی به شهروندان تلاش کنند. حساسیت این امر در حوزه&#8204;هایی که به مسائل مالی و اقتصادی می&#8204;پردازند، به مراتب بیشتر می&#8204;باشد. نکته قابل توجه اینجاست که فقط آموزش به خودی خود سودمند نیست، مگر از آموزش&#8204;های ارائه شده، ارزشیابی به عمل آید و مشخص شود که آموزش&#8204;ها، اثربخشی لازم را داشته&#8204;اند. &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;در این تحقیق که از لحاظ هدف، کاربردی و از لحاظ روش، توصیفی- پیمایشی می&#8204;باشد، &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;اثربخشی هفت دوره تخصصی کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران در سال 1393 ارزیابی شده است. جامعه آماری این تحقیق، کلیه کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران به تعداد 227 نفر می&#8204;باشد که تعداد 143 نفر با روش تصادفی ساده به عنوان نمونه دردسترس که در این دوره&#8204;ها شرکت کرده&#8204;اند، انتخاب شده&#8204;اند و همچنین مدیران مستقیم آنها 36 نفر هستند. ابزار گردآوری داده&#8204;ها، پرسشنامه محقق&#8204;ساخته براساس مدل کرک&#8204;پاتریک می&#8204;باشد که روایی آن از نظر اساتید و خبرگان در حوزه آموزش و پایایی آن با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ، تأیید شده است. برای تحلیل داده&#8204;های جمع&#8204;آوری شده از آزمون &lt;/span&gt;t&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; تک نمونه&#8204;ای برای سه سطح اول، سوم و چهارم (واکنش، تغییر رفتار و نتایج) و از آزمون &lt;/span&gt;t&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; دو گروه همبسته برای سطح دوم (یادگیری حاصل شده) استفاده شده است. نتایج به&#8204;دست آمده از تحقیق نشان می&#8204;دهند در هر چهار سطح ارزیابی مدل پاتریک که عبارتند از: واکنش کارکنان نسبت به دوره&#8204;های آموزشی، یادگیری حاصل شده از دوره&#8204;های آموزشی، تغییرات رفتاری در کارکنان و تغییرات در عملکرد سازمان، دوره&#8204;های آموزشی تخصصی برگزارشده ویژه کارشناسان مالی و اقتصاد شهری شهرداری تهران در سال 1393، اثربخشی مناسبی داشته&#8204;اند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;Training is a convenient tool for investing in human resources. Tehran Municipality, as an institution that its mission is servicing to the public, is responsible for important mission of staff&amp;rsquo;s training and development that they should attempt in line with servicing to citizens. This is much more delicate in areas involving in financial and economic issues. The remarkable point is that training is not profitable by itself, unless presented training to be evaluated and specified whether they have had necessary effectiveness or not. This research is applied in terms of purpose, and it is descriptive-survey considering method. The effectiveness of seven specialized courses of financial and urban economy experts of Tehran Municipality held in 2014 has been assessed. Statistical population is all financial and urban economy experts of Tehran Municipality who they were 227 people. 143 of them were selected as available sample attended in these courses by using simple random method. 36 people were direct managers. Data collection tool is research-made questionnaire based on Kirkpatrick Model. Its validity was verified by professors and experts in the field of training and assessment and its reliability has been verified using Cronbach&amp;rsquo;s alpha coefficient. One sample t test was used for the first, third, and fourth levels (reaction, behavior change and results), and paired samples t test was used for the second level (learning). The results indicate that specialized training courses have had appropriate efficacy at all four assessment levels of Patrick model special for financial and urban economy experts of Tehran Municipality held in 2014 including employees&amp;rsquo; reaction to training courses, learning gained from training courses, behavioral changes in employees, and changes in organizational performance.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>ارزیابی آموزشی,اثربخشی,مدل پاتریک,کارشناسان مالی و اقتصاد شهری,شهرداری تهران</keyword_fa>
	<keyword>Educational assessment, effectiveness, Patrick model, financial and urban economy experts, Tehran Municipality</keyword>
	<start_page>19</start_page>
	<end_page>33</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-11&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Seyyed Mohsen</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Tabatabaei mozdabadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سیدمحسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>طباطبایی مزدآبادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002453</code>
	<orcid>10031947532846002453</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Allameh Tabatabaei University, Tehran, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبائی،تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
