<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>en</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>5</volume>
<number>20</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی منابع درآمدهای پایدار شهرداری‌ها (مورد مطالعه: شهر شبستر استان آذربایجان شرقی)</title_fa>
	<title>Studying Sustainable Revenue Sources of Municipalities (Case: Shabestar, East Azerbaijan Province)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه در بسیاری از شهرهای کشور، نحوه کسب درآمد توسط شهرداری&#8204;ها به مسئله&#8206; مهمی تبدیل&#8204; شده است. دسترسی شهرداری&#8204;ها به منابع درآمدی مطلوب و پایدار باعث می&#8204;شود که شهرداری، نقش فعال&#8204;تری در محیط شهری ایفا کرده و پاسخگویی مناسبی به نیازهای شهروندان داشته باشد. ازاین&#8204;رو، این پژوهش با هدف مطالعه و بررسی وضعیت منابع درآمدی شهرداری شبستر از لحاظ شاخص&#8204;های پایداری طی سال&#8204;های 1383 تا 1393 انجام&#8204; شده است. پژوهش حاضر، کاربردی و روش بررسی آن، توصیفی- تحلیلی و اکتشافی است. گردآوری اطلاعات به صورت کتابخانه&#8206;ای و نیز میدانی و از طریق فرم&#8204;های امتیازدهی و مصاحبه با مسئولان شهرداری بوده است. تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها با استفاده از Excel و تکنیک و نرم&#8204;افزار آنتروپی&#8206;شانون و TOPSIS انجام شده است. نتایج این پژوهش نشان دادند که طی سال&#8204;های 93-1383، حدود 39/25 درصد از درآمدهای شهرداری، از عوارض عمومی (30 درصد سهم عوارض بر ساختمان&#8204;ها و اراضی) و 25/36 درصد از سایر منابع تأمین اعتبار؛ یعنی فروش اموال شهرداری تأمین شده است. در واقع، حدود 43 درصد از درآمدهای شهرداری را درآمدهای با مطلوبیت پایین، 10/85 درصد را درآمدهای با مطلوبیت متوسط و 46/15 درصد را درآمدهای با مطلوبیت بالا تشکیل می&#8204;دهند.&#160;</abstract_fa>
	<abstract>Nowadays how to finance cities by municipalities has become a big challenge. Access to favorable and sustainable revenue sources leads municipalities to play a more active role in urban environment and properly meet the needs of citizens. In this regard, This research has been conducted during the years 2004-2014 with the aim of studying the status of revenue sources of shabestar municipality in terms of sustainability indicators. This research is applied and the method is descriptive-analytic and exploratory. Data collection was carried out either documentary or field survey by using scoring forms and interviews with Municipality officials. Data analysis was conducted by using Excel, Shannon Entropy and TOPSIS techniques. The results obtained show that about 39.25 percent of municipal revenues come from general charges, 30 percent from land and buildings charges, and about 25.36 percent from other sources of funding, sale of municipality&#8217;s properties. About 43 percent of municipal revenues come from unfavorable sources, 10.85 percent from fairly favorable sources and 46.15 percent from high favorable sources.</abstract>
	<keyword_fa>Shabestar Municipality, sustainable revenues, urban sustainable development, urban economy, small-sized cities</keyword_fa>
	<keyword>شهرداری شبستر, درآمدهای پایدار, توسعه پایدار شهری, اقتصاد شهری, شهرهای کوچک</keyword>
	<start_page>1</start_page>
	<end_page>22</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-68&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mehran</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hajilou</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Management and Accounting, Farabi Campus, University of Tehran, Qom, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>مهران</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حاجی لو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003748</code>
	<orcid>0031947532846003748</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mirehei</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Management and Accounting, Farabi Campus, University of Tehran, Qom, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>میره ای</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mirehei@ut.ac.ir</email>
	<code>0031947532846003749</code>
	<orcid>0031947532846003749</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mahdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Pileh Var</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Management and Accounting, Farabi Campus, University of Tehran, Qom, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پیله ور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003750</code>
	<orcid>0031947532846003750</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی وضعیت رقابت‌پذیری اقتصادی شهرهای ایران</title_fa>
	<title>An Investigation of the Economic Competitiveness Status of Cities of Iran</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>پژوهش حاضر با هدف تبیین رقابت&#8204;پذیری شهر&#8204;های ایران بر مبنای شاخص&#8204;های اقتصادی انجام&#8204; شده است. این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و به روش توصیفی- تحلیلی است. جامعه آماری تحقیق شامل کلیه شهرهای مرکزی استان&#8204;های کشور در سال 1390 می&#8204;باشد. به منظور تحلیل و تبیین رقابت&#8204;پذیری شهرهای مرکزی استان&#8204;های کشور، 20 شاخص اقتصادی براساس اطلاعات سالنامه آماری سال 1390 استخراج گردید. در این پژوهش برای سنجش ضریب اهمیت هریک از شاخص&#8204;ها، از مدل آنتروپی&#8204;شانون و برای تحلیل داده&#8204;ها، از روش تاپسیس استفاده شده است. نتایج پژوهش حاکی از نابرابری شهرهای مرکزی استان&#8204;های کشور در برخورداری از شاخص&#8204;های رقابت&#8204;پذیری اقتصادی بودند. شهر تهران با میزان تاپسیس 99 درصد در رتبه اول، شهرهای اهواز و اصفهان، به ترتیب در رتبه&#8204;های دوم و سوم و شهر&#8204;های زاهدان، گرگان، خرم&#8204;آباد، ایلام، زنجان، سمنان، قم، سنندج، اردبیل، شهرکرد، بیرجند، بجنورد و کرج، در رتبه&#8204;های آخر قرار دارند. در پژوهش حاضر، شاخص&#8204;های رقابت&#8204;پذیری اقتصادی در سطح شهرهای مرکزی استان&#8204;های کشور بررسی شده و ارزیابی این شاخص&#8204;ها در سطوح پایین&#8204;تر شهری تا حد زیادی نامشخص و مبهم باقی مانده است؛ لـذا پیـشنهاد می&#8206;گردد سنجش شاخص&#8204;های رقابت&#8204;پذیری اقتصادی حتی&#8204;الامکان در مقیاس شهرهای کوچک نیز صورت پذیرد تا علاوه&#8204;بر تبیین تفاوت&#8206;های بین شهرهای مرکزی استان&#8204;ها، تفاوت&#8206;های درون&#8204;منطقه&#8204;ای در مقیاس&#8204;های کوچک نیز تبیین و آشکار گردد.</abstract_fa>
	<abstract>The present study aims to explore the competitiveness of Iranian cities based on economic indices. The research is applied in terms of purpose and descriptive - analytical in terms of method. The population included all central cities in the country in 2011. In order to analyze the competitiveness of the central cities, 20 economic indices were extracted based on data from Statistical Yearbook of year 2011. In this study, Shannon&#8217;s entropy model was used to measure the significance coefficient of each index, and the TOPSIS method was used to analyze the data. The results showed inequality in the enjoyment of economic competitiveness in central cities of Iran. The city of Tehran with the rate of 99% TOPSIS is in the first rank, Ahwaz and Isfahan ranked second and third, and Zahedan, Gorgan, Khoramabad, Ilam, Zanjan, Semnan, Qom, Sanandaj, Ardabil, Shahrekord, Birjand, Bojnoord, Karaj are ranked in the last. Given that in the present study, the indices of economic competitiveness were investigated at the center of city level, and evaluation of these indices at lower urban levels largely remained vague; thus, in this regard, it is proposed that measuring the economic competitiveness indices take place on the urban scale so that in addition to explaining inter-provincial differences, the inter-regional differences can be explained and revealed in small scales.</abstract>
	<keyword_fa>Competitiveness, economic indices, TOPSIS, economic competitiveness, cities of Iran</keyword_fa>
	<keyword>رقابت‌پذیری اقتصادی, شاخص‌های اقتصادی, تاپسیس, آنتروپی‌شانون, شهرهای ایران</keyword>
	<start_page>23</start_page>
	<end_page>38</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-69&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hossein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nazmfar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Literature and Humanities, University of Mohaghegh Ardabili, Ardabil, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نظم‌فر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>nazmfar@uma.ac.ir</email>
	<code>0031947532846003751</code>
	<orcid>0031947532846003751</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Eshghi Chaharborj</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Literature and Humanities, University of Mohaghegh Ardabili, Ardabil, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عشقی چهاربرج</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003752</code>
	<orcid>0031947532846003752</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Saeideh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Alavi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Literature and Humanities, University of Mohaghegh Ardabili, Ardabil, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>سعیده</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>علوی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003753</code>
	<orcid>0031947532846003753</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>به‌کارگیری روش‌های تصمیم‌گیری چندشاخصه برای رتبه‌بندی اقتصادی مناطق شهری جهت احداث مراکز تجاری (مورد مطالعه: شهر تهران)</title_fa>
	<title>Applying Multi-Criteria Decision-Making (MCDM) Methods for Economic Ranking of Tehran-22 Districts to Establish Financial and Commercial Centers (Case: City of Tehran)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف از این مقاله، شناسایی مناطق مستعد اقتصادی است که منجر به جایابی دقیق مکان استقرار مراکز مالی و تجاری، برحسب اولویت خواهد شد. پژوهش حاضر از نوع توصیفی- تحلیلی بوده و داده&#8204;های مورد نیاز آن، به روش اسنادی، جمع&#8204;آوری شده&#8206;اند. جامعه آماری مقاله، مناطق22گانه شهر تهران است که براساس نه شاخص، رتبه&#8204;بندی شده&#8204;اند؛ لذا ابتدا با استفاده از روش آنتروپی، وزن شاخص&#8204;های مؤثر استخراج گردید. سپس با استفاده از چهار تکنیک تصمیم&#8204;گیری و رتبه&#8204;بندی چندشاخصه (SAW, TOPSIS,VIKOR, LINEAR ASSIGMENT)، مناطق 22&#8204;گانه شهر تهران از نظر اقتصادی، رتبه&#8204;بندی شدند. با توجه به این &#8204;که نتایج به&#8204;دست آمده از اجرای روش&#8204;های بالا در مواردی با یکدیگر هم&#8204;خوانی نداشتند، برای دستیابی به اجماعی کلی برای رتبه&#8204;بندی مناطق، از تکنیک&#8204;های ادغامی که شامل روش&#8204;های میانگین رتبه، بردا و کپ&#8204;لند است، استفاده شد. با توجه به نتایج تحقیق، مناطق 6 و 3 از اقتصادی&#8204;ترین مناطق شناخته شدند.</abstract_fa>
	<abstract>One of the most important effective factors on more profit and success in financial and commercial activities is the place and geographical location of establishing that activity In order to achieve this important issue, we require exact locational information needing much cost and time. Thus, economic ranking of urban areas can make economic status of urban areas clear for managers. This research aims to identify economically talented areas leading to exact locating of commercial and financial centers based on their priority. This research is descriptive-analytical. Data were collected by documentary method. Statistical population includes Tehran&#8217;s 22 districts ranked based on 9 indicators. Therefore, at first, the weight of effective indicators was extracted by using Entropy method. Then, Tehran&#8217;s 22 districts were ranked economically by using four techniques of MCDM including SAW, TOPSIS, VIKOR, and LINEAR ASSIGMENT. Given the results of implementing above-mentioned methods were not compatible with each other, in order to reach a consensus for ranking the districts, integration techniques (Poset) that includes average rating method, Borda and Copeland were used. Finally, districts 6 and 3 were identified as the most economical ones.</abstract>
	<keyword_fa>Urban Economy, Financial and Commercial Centers, Ranking, Multi-Criteria Decision-Making (MCDM), Integration Techniques</keyword_fa>
	<keyword>اقتصاد شهری, مراکز مالی و تجاری, رتبه‌بندی, تصمیم‌گیری چندشاخصه, تکنیک‌های ادغامی</keyword>
	<start_page>39</start_page>
	<end_page>51</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-70&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Masoomeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Moghimi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Operational Research, Faculty of Management, University of Tehran, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>معصومه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مقیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003758</code>
	<orcid>0031947532846003758</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammadreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Taghizadeh Yazdi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Management, University of Tehran, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>تقی‌زاده یزدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>massoumemoghimi@ut.ac.ir</email>
	<code>0031947532846003759</code>
	<orcid>0031947532846003759</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تدوین راهبردهای توسعه شهری با رویکرد توسعه دانش‌بنیان (مورد مطالعه: شهر صنعتی اراک)</title_fa>
	<title>Formulating Urban Development Strategies with Knowledge-Based Development Approach (Case: City of Arak)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در هزاره سوم و جهان شهرنشین، دستیابی به توسعه، نیازمند شهرهایی است که تا چند دهه پیش با عنوان موتور توسعه یاد می&#8204;شدند و امروز، شهرهای دانش&#8204;بنیان معرفی می&#8204;شوند. چنین شهرهایی دارای اقتصاد مبتنی بر دانش و شهرهای پایدار هستند که شهروندان آنان در رفاه و آسایش زندگی می&#8204;کنند. از این رو، شهرهای صنعتی به عنوان مکان&#8204;های مهم اقتصادی و جمعیتی کشور، بسیار حائز اهمیت هستند؛ زیرا شهرهای صنعتی به دلیل ارتباط مستقیمی که با تکنولوژی، علم، ایجاد اشتغال و درآمدزایی دارند، از گزینه&#8204;های دستیابی به شهرهای دانش&#8204;بنیان هستند. لذا پژوهش حاضر، با هدف ارائه راهبردهای توسعه شهری سعی دارد به تحلیل چندگانه اجتماعی، اقتصادی، زیست&#8204;محیطی، نهادی و ... از شهرهای صنعتی بپردازد و از طریق ارزیابی قابلیت تحقق شهرهای صنعتی در توسعه دانش&#8204;بنیان، مؤثرترین راهبردهای توسعه شهری معطوف به این رویکرد را با تأکید بر شهر اراک ارائه نماید. روش تحقیق، توصیفی- تحلیلی است و از تکنیک&#8204;های تصمیم&#8204;گیری SWOT و PESTLE، استفاده شده است؛ بر این اساس در این پژوهش سعی شده است شاخص&#8204;های شهر دانش&#8204;بنیان در شهر اراک بررسی شود و با بهره&#8204;گیری از تکنیک&#8204;های برنامه&#8204;ریزی استراتژیک و ارزیابی، به شناخت وضع موجود، قابلیت&#8204;ها و تنگناهای شهر اراک دست یابیم و این موضوع را بررسی کنیم که آیا شهرهای صنعتی مانند اراک، قابلیت&#8204;ها و پتانسیل&#8204;های لازم را برای تبدیل به شهر دانش&#8204;بنیان دارند و راهبردهای دستیابی به شهری دانش&#8204;بنیان کدامند. یافته&#8204;ها نشان دادند که شهر اراک، ظرفیت&#8204;های تبدیل شدن به شهر دانش&#8204;بنیان را دارد.&#160;</abstract_fa>
	<abstract>In the third millennium and the urban world, achievement to development requires cities that they were mentioned as development engine until a few decades ago and today, they are introduced as knowledge-based cities. Such cities have a kind of economy based on knowledge and sustainable cities that their citizens live in comfort. In other words, a knowledge-based city is one aiming to achieve wisdom-based development. This important issue is done by creating, dividing, updating, and measuring knowledge continuously. In order to achieve to this purpose, citizens&#8217; constant interaction from one hand, and interaction among them and people in other cities or urban economy from other hand is necessary. In the meantime, industrial cities, as economically and demographically important places, are very important since they are alternatives to achieve to knowledge-based cities because of their direct relationship with technology, science, job creation, and revenue creation. Thus, this research tries to evaluate feasibility of industrial cities to achieve to knowledge-based development with the aim of multiple analyses socially, economically, environmentally, institutionally etc. of industrial cities. Thus, city of arak, as one of the industrial hubs in the country, was investigated. Research methodology was descriptive-analytical by using decision-making techniques of SWOT and PESTLE. In this regard, it has been tried in this research to examine indicators of knowledge-based city in Arak, to realize abilities and limitations of city of arak by using strategic planning techniques and evaluating status, to investigate whether industrial cities, such as Arak, have necessary potential to become knowledge-based city, and to determine strategies to achieve to knowledge-based city. The findings indicated that city of Arak is able to become a knowledge-based city.</abstract>
	<keyword_fa>knowledge-based city, industrial city, Arak, SWOT, PESTLE</keyword_fa>
	<keyword>شهر دانش‌بنیان, شهر صنعتی, اراک, SWOT, PESTLE</keyword>
	<start_page>53</start_page>
	<end_page>65</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-71&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mahmood</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Jomehpoor</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Social Sciences, Allameh Tabataba'i University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جمعه‌پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003754</code>
	<orcid>0031947532846003754</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اجتماعی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Shahabedin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Isaloo</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Social Sciences, Allameh Tabataba'i University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>شهاب‌الدین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عیسی‌لو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shahabisaloo@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846003755</code>
	<orcid>0031947532846003755</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اجتماعی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Vahid </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Goodarzi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Social Sciences, University of Isfahan, Isfahan, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>وحید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>گودرزی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003756</code>
	<orcid>0031947532846003756</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم جغرافیایی، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Behzad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Doosti Sabzi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Earth Sciences, Shahid Beheshti University</affiliation>
	<first_name_fa>بهزاد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دوستی سبزی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003757</code>
	<orcid>0031947532846003757</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تعیین ارزش اقتصادی آثار تاریخی بیستون با استفاده از روش تمایل به پرداخت افراد (WTP)</title_fa>
	<title>Determining the Economic Value of Historical Monuments of Bisotun Using the Method of Individuals’ Willingness to Pay (WTP)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>محوطه باستانی و تاریخی بیستون، یکی از معتبرترین آثار باستانی جهان می&#8204;باشد که در سال 1385 در فهرست آثار برجسته جهانی در یونسکو ثبت گردید. این تحقیق به تعیین ارزش اقتصادی (شامل ارزش &#8204;تفریحی و ارزش &#8204;وجودی) مجموعه تاریخی بیستون با استفاده از مدل&#8204;های ارزش&#8204;گذاری لوجیت و پروبیت پرداخته است. جامعه آماری تحقیق، بازدیدکنندگان آثار تاریخی بیستون در سال ۱۳۹۲بود. نتایج تحقیق نشان دادند که تعداد زیادی از بازدیدکنندگان، تمایل به پرداخت مبلغی به عنوان ورودی برای بازدید از این مجموعه و تفریح در فضای اطراف آثار تاریخی هستند. همچنین نتایج نشان دادند که متغیرهای درآمد و سطح تحصیلات در هر دو روش لوجیت و پروبیت، از مهم&#8204;ترین عوامل تأثیرگذار بر میزان WTP بازدیدکنندگان برای بازدید از مجموعه تاریخی بیستون هستند. میزان متوسط WTP محاسبه شده برای ارزش اقتصادی مجموعه آثار تاریخی بیستون براساس مدل&#8204;های لوجیت و پروبیت، به ترتیب 2/47659 ریال و 50149 ریال برای هر بازدیدکننده برآورد گردیده است. همچنین با توجه به آمار بازدیدکنندگان مجموعه آثار تاریخی بیستون که اداره میراث فرهنگی استان کرمانشاه آن را 250000 نفر برای سال 1391 اعلام کرده است و با این فرض که متوسط سالانه هم همین تعداد باشد، ارزش کل سالیانه مجموعه آثار تاریخی بیستون با استفاده از مدل&#8204;های لوجیت و پروبیت، به ترتیب 11914800000 و 12537250000 ریال برآورد گردیده است.</abstract_fa>
	<abstract>The ancient and historic site of Bisotun is one of the most reliable archaeological works of the world, which was registered in the UNESCO World Heritage List in 2006. This research studies the economic value (including recreational value and existential value) of Bisotun Historical Complex using the Logit and Probit valuation models. The statistical population of the study was visitors to the historical monuments of Bisotun in 2013. The results of the survey showed that a large number of visitors are willing to pay a fee as an entrance to this complex and have fun in the area around the historic monuments. In addition, the results showed that income and education variables in both methods of Logit and Probit are one of the most important factors affecting the WTP rate of visitors to visit the historical complex of Bisotun. The average WTP calculated for the economic value of Bisotun&#8217;s historical monuments based on Logit and Probit models is estimated to be 47659.2 Rials and 50149 Rials per visit, respectively. Moreover, according to the visitors&#8217; statistics of Bistoun historical monuments, which the Cultural Heritage Department of Kermanshah Province has announced it for 250,000 people for 2012, and assuming that the average annual number is the same, the total annual value of the complex of historical monuments using the Logit and Probit models are estimated at 11914800000 and 12537250000 Rls, respectively.</abstract>
	<keyword_fa>Economic value, valuation models, willingness to pay, Logit model, Probit model</keyword_fa>
	<keyword>ارزش اقتصادی, مدل‌های ارزش‌گذاری, تمایل به پرداخت, مدل لاجیت, مدل پروبیت</keyword>
	<start_page>67</start_page>
	<end_page>82</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-72&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Fathollah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Haghani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Literature and Humanities, Islamic Azad University, Kermanshah branch, Kermanshah, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>فتح‎اله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حقانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>f.haghani@iauksh.ac.ir</email>
	<code>0031947532846003765</code>
	<orcid>0031947532846003765</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد کرمانشاه، کرمانشاه، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Arash</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Azami</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Economic and Political Sciences, Shahid Beheshti University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>آرش</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اعظمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003766</code>
	<orcid>0031947532846003766</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اقتصادی و سیاسی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تعیین استراتژی‎های مبتنی بر سناریو در سازمان زمین و مسکن شهر مشهد مقدس</title_fa>
	<title>Determining Scenario-Based Strategies in the Land and Housing Organization of Mashhad City</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف پژوهش حاضر، تدوین استراتژی&#8206;های مبتنی بر سناریو در سازمان زمین و مسکن می&#8204;باشد که با ترسیم تصاویری از آینده صورت گرفته است. به منظور تعیین استراتژی&#8204;ها، از روش شوارتز و روش هم&#8206;زمان استفاده شده است. مطالعه حاضر در سال 1394 با در نظر گرفتن افق زمانی سال 1404 صورت پذیرفته است. جامعه آماری، کلیه مدیران ارشد شهرداری و خبرگان حوزه زمین و مسکن شهری سازمان زمین و مسکن مشهد می&#8204;باشند که تعداد آنها 27 نفر بوده که 15 نفر به صورت هدفمند انتخاب شدند. داده&#8206;ها در این پژوهش از طریق مطالعات کتابخانه&#8206;ای و نیمه&#8204;ساختاریافته، جمع&#8206;آوری و روندها و عوامل دارای عدم&#8204;قطعیت، شناسایی شدند. سپس ماتریس تأثیر- عدم&#8207;قطعیت، ترسیم و با مشخص شدن ابعاد با استفاده از روش هم&#8207;زمان (ترکیبی)، چهار سناریوی برخورداری بالا- انحطاط بالا، برخورداری پایین- انحطاط بالا، برخورداری بالا- انحطاط پایین و برخورداری پایین- انحطاط پایین، تدوین و چهار استراتژی محافظت- حمایت- مشارکت، اصلاح- مداخله- پشتیبانی، عدم&#8207;مداخله- هدایت و مقاومت- دگرگون&#8206;سازی، پیشنهاد گردید.</abstract_fa>
	<abstract>The aim of this research is to codify scenario-based strategies in the Land and Housing Organization that has been done with drawing pictures of the future. In the present study, we used Schwartz and simultaneous methods in order to determine the strategies. The present study has been done in the year 2015 within the time horizon of 10 years. The statistical population included&#160;all senior municipal managers and experts in the Land and Housing Organization of Mashhad city (27 persons) which 15 persons selected purposefully. In the present study, the required information has been collected through library studies and semi-structured interview, trends, and uncertainty factors have been identified. Then, the impact/uncertainty matrix was drawn. Specifying dimensions by using simultaneous (combined) method,&#160; four scenarios of high impact- high uncertainty, low impact- high uncertainty, high impact- low uncertainty, low impact- low uncertainty were codified and four strategies of (protection - supporting - participation), (correction - intervention, supporting), (non-intervention -guiding) ,(resistance-transforming) were proposed.</abstract>
	<keyword_fa>scenario, Strategy, Land and Housing Organization</keyword_fa>
	<keyword>سناریو, استراتژی, سازمان زمین و مسکن, روش شوارتز, شهر مقدس مشهد</keyword>
	<start_page>83</start_page>
	<end_page>98</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-73&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Maryam </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ramezani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Humanities, Islamic Azad University, Neyshabur Branch, Neyshabur, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رمضانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mari_ramezani@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846003760</code>
	<orcid>0031947532846003760</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد نیشابور، نیشابور، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Salehifard</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Payam Noor University, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صالحی‌فرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003761</code>
	<orcid>0031947532846003761</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام‎نور، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hasan</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ebrahimi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Management and Economics, Sharif University of Technology, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>حسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ابراهیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003762</code>
	<orcid>0031947532846003762</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه صنعتی شریف، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rahnama</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Environmental Sciences and Sustainable Agriculture, University of Sistan and Baluchestan, Zahedan, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رهنما</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003763</code>
	<orcid>0031947532846003763</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>جهاد دانشگاهی خراسان رضوی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Nasrin </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Khorsani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Ferdowsi University of Mashhad, Mashhad, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>نسرین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خراسانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003764</code>
	<orcid>0031947532846003764</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده علوم اداری و اقتصادی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تعیین رابطه شهرت سازمانی و نیات رفتاری شهروندان (مورد مطالعه: مشتریان بانک شهر)</title_fa>
	<title>Determining the Relationship between Organizational Reputation and Citizens' Behavioral Intentions (Case: Bank Shahr Customers)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>شهرت سازمانی، نوعی دارایی نامشهود و از مهم&#8204;ترین و حیاتی&#8204;ترین عناصر برای بقا و دوام سازمان است. هدف پژوهش حاضر، بررسی نقش شهرت سازمانی در شکل&#8204;گیری نیات رفتاری شهروندان است. این پژوهش، مطالعه&#8204;ای توصیفی- همبستگی می&#8204;باشد که به بررسی نیات رفتاری شهروندان، براساس متغیر شهرت سازمانی پرداخته است. جامعه آماری شامل مشتریان بانک شهر در شهر تهران می&#8204;باشد که نمونه در دسترس 318 نفری به&#8204;صورت تصادفی ساده انتخاب شدند. برای سنجش شهرت سازمانی، از پرسشنامه استاندارد شهرت سازمانی لوما- آهو (2008) با 28 سؤال و در پنج بعد اقتدار، احترام، اعتماد، کارایی و خدمات رابطه&#8206;ای و برای سنجش نیات رفتاری مشتریان، از پرسشنامه 8 سؤالی ژی و هیونگ (2012) استفاده شد. پایایی پرسشنامه شهرت سازمانی با ضریب آلفای کرونباخ، 0/81 و پرسشنامه نیات رفتاری مشتریان، 0/78 تأیید شد. توصیف و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از روش&#8204;های آماری ضریب همبستگی پیرسون و تحلیل رگرسیون گام&#8204;به&#8204;گام، انجام گردید. نتایج پژوهش نشان دادند که بین شهرت سازمانی و ابعاد پنج&#8204;گانه آن با نیات رفتاری مشتریان بانک شهر، رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد و از بین ابعاد پنج&#8204;گانه شهرت سازمانی، دو بعد خدمات و احترام، توانایی پیش&#8204;بینی نیات رفتاری مشتریان بانک شهر را دارند.</abstract_fa>
	<abstract>Organizational reputation is an intangible asset and is one of the most important and vital elements for the survival of the organization. The purpose of this study was to investigate the role of organizational reputation in the formation of citizens&#8217; behavioral habits. This research is descriptive-correlational study that investigates the behavioral habits of citizens based on the variable of organizational reputation. The statistical population consisted of Bank Shahr customers in Tehran city. 318 people were selected by simple random sampling. In order to measure organizational reputation, the standard questionnaire of organizational loyalty, Luoma-aho (2008) with 28 questions and in five dimensions of authority, respect, trust, efficiency, and relational services and to measure behavioral intentions of customers, the eight-item questionnaire of (Zhu and Hung 2012) were used. The reliability of organizational reputation questionnaire with Cronbach&#8217;s alpha coefficient of 0.81 and customer behavioral intention questionnaire with 0.78 were confirmed. Descriptive analysis and data analysis were performed using Pearson correlation coefficient and stepwise regression analysis methods. The results of this study indicate that there is a significant relationship between organizational reputation and its five dimensions with behavioral intentions of Bank Shahr customers. Among five dimensions of organizational reputation, two dimensions of services and respect can predict the behavioral intentions of Bank Shahr customers.</abstract>
	<keyword_fa>organizational reputation, behavioral intentions, citizens, Bank Shahr, customers</keyword_fa>
	<keyword>شهرت سازمانی, نیات رفتاری, شهروندان, بانک شهر, مشتریان</keyword>
	<start_page>99</start_page>
	<end_page>111</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-74&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hossein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadpour Zarandi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>University of Science and Culture</affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدپور زرندی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003767</code>
	<orcid>0031947532846003767</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علم و فرهنگ و رئیس انجمن علمی اقتصاد شهری ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Alireza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Amirkabiri</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Management, Islamic Azad University, Central Tehran Branch, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امیرکبیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003768</code>
	<orcid>0031947532846003768</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hamidreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Kojouri</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Management, Islamic Azad University, Central Tehran Branch, Tehran, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>حمیدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کجوری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>hamidkojouri@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846003769</code>
	<orcid>0031947532846003769</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>رتبه‌بندی جاذبه‌های گردشگری براساس پتانسیل جذب گردشگر با استفاده از مدل تاکسونومی عددی (مورد مطالعه: شهرستان خوی)</title_fa>
	<title>Ranking Tourism Attractions Based on Potential to Attract Tourists by Using Numerical Taxonomy Model (Case: City of Khoy)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه صنعت گردشگری، یکی از بزرگ&#8204;ترین و متنوع&#8204;ترین صنعت&#8204;ها محسوب می&#8204;شود؛ به طوری که در بسیاری از کشورهای جهان، این صنعت، منبع اصلی درآمد ارزی، اشتغال&#8204;زایی، ایجاد عدالت اجتماعی، رشد فرهنگی، افزایش سطح رفاه و نیز میدانی برای رشد بخش خصوصی و وسیله&#8204;ای برای توسعه ساختار زیربنایی است. شهرستان خوی با داشتن جاذبه&#8204;های گردشگری متنوع طبیعی و انسانی، یکی از مقاصد گردشگران کشور و استان آذربایجان&#8204;غربی می&#8204;باشد که سالیانه گردشگران زیادی را جذب می&#8204;کند. با توجه به پتانسیل&#8204;های بالای گردشگری و تنوع جاذبه&#8204;ها، اولویت&#8204;بندی و شناسایی مناطق مستعد گردشگری در این منطقه، به منظور شناسایی نقاط ضعف و قوت و نیز توسعه گردشگری منطقه، امری مهم و اجتناب&#8204;ناپذیر است. لذا در این مقاله، با روش توصیفی- تحلیلی و با استفاده از مدل تاکسونومی عددی، به اولویت&#8204;بندی مکان&#8204;های جاذب گردشگری این شهرستان پرداخته شده است. براساس نتایج پژوهش، برج شمس تبریزی شهر خوی، دارای بیشترین پتانسیل جذب گردشگر در این شهر می&#8204;باشد؛ در مقابل، با وجود این&#8204;که آبشار بدلان و منطقه حفاظت&#8204;شده مراکان، جزو جاذبه&#8204;های طبیعی ناب شهر خوی، از لحاظ جذب گردشگر می&#8204;باشند و دارای توان&#8204;های گردشگری بالقوه هستند اما ضعف تسهیلات، خدمات و زیرساخت&#8204;های موجود و احتمال بروز مخاطرات طبیعی در این مناطق، باعث شده است که این مناطق در جذب گردشگر نتوانند عملکرد چندان موفقی داشته باشند.</abstract_fa>
	<abstract>Today, tourism industry is counted as one of the largest and most diverse industries in the world so that it is a major source of foreign exchange earnings, employment, creating social justice, cultural growth, welfare increase, and a field for private sector growth and a tool for infrastructure development. Having diverse natural and human tourism attractions, city of Khoy is one of the main destinations of tourists in Iran and Western Azerbaijnan province that attract many tourists annually. Given high tourism potential and diversity of attractions, it is important and inevitable to prioritize and identify tourism prone areas in this region. Thus, attractive tourism areas in this city have been prioritized in this research with descriptive-analytical method and by using numerical Taxonomy model. According to the results, Shams Tabrizi Tower in the city of Khoy has the greatest potential to attract tourists in the city. In contrast, despite Badlan waterfall and protected area of Marakan are pure natural attractions of city of Khoy with potential tourism power, in terms of attracting tourists, but lack of facilities, services and available infrastructure, and risk of natural hazards in these areas resulted in relative failure of these areas in attracting tourists.</abstract>
	<keyword_fa>ranking, tourism attractions, city of Khoy, numerical Taxonomy</keyword_fa>
	<keyword>رتبه‌بندی, جاذبه‌های گردشگری, شهرستان خوی, تاکسونومی عددی</keyword>
	<start_page>113</start_page>
	<end_page>126</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-158-75&amp;slc_lang=en&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Ata</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ghafari Gilandeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Faculty of Literature and Humanities, University of Mohaghegh Ardabili, Ardabil, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>عطا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>غفاری گیلانده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003770</code>
	<orcid>0031947532846003770</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Parvin </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Dadazade Silabi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Department of Geography and Urban Planning, Faculty of Literature and Humanities, University of Mohaghegh Ardabili, Ardabil, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>پروین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ده‌ده‌زاده سیلابی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>p_dadazade@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846003771</code>
	<orcid>0031947532846003771</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Maryam</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ghadimi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation>Department of Geography and Urban Planning, Faculty of Literature and Humanities, University of Mohaghegh Ardabili, Ardabil, Iran</affiliation>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قدیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003772</code>
	<orcid>0031947532846003772</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
