<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Journal of Urban Economics and Management</title>
<title_fa>فصلنامه علمی-پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری</title_fa>
<short_title>IUESA</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iueam.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2345-2870</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-6398</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/iueam</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>en</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>1</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>2</volume>
<number>6</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تأثیر مدیریت شهری در کاهش آلاینده‌های صنایع ماهشهر</title_fa>
	<title>The Effect of Urban Management on Reducing Industrial Pollutants in the City of Mahshahr</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:yekanyw;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;ltr&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;در برخی از نواحی شهری، افزایش جمعیت و در پی آن افزایش تردد خودروها و همچنین وجود کارخانجات صنایع مختلف، موجب افزایش دمای برخی مناطق شهری نسبت به دیگر مناطق می&#8204;شود.&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;تمرکز زیاد آلاینده&#8204;ها اعم از سیستم حمل&#8204;ونقل شهری و صنایع در هر قسمت از شهر باعث افزایش میزان گازهای آلاینده و به تبع آن افزایش دمای محیط می&#8204;گردد که این مسأله، تشکیل جزایر گرمایی را سبب می&#8204;شود. این شرایط، باعث به خطر افتادن منافع و منابع اقتصادی و اجتماعی نسل&#8204;های آتی شده و بر خلاف توسعه پایدار می&#8204;باشد. از این&#8204;رو با بررسی&#8204;های میدانی و مطالعات لازم، می&#8204;توان اقدامات لازم جهت توزیع الگوی دمایی شهر را صورت داد. هدف اصلی این تحقیق، شناسایی و مطالعه آلاینده&#8204;ها و جزایر حرارتی در نتیجه عملکردهای انسانی در شهر ماهشهر و جلوگیری از آلودگی&#8204;های منابع زیستی از طریق برنامه&#8204;ریزی&#8204;ها و تدابیر زیست&#8204;محیطی می&#8204;باشد. لزوم و ضرورت تدوین این مقاله، توجه به توسعه پایدار در مدیریت شهری است که بسیار حائز اهمیت می&#8204;باشد. پ&amp;zwj;&amp;zwj;ژوهش حاضر بر پایه مطالعات میدانی استوار بوده و روش تحقیق آن، توصیفی- استنباطی می&#8204;باشد. &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot;&gt;بر اساس &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;اطلاعات اخذ شده، تعداد صنایع فعال شهر ماهشهر بیش از 72 واحد است و واحدهای صنعتی مذکور؛ شامل صنایع شیمیایی، پتروشیمی، فلزی، کانی غیرفلزی، غذایی، نساجی و سلولزی بوده که از نظر تنوع، قابل ملاحظه می&#8204;باشند. عمده سهم نهایی آلودگی منابع آلوده&#8204;کننده در شهر ماهشهر که هم در ایجاد آلاینده&#8204;ها و جزایر حرارتی و هم در افزایش دما نقش دارند، مربوط به بخش صنعت با 75 درصد و بقیه مربوط به منابع شهری (گرمایشی، کشاورزی، حمل&#8204;ونقل و ...) است. در نتیجه هر چه فعالیت صنایع بیشتر باشد تولید آلاینده&#8204;های مونواکسیدکربن، هیدروکربن، مونواکسیدگوگرد و اکسیدهای نیتروژن و ذرات معلق، افزایش می&#8204;یابد که در افزایش دما و ایجاد جزایر حرارتی در محدوده نقاطی که مستقر می&#8204;باشند، تأثیرگذار هستند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'B Nazanin'&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman;&quot;&gt;In some urban districts, population growth and, then, traffic increase and also the establishment of different industries have resulted in higher temperature in some districts than the others. Concentration of pollutants emitted from public transport and industries in different districts of the city have caused the increase in polluting gases and the resultant environmental temperature increase an issue which forms Urban Heat Islands. Such conditions would jeopardize the next generations&amp;rsquo; economic profits and resources as well as social benefits, standing against the concept of sustainable development. Therefore, through field research and required studies, it would be possible to take required measures for the distribution of heat pattern in the city. The major purpose behind this research is identifying and studying pollutants and heat islands resulting from human functions in the city of Mahshahr and is preventing pollution of bio-resources via setting environmental planning and strategies. The current article aims at delineating the importance of paying attention to the issue of sustainable development in urban management. The current study makes use of field study and the research method is descriptive-inferrential. According to the collected data, the number of active industries in the city of Mahshahr exceeds 72 sections including chemical, petrochemical, metallurgical, non-metallurgical mineral, food, textile, and cellulosic industries which are significant, variety-wise. The major source of pollution in the city of Mahshahr, which taking role both in making the pollutants and in forming heat islands and temperature increase, is the industry section (75%) and the rest is from urban sources (heating systems, agriculture, transport, etc.). Thus, the more active the industries are, the more pollutants like carbon monoxide, hydrocarbon, sulfur monoxide, nitrogen oxide and atmospheric particulates are produced which have an undeniable role in temperature increase and the formation of heat islands in specific urban districts.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 12pt line-height: 115% font-family: 'Times New Roman', serif&quot;&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;!--stripped--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>آلاینده‌ها, جزایر حرارتی, شهر ماهشهر, توسعه پایدار, مدیریت شهری</keyword_fa>
	<keyword>pollutants, heat islands, city of Mahshahr, sustainable development, urban management</keyword>
	<start_page>19</start_page>
	<end_page>35</end_page>
	<web_url>http://iueam.ir/browse.php?a_code=A-10-1-44&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Abbas</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Maroufnejad</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>معروف‌نژاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002175</code>
	<orcid>10031947532846002175</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Mahshahr Islamic Azad University, Khouzestan, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد ماهشهر، خوزستان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Kamran</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Reis Ghanavati</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کامران</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رئیس قنواتی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002176</code>
	<orcid>10031947532846002176</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Geography, Faculty of Literature and Humanities, Mahshahr Islamic Azad University, Khouzestan, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>گروه جغرافیا، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه آزاداسلامی واحد ماهشهر، خوزستان، ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
