<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Calculating Real Option Value under Different Approaches in the Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>محاسبۀ ارزش اختیارهای واقعی با رویکردهای متفاوت در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>12</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23613</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.115211.1372</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>تهرانی</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت مالی و بیمه، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدمجتبی</FirstName>
					<LastName>میرلوحی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت، دانشکدۀ مهندسی صنایع و مدیریت، دانشگاه صنعتی شاهرود، شاهرود، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رضا</FirstName>
					<LastName>گل کانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت مالی، دانشکده مدیریت، پردیس ببین‌الملل کیش، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-9782-6719</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;A question that always arises for some practitioners and academicians is why stock prices in firms are not consistent with traditional discounted cash flow (DCF) models. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;To this end, firms’ stock market prices should be analyzed on the basis of scientific principles. In addition, real options and their role in firms’ stock market value is an issue that has always been considered implicitly in practice and needs to be studied scientifically. Hence, this paper examines the relationship between a portion of the firm&#039;s stock market value that is due to real options and variables that are related to real options. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt;The results of the study, based on data from 140 industrial-productive firms during an 11-year period, indicates that in all three approaches, net income (NI), free cash flow to equity (FCFE) and free cash flow to firm (FCFF), a part of the firm’s stock market value is on average due to real options.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف&lt;/strong&gt;: همیشه برای برخی فعالان بازار و دانشگاهیان این سؤال مطرح بوده است که چرا قیمت سهام شرکت‌‌ها با الگوهای سنتی تنزیل جریان ‌نقد منطبق نیست؛ پس باید قیمت‌های بازاری سهام شرکت‌ها براساس اصول علمی تجزیه و تحلیل شود.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;روش&lt;/strong&gt;: علاوه بر این، بحث اختیارهای واقعی و نقش آنها در ارزش بازاری سهام شرکت‌ها موضوعی است که همیشه به‌صورت ضمنی و در عمل مدنظر بوده و لازم است به‌صورت علمی نیز مطالعه شود؛ ازاین‌رو، این مقاله رابطۀ میان بخشی از ارزش بازاری سهام شرکت نشئت‌گرفته از اختیارهای واقعی و متغیرهای مرتبط با اختیارهای واقعی را بررسی کرده است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;نتایج&lt;/strong&gt;: نتایج براساس داده‌های 140 شرکت تولیدی - صنعتی طی دورۀ 11‌ساله نشان می‌دهد در هر سه رویکرد سود خالص، جریان نقد آزاد سهامداران و جریان نقد آزاد شرکت به‌طور متوسط، بخشی از ارزش بازاری سهام شرکت‌‌ها ناشی از اختیارهای واقعی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اختیار واقعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سود خالص</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جریان نقد آزاد سهامداران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جریان نقد آزاد شرکت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23613_c381f56a9204a69204bac1fcb6914ae6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
