<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Incremental Effect of earnings Components’ Volatility and their Persistence on Earnings Predictability</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر تفاضلی نوسان عناصر سود بر قابلیت پیش‌‌بینی سود</VernacularTitle>
			<FirstPage>159</FirstPage>
			<LastPage>182</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">21418</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2017.21418</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>اعتمادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه حسابداری، دانشکدۀ اقتصاد و مدیریت، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل</FirstName>
					<LastName>آذر</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت صنعتی، دانشکدۀ اقتصاد و مدیریت، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سحر</FirstName>
					<LastName>سپاسی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه حسابداری، دانشکدۀ اقتصاد و مدیریت، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ساسان</FirstName>
					<LastName>بابائی</LastName>
<Affiliation>دکتری، گروه حسابداری، دانشکدۀ اقتصاد و مدیریت، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The result of prior research shows that if the volatility of earnings increases and their persistence decreases, past earnings aren’t good predictors of future earnings. Relative to aggregate earnings, earnings components will be more informative for firms whose earnings components have different persistence and volatility. We examine whether these earnings components have incremental information content relative to aggregate earnings, and then we construct a model to describe the effect of components’ volatility and their persistence on earnings predictability. In this study, the analyses are based on a sample of 33 firms listed in Tehran Stock Exchange. Data needed are derived from financial statements of companies listed in TSE. To test our hypotheses, we use data for years from 2002 to 2016. The results of study show that higher persistence and lower volatility of components will increase earnings predictability. Among the main components used in the research, sales, cost of goods sold, employee expenses, depreciation, other general, administrative and selling expenses, and interest expenses improve earnings predictability.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نتایج پژوهش‌های قبلی نشان می‌دهد اگر نوسان سود افزایش و پایداری آن کاهش یابد، سود گذشته قادر نیست سود آینده را به‌خوبی پیش‌بینی کند. عناصر سود شرکت‌هایِ با پایداری و نوسان متفاوت، آگاهی‌بخش‌تر از سود خالص است. در مقالۀ حاضر این موضوع بررسی شده است که عناصر مذکور محتوای اطلاعاتی بیشتری نسبت به سود دارد یا خیر؛ سپس الگویی رگرسیونی برای توصیف اثر تفاضلی پایداری و نوسان عناصر بر قابلیت پیش‌‌بینی سود ارائه شده است. تجزیه‌و‌تحلیل صورت‌گرفته در این مقاله براساس اطلاعات 33 شرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران طی سال‌های 1381 تا 1394 است. اطلاعات موردنیاز از صورت‌های مالی و نرم‌افزار ره‌آورد نوین استخراج شده است. نتایج پژوهش نشان می‌دهد عناصر با پایداری بیشتر و نوسان کمتر، موجب افزایش قابلیت پیش‌‌بینی سود می‌شود. از بین عناصر اصلی سود و زیان که در این پژوهش استفاده شده است، فروش، بهای تمام‌شدۀ کالای فروش‌رفته، هزینۀ حقوق ‌و ‌مزایا، استهلاک، سایر هزینه‌های عمومی، اداری و فروش و هزینه‌های مالی موجب بهبود قابلیت پیش‌بینی سود می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عناصر سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت پیش‌‌بینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایداری و نوسان سود</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_21418_a0df4f0be4bacfbaf4487f4c8c9a037d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
