<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Product Market Power, Industry Structure, and Corporate Earnings Management:Evidence from Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>توان بازار محصول، ساختار صنایع و مدیریت سود شرکت: شواهدی از بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>14</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20636</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20636</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>باقر</FirstName>
					<LastName>عسگرنژاد نوری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>مرادی جز</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نوید</FirstName>
					<LastName>خالقی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study investigates the relationship between product market power and competitiveness of industries with earnings management. In this study, to quantify earnings management, the models based on discretionary accruals were used. Two hypotheses were formulated and tested in this regard. In so doing, the data of 94 (460 years-firms) firms listed in Tehran Stock Exchange for the period between 1388 and 1392 was collected and tested by using the multi-variable regression model based on panel data. The experimental findings indicate that all two hypotheses are confirmed so that product market power and earnings management have a significant relationship and negative. The results also show that there is significant relationship and positive between competitiveness of industries and earnings management.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> پژوهش حاضر به بررسی رابطه بین توان قیمت­گذاری بازار محصول و رقابت صنایع تولیدی با مدیریت سود می‌پردازد. در این پژوهش، برای کمی­سازی مدیریت سود از مدل‌های مبتنی بر اقلام تعهّدیاختیاری استفاده‌شده است. در این راستا، دوفرضیه تدوین‌شده است و جهت آزمون این فرضیه‏ها، نمونه‏ای متشکل از 92 شرکت (460 سال- شرکت) از بین شرکت‏های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران طی سال‏های 1388 الی 1392 انتخاب شد و برای آزمون آن‌ها، از روش داده‏های ترکیبی استفاده­شده است. یافته‌های تجربی حاکی از آن است که بین توان قیمت­گذاری بازار محصول و مدیریت سود، رابطه معنادار وجود دارد و این رابطه منفی است. شرکت‌هایی که توان قیمت­گذاری بازار محصول کمتری دارند، مدیریت سود بالاتری را تجربه می‌کنند. علاوه بر این، یافته‌‎های پژوهش نشان می‌دهد که بین رقابت صنایع تولیدی (ساختار صنایع) و مدیریت سود، رابطه معنادار و مثبتی وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توان قیمت گذاری بازار محصول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختار صنایع</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقلام تعهّدی اختیاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effects of Mutual Fund Attributes on Mutual Fund Performance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر ویژگی‌های صندوق‌های سرمایه‌گذاری بر عملکرد آن‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20637</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20637</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>رحمانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه الزهرا (س)</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">orcid.org/0000-0001</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدعلی</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه الزهرا (س)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>کاشف</LastName>
<Affiliation>دانشگاه الزهرا (س)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Mutual funds were first established in Iran in 2007 under Securities Market Act 2005 and have since grown significantly to one of the most important capital market intermediaries. Hence understanding and evaluating the performance of these funds are critical to both investors and fund managers. This research aims to examine the effects of various mutual fund attributes and characteristics, namely past performance, size, expenses ratio, turnover ratio, number of funds under fund manager’s management, and type of institution of fund founder, on their current performance. For this purpose, a sample of 43 equity mutual fund was chosen and relevant weekly data for the period of 22th June to 22th September 2013 was collected. The results show that only past performance and the type of institution of founder have an impact on the mutual fund&#039;s performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">فعالیت صندوق‌های سرمایه‌گذاری در ایران، به‌طور رسمی پس از تصویب قانون بازار اوراق بهادار، از سال 1386 آغاز شده است و طی چند سال اخیر رشد چشمگیری داشته است. عملکرد و بازده صندوق‌های سرمایه‌گذاری، به‌عنوان یکی از نهادهای مالی فعال در بازار سرمایه، همواره مدنظر سرمایه‌گذاران بوده است؛ از طرفی، مدیران صندوق‌ها نیز به دنبال افزایش بازده و بهبود عملکرد صندوق‌های تحت مدیریت خود هستند. در این پژوهش، تأثیر عوامل مختلف و ویژگی‌های صندوق‌های سرمایه‌گذاری شامل: عملکرد گذشته، اندازه، نسبت هزینه‌ها، نسبت گردش، تعداد صندوق‌های تحت مدیریت مدیر صندوق و نوع مؤسس صندوق، بر عملکرد آن‌ها بررسی می­شود. به این منظور، از اطلاعات هفتگی 43 صندوق سرمایه‌گذاری در سهام ثبت‌شده نزد سازمان بورس و اوراق بهادار، طی بازه زمانی ابتدای تیرماه سال 1390 لغایت 31 شهریورماه سال 1392 استفاده‌شده است. یافته‌های پژوهش، حاکی از تأثیرگذاری دو متغیر عملکرد گذشته و نوع مؤسس صندوق بر عملکرد جاری آن است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صندوق‏های سرمایه‏گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد صندوق‏های سرمایه‏گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده صندوق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویژگی‏های صندوق‏های سرمایه‏گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوع مؤسس صندوق</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Relationship between Earnings Management &amp; Earnings Forecast Error: an Emphasis on the End &amp; Interim Financial Statements</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطه مدیریت سود و خطای پیش‌بینی سود (با تأکید بر صورت‌های مالی میان‌دوره‌ای و پایان دوره‌ای)</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>48</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20638</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20638</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>حاجیها</LastName>
<Affiliation>دانشگاه ازاد اسلامی واحد تهران شرق</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>چناری بوکت</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this research, we aimed to study the relationship between earnings management and forecast error in earnings of listed companies in Tehran Stock Exchange (TSE). For the calculation of earnings management, we employed discretionary accruals using the Jones model. Hypotheses were tested in the both level of annual and interim financial statements. Therefore, the data of 75 firms for a five-year period (2009-2013) were studied. The multivariate panel regression model is used to test the hypotheses. The results show that there is no significant relationship between earnings management and earnings forecast error in the annual financial statements. This can reject the fundamental hypothesis that the optimistic predictions are associated with lower levels of forecast accuracy. Also in the interim financial statements, there is a negative significant relationship between earnings management and earnings forecast error as increased accruals leads to decreased forecast errors. It can be said that to compensate for the poor performance of the firms, managers do the earnings management through accruals increase which leads to decreased earnings forecast error.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش، مطالعه ارتباط بین مدیریت سود و خطای پیش‌بینی سود در شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران است. برای محاسبه مدیریت سود از اقلام تعهدی اختیاری مدل جونز استفاده‌شده است. فرضیه مورد مطالعه هم در سطح صورت‌های مالی سالانه و هم میان‌دوره‌ای آزمون شده است. در راستای انجام پژوهش اطلاعات 5 ساله (1392-1388) هفتادوپنج شرکت مورد مطالعه قرار گرفت. برای آزمون فرضیه از رگرسیون چند متغیره، با داده‌های تابلویی استفاده‌شده است. یافته‌های حاصل از پژوهش نشان می‌دهد که بین مدیریت سود و خطای پیش‌بینی سود در صورت‌های مالی سالانه ارتباط وجود ندارد که این یافته فرضیه بنیادی را رد می‌کند؛ مبنی بر این‌که پیش‌بینی‌هایی خوش‌بینانه است که با سطح کمتری از دقت پیش‌بینی همراه است. هم‌چنین در صورت‌های مالی میان‌دوره‌ایبین مدیریت سود و خطای پیش‌بینی سود، ارتباط معکوس و معنی‌دار وجود دارد؛ به­طوری‌که افزایش اقلام تعهدی منتهی به کاهش خطای پیش‌بینی می‌شود.‌ به­عبارتی می‌توان گفت مدیریت برای جبران ضعف عملکرد واحد تجاری اقدام به مدیریت سود از طریق افزایش اقلام تعهدی می‌کند که منجر به کاهش خطای پیش‌بینی سود می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خطای پیش‌بینی سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌ صورت‌های مالی میان دوره‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل جونز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Rating Tehran Stock Exchange Industries Based on Risk Criteria from the Perspective of Institutional Investors: A Data Envelopment Analysis Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رتبه‌بندی صنایع بورس تهران بر اساس معیارهای ریسک از منظر سرمایه‌گذاران نهادی؛ رویکرد تحلیل پوششی داده‌ها (DEA)</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>64</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20639</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20639</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فریدون</FirstName>
					<LastName>رهنمای رودپشتی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات، تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرزانه</FirstName>
					<LastName>اشعریون قمی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حامد</FirstName>
					<LastName>تاجمیر ریاحی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه امام صادق(ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The goal of this research is to rate Tehran Stock Exchange industries based on different risk criteria from the perspective of institutional investors. We first reviewed the literature of industry risk criteria and then we interviewed some managers working in institutional investors. In the next step all the risk criteria were evaluated by institutional investors’ managers to select more important criteria using a questionnaire with Likert scale. Finally the selected criteria in the last step ranked by AHP process to identify the best industries for investment from the view point of institutional investors. In the second phase of the research we ranked the TSE industries based on Anderson Peterson Model and the weighted risk criteria. The results show that three of eight important risk criteria for industry analysis from institutional investor’s viewpoint are industry return volatility p/e volatility and sum of days symbols closed in the industry. Finally, basic metals and financial services are identified as two less risky industries selected by institutional investors based on the eight risk criteria.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمایه‌گذاران نهادی طبق قانون بازار سرمایه عبارت‌اند از: شرکت­های سرمایه‌گذاری و صندوق­های مشترک. این دسته از سرمایه‌گذاران به نظر می‌رسد از جهت معیارهای انتخاب صنعت و ریسک مدنظر، با سرمایه‌گذاران خرد متفاوت باشند. در این پژوهش که رویکرد آن کیفی ـ کمی است، از روش تحلیل سلسله مراتبی، جهت رتبه‌بندی معیارهای ریسک و از تحلیل پوششی، جهت رتبه‌بندی صنایع مختلف استفاده‌شده است. نتایج پژوهش حاضر، حاکی از آن است که از منظر سرمایه‌گذاران نهادی جهت رتبه‌بندی صنایع بورس، هشت معیار ریسک مدنظر قرار می‌گیرد. مهم‌ترین معیارهای ریسک به ترتیب عبارت­اند از: دامنه نوسان بازده صنعت، دامنه نوسان قیمت به عایدی صنعت و مجموع تعداد روزهای توقف نماد در صنعت. در میان صنایع بورس از منظر نهادی­ها و با توجه به معیارهای ریسک کاراترین و کم ریسک­ترین صنایع، صنعت زیر بنایی فلزات اساسی و فعالیت­های مالی و واسطه‌گری است.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;  </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رتبه بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنایع بورس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیارهای ریسک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پوششی داده‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل سلسله مراتبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Study of the Relationship between Products Diversity Strategy and the Capital Structure Components with the Performance of the Listed Companies on Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه بین تنوع‌پذیری محصولات و مؤلفه‌های متنوع اندازه‌گیری ساختار سرمایه با عملکرد شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>65</FirstPage>
			<LastPage>76</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20640</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20640</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>یحیی</FirstName>
					<LastName>کامیابی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>کاظم پور</LastName>
<Affiliation>تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رویا</FirstName>
					<LastName>منصورلکورج</LastName>
<Affiliation>آزاد اسلامی واحد نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study aims to investigate the relationship between products diversity strategy and the capital structure components with the performance of companies listed on the Tehran Stock Exchange. A total of 107 companies listed on the Tehran Stock Exchange from 2008 to 2013 were studied. We used Entropy criteria to measure diversification. Furthermore, we measured capital structure with four ratios (ratio of total debt, long-term debt, current debt to total assets and debt to equity ratio) and the performance with return on assets. The results show that products diversity strategy is negatively and significantly associated with return on assets. In addition, we found that the ratio of total debt to equity is negatively and significantly related to return on assets, but there are insignificant relationship between other ratios and return on assets.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در بازارهای رقابتی امروز، شرکت‌ها برای بهبود عملکرد خود به مشتریان وفادار و سرمایه‌گذاران مناسب نیاز دارند. بنابراین، برای تأمین نیازهای چندگانه مشتریان، شرکت‌ها به تنوع روی آورده‌اند و سرمایه‌گذاران هم برای انجام سرمایه‌گذاری بهینه، درصدد تحلیل ساختار سرمایه شرکت‌ها هستند. از­این‌رو، پژوهش حاضر به بررسی رابطه بین تنوع‌پذیری محصولات و مؤلفه‌های متنوع ساختار سرمایه با عملکرد شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران می‌پردازد. به همین جهت در این پژوهش، تعداد 107 شرکت در بازه زمانی 1391-1387 (642 سال ـ شرکت) بررسی شدند. برای اندازه‌گیری تنوع‌پذیری از معیار آنتروپی استفاده شد. همچنین، ساختار سرمایه با چهار نسبت (نسبت کل بدهی، بدهی بلندمدت، بدهی جاری به‌کل دارایی‌ها و  بدهی به حقوق صاحبان) و عملکرد با معیار نرخ بازده دارایی‌ها محاسبه شد. نتایج پژوهش حاکی از آن است که بین تنوع‌پذیری محصولات و نرخ بازده دارایی‌ها رابطه منفی و معناداری وجود دارد. همچنین تنها بین نسبت کل بدهی به حقوق صاحبان سهام با نرخ بازده دارایی‌ها رابطه منفی و معناداری وجود دارد و بین سایر نسبت‌ها با نرخ بازده دارایی‌ها رابطه معناداری وجود ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تنوع پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختار سرمایه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص کیوتوبین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرخ بازده دارایی ها</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Using Extreme Value Theory to Estimate Value at Risk (Case Study: Foreign Exchange rate)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تخمین ارزش در معرض ریسک با استفاده از نظریه ارزش فرین(مطالعه‌ای در نرخ ارز)</VernacularTitle>
			<FirstPage>77</FirstPage>
			<LastPage>94</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20641</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20641</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حجت اله</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعیده</FirstName>
					<LastName>بهبودی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper examines the extreme value theory as a useful measure for evaluation of extreme risk events (rare but high impact events). A common practice to calculate Value at Risk (VaR) is based on the assumption that changes in the value of the portfolio are normally distributed. However, assets returns usually come from fat-tailed distributions. Therefore, computing VaR under the assumption of conditional normality can be an important source of error. Extreme value theory does not follow from the central limit theorem in mathematics, and instead is focused on extreme data. Therefore, this study examines the extreme value theory is a powerful framework for studying tail distributions. USD return and volatility is considered as a case study in this article. The normality assumption was rejected by examining the distribution of logarithmic returns. The results suggest that the application of EVT make better fit than the other models that are based on the assumption of normality.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> این پژوهش، به معرفی نظریه ارزش فرین به‌عنوان سنجه‌ای مفید در اندازه‌گیری ریسک رویدادهای فرین (رویدادهای نادر، ولی با تأثیر بالا) می‌پردازد. رفتار مشترک در محاسبه ارزش در معرض ریسک برپایه این فرض است که تغییر در ارزش سبد سرمایه‌گذاری، توزیع نرمال دارد و مشروط بر اطلاعات گذشته است. با این حال، بازده دارایی‌ها به­طور معمول ازتوزیع‌هایی با دنباله‌های پرتراکم ناشی می‌شود. بنابراین، محاسبات ارزش در معرض ریسک تحت فرض نرمال بودن می‌تواند منبع اصلی اشتباه باشد. نظریه ارزش فرین از قضیه حد مرکزی در ریاضیات پیروی نمی‌کند و بر دنباله‌های توزیع به‌جای میانگین داده‌ها متمرکز است. ازاین‌رو در این مطالعه بیان می‌شود که نظریه ارزش فرین چارچوبی قوی برای مطالعه رفتار دنباله توزیع فراهم می‌نماید. نوسانات نرخ دلار آمریکا در سال 1390، به‌عنوان قلمرو موضوعی این پژوهش در نظر گرفته‌شده است. با بررسی توزیع بازده‌های لگاریتمی، فرض نرمال بودن این بازده‌ها رد شد و بدین جهت، نظریه ارزش فرین مبنای محاسباتی این پژوهشدر نظر گرفته شد. نتایج بیان می‌کند که به‌کارگیری رویکرد نظریه ارزش فرین در مدل‌سازی نوسانات دلار آمریکا، برازش بهتری نسبت به سایر مدل‌هایی دارد که فرض نرمال بودن را مبنای محاسباتی خود قرار می‌دهند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش در معرض ریسک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریه ارزش فرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت ریسک بازار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد حداکثر بلوک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد فراتر از آستانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Financial Reporting Quality in Mitigating the Constraining Effect of Dividend Policy on Investment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش کیفیت گزارشگری مالی درکاهش اثرمحدودکننده سیاست تقسیم سود بر سرمایه‌گذاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>110</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20642</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20642</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>مقدس نوقابی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>حصارزاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عطیه</FirstName>
					<LastName>سیگاری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>According to some theoretical evidence, generalization of the theory of Miller and Modigliani on the relationship between the dividend and investment, depend upon the quality of financial reporting due to its direct effect on information asymmetry and financial reporting. The purpose of this study is to evaluate the quality of financial reporting in reducing the impact of dividend policy on investment according to the framework provided by Gowdaand et al. (2013). We investigate the role of financial reporting quality in mitigating the constraining effect of dividend policy on investment using financial data of 72 companies listed on Tehran Stock Exchanges in the period of 1380-1392. We find that high quality financial reporting significantly mitigates the negative effect of dividend policy on investments. Further, this mitigating role of financial reporting quality is also confirmed for the firms with a larger portion of firm value attributable to growth opportunities.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مطابق برخی شواهد نظری، تعمیم‌پذیری نظریه میلر و مودیلیانی مبنی بر بی‌ارتباط بودن سود تقسیمی و سرمایه‌گذاری، مقید به کیفیت گزارشگری مالی است، چراکه کیفیت گزارشگری مالی اثر مستقیمی بر عدم تقارن اطلاعاتی دارد. لذا هدف این پژوهش، بررسی نقشکیفیتگزارشگریمالیدرکاهشاثرمحدودکننده سیاستتقسیم سودبر سرمایه‌گذاری، با توجه به چارچوب ارائه‌شده توسط گگودا و همکاران (2013) است. برای آزمون فرضیه‌های پژوهش از اطلاعات مالی 72 شرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران در بازه زمانی سال‌های 1380 تا 1392 استفاده‌شده است. نتایج آزمون فرضیه‌های پژوهش نشان می‌دهد که گزارشگری مالی باکیفیت بالا به میزان قابل‌توجهی اثر محدود کننده سودتقسیمی بر سرمایه‌گذاری را کاهش می‌دهد. همچنین این اثر محدودکننده کیفیت گزارشگری مالی ـ درمیان شرکت‌هایی که بخش بیشتری  از ارزش شرکت مربوط به فرصت‌های رشد (شاخص Q توبین) است ـ در مقایسه با سایر شرکت‌ها تفاوت معنی­داری ندارد. این یافته‌ها نشان می‌دهد شواهد تجربی نیز مؤید مقید بودن نظریه مزبور است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت گزارشگری مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست تقسیم سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه‌گذاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
