<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparing Profitability of the Pair Trading Strategy in Different Asset Classes</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسۀ سودآوری استراتژی معاملات جفتی بین طبقات مختلف دارایی</VernacularTitle>
			<FirstPage>69</FirstPage>
			<LastPage>88</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">21195</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2017.21195</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>کامران</FirstName>
					<LastName>پاکیزه</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشگاه خوارزمی، دانشکده علوم مالی، گروه مالی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ثمر</FirstName>
					<LastName>حبیبی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مهندسی مالی، دانشکده علوم مالی، گروه مالی دانشگاه علوم خوارزمی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Pair trading is known as the most common and one of the oldest statistical arbitrage strategies. Also, it can be considered a Market Neutral strategy. Using different classes of assets including equities of the Tehran Stock Exchange, S&amp;P 500 stocks index as well as commodities market from February 2013 through May 2015, this paper aims to compare performance of different methods of pair trading. These methods consist of the “Minimum Distance”, “Augmented Dickey-Fuller Test and Granger Causality Test” and the “Linear Regression-based method”. Empirical profitability results including a return of  15% for the Minimum Distance method, 1/4% for Augmented Dickey-Fuller Test and Granger Causality Test and 6% for the Linear Regression-based method, are incontrovertible evidences backing the assumption that higher profits are achieved in case of using different classes of assets. Furthermore, according to empirical results of using 15% return and a sharp ratio of 6/5, Minimum Distance method is found to be the best model of applying pairs trading strategy in commodities and capital markets.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> استراتژی معاملات جفتی یکی از قدیمی‌ترین و رایج‌ترین استراتژی‌های آربیتراژ آماری­ محسوب می‌شود. به‌علاوه، آن را یکی از انواع استراتژی بازار خنثی نیز می‌توان دانست. در این پژوهش، روش‌های متفاوت انتخاب جفت دارایی برای شناسایی فرصت­های آربیتراژ و بررسی و مقایسۀ بازده و ریسک متحمل‌شده، با استفاده از داده‌های طبقات مختلف دارایی ازجمله سهام بازار اوراق بهادار تهران، سهام موجود در شاخص اس اند پی 500  و کالا از فوریه 2013 تا می 2015 آزمون شده است. روش‌هایی که در ‌این پژوهش بررسی شده است­، شامل روش کمترین فاصله، روش آزمون دیکی­فولر تعمیم­یافته و آزمون علیت گرنجری و روش بر پایۀ رگرسیون خطی است. نتایج آزمون تجربی بر سبد حاصل‌شده از هر یک از روش‌ها که شامل کسب بازده 15 درصد در روش کمترین فاصله، بازده 4/1 درصد در روش آزمون دیکی فولر تعمیم‌یافته و علیت گرنجری و بازده 6 درصد در روش بر پایۀ رگرسیون خطی در طول 8 ماه می‌شود، نظریۀ ایجاد بازده بیشتر از بازده بازار را به هنگام استفاده از طبقات مختلف دارایی تأیید می‌کند. به‌علاوه، با توجه به نتایج بازده 15 درصد و نسبت شارپ 5/6، الگوی فاصله، بهترین الگو برای اعمال استراتژی معاملات جفتی در بازارهای سرمایه و کالا است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمون دیکی‌فولر تعمیم‌یافته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمون علیت گرنجری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معاملات جفتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طبقات دارایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کمترین فاصله</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_21195_3cc31c9c3bec76ce398b3882f0ee4431.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
