<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Asset Management &amp; Financing</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>0</FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19894</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Examination of the Mispricing of Abnormal Accruals on the Tehran Stock Exchange from 1381 to 1389</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی و آزمون قیمت‌گذاری نادرست اقلام تعهدی غیرعادی در بورس اوراق بهادار تهران طی سال‌های 81 تا 89</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>16</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19887</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سارا</FirstName>
					<LastName>شهریاری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرشاد</FirstName>
					<LastName>سلیم</LastName>
<Affiliation>دانشگاه پیام نور آمل</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرشاد</FirstName>
					<LastName>سلیم</LastName>
<Affiliation>دانشگاه پیام نور آمل</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper examines the market pricing of Jones (1991) model- estimated abnormal accruals (often termed &quot;discretionary accruals&quot; in the prior literature) by using the Xie (2001) approach to test whether stock prices rationally reflect the one-year- ahead earnings implications of these accruals. Using the Mishkin (1983) and hedge-portfolio test methods Sloan (1996) employs, we find that the market overestimates the persistence of abnormal accruals, and consequently overprices these accruals. These results also suggest that the overpricing of total accruals that Sloan (1996) documents is due largely to abnormal accruals.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله با استفاده از رویکرد ژی(2001)، به بررسی قیمت‌گذاری عقلایی جریانات نقدی ناشی از عملیات، اقلام تعهدی عادی و اقلام تعهدی غیرعادی برآوردی، توسط بازار پرداختیم تا مشخص شود آیا قیمت‌‌ سهام، برآورد عایدات سال بعد را با توجه به این اجزاء سه‌گانه به درستی نشان می‌دهد یا خیر. پس از انجام برآوردها مشخص گردید، بازار تداوم جریانات‌نقدی ناشی از فعالیت‌های عملیاتی را کم برآورد کرده و بنابراین آن را پایین قیمت‌گذاری می‌کند. برعکس، بازار تداوم اقلام تعهدی عادی و غیرعادی را بالا برآورد کرده و بنابراین آنها را بالا قیمت‌گذاری می‌کند. اگرچه به نظر می‌رسد بازار، اقلام تعهدی غیرعادی را بیش از اقلام تعهدی عادی، بالا قیمت‌گذاری می‌کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عایدات حسابداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقلام تعهدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقلام تعهدی غیرعادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جریانات نقدی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Comparison between basic Fama and French three Factor model and basic Carhart four factors Model in Explaining the Stock return on Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه مدل اصلی سه عاملی فاما و فرنچ با مدل اصلی چهار عاملی کارهارت در تبیین بازده سهام شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19889</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امین</FirstName>
					<LastName>حاجیان نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشگاه باهنر کرمان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد مبارکه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>ایزدی نیا</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In the past two decades many researchers have used some kinds of factor models for explanation of stock returns. The aim of this study is comparing the explanatory power of two main multi-factor models in relation to stock returns. This study is based on a Carhart four-factor model. The variables in this model are market risk premium, value, size and momentum factors. The aim of this study is evaluating the explanatory power of this model in Tehran Stock Exchange. The multivariate regression is used to analyze the propositions. The results show that the use of multi-factor models is better than one-factor model of capital asset pricing. The results also show that the four-factor model has not the advantage of Fama and French three-factor model, because only two variables (market risk and size) influence on stock returns.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در سال‌های اخیر، در بسیاری از پژوهش‌های مربوط به‌پیش‌بینی بازده سهام، از مدل‌های عاملی استفاده‌شده است. هدف اصلی پژوهش حاضر، مقایسه توان توضیح دهندگی دو مدل چندعاملیِ ارائه‌شده، با بازده سهام است. این پژوهش بر مبنای یک مدل چهار عاملی بنا شده است: مدل فاما، فرنچ و مومنتوم. بررسی توان توضیح‌دهندگی این مدل در بازار اوراق بهادار تهران در خلال سال‌های 1386 تا 1390، چیزی است که در این پژوهش به آن توجه شده است. در این پژوهش از روش رگرسیون چند متغیره، برای تجزیه ‌و تحلیل داده‌ها استفاده شده است؛ نتایج پژوهش نشان می‌دهد که به کارگیری مدل‌های چندعاملی از مدل تک عاملی قیمت‌گذاری دارایی‌های سرمایه‌ای، مناسب‌تر است. همچنین نتایج پژوهش حاکی از این است که مدل چهار عاملی کارهارت مزیتی نسبت به مدل سه عاملی فاما و فرنچ ندارد زیرا از بین چهار متغیر صرف ریسک بازار، عامل اندازه، عامل ارزش و عامل تمایل به عملکرد گذشته(مومنتوم)، تنها دو متغیر صرف ریسک و اندازه، بر بازده سهام تأثیر می‌گذارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تمایل به عملکرد گذشته(مومنتوم)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازه شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده اضافی سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صرف ریسک بازار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسبت ارزش دفتری به ارزش بازار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Corporate Governance and Audit Quality on the Weighted Average Cost of Capital: Comparative Analysis Based on Auditor Size, Firm Size and Income Smoother and non-Smoother Companies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر حاکمیت شرکتی و کیفیت حسابرسی، بر میانگین موزون هزینه سرمایه شرکت‌ها: مقایسه تحلیلی، براساس اندازه حسابرس، اندازه شرکت‌های هموارساز و غیرهموارساز سود</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>48</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19890</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میلاد</FirstName>
					<LastName>امامقلی پور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بابل</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصرعلی</FirstName>
					<LastName>یداله زاده طبری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بابل</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Abstract Strong corporate governance system and high audit quality cause companies provide high quality and more transparent financial information through which information risk of creditors and investors reduces and thus may affect the company&#039;s cost of capital. Therefore, the main objective of the present study is to investigate the effect of corporate governance and audit quality on the cost of capital of listed companies in Tehran Stock Exchange. For this purpose, a sample of 840 firm-years during the years 2006-2011 was chosen to test the research hypotheses. For a more detailed study of the research subject, the sample divided into the sub- samples of firms audited by auditing organization or by the other audit firms of certified public accountants member, and also by large and small companies and eventually by income smoother and non-smoother companies. The results from testing the research hypotheses on the total sample indicate that there is no significant relationship between the mechanisms of corporate governance and audit quality with the cost of capital. In addition, the results shown that the big size of board of director and existence of controlling shareholders in large companies can cause to reduce the cost of capital.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یک نظام حاکمیت شرکتی کارآمد با کیفیت بالای حسابرسی، موجب می‌شود که شرکت‌ها اطلاعات مالی بهتر و شفاف‌تری ارائه کنند و این خود باعث کاهش ریسک اطلاعاتی اعتباردهندگان و سرمایه‌گذاران و در نتیجه تأثیرگذاری بر هزینه سرمایه شرکت می‌شود. در این رابطه، هدف اصلی پژوهش حاضر، بررسی تأثیر حاکمیت شرکتی و کیفیت حسابرسی بر هزینه سرمایه شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران است. بدین منظور، نمونه‌ای شامل 840 شرکت، طی سال‌های 1385-1390، برای آزمون فرضیه‌های پژوهش انتخاب شد. برای بررسی دقیق‌تر موضوع پژوهش، نمونه انتخابی به این نمونه‌های فرعی تقسیم شد: شرکت‌های مورد رسیدگی توسط سازمان حسابرسی و سایر مؤسسات حسابرسی عضو جامعه حسابداران رسمی، شرکت‌های بزرگ و کوچک و شرکت‌های هموارساز و غیرهموارساز سود. نتایج به دست آمده از برآورد الگوی پژوهش بر روی کل شرکت‌های عضو نمونه آماری، حاکی از آن است که بین مکانیزم‌های حاکمیت شرکتی و کیفیت حسابرسی، با هزینه سرمایه، رابطه معنی‌داری وجود ندارد. علاوه بر این، نتایج نشان داده است که در شرکت‌های بزرگ، اندازه بزرگ هیأت مدیره و وجود سهامداران کنترلی می‌تواند موجب کاهش هزینه سرمایه شرکت شود. واژه‌های کلیدی: .</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حاکمیت شرکتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت حسابرسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میانگین موزون هزینه سرمایه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Study of the Impact of Relative Performance of Trading halts on Market Quality (The Study of Tehran Stock Exchange)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل تأثیر توقف نماد معاملاتی، بر کیفیت بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>62</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19888</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محبوبه</FirstName>
					<LastName>زارعی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>داریوش</FirstName>
					<LastName>دموری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Researchers have different opinions on the effects of trading halts. The positive and negative effects resulting from trading halts has not been proved conclusively in conducted researches. The purpose of this study is to investigate the effect of trading halts on quality of Tehran Stock Exchange during 2007 to 2011. Three quality variables that are used to measure quality include trading activity, liquidity and volatility. It is necessary to note that this study only examines the stops related to annual ordinary assembly. Statistical software has been used in order to adjust and classify data and test the hypotheses. Since, according to KolmogorovâSmirnov test the components of quality were abnormal, nonparametric methods have been used. Statistical results show that in general trading activity declines after trading halts and liquidity increases and trading halts have no significant effect on volatility.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">محققان درباره این که توقف معاملات سهام، چه آثاری بر کیفیت بورس دارد، نظریات متفاوتی دارند. در پژوهش‌هایی که تا کنون انجام شده، آثار مثبت یا منفیِ توقف نماد یک سهم، به طور قطعی به اثبات نرسیده است. هدف این پژوهش، بررسی تأثیر توقف نماد معاملاتی، بر کیفیت بورس اوراق بهادار تهران است، که طی یک دوره زمانی از 1386 تا 1390، مورد بررسی قرار گرفته است. بدین منظور برای سنجش کیفیت بورس اوراق بهادار، سه متغیر: فعالیت معامله، نقدینگی و نوسان قیمت سهام، در نظر گرفته می‌شود. لازم به ذکر است منظور از توقف در این پژوهش، توقف به دلیل مجمع عادی سالیانه است. در این پژوهش برای بررسی فرضیه‌ها، از نرم افزارهای آماری استفاده شده است. از آنجا که طبق آزمون «کولموگرف اسمیرنف»، مؤلفه‌های کیفیت نرمال نبودند از روش‌های ناپارامتریک(آزمون ویلکاکسون) استفاده شده است. نتایج آماری به دست آمده نشان می دهد که به طور کلی توقف نماد معاملاتی، فعالیت معامله را کاهش و نقدینگی را افزایش می‌دهد ولی تأثیر معنی‌داری بر نوسان قیمت ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توقف نماد معاملاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت بازار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فعالیت معامله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقدینگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوسان قیمت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Prediction of TSE Companies Investment Behaviour Using Neural Networks</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش‌بینی رفتار سرمایه‌گذاری شرکت‌های بورس اوراق بهادار تهران با استفاده از شبکه‌های عصبی</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>80</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19893</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>تهرانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>روح اله</FirstName>
					<LastName>رهنما فلاورجانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Firm investment behaviour is a complex process which is influenced by many factors. In contrast to former studies, this study has a comprehensive approach and uses a metasynthesis method. This method primarily identifies factors affecting firm investments and separates financial factors from fundamental factors. Then, using causal method and identifying type of relationships, modeling is done. At last, the model is tested by neural network. The study uses 8 year data ending June 2011, so that the first five year data are used for explication and the last three year data are used for testing the model. Results indicate that capability of prediction of TSE companies investment behaviour using the model is more than 62 percent</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رفتار سرمایه‌گذاری شرکتی، فرایند پیچیده‌ای است که تحت تأثیر عوامل بسیاری قرار دارد. بر خلاف پژوهش‌های قبلی، پژوهش حاضر رویکردی جامع نگر دارد و با استفاده از روش فراتلفیق، ابتدا عوامل اثرگذار بر سرمایه‌گذاری شرکتی را شناسایی و آن‌ها را به عوامل مالی و بنیادی تفکیک کرده است. سپس، با استفاده از روش مدل‌سازی علی، روابط میان متغیرهای مدل‌ سرمایه‌گذاری شرکتی، استخراج و در نهایت، مدل به وسیله شبکه عصبی آزمون شده است. در این پژوهش از داده‌های شرکت‌های موجود در بورس اوراق بهادار تهران در دوره 8 ساله منتهی به 29 اسفند 1390، استفاده شده است به نحوی که داده‌های 5 سال ابتدایی برای تأیید و یادگیری و 3 سال پایانی برای آزمون مدل، مورد استفاده قرار گرفته است. نتایج، مؤید توانایی بیش از 62 درصد مدل، در پیش‌بینی رفتار سرمایه‌گذاری شرکت‌ها در بورس اوراق بهادار تهران است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار سرمایه‌گذاری شرکتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراتلفیق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Influence of Customer-Base Concentration on the Firm Financial Performance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر تمرکز مشتری بر عملکرد مالی شرکت</VernacularTitle>
			<FirstPage>81</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19892</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبدالاحد</FirstName>
					<LastName>عباشی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه بین المللی امام خمینی(ره)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>کردستانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه بین المللی امام خمینی(ره)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The influence of customer-base concentration on the firm performance can be investigated from two points of view: The first view considers customer-base concentration as the factor of pressure on the seller, but the second view considers it as a factor for enhancing production coordination, inventory management and information sharing along the supply chain. Increasing of customer-base concentration reduces sale costs and improves firm financial performance. This study is designed to investigate the influence of customer-base concentration on the improvement of financial performance. For this end, multiple regression models for combined data were estimated. The Data was gathered from 79 manufacturing firm (539 observations), accepted in Tehran Stock Exchange during 1381-1390. The results indicate that there is a positively significant association between financial performance and customer-base concentration. Thus, increasing in the customer-base concentration improves the company&#039;s financial performance. Also, firms with high customer-base concentration experience more efficient inventory management. The results of this study support the importance of the existence of major customers in market.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تأثیر تمرکز مشتری بر عملکرد شرکت، از دو دیدگاه قابل بررسی است: دیدگاه اول تمرکز مشتری را عامل فشار بر فروشنده در نظر می⁪گیرد و دیدگاه دوم آن را عاملی برای افزایش هماهنگی تولید، مدیریت موجودی⁪ها و تسهیم اطلاعات در زنجیره تأمین به شمار می‌آور⁪د. افزایش تمرکز مشتری، موجب کاهش هزینه⁪های فروش و بهبود عملکرد مالی شرکت می⁪شود. این پژوهش برای بررسی اثر تمرکز مشتری بر بهبود عملکرد مالی شرکت طراحی شده است. برای این منظور، مدل⁪های رگرسیون چند متغیره، برای داده⁪های ترکیبی برآورد شده است. داده⁪های موردنظر از 79 شرکت تولیدیِ(539 مشاهده) پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران، طی دوره 1381-1390، جمـع⁪آوری شده است. یافته⁪ها نشان می⁪دهد، تمرکز مشتری، با عملکرد مالی رابطه مثبتی دارد که از نظر آماری معنادار است. بنابراین افزایش تمرکز مشتری، عملکرد مالی شرکت⁪ها را بهبود می⁪بخشد. همچنین شرکت⁪های برخوردار از تمرکز مشتری بالا، مدیریت موجودی بهینه⁪تری را تجربه می⁪کنند. یافته⁪های این پژوهش ، از اهمیت وجود مشتریان عمده در بازار حمایت می⁪کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تمرکز مشتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنجیره تأمین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت موجودی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessing the Impact of Financial Performance and Privatization on the Technical Efficiency of Transferred Firms in the Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی تأثیر عملکرد مالی و خصوصی‌سازی بر کارایی فنی شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>108</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19891</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>میرزا محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رضا</FirstName>
					<LastName>اسکندری عطا</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In recent decades, the privatization program by many developed and developing countries with different political systems has been followed. Financial and economic performance of the firms after privatization as one of the criteria for evaluating the mentioned policy, always has been one of the central issues in economic research in developing countries. In this paper, stochastic frontier analysis (SFA) is used to obtain the technical efficiency of transferred firms in Tehran Stock Exchange before and after entering to stock market. Then, panel data methods are used to measure financial performance on the technical efficiency. The sample consists of a panel data of 29 firms transferred during 1381 to 1388. The results indicate that technical efficiency for 28 firms decreased after entering the stock market and liquidity and return on equity ratios have a significant negative impact on the firmsâ technical inefficiency component.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دهه‌های اخیر برنامه خصوصی‌سازی توسط بسیاری از کشورهای در حال توسعه و توسعه یافته با نظام‌های سیاسی مختلف دنبال شده است. عملکرد مالی و اقتصادی(کارایی) شرکت‌ها بعد از خصوصی‌سازی به عنوان یکی از ملاک‌های ارزیابی سیاست مذکور، همواره یکی از مسائل محوری در پژوهش‌های اقتصادی کشورهای در حال توسعه بوده است. در این پژوهش با استفاده از روش تحلیل مرزی تصادفی(SFA)، ابتدا کارایی فنی شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران قبل و بعد از ورود به بورس برآورد می‌شود و سپس با استفاده از روش پانل دیتا، تأثیر عملکرد مالی برکارایی، مورد سنجش قرار خواهد گرفت. نمونه‌های مورد بررسی داده‌های پانل 29 شرکت واگذار شده طی سال‌های 1381 تا 1388 است. نتایج پژوهش، کاهش کارایی فنی 28 شرکت را بعد از ورود به بورس نشان می‌دهد و نیز تأثیر منفی و معنادارِ نسبت‌های نقدینگی و بازده حقوق صاحبان سهام را بر جزء ناکارایی فنی شرکت‌ها تبیین می‌کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارایی فنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصی‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مرزی تصادفی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
