<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Asset Management &amp; Financing</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>0</FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19849</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19849_a9ce3ad79a71ee1233778f6bac0edf46.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of the Impact of Product Market Competition on Dividend Policies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر ساختارهای رقابتی بازار محصول بر سیاست های تقسیم سود</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>18</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19839</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرضیه</FirstName>
					<LastName>موحد</LastName>
<Affiliation>تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>اعتمادی</LastName>
<Affiliation>تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>انواری رستمی</LastName>
<Affiliation>تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Increasing competition in the business as an effective mechanism can play a role in management decisions to pay dividends. In particular, the relationship between outcome and the substitution model has been proposed. This study examined a sample of 112 years from 1383 to 1390 at the industry level (about 126 firms) to examine the relationship between competitive structure of the market and policy dividends. In this research the relationship between indicators of competitiveness (industry concentration, product substitutability, market size, market entry barriers and the number of firms) and dividends per share have been tested after considering control variables(such as firm size, profitability, growth opportunities, ratio of retained earnings to total capital, liability ratio) using the combined data. Then using a competition score which is a combination score for measuring competition, the original hypothesis has been tested. The findings suggest that the product substitutability and market size have a positive significant relationship with paying dividend. And there was no significant association between other aspects of the competition and paying dividend. &lt;br /&gt;The main research hypothesis was tested using the competition score and positive but non-significant association was found. Profitability which is belonged to control variables showed a significant correlation with the dividend policy.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رقابت روزافزون در سطح تجاری می‌تواند به عنوان مکانیزمی اثرگذار در تصمیم مدیران مبنی بر پرداخت سود سهام ایفای نقش کند. در خصوص این ارتباط دو مدل پیامد و جانشینی مطرح شده است. پژوهش حاضر با بررسی نمونه‌ای شامل 112 سال-طبقه صنعت (در مجموع 126 شرکت) در سالهای 1383 الی 1390 به بررسی ارتباط بین ساختارهای رقابتی بازار و تقسیم سود می‌پردازد. در این پژوهش ارتباط بین شاخص‌های رقابتی ( تمرکز صنعت، قابلیت جانشینی محصول، اندازه بازار، موانع ورود به بازار و تعداد شرکتهای فعال) و نسبت سود تقسیمی هر سهم پس از در نظر گرفتن متغیرهای کنترلی (شامل اندازه شرکت، سودآوری، فرصت های رشد، نسبت سودانباشته به کل سرمایه و نسبت بدهی) و با استفاده از روش داده‌های ترکیبی در قالب پنج فرضیه فرعی آزمون شده است. سپس با استفاده از نمره رقابت که یک معیار ترکیبی برای سنجش رقابت است، به آزمون فرضیه اصلی پرداخته میشود. یافته‌های پژوهش بیانگر این است که قابلیت جانشینی محصولات و اندازه بازار دارای رابطه مثبت و معنی دار با تقسیم سود می‌باشد و بین سایر ابعاد رقابت و تقسیم سود ارتباط معناداری مشاهده نشد. فرضیه کلی پژوهش نیز که با استفاده از نمره رقابت آزمون شد، ارتباطی مثبت اما غیر معنادار از لحاظ آماری را نشان داد. از بین متغیرهای کنترلی فقط سودآوری ارتباط معناداری با سیاست تقسیم سود نشان داد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست تقسیم سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختار رقابتی بازار محصول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تمرکز صنعت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19839_1d88034e002e30bfc81747f3557f5970.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation Investor&#039;s Behavior in Tehran Stock Exchange with Analytic Network process (ANP)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی رفتارهای سرمایه گذاران در بورس اوراق بهادار تهران با روش فرایند تحلیل شبکه ای</VernacularTitle>
			<FirstPage>19</FirstPage>
			<LastPage>34</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19847</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>خوشنود</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>وکیلی فرد</LastName>
<Affiliation>علوم و تحقیقات</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حیدر</FirstName>
					<LastName>فروغ نژاد</LastName>
<Affiliation>بورس و اوراق بهادار</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>وکیلی فرد</LastName>
<Affiliation>علوم و تحقیقات</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the most important issues in finance is investor&#039;s behavior in security markets. Standard Finance says that economic agents are rational and behavior finance emphasizes on biases by investor when they are making decision. According to research conducted at the Tehran Stock Exchange (TSE) , investor have four types of behavior in which are : Rational , Herd behavior , Heuristics and Overreaction . The purpose of this paper is evaluation and ranking the behavior of investors in the Tehran Stock Exchange by analytic network process (ANP). For this study we used the super decisions software for evaluation and ranking and Judgment of experts for Paired comparisons. The results show that individual investors have 40 percent herd behavior in their decisions also 33 percent of individual investor&#039;s decision is rational and 22 percent of individual investor&#039;s decision is overreaction and 5 percent of individual investor&#039;s decision is heuristics. This research indicates that almost 35 percent of investors in Tehran Stock Exchange is influenced by factors relating to the Stock Market Such as transparency, market efficiency, market depth and etc.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رفتار سرمایه گذاران در بازارهای مالی یکی از موضوعات مهم در علم مالی است که در این خصوص مالی استاندارد بر رفتار منطقی عاملین اقتصادی و وجود آربیتراژ و مالی رفتاری بر خطاهای رفتاری و محدودیت در آربیتراژ در بازارهای مالی تاکید دارد هدف این مقاله ارزیابی و رتبه بندی رفتارهای سرمایه گذاران در بورس اوراق بهادار تهران به روش فرایند تحلیل شبکه ای (ANP) است . جهت ارزیابی و رتبه بندی رفتار سرمایه گذاران در بورس اوراق بهادار تهران از روش فرایند تحلیل شبکه ای و نرم افزار سوپر دسیژن استفاده شده است همچنین جهت محاسبه نمره مقایسات زوجی معیارها و خوشه ها و روابط بین آنها از استاندارد امتیاز دهی ساعتی استفاده شده و بر این مبنا پرشسنامه ای تهیه و برای خبرگان و فعالین بازار سهام ارسال شد و نمره هر مقایسه زوجی با محاسبه میانگین هندسی نمره های پرسشنامه ها بدست آمد . نتایج این پژوهش نشان می دهد که سرمایه گذاران در بورس اوراق بهادار تهران در 40 درصد رفتارها و تصمیمات خرید و فروش سهام ، رفتار توده وار دارند و در 33 درصد مواقع فرایند دقیق و تحلیلی را برای تصمیم خرید و فروش سهام انتخاب کرده و منطقی رفتار می کنند همچنین حدود 22 درصد رفتارهای سرمایه گراران واکنشی و حدود 5 درصد تصمیمات خرید و فروش سهام آنها شهودی می باشد بر اساس نتایج دیگر این پژوهش عوامل مربوط به بازار سهام و آموزش و فرهنگ بیش از سایر عوامل بر رفتارهای سرمایه گذاران موثر است .</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتارهای سرمایه گذاران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایند تحلیل شبکه ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار منطقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار توده وار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19847_ebfa26e4bfcbf96bb25a7cc5e9e10259.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Mutual Fund Selection Determinants: A Mixed Method Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل تعیین کننده انتخاب صندوق‌های سرمایه‏ گذاری مشترک: رویکرد پژوهش آمیخته</VernacularTitle>
			<FirstPage>35</FirstPage>
			<LastPage>50</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19841</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امیر</FirstName>
					<LastName>شریف فر</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهریار</FirstName>
					<LastName>عزیزی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>With regard to the development of the mutual funds as a new financial product in Iran financial system, marketing of this new product is essential for attracting investors. Hence, understanding the influencing factors on fund selection behavior is necessary and vital for more effective marketing. This research use mixed method research (qualï  QUAN). In the qualitative phase based on in-depth interview with investors and experts 21 items were identified. In the quantitative phase, exploratory factor analysis (EFA) was done for identification of the factors. EFA revealed 7 factors including: investor knowledge about the fund, advertising, environmental factors, investorâs risk aversion degree, return, age/volume and size of the fund, and fund accessibility. Friedman analysis of variance indicted the priorities of the factors as: return and performance, investor knowledge about the fund, investorâs risk aversion degree, environmental factors, age/volume and size of the fund, fund accessibility and advertising</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با گسترش رقابت بین صندوق‏های سرمایه گذاری مشترک در نظام مالی ایران، بازاریابی این محصول مالی جهت جذب سرمایه‏گذاران امری ضروری است. از این رو شناخت عواملی که در رفتار سرمایه‏گذاران در انتخاب این صندوق‏ها اثرگذار است به بازاریابی اثربخش این ابزار مالی کمک می کند. در این پژوهش از طرح تحقیق آمیخته از نوع زنجیره ای و از شاخه کیفی--&lt; کمی استفاده شد. در مرحله کیفی و با استفاده از روش تحلیل محتوا بر روی داده‏های حاصل از مصاحبه‏ها، 21 شاخص شناسایی گردید. در مرحله کمی با تحلیل عاملی اکتشافی در نهایت شاخص‏های شناسایی شده در قالب هفت عامل اصلی طبقه‏بندی گردید. این عوامل عبارتند از: دانش و شناخت سرمایه‎گذار از صندوق، تبلیغات و اطلاع‏رسانی، عوامل محیطی، درجه ریسک‏گریزی سرمایه‏گذار، بازده و عملکرد، عمربالا و حجم و اندازه صندوق و عامل دسترسی. نتایج آزمون تحلیل واریانس فریدمن نشان داد که از دید سرمایه‏گذاران مهمترین عوامل موثر بر انتخاب صندوقهای سرمایه گذاری مشترک به ترتیب اولویت عبارتند از: بازدهی و عملکرد، دانش و شناخت سرمایه‏گذاران از صندوق، درجه ریسک گریزی سرمایه گذار، عوامل محیطی، عمر بالا/حجم و اندازه صندوق، دسترسی و در انتها تبلیغات و اطلاع‏رسانی.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صندوق سرمایه‏ گذاری مشترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مالی رفتاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار سرمایه‏ گذاران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پژوهش آمیخته</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19841_3f71fc36f36166064d48dc0a70d051a1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Inflation Rate on Financing of Company listed in Tehran Security Exchange (Debt Financing and Equity Financing)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر نرخ تورم بر تأمین مالی شرکت های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران ( از طریق بدهی های بانکی و انتشارسهام)</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>68</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19845</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد ابراهیم</FirstName>
					<LastName>راعی عزآبادی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جلال</FirstName>
					<LastName>دهقانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد جواد</FirstName>
					<LastName>شیخ</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this research is to answer this question:â How is the effect of inflation rate on finance (debt financing and equity financing)?â Based on research literature, many micro and macro factors affect financing and in this research, cost of capital rate, financial risk, proprietary ratio and total return rate are moderating variables. The population of research is all company listed in Tehran Security Exchange between the year 1381 and 1386. Sample is equal to population. For data analysis, by SPSS, we use simple and multiple regressions. The results show that inflation affects more on debt financing in comparison with equity financing. Also for debt financing, financial risk and proprietary ratio respectively have the most and least effect and for equity financing, financial risk has the most and total rate of return has the least effect.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این تحقیق با هدف پاسخ به این سوال که &quot; تاثیر نرخ تورم بر تامین مالی – از طریق بدهی های بانکی و انتشار سهام- چگونه است؟&quot; انجام شده است. بر اساس ادبیات تحقیق، عوامل خرد و کلان زیادی تعدیل کننده تامین مالی هستند که در این تحقیق، عوامل: نرخ هزینه سرمایه، ریسک مالی، نسبت مالکانه و نرخ بازدهی کل به عنوان متغیرهای تعدیل کننده در نظر گرفته شده اند. تحقیق حاظر از لحاظ هدف کاربردی و از نظر روش پیمایش- طولی است. جامعه آماری این تحقیق شامل تمام شرکت های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران طی سال های 1381 تا 1386 می باشد و نمونه نیز برابر با جامعه می باشد. به منظور تحلیل داده ها از رگرسیون ساده وچندگانه با استفاده از نرم افزار SPSS استفاده گردیده است. نتایج حاصل از این تحقیق نشان می دهد که نرخ تورم بر تامین مالی از طریق بدهی بانکی تاثیر بیشتری نسبت به تامین مالی از طریق انتشار سهام دارد.همچنین با توجه به ضرایب رگرسیونی که برای سوالات فرعی بدست آمده، مشاهده می شود که بیشترین تغییر در میان متغیرهای تعدیل کننده برای تامین مالی از طریق بدهی، ریسک مالی و کمترین تاثیر نسبت مالکانه و به همین ترتیب برای تامین مالی از طریق انتشار سهام، بیشترین تاثیر را متغیر ریسک مالی و کمترین تاثیر را نرخ بازدهی کل داشته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرخ هزینه سرمایه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرخ بازدهی کل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسبت مالکانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرخ تورم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تامین مالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19845_bedb77c855168e852ab7a222542d7515.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of Different Levels of Liquidity Measures on the Premium Stock Returns Using the Four-Factor Model of Fama and French</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر سطوح مختلف معیار های نقدشوندگی بر صرف بازده سهام با استفاده از مدل چهار عاملی فاما و فرنچ</VernacularTitle>
			<FirstPage>69</FirstPage>
			<LastPage>86</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19835</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سحر</FirstName>
					<LastName>قجاوند</LastName>
<Affiliation>اداره آب استان اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زیبا</FirstName>
					<LastName>قجاوند</LastName>
<Affiliation>موسسه آموزش عالی صنعتی فولاد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>هاشمی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this study, The Effect of different Level measures of stock liquidity on the Premium Stock Returns have been tested. Independent variables in this study are Trading turnover ratio, adverse selection of bid- ask Spread and bid- ask Spread , these were also measures of stock liquidity. The Premium Stock Returns is the dependent variable and size, market risk and the book-to-market was cons idered as control variables. The stock liquidity measures, formulation of hypotheses and the sample consists of 70 companies listed in Tehran Stock Exchange for the period 2005 to 2011 were selected. To test the hypothesis the Fama and French (1993) four-factor model was used. Methods of portfolio companies were categorized based on stock liquidity measures taken. The ranking was based on different levels of liquidity. So, liquidity factor will have (or lack) a different effect on the Premium Stock return. The results of this Paper, help the investors According to liquidity measures and their Premium Stock Returns.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش، تأثیر سطوح متفاوت معیارهای نقدشوندگی بر صرف بازده سهام مورد آزمون قرار گرفته است. متغیر مستقل در این پژوهش، عامل نقد شوندگی سهام است که با استفاده از نسبت گردش معاملات سهام، اختلاف قیمت پیشنهادی خرید و فروش و جزء انتخاب نادرست اختلاف قیمت پیشنهادی خرید و فروش سهام اندازه گیری شده است. همچنین، صرف بازده سهام به عنوان متغیر وابسته و عوامل اندازه، صرف ریسک بازار و نسبت ارزش دفتری به بازار به عنوان متغیرهای کنترلی در نظر گرفته شده است. با توجه به معیارهای اندازه گیری نقدشوندگی سهام، سه فرضیه تدوین و نمونه ای متشکل از 70 شرکت پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران در دوره زمانی 1383 الی 1389 انتخاب گردید. برای آزمون هر فرضیه در هر یک از سطوح متفاوت نقدشوندگی از مدل چهار عاملی فاما و فرنچ ]18[ استفاده شد. روش پژوهش از طریق پرتفوی بندی شرکت های عضو نمونه بر مبنای معیارهای نقدشوندگی سهام صورت پذیرفت. نتایج این پژوهش نشان می دهد که سطوح معیارهای متفاوت نقدشوندگی، تاثیر متفاوتی بر صرف بازده سهام خواهد داشت. نتایج این پژوهش می تواند سرمایه گذاران را متوجه معیارهای نقدشوندگی و تعیین میزان صرف بازده سهام آن ها نماید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">واژگان کلیدی: نقدشوندگی سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صرف بازده سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسبت گردش معاملات سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اختلاف قیمت پیشنهادی خرید و فروش سهام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19835_3f48e0781f43d309eba5857f721ce851.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Compare the short and long term return of Asle 44 initial public offering with other IPOs and market return</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه بازدهی کوتاه و بلندمدت عرضه‌های عمومی اولیه شرکت‌های مشمول واگذاری سیاست‌های اصل 44 قانون اساسی با سایر عرضه‌های عمومی اولیه و بازدهی بازار</VernacularTitle>
			<FirstPage>87</FirstPage>
			<LastPage>102</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19837</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهران</FirstName>
					<LastName>کرمی فخرآبادی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پیمان</FirstName>
					<LastName>تاتایی</LastName>
<Affiliation>علوم تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>سهرابی عراقی</LastName>
<Affiliation>علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>قاسم</FirstName>
					<LastName>بولو</LastName>
<Affiliation>علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The return of Initial Public Offerings (IPOs) in short and long term, were always noticed by market Analysts. In Iran and after policies Asle 44 announcement by supreme leader, IPOs intensified by entering government&#039;s firms to Tehran stock markets. In this research, we compared the short and long term return of Asle 44 IPOs with other IPOs and market return. The results showed that short term return(20 days) of Asle 44 IPOs is positive and more than market short term return, but displayed no difference with other short term IPOs return. Furthermore, the long term return of Asle 44 IPOs (annual return) is positive and more than other IPOs return, but has no considerable difference with market long term return.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بازدهی سهام عرضه‌های عمومی اولیه در بازه زمانی کوتاه‌مدت و بلندمدت، همواره مورد توجه فعالین بازار بوده است. در ایران و پس از ابلاغ سیاست‌های اصل 44 توسط مقام معظم رهبری، عرضه‌های اولیه با ورود شرکت‌های دولتی مشمول این اصل رنگ و بوی دیگری به خود گرفت. در این تحقیق به مقایسه بازدهی کوتاه و بلند‌مدت سهام شرکت‌های دولتی واگذار شده به عموم در قالب اجرای سیاست‌های اصل 44 قانون اساسی و بازدهی سایر عرضه‌های عمومی اولیه و بازار پرداختیم. &lt;br /&gt; نتایج تحقیق نشان داد که بازدهی کوتاه‌مدت(20 روزه) سهام شرکت‌های دولتی که در قالب اجرای اصل 44 قانون اساسی به عموم عرضه گردیده‌اند، مثبت می‌باشد و از بازدهی‌کوتاه‌مدت بازار بیشتر است، لیکن با بازدهی کوتاه‌مدت سایر عرضه‌های اولیه تفاوت معناداری ندارد. همچنین بازدهی بلندمدت(یکساله) سهام شرکت‌های دولتی که در قالب اجرای اصل 44 قانون اساسی به عموم عرضه گردیده‌اند، مثبت است و از بازدهی بلندمدت سایر عرضه‌های اولیه بیشتر است، لیکن با بازدهی بلندمدت بازار تفاوت معناداری ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عرضه‌های عمومی اولیه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اصل 44</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازدهی کوتاه مدت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازدهی بلند مدت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19837_4fc5c2a439d571f40cd589c580a10fcc.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling and predicting the efficiency of public and private banks in Iran using an artificial neural network models, fuzzy neural networks and genetic algorithms</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدل سازی و پیش بینی کارایی بانک های دولتی و خصوصی ایران با استفاده از مدل های شبکه عصبی مصنوعی، شبکه عصبی فازی و الگوریتم ژنتیک</VernacularTitle>
			<FirstPage>103</FirstPage>
			<LastPage>126</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19833</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>محبی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد اقتصاد دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>فاضل یزدی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد حسابداری دانشگاه آزاد اسلامی واحد یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>روح الله</FirstName>
					<LastName>تقی زاده مهرجردی</LastName>
<Affiliation>استادیار و عضو هیئت علمی دانشگاه اردکان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Continuous growth and development of the economics is considered as the main objectives which the firms are seeking to achieve. In doing so, the banks play key roles in the economic growth and development. Due to the increasing numbers of the public and private banks in Iran, predicting their efficiency has attracted significant attentions. This study aims at modeling and predicting the efficiency of the public and private banks by using artificial neural networks, Fuzzy neural networks and genetic algorithms. Using data envelopment analysis (DEA) and considering the total assets and total number of branches as the inputs of the model, the banksâ efficiency has been examined during a period from 2007 to 2011. The outputs of the model include the net profit or loss, the balance of granted credits and receivables. As the next step, the multivariate regression approach, artificial neural network, fuzzy neural network and genetic algorithms have been employed to predict the efficiency of the banks. The findings revealed that the fuzzy neural network is the most precise model in comparison with the other models of predicting efficiency. Based on the sensitivity analysis of the inputs by the neural networks, the net profit or loss has been known as the input with the highest impact on the banksâ efficiency.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">دستیابی به رشد مستمر و مداوم اقتصادی و به موجب آن توسعه اقتصادی را می توان از زمره اهدافی قلمداد نمود که تمام کشورها در پی دستیابی به آن می باشند. در این راستا بانک ها نقش بسیار مهمی در پیشرفت و توسعه اقتصادی هر کشور ایفا می نمایند. در حال حاضر با توجه به تعداد قابل توجه بانک های دولتی و خصوصی در کشور پیش بینی کارایی آن ها اهمیت ویژه ای پیدا کرده است. هدف از این پژوهش، مدلسازی و پیش بینی کارایی بانک های دولتی و خصوصی کشور با استفاده از مدل های شبکه عصبی مصنوعی، شبکه عصبی فازی و الگوریتم ژنتیک می باشد. در این پژوهش ابتدا با استفاده از مدل تحلیل پوششی داده ها و با در نظر گرفتن جمع کل دارایی ها و تعداد کل شعب به عنوان ورودی های مدل و سود و زیان خالص و مانده تسهیلات اعطایی و مطالبات به عنوان متغیرهای خروجی مدل به بررسی کارایی بانک ها در بین سال های 1386 تا 1390 پرداخته شد. در مرحله بعد، از رویکرد رگرسیون چند متغیره، شبکه عصبی مصنوعی، شبکه عصبی فازی و الگوریتم ژنتیک جهت پیش بینی کارایی بانک ها استفاده شده است. نتایج ارزیابی نشان داد که مدل شبکه عصبی فازی نسبت به سایر مدل ها دارای بالاترین دقت در پیش بینی کارایی بانک ها می باشد. همچنین بر اساس نتایج تحلیل حساسیت ورودی ها به وسیله شبکه عصبی، ورودی سود و زیان خالص به عنوان ورودی که بیشترین تاثیر در کارایی بانک ها دارد، معرفی شده است</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش بینی کارایی بانک ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پوششی داده ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی مصنوعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوریتم ژنتیک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19833_f90e5dba58e0a3c520be49e0ede73686.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Competition between Informed Investors over Information and the Pricing of Information Asymmetry</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رقابت بین سرمایه‌گذاران آگاه برای کسب اطلاعات محرمانه و قیمت‌گذاری عدم تقارن اطلاعاتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>127</FirstPage>
			<LastPage>144</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19843</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>موسویان خلیل اباد</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>کردستانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه بین المللی امام خمینی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This article investigated the role of competition in the pricing of information asymmetry. the competition between investors for acquire private information lead to prices become more informative and near to intrinsic values. Trying informed investors to acquire private information and trade to earn more gain lead to information incorporate into prices more quickly. then increase competition influences cost of equity capital. &lt;br /&gt;The literature have shown that institutional investors are more likely to be informed investors. relying on existing literature, this study investigates the effect of competition between informed investors over information on the pricing of information asymmetry. the sample includes 550 firm-years data of 89 firm listed in Tehran Stock Exchange from 1382 to 1390. The findings based on multiple regression models based on cross-sectional data show that when the number of institutional investors, as a proxy for competition, increases, the pricing of information asymmetry decreases.The results do not confirm existence of a significant effect of concentration of institutional investor ownership, as another proxy for competition in this study, on the pricing of information asymmetry.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بررسی تاثیر محیط اطلاعاتی بر هزینه سرمایه موضوعی با اهمیت در تحقیقات حسابداری و مالی به شمار می‌رود. ادبیات حسابداری و مالی نشان می‌دهد که در یک سطح مشخص از عدم تقارن اطلاعاتی، میزان سوء استفاده از اطلاعات محرمانه توسط مبادله‌گران آگاه با افزایش رقابت اطلاعاتی بین این مبادله‌گران، کاهش می‌یابد. رقابت اطلاعاتی به عنوان رقابت بین سرمایه‌گذاران آگاه در کسب و مبادله سودمند اطلاعات محرمانه تعریف می‌شود. مطالعات نشان می‌دهد، سرمایه‌گذاران نهادی در مقابل سرمایه-گذاران جزء به احتمال بیشتری سرمایه‌گذاران آگاه محسوب می‌شوند. در این پژوهش با تکیه بر ادبیات موجود، تاثیر رقابت اطلاعاتی بین سرمایه‌گذاران آگاه بر قیمت‌گذاری عدم تقارن اطلاعاتی مورد مطالعه قرار گرفت. با در نظر گرفتن مالکان نهادی به عنوان سرمایه‌گذاران آگاه، برای اندازه‌گیری رقابت اطلاعاتی بین آن‌ها از دو معیار تعداد و تمرکز مالکیت نهادی استفاده شد. تحلیل‌ها براساس اطلاعات 89 شرکت پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران طی سال‌های 1382 الی 1390 انجام گرفت.یافته‌های حاصل از برآورد مدل‌های رگرسیون خطی چندگانه با استفاده از داده‌های مقطعینشان می‌دهد که با افزایش تعداد مالکان نهادی به عنوان معیار رقابتاطلاعاتی، قیمت‌گذاری عدم تقارن اطلاعاتی کاهش می‌یابد. بر اساس شواهد تحقیق، تاثیر تمرکز مالکیت نهادی به عنوان دیگر معیار رقابت اطلاعاتی در این تحقیق، بر قیمت‌گذاری عدم تقارن اطلاعاتی تایید نمی‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">واژه‌های کلیدی: رقابت اطلاعاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه‌گذاران آگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قیمت‌گذاری عدم تقارن اطلاعاتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19843_fa5725aa0dc25218360ea8d0619a41fe.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
