<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Investigation Effect of Investments (including cash and non-cash) in Explaining Future Performance of the Listed Companies in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر فعالیت‌های سرمایه‌گذاری نقدی و غیر نقدی در تبیین قیمت سهام و عملکرد آتی شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>20</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19924</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>بهار مقدم</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شهید باهنر کرمان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیده سحر</FirstName>
					<LastName>داودی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه پیام نور مرکز رامهرمز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نسرین</FirstName>
					<LastName>یوسف زاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه ولیعصر (عج) رفسنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زینب</FirstName>
					<LastName>اعظمی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شهید باهنر کرمان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Investors to invest in stocks when the optimal selection requires the evaluation of information, such as liquidity, ability to pay the debts of the business unit and profitability are. Many studies examined significance of the financial statement items in explaining the company&#039;s future performance, up now in this paper we will investigates whether financial statements, particularly the cash flow statement, provide users with usefulness information on investment transactions. To investigate this issue, tested the 97 companies listed in Tehran stock exchange during the period 1380 to 1390. In this study, the adjusted R2 is used to test the hypotheses. Highest adjusted R2 indicates that the model has the highest explanatory power of future performance company. By taking all the information and results obtained from the CFO and stock prices, evidence shows that investment sector cash flow statement provides information on the Future performance. In addition, results show that non-cash investing provide addition to information CFI</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش نقش جریان‌های نقدی حاصل از فعالیت‌های سرمایه‌گذاری و اطلاعات مربوط به سرمایه‌گذاری‌های غیرنقدی در ارزیابی قیمت سهام و عملکرد آتی شرکت‌ها بررسی و مطالعه شده است. در راستای دستیابی به هدف مذکور فرضیه‌های پژوهش با استفاده از داده‌های تلفیقی 90 شرکت پذیرفته شده در بازار بورس اوراق بهادار تهران که اطلاعات مورد نیاز پژوهش برای دوره یازده ساله پژوهش (1391-1380) در خصوص آنها قابل دسترسی بود، مورد بررسی و آزمون قرار گرفت. نتایج این پژوهش، نشان دهنده دو واقعیت است؛ اول این که، جریان‌های نقدی سرمایه‌گذاری اطلاعات ارزشمندی در خصوص سرمایه‌گذاری‌های شرکت به منظور کمک به استفاده کنندگان از صورت‌های مالی در ارزیابی قیمت سهام و عملکرد آتی شرکت‌ فراهم می‌کند و دوم این که، اطلاعات مربوط به سرمایه‌گذاری‌های غیرنقدی شرکت نیز اگر چه در متن صورت‌های مالی منعکس نمی‌شوند، لیکن برای مقاصد ارزیابی وضعیت آتی شرکت اطلاعات سودمند و مربوطی هستند. افزون بر این، نتایج آزمون تأثیرضرایب در مدل‌های تفکیکی اجزای جریان‌های نقدی سرمایه‌گذاری نیز حاکی از تفاوت معناداری بین ضرایب مورد استفاده برای هر یک از عناصر مزبور است، به این معنی که محتوای اطلاعاتی هر یک از اجزای جریان‌های نقدی سرمایه‌گذاری شرکت‌ها متفاوت از یکدیگر است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جریان‌های نقدی حاصل از فعالیت‌های سرمایه‌گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه‌گذاری‌های غیرنقدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قیمت سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد آتی شرکت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19924_b91852f14c4c13fe985fae4859c0b0a6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
