<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Asset Risk Behavior in Value and Growth Firms Under Stable and Adverse Market Conditions: Evidence from the Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رفتار ریسک تجاری در شرکت‏های ارزشی و رشدی در شرایط ثبات و بحران اقتصادی: شواهدی از بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>24</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23635</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.115687.1385</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>رستمی نوروزآباد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت مالی، گروه مدیریت مالی، دانشکده مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-1255-7979</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوالحسن</FirstName>
					<LastName>جلیلوند</LastName>
<Affiliation>پروفسور گروه مالی، مدرسۀ بازرگانی کوئین لان، دانشگاه لویولای شیکاگو، شیکاگو، ایالات متحدۀ آمریکا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میرفیض</FirstName>
					<LastName>فلاح شمس</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت مالی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000000179898703</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>سعیدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت مالی، دانشکده مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt;The systematically important role of “value premium” in explaining equity returns (Fama and French, 1992 and 1993) has long puzzled the literature in finance and economics. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Method:&lt;/strong&gt;While recent studies (Petkova and Zhang (2005) and Choi (2013)) provide evidence, using U.S. data for the differential behavior of the value and growth firms, they do not explain the sources and causes underlying such differences. Further, it is unclear whether such differences still persist in other countries’ capital markets. Using both parametric and non-parametric statistical technics, value and growth firms’ conditional asset and levered betas are compared over multiple periods of stable and adverse market conditions for the period 1999 -2017 in the Tehran Stock Exchange (TSE). Market conditions are broadly defined by the size and the volatility of market risk premiums in the TSE. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;Our results show that value and growth firms’ conditional betas (levered or unlevered) are not different under stable market conditions. On the other hand, there are significant differences between value and growth firms’ conditional asset and levered betas under adverse market conditions. Specifically, value firms’ asset and levered risks are significantly higher than those of growth firms under adverse market conditions.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف&lt;/strong&gt;: تأثیر سیستماتیک صرف ارزش در توضیح بازده سهام مدتی طولانی است که ادبیات مالی و اقتصاد را به کنکاش واداشته است. مطالعات اخیر شواهدی از داده‏های آمریکا برای رفتار متفاوت شرکت‏های رشدی و ارزشی را نشان می‏دهد؛ اما دلایل و منابع این رفتار متفاوت را نشان نمی‏دهد.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; علاوه بر این، مشخص نیست که آیا چنین اختلافاتی همچنان در بازارهای سرمایۀ کشورهای دیگر وجود دارند یا خیر؛ بنابراین، در این پژوهش ریسک اهرمی و ریسک تجاریِ سهام رشدی و ارزشی (هر دو بر مبنای بتای شرطی) با استفاده از فن‌‏های پارامتریک و ناپارامتریک برای دورۀ زمانی 1378 تا 1396 میان شرکت‏های پذیرفته‌‎شده در بورس اوراق بهادار تهران با هم مقایسه و شرایط ثبات و بحران بازار و اقتصاد با استفاده از اندازه و نوسانات صرف ریسک بورس اوراق بهادار تهران مشخص شد. همانند مطالعات قبلی (برای مثال چوی، 2013)&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;نتایج&lt;/strong&gt;: نتایج مطالعه نشان داد بتای شرطی (اهرمی و تجاری) در شرایط ثبات اقتصادی تفاوتی ندارد و میان ریسک اهرمی و تجاری سهام رشدی و ارزشی در شرایط بحران اقتصادی تفاوت معناداری وجود دارد. ریسک اهرمی و تجاری سهام ارزشی نیز به‌طور خاص و معناداری از ریسک اهرمی و تجاری سهام رشدی در شرایط بحران اقتصادی بالاتر است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک اهرمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک تجاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سهام رشدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سهام ارزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بحران اقتصادی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23635_444fe5301e362b15c7c729760d60f2f5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Design and Examination of a Model for Stabilization of Banks Based on Financial Reporting Quality</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی و تبیین الگوی ثبات نظام بانکی براساس کیفیت گزارشگری مالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>25</FirstPage>
			<LastPage>52</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24398</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2020.119331.1471</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدحسین</FirstName>
					<LastName>صفرزاده</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه حسابداری، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اسکندری</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه حسابداری، دانشگاه سالفورد، منچستر، انگلستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>جعفری منش</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری حسابداری، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt; Regarding the critical role of Banking system’s stability and explanation of financial reporting (as the final result of accounting profession and administrative bodies), the main aim of this paper is to model the banking system stability, based on financial reporting quality. In the second phase, using financial reporting quality, the assessment of approaches which could be used to stabilize banking system is at the center of attention.
&lt;strong&gt;Method&lt;/strong&gt;: Those purposes have been fulfilled, using the Basel 3 stability index and a comprehensive measure of financial reporting quality estimated in a dynamic panel setting, and using a sample of 16 banks during 2007 to 2017 time period.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; The findings show positive evidence about the first hypothesis (the credibility of research model for modeling banking system stability based on financial reporting quality) and we also provide confirmatory results about our second hypothesis (promotion of banking network through financial reporting quality using a dynamic LLP approach).  The research results also confirm a positive relationship between the banking system’s stability and financial reporting quality. Furthermore, our results indicate that the implementation of dynamic LLP instead of static LLP approach could lead to stabilization of the banking system through financial reporting quality. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف: &lt;/strong&gt;با توجه به نقش حیاتی ثبات نظام بانکی و گزارشگری مالی در بدنه‌‌های نظارتی، این پژوهش به‌صورت الگوسازی ثبات نظام بانکی براساس کیفیت گزارشگری مالی و تشخیص راهبردهای ارتقای ثبات از این طریق تعریف می‌‌شود.
&lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; اهداف پژوهش ضمن توسعۀ شاخص ثبات براساس بیانیۀ کمیتۀ بال و یک سنجۀ جامع از کیفیت گزارشگری مالی، با روش تابلو پویا و به‌کارگیری نمونه‌‌ای متشکل از 16 بانک ایرانی طی دورۀ زمانی 1386 تا 1396 در بازار سرمایه ایران دنبال شده است.
&lt;strong&gt;نتایج: &lt;/strong&gt;یافته‌‌ها فرضیۀ اول (اعتبار الگوی پژوهش از ثبات مالی در بستر کیفیت گزارشگری مالی) و دوم (ارتقای ارتباط ثبات شبکۀ بانکی با کیفیت گزارشگری مالی ازطریق به‌کارگیری روش ذخیره‌‌گیری پویا) را تأیید می‌کند. نتایج پژوهش تأییدکنندۀ ارتباط مستقیم بین ثبات نظام بانکی و کیفیت گزارشگری مالی بانکی است. علاوه ‌‌بر این، نتایج نشان می‌‌دهد با به‌کارگیری روش ذخیره‌‌گیری پویا به جای روش ذخیره‌‌گیری ایستا (استفاده‌شده در شبکۀ بانکی کشور)، می‌‌توان ازطریق ارتقای کیفیت گزارشگری مالی بانک‌‌ها به تثبیت شبکۀ بانکی کمک کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام بانکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گزارشگری مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ذخیره‌‌گیری پویا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ثبات نظام بانکی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_24398_d338f2264db4cb446073f293fa22c037.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Introducing and Testing Firm&#039;s Life Cycle as a New Factor in Developing Multifactor Asset Pricing Models using Spanning Regression Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معرفی و آزمون عامل چرخۀ عمر به‌‌منزلۀ عامل مؤثر در توسعۀ الگوهای چندعاملی قیمت‌گذاری با استفاده از رویکرد رگرسیون‌های پوششی</VernacularTitle>
			<FirstPage>53</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24402</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2020.118267.1447</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>میرزائی</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، دانشکده علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>بت شکن</LastName>
<Affiliation>گروه مدیریت، دانشکده علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالله</FirstName>
					<LastName>خانی</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، دانشکده علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;The effect of a firm&#039;s life cycle, as a characteristic, on stock return has been documented in the literature. The purpose of this research is to introduce and test &quot;firm life cycle&quot; as a new systematic factor for developing multifactor asset pricing models.
&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;Using data of 345 companies listed in the Tehran Stock Exchange (TSE) and Iran Farabourse market during 2004 to 2018, we first show there is a significant difference among returns of companies in different firm cycle stages and that the pattern observed cannot be explained by notable multifactor asset pricing models. Regarding two competitive approaches to explain differences between stocks with different characteristics, namely risk or mispricing, empirical evidence on returns of stocks in different life cycle stages shows that return of mature firms are higher compared to that of firms in other life cycle stages and the pattern is consistent with mispricing of mature firms. Considering these results, five structures for the life cycle factor are proposed, based on the difference in monthly average returns of firms in the maturity stage and firms in other stages.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt;The results of spanning regressions show that none of the notable asset pricing models, namely the Fama and French three-factor model, the Carhart four-factor model, the Fama and French five-factor model, and the Fama and French six-factor model, can explain  life cycle factor return. Therefore, the life cycle factor with proposed structures can be used as an additional factor to improve the performance of these multi-factor models in explaining the variation in (expected) stock returns.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف: &lt;/strong&gt;در پژوهش‌های پیشین بر تأثیر چرخۀ عمر شرکت به‌‌منزلۀ یک ویژگی بر بازده شرکت‌ها تأکید شده است. هدف این پژوهش، معرفی و آزمون عامل چرخۀ عمر شرکت به‌منزلۀ عامل سیستماتیک جدید در توسعۀ الگوهای چندعاملی قیمت‌گذاری با استفاده از رویکرد رگرسیون‌های پوششی است.
&lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; با استفاده از داده‌های 345 شرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران و فرابورس ایران بین سال‌های 1383 تا 1397، ابتدا نشان داده می‌شود بین بازده شرکت‌های موجود در مراحل مختلف چرخۀ عمر تفاوت معنی‌داری وجود دارد و الگو‌های قیمت‌گذاری رایج توان تبیین این الگوی بازده را ندارند؛ سپس با توجه به دو رویکرد مبتنی بر ریسک و قیمت‌گذاری نادرست برای تبیین تفاوت بازده شرکت‌ها، شواهد تجربی ارائه می‌شود که نشان می‌دهد تأثیر چرخۀ عمر بر بازده شرکت‌ها به‌طور عمده با تفسیر مبتنی بر قیمت‌گذاری نادرست شرکت‌های مرحلۀ بلوغ سازگار است. بر این اساس، پنج ساختار برای تشکیل عامل چرخۀ عمر بر مبنای تفاوت بازده شرکت‌های مرحلۀ بلوغ و شرکت‌های سایر مراحل شامل مراحل معرفی، رشد، رکود و افول ارائه و سپس قابلیت تبیین بازده عامل چرخۀ عمر پیشنهادی به‌وسیلۀ الگوهای قیمت‌گذاری موجود بررسی می‌شود.
&lt;strong&gt;نتایج:&lt;/strong&gt; نتایج حاصل از رگرسیون‌های پوششی نشان می‌دهد هیچ‌کدام از الگو‌های سه‌عاملی فاما&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; و فرنچ&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; (1993)، چهارعاملی کارهارت&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; (1997)، پنج‌عاملی فاما و فرنچ (2015) و شش‌عاملی فاما و فرنچ (2018)، قدرت توضیح‌دهندگی بازده عامل چرخۀ عمر در همۀ ساختارهای پیشنهادی را ندارند؛ بنابراین، عامل چرخۀ عمر شرکت، عامل جدیدی است که موجب بهبود عملکرد الگوهای عاملی ذکرشده در توضیح تفاوت بازده شرکت‌ها می‌شود.
&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;

[1]. Fama


[2]. French


[3]. Carhart</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چرخۀ عمر شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگو‌‌های چندعاملی قیمت‌گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد رگرسیون‌‌های پوششی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_24402_f5a04e266054b3094ac352e1deb3cd52.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Stock Returns Volatilities on Working Capital Accruals: Considering the Moderating Effect of Financial Distress</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر نوسانات بازده سهام بر اقلام تعهدی سرمایه در گردش با در نظر گرفتن اثر تعدیل‌کنندۀ درماندگی مالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>102</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23959</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.115832.1391</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نادر</FirstName>
					<LastName>خدری</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، دانشکده علوم انسانی و حقوق، واحد اصفهان(خوراسگان)، دانشگاه آزاد اسلامی، اصفهان، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-8496-8603</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>دستگیر</LastName>
<Affiliation>استاد گروه حسابداری، دانشکده علوم انسانی و حقوق، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد اصفهان(خوراسگان)، اصفهان ، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>افسانه</FirstName>
					<LastName>سروش یار</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه حسابداری، دانشکده علوم انسانی و حقوق، واحد اصفهان (خوراسگان)،  دانشگاه آزاد اسلامی، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt;Despite the fact that accruals have a central role in preparing financial reports and are viewed as a dynamic research domain, the studies on accruals have not provided a profound understanding of how firm level economic factors affect accruals. In this study, the firms’ working capital is regarded as a form of investment. Also, using theoretical predictions from a real option-based investment framework, the present study aims to examine the effects of stock returns volatilities on changes in firm working capital accruals. In addition, the moderating effect of financial distress on the relationship between stock return volatilities and working capital accruals is studied.
&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;The statistical sample of this research consists of 111 firms listed in the Tehran Stock Exchange from 2005 to 2016. The research hypotheses are also tested by Generalized Least Squares (GLS) regression analysis, using the pooled data.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt;The results show that there is a significant negative relationship between volatilities of stock return and changes of working capital accruals of firms in general. On the other hand, the results indicate a firm’s financial distress does not decrease the negative effect of stock return volatilities on working capital accruals. Furthermore, another finding suggests that stock returns volatilities have a positive effect on the items of capital liabilities and negatively affect items of working capital in accruals; however, the firms’ inventories, here, are considered as exceptions and returns volatilities have positively impacted the firms’ inventories.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; با وجود این واقعیت که اقلام تعهدی در گزارشگری مالی نقشی محوری دارد و از حوزه‌های پویای پژوهش‌های حسابداری و مالی محسوب می‌شود، مطالعات انجام‌شده در این حوزه، تاکنون درک عمیقی از چگونگی تأثیرگذاری عوامل اقتصادی سطح شرکت بر این اقلام را فراهم نکرده‌ است. در این پژوهش سرمایه در گردش تعهدی شرکت‌ها، شکلی از سرمایه‌گذاری در نظر گرفته‌ و تلاش شده است با استفاده از چهارچوب نظریِ نظریۀ اختیارات سرمایه‌گذاری، تأثیر نوسانات بازده سهام بر سطح موردانتظار اقلام تعهدی سرمایه در گردش تعهدی بررسی شود. افزون بر این، اثر تعدیل‌کنندۀ درماندگی مالی بر رابطۀ بین نوسانات بازده سهام و اقلام تعهدی سرمایه در گردش بررسی شده است.
&lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; نمونۀ آماری متشکل از ۱۱۱ شرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران برای دورۀ زمانی ۱۳۸۳ تا ۱۳۹6 است. فرضیه‌ها به روش رگرسیون حداقل مربعات تعمیم‌یافته و داده‌‌های ترکیبی آزمون شده است.
&lt;strong&gt;نتایج:&lt;/strong&gt; نتایج نشان‌دهندۀ تأثیر منفی نوسانات بازده سهام بر سطح موردانتظار اقلام تعهدی سرمایه در گردش است. ازسوی دیگر، مشخص شد درماندگی مالی شرکت‌ها تأثیر منفی نوسانات بازده بر سرمایه در گردش تعهدی را کاهش نداده است. نتیجۀ دیگر پژوهش بیان‌کنندۀ این است که نوسانات بازده سهام بر اجزای بدهی تشکیل‌دهندۀ سرمایه در گردش تعهدی، تأثیر مثبت و بر اجزای دارایی سرمایه در گردش تعهدی، تأثیر منفی داشته است. هرچند در این میان موجودی کالا استثنا بوده و نوسانات بازده بر سطح موردانتظار موجودی تأثیر مثبتی داشته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوسانات بازده سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقلام تعهدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه در گردش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درماندگی مالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23959_382876fbb457ea9ccde13656505cd0d6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
