<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume></Volume>
				<Issue>مقالات آماده انتشار</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Limit Order Book and Short-term Stock Price Behavior: Evidence from the Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش‌بینی رفتار قیمت سهام توسط دفتر سفارشات محدود: شواهدی از بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24802</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2020.120654.1495</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ابراهیم‌نژاد</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت و اقتصاد دانشگاه صنعتی شریف، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-3399-8843</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شیوا</FirstName>
					<LastName>زمانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و اقتصاد دانشگاه صنعتی شریف، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>بیریا</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد اقتصاد مالی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه صنعتی شریف، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2020</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Open limit order book is one of the tools to enhance transparency and price discovery in financial markets by showing the offered volumes and prices of buy and sell orders. In this study, we aim to answer two questions by examining the limit order book on the Tehran Stock Exchange: (1) Does the information in the limit order book have the predictive power for stock price movements in the short-term? (2) Can increasing the public disclosure of the limit order book from three to five levels enhance price discovery? For this purpose, three different regressions have been used, each of which measures the volume and price information of the two sides of supply and demand in a different way and examines the ability to predict short-term behavior of share price by this information. We find that the limit order book contains information about future short-term returns. Our results also indicate that increasing the public disclosure of the limit order book from three to five levels can enhance transparency and inform traders, but the marginal predictive power of additional levels is decreasing.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">دفتر سفارشات محدود یکی از ابزارهای بازارهای مالی است که با نشان دادن حجم و قیمت پیشنهادی سفارشات خرید و فروش، به کشف قیمت دارایی کمک می‌کند. در این پژوهش با بررسی دفتر سفارشات محدود در بورس اوراق بهادار تهران به دو سوال پاسخ داده می‌شود: (۱) آیا اطلاعات موجود در دفتر سفارشات محدود قدرت پیش‌بینی رفتار قیمت سهام در آینده‌ی کوتاه مدت را دارد؟ (۲) آیا افزایش پله‌های در معرض نمایش عموم از سه پله به پنج پله در بورس اوراق بهادار تهران می‌تواند به معامله‌گران در جهت کشف قیمت سهام کمک کند؟ برای این منظور، از سه رگرسیون مختلف استفاده شده که هریک به شیوهی متفاوتی اطلاعات حجم و قیمت سفارشات دو سمت عرضه و تقاضا را اندازهگیری و توانایی پیش‌بینی رفتار کوتاه‌مدت قیمت سهم توسط این اطلاعات را آزمون می‌کنند. نتایج حاصل از این پژوهش نشان می‌دهد که در بورس اوراق بهادار تهران، دفتر سفارشات محدود حاوی اطلاعاتی است که به واسطه‌ی آن می‌توان حرکت قیمت سهام در آینده‌ی کوتاه مدت را پیش‌بینی کرد. هم‌چنین نتایج پژوهش نشان می دهد که افزایش پله‌های در معرض نمایش عموم از سه پله به پنج پله در بورس اوراق بهادار تهران می‌تواند به معامله‌گران در جهت افزایش شفافیت قبل از معامله و کشف قیمت کمک کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش‌بینی بازده کوتاه‌مدت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دفتر سفارشات محدود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شفافیت قبل از معامله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کشف قیمت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محتوای اطلاعاتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
