<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Stock Price Synchronicity and Stock Return Volatilities on the Stock
Liquidity for Companies Listed in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر همزمانی قیمت سهام و نوسان های بازده سهام بر نقدشوندگی سهام در شرکت های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>98</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19932</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>داریوش</FirstName>
					<LastName>فروغی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه حسابداری دانشکده علوم اداری و اقتصاد دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ملیحه</FirstName>
					<LastName>فرجامی</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری دانشکده علوم اداری و اقتصاد دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study examines the impact of stock price synchronicity and stock return volatilities on &lt;br /&gt;the stock liquidity. The time period of study is from 1385 until 1390. The statistical &lt;br /&gt;population is all firms listed in Tehran Stock Exchange, where eventually 95 companies were &lt;br /&gt;qualified and selected for this study. For measuring stock liquidity, Amihud illiquidity &lt;br /&gt;measure is used. The stock prices synchronicity calculated using the R-squared of stock from &lt;br /&gt;the market model regression. The volatilities of stock return divided systematic and &lt;br /&gt;idiosyncratic volatility calculated by systematic and idiosyncratic variance. The results &lt;br /&gt;indicate a positive effect of stock price synchronicity and systematic volatility of stock &lt;br /&gt;returns on stock liquidity while idiosyncratic volatility of stock returns have a negative &lt;br /&gt;impact on stock liquidity.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر به بررسی تأثیر همزمانی قیمت سهام و نوسان‌های بازده سهام بر نقدشوندگی سهام می‌پردازد. بازه زمانی پژوهش از سال 1385 تا سال 1392 است. جامعه آماری پژوهش کلیه شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران بوده که نهایتاً 95 شرکت واجد شرایط در این مطالعه انتخاب شدند. جهت سنجش نقدشوندگی سهام از معیار عدم نقدشوندگی آمیهود استفاده شده است. همچنین همزمانی قیمت سهام با استفاده از معیار ضریب تعیین مدل بازار محاسبه شده و نوسان‌های بازده سهام به تفکیک نوسان سیستماتیک و غیرسیستماتیک به‌ترتیب از طریق جذر واریانس سیستماتیک و غیرسیستماتیک سهام محاسبه شده است. نتایج پژوهش حاکی از تأثیر مثبت همزمانی قیمت سهام و نوسان سیستماتیک بازده سهام بر نقدشوندگی سهام می‌باشد در حالی‌که نوسان غیر سیستماتیک بازده سهام دارای تأثیر منفی بر نقدشوندگی سهام است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همزمانی قیمت سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوسان سیستماتیک بازده سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوسان غیرسیستماتیک بازده سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقدشوندگی سهام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19932_8083a26b5b200cab2bc7bb8d99e9b708.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
