<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Over-valuation Stock Price on Real Earnings Management in Listed Companies of Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تاثیر ارزشگذاری بیش از حد سهام بر مدیریت سود واقعی شرکتهای پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>66</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19921</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>عربصالحی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نرگس</FirstName>
					<LastName>حمیدیان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زیبا</FirstName>
					<LastName>قجاوند</LastName>
<Affiliation>موسسه آموزش عالی صنعتی فولاد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The concept of overvaluation is the market price of share higher than its intrinsic value. Financial and accounting literature indicates that the managers of overvalued firms use the real earnings management to maintain this position. The aim of this study is to investigate the effect of over-valuation stock prices on real earnings managemen. Target sample consists of 80 companies during 1383-1391. Following Badertscher (2011), proxies of real earnings management are including of abnormal operating cash flows, abnormal production costs and abnormal discretionary expenses. Also, the ratio of the market price to intrinsic value is considered as a proxy of stock over-valuationØ Residual income model was used to measure the intrinsic valueØ Panel data method was applied to examine the effect of over-valuation on real earnings management. Results indicate that the over-valuation has significant effect on abnormal operating cash flows, abnormal discretionary expenses and abnormal production costs as the proxies of real earnings management. In other words, these results can be deduced that firms with higher value of shares are expected tendency to sustain high performance and earnings management.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ارزش‌گذاری بیش از حد سهام به مفهوم بالاتر بودن قیمت بازار سهام نسبت به ارزش ذاتی آن است. ادبیات موجود نشان می‌دهد که مدیران شرکت­هایی که سهام آنها بیش از حد ارزش­گذاری شده برای حفظ این موقعیت، به مدیریت سود واقعی روی می‌آورند. لذا در این پژوهش، تأثیر ارزش‌گذاری بیش از حد سهام بر مدیریت سود واقعی بررسی شده است. برای انجام این پژوهش، نمونه‌ای متشکل از 80 شرکت در طی دوره زمانی 1391-1383 بررسی شد. معیارهای مدیریت سود واقعی شامل جریان‌های نقدی عملیاتی غیرعادی، هزینه تولید غیرعادی و هزینه‌های اختیاری غیرعادی است. علاوه‌ بر این، نسبت قیمت بازار به ارزش ذاتی سهام به عنوان معیار ارزش‌گذاری بیش از حد سهام در نظر گرفته شده است. برای بررسی تأثیر ارزش‌گذاری بیش از حد بر مدیریت سود واقعی از تحلیل رگرسیون چند متغیره به روش داده‌های ترکیبی استفاده شده است. نتایج بررسی­ها نشان داد که ارزش‌گذاری بیش از حد سهام بر جریان‌های نقد عملیاتی غیرعادی، هزینه اختیاری غیرعادی و هزینه تولید غیرعادی به عنوان معیارهای مدیریت سود واقعی تأثیر معنادار دارد. به عبارت دیگر از این نتایج می‌توان استنباط کرد که شرکت‌هایی با ارزش­گذاری بیش از حد، تمایل زیادی برای استمرار این موقعیت از طریق مدیریت سود واقعی دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت سود واقعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جریان‌های نقد عملیاتی غیرعادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هزینه اختیاری غیرعادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هزینه تولید غیرعادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‌گذاری بیش از حد سهام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19921_67cdf89985780835d26ffae46c2bcc0b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
