<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Implementation of Organizational Risk Management; Identification, Analysis, and Evaluation (Case Study: Active Financial Institution in Iranian Capital Market)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیاده‏ سازی مدیریت ریسک سازمانی؛ شناسایی، تحلیل و ارزیابی مورد مطالعه: نهاد مالی فعال در بازار سرمایۀ ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>24</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23826</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2018.110464.1242</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ابوالحسن</FirstName>
					<LastName>جلیلوند</LastName>
<Affiliation>پروفسور گروه مالی، مدرسۀ بازرگانی کویین‏ لان، دانشگاه لویولای شیکاگو، شیکاگو، ایالات متحدۀ آمریکا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>رستمی نوروزآباد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه حسابداری و مدیریت مالی، دانشکدۀ مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران شمال، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-1255-7979</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احسان</FirstName>
					<LastName>عسکری فیروزجایی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، حسابداری و گروه مالی، دانشکدۀ مدیریت و اقتصاد، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میلاد</FirstName>
					<LastName>رحمانیانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه اقتصاد، دانشکدۀ اقتصاد، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives: &lt;/strong&gt;Recently, the area of Enterprise Risk Management (ERM) has received considerable attention both from the academic and professional communities. The empirical evidence seems to support the enabling role of the ERM in improving firms’ operating and financial performance, focusing on metrics such as equity values, cost of capital, and debt ratings. However, companies are still struggling with the development, implementation, and evaluation of ERM-based processes. In particular, this problem has been significantly more challenging for companies in emerging economies. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;In this paper, we provide a clinical study detailing the institutional and functional risk management steps (identification, assessment, mitigation, implementation, and review) and processes undertaken to develop and implement ERM for a major investment banking company in Iran. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;Overall, we found that the company has been exposed to fourteen categories of top risk sources including competition, political, human resource, market, liquidity, regulations, credit, reputation, and corporate governance. Furthermore, we have chosen a subset of more quantifiable categories of risk and recommended mitigation strategies and developed metrics to evaluate their performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt;هدف این پژوهش بررسی مدیریت ریسک سازمانی در یک نهاد مالی فعال در بازار سرمایۀ ایران است. براساس استاندارد مدیریت ریسک سازمانی، مدیریت ریسک به پنج بخش شناسایی، تحلیل و ارزیابی، درپیش‌گرفتن راهبردهای لازم برای مقابله با ریسک، اجرا، کنترل و نظارت تقسیم‏بندی شده است که در اینجا دربارۀ دو مرحلۀ اول مطالعه شده است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;روش: &lt;/strong&gt;روایی مطالعۀ حاضر براساس طرحی از جلیلوند و رستمی‌نوروزآباد در سال 1395 در یک شرکت سرمایه‏گذاری فعال در بازار سرمایۀ ایران تأیید شده است؛ بنابراین، ریسک‏های موجود در سطح شرکت مطالعه‌شده، با استفاده از روش‏های چک‌لیست، تراوش ذهنی (طوفان مغزی) و کانون تمرکز شناسایی شده و پس از آن با فن نظرسنجی از خبرگان در سطح شرکت احتمال رخداد و میزان اثر هر ریسک بر عملکرد شرکت به دست آمده است؛ سپس نقشۀ ریسک شرکت برای مشخص‌کردن جایگاه هر کدام از ریسک‏های موجود برای درپیش‌گرفتن راهبردهای لازم برای مدیریت آنها طراحی شد. در ادامه با استفاده از شدت تأثیر هر کدام از ریسک‏ها رتبه‏بندی اهمیت ریسک‏های موجود مشخص شد.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;نتایج: &lt;/strong&gt;نتایج نشان داد ریسک‏های رقابت، سیاسی، نیروی انسانی، بازار، نقدینگی، قوانین و مقررات، اعتباری، شهرت و اعتبار، حاکمیت شرکتی، نقدشوندگی، سیستمیک، عملیاتی، سرمایه و رویداد به ترتیب در رتبه‏های اول تا چهاردهم قرار دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت ریسک سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شناسایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل و ارزیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهاد مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازار سرمایۀ ایران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23826_6a2cd4085b62468df558ace49a02c6e7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
