<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Study on Stock Price Informativeness Model based on the Role of Managers’ Reputation Motivation (Evidence from the Companies Listedin Tehran Stock Exchange)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی الگوی جریان اطلاعاتی قیمت سهام مبتنی بر نقش انگیزۀ شهرت مدیران؛ شواهدی از شرکت‌‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>123</FirstPage>
			<LastPage>136</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24388</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2020.118068.1444</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>منتشری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مهندسی مالی دانشکده مدیریت دانشگاه یزد، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-3901-711X</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>داریوش</FirstName>
					<LastName>فرید</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه حسابداری و مالی، دانشکده مدیریت دانشگاه یزد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives:&lt;/strong&gt; Informativeness by companies is of great importance for managers to transfer information about financial performance to investors, creditors and other stakeholders, and is one of the significant reasons for requesting information on stock prices, informativeness issues, and information asymmetry. Several factors affect the transparency and informativeness of stock prices – including managers’ reputation motivation– which results from their potential effort to display the benefit of operation in terms of goals such as credibility and trust-building. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Method:&lt;/strong&gt; Thus, the purpose of this study is to explain the effect of managers&#039; reputation motivation on stock price disclosure. To do so, the evidence of 910 firm-year (130 companies for 7 years), collected from annual financial reports of companies listed in Tehran Stock Exchange from 2011 to 2017, was tested. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; Research findings show a significant relationship between the managers&#039; reputation motivation and stock price disclosure. Further, the size of the company has a positive and significant impact on stock price disclosure.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;اهداف:&lt;/strong&gt; افشای اطلاعات به‌وسیلۀ شرکت‌‌ها، از ابزارهای مهم مدیران برای انتقال اطلاعات مربوط به عملکرد مالی به سرمایه‌گذاران، اعتباردهندگان و سایر افراد ذینفع و از دلایل مهم تقاضا برای جریان اطلاعاتی قیمت سهام، مسائل نمایندگی و عدم‌تقارن اطلاعات است. عوامل متعددی ازجمله انگیزۀ شهرت مدیران، بر شفافیت و غنای اطلاعاتی قیمت سهام مؤثر است؛ زیرا تلاش بالقوه برای به ‌‌تصویر کشیدن مطلوبیت عملکرد در جهت اهدافی همچون اعتباربخشی و اعتمادسازی برقرار است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;روش: &lt;/strong&gt;در همین راستا، هدف این پژوهش تبیین تأثیر انگیزۀ شهرت مدیران بر غنای اطلاعاتی قیمت سهام است. برای رسیدن به این اهداف داده‌های 910 سال - شرکت (130 شرکت برای 7 سال) جمع‌‌آوری‌شده از گزارش‌های مالی سالیانۀ شرکت‌‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران در طی دورۀ زمانی 1390 تا 1396 آزمون شده است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;نتایج:&lt;/strong&gt; یافته‌‌های پژوهش نشان می‌‌دهد بین انگیزۀ شهرت مدیران و غنای اطلاعاتی قیمت سهام، ارتباط معنی‌دار و مثبتی وجود دارد و اندازۀ شرکت و اهرم مالی بر غنای اطلاعاتی قیمت سهام تأثیر مثبت و معناداری ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگیزۀ شهرت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">غنای اطلاعاتی قیمت سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شفافیت اطلاعات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_24388_2e80b7238c1a219eac7803dd43b048f8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
