<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Audit Quality and Financial Constraints</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کیفیت حسابرسی و محدودیت در تأمین مالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>117</FirstPage>
			<LastPage>132</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23279</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.91622.0</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامحسین</FirstName>
					<LastName>مهدوی</LastName>
<Affiliation>استاد بخش حسابداری، دانشکده اقتصاد مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه شیراز، شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نجمه</FirstName>
					<LastName>رستگاری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری حسابداری، دانشکده اقتصاد مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه شیراز، شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The objective of this research is to study the relationship between audit quality and financial constraintsof the companies Listed on Tehran Stock Exchange. Financial constraints were calculated by localizedindex measured by Tehrani and Hesarzadeh (2009). To measure the audit quality, three criteria wereused: the size of auditing firm, auditor`s tenure and the auditor`s expertise in industry. In order to testthe research hypotheses, 100 companies listed on Tehran Stock Exchange, in the period of 2006 – 2013,were selected as samples. Multiple logistic regression model was used to test the research hypothesis.Data analysis was performed using Eviews software version 7. The results revealed that there was asignificant and positive relationship between auditing firm size and auditor`s tenure, and financialconstraints. Otherwise, there was a significant negative relationship between auditor`s expertise inindustry and financial constraints. In general, the findings of the research   indicated that audit qualityaffects financial constraints. &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش، بررسی رابطۀ کیفیت حسابرسی و محدودیت در تأمین مالی شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران است. محدودیت در تأمین مالی با استفاده از شاخص بومی‌شده را تهرانی و حصارزاده (1388) محاسبه کردند. برای اندازه‌گیری کیفیت حسابرسی از سه معیار اندازۀ مؤسسۀ حسابرسی، تداوم انتخاب حسابرس و تخصص حسابرس در صنعت استفاده شده است. برای آزمون فرضیه‌های پژوهش، تعداد 100 شرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران در بازه زمانی 1393- 1385 به‌عنوان نمونه انتخاب شد. فرضیه‌های پژوهش با استفاده از الگوی رگرسیون لجستیک چندمتغیره آزمون شده است. تجزیه و تحلیل داده‌ها با استفاده از نرم‌افزار Eviews نسخۀ 7 انجام شد. نتایج آزمون فرضیه‌ها نشان داد اندازۀ مؤسسۀ حسابرسی و تداوم انتخاب حسابرس، رابطۀ مستقیم و معناداری با محدودیت در تأمین مالی دارد؛ ولی رابطۀ تخصص حسابرس در صنعت با محدودیت در تأمین مالی، معکوس و معنادار است. به‌طور کلی، نتایج پژوهش نشان داد کیفیت حسابرسی در محدودیت در تأمین مالی اثرگذار است. این پژوهش با بررسی رابطۀ کیفیت حسابرسی و محدودیت در تأمین مالی به مبانی نظری پژوهش می‌افزاید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازۀ مؤسسۀ حسابرسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تخصص حسابرس در صنعت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تداوم انتخاب حسابرس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت حسابرسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محدودیت در تأمین مالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23279_9e25f604d561520fce432c708f099181.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
