<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Relationship between Stock Price Synchronicity and Return Distribution</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطۀ همزمانی قیمت سهام و توزیع بازده</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>66</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">21258</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2017.21258</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید رضا</FirstName>
					<LastName>میرعسکری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه اقتصاد، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه گیلان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>محفوظی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه حسابداری، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه گیلان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>متین</FirstName>
					<LastName>شعبانی نژاد ماسوله</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد حسابداری، گروه حسابداری، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه آزاد واحد رشت، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this research is to study studying the relationship between stock price synchronicity and tails of return distribution at Tehran Stock Exchange. The sample consists of 118 companies that have been chosen from among compaines listed in Tehran Stock Exchange during the period of 2010-2014, and hypothesis testing has been done with multiple regression based on panel data. The results of hypothesis testing show that firms with high stock price synchronicity have higher probability of generating positive tails than firms with low synchronicity, and also there is positive relation between stock price synchronicity and skewness. Investors of stocks with hig price synchronicity have lower reaction to bad news in respect to stocks with low price synchronicity. High stock price synchronicity show that market information reflected on stock return is more, and investors suffer only systematic risk. Therefore, it is suggested that investors in Tehran Stock Exchange invest on stocks with higher stock price synchronicity and with higher information transparency.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش، بررسی رابطۀ همزمانی قیمت سهام با دنبالۀ توزیع بازده سهام است؛ از این‌رو، نمونۀ آماری پژوهش شامل 118 شرکت در 5 سال از ابتدای  1389 تا انتهای 1393 از بین شرکت­های پذیرفته­شده در بورس اوراق بهادار تهران انتخاب شده ­است. از رگرسیون چندگانه مبتنی بر داده­های تابلویی استفاده شده ­است. نتایج پژوهش نشان می­دهد همزمانی قیمت سهام زیاد، احتمال تولید دنبالۀ مثبت را نسبت به شرکت­های با همزمانی کم دارد. به علاوه بین همزمانی قیمت سهام و چولگی، رابطۀ مثبتی وجود دارد؛ درنتیجه، به نظر می­رسد سرمایه­گذاران در شرکت­های با همزمانی قیمت سهام زیاد نسبت به شرکت­های با همزمانی قیمت کم، کمتر به اخبار منفی واکنش شدید نشان می­دهند. همزمانی زیاد سهام نشان می‌دهد اطلاعات بازار منعکس‌شده بر بازده سهام، بیشتر است و ریسکی که سرمایه­گذاران متحمل می­شوند، ریسک سیستماتیک است؛ بنابراین به سرمایه­گذاران در بورس اوراق­ بهادار توصیه می­شود در شرکت­هایی سرمایه­گذاری کنند که همزمانی قیمت سهام بیشتر و شفافیت اطلاعاتی بیشتری دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تمرکز مالکیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چولگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دنبالۀ توزیع بازده سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسبت پرداخت سود هر سهم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همزمانی قیمت سهام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_21258_62de6c00da96e17c63549230ff9e7be6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
