<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Behavioral Bias, Abnormal Volume, and Abnormal Return</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سوگیری‌های رفتاری، حجم غیرنرمال معاملات و بازده غیرعادی سهام</VernacularTitle>
			<FirstPage>81</FirstPage>
			<LastPage>96</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23759</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.112224.1282</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>اصولیان</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت مالی، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مژگان</FirstName>
					<LastName>بازچی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، گروه مدیریت مالی، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives&lt;/strong&gt;: This research evaluates the effects of overconfidence, disposition effect and investors’ attention on the abnormal volume and abnormal returns of stocks through Interruption in independent variables.
&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;It uses the unbalanced panel data regression technique to study a sample of 325 listed firms in Tehran Stock Exchange at weekly intervals between 2011 and 2016.
&lt;strong&gt;Resutls: &lt;/strong&gt;The results show that disposition effect and investors’ attention cause abnormal volume. In addition, with regards to abnormal return, the effect of investors&#039; attention on abnormal return is significant in the regression model. The important point in this study is the investigation of the effect of behavioral biases on abnormal volume while generating abnormal returns. The results indicate that only investors’ attention causes both abnormal volume and abnormal returns. Also, in the case of overconfidence, the relationship between this bias and abnormal volume and abnormal returns is not significant.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف: &lt;/strong&gt;هدف از انجام پژوهش حاضر بررسی تأثیر سوگیری‌های رفتاری شامل فرااعتمادی، اثر ‌تمایلاتی و توجهات ‌سرمایه‌گذاران بر حجم غیرنرمال و بازده غیرعادی است.
&lt;strong&gt;روش: &lt;/strong&gt;برای این منظور نمونه‌ای متشکل از 325 شرکت پذیرفته‌شده در بورس تهران، در بازۀ هفتگی و طی سال‌های1390 تا 1395 با استفاده از روش رگرسیون داده‌های ترکیبی نامتقارن بررسی شده ‌است.
&lt;strong&gt;نتایج: &lt;/strong&gt;نتایج نشان می‌دهد توجهات سرمایه‌گذاران و اثر تمایلاتی موجب ایجاد حجم غیر‌نرمال می‌شود.دربارۀ بازده غیرعادی نیز توجهات سرمایه‌گذاران در الگوی رگرسیونی معنی‌دار است. نکتۀ مهم بررسی روابط علی زنجیره‌وار و درواقع، تأثیر سوگیری‌های رفتاری مؤثر بر حجم غیر‌نرمال در ایجاد بازده غیرعادی است. در نمونۀ بررسی‌شده توجهات سرمایه‌گذاران عامل ایجاد حجم غیر‌نرمال و سپس بازده غیرعادی است. دربارۀ فرااعتمادی، رابطۀ این سوگیری با حجم غیرنرمال و بازده غیرعادی معنی‌دار نیست و فرااعتمادی از عوامل ایجاد حجم غیرنرمال و بازده غیرعادی محسوب نمی‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حجم غیر‌‌نرمال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده غیرعادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توجهات سرمایه‌گذار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثر تمایلاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرااعتمادی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23759_5772577e3847b04c6d6226d216e04530.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
