<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Dynamic Correlation Structure; Securities Risk and Return</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ساختار پویای همبستگی؛ ریسک و بازده سهام</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>26</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23666</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2017.104204.1120</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>دولو</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت مالی و حسابداری، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرضیه</FirstName>
					<LastName>خسروی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، گروه مدیریت مالی و حسابداری، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;Modelling dynamic nature of covariance of assets return almost always is a challenging area of finance. Econometrics models just pay attention to variance behavior longitudinally, however, core of numerous finance models need the analysis of the total covariance structure of returns.
&lt;strong&gt;Method:&lt;/strong&gt; Among the first models that analyze covariance behavior are multivariate GARCH models which were criticized for the need to estimate a large number of parameters. This paper is aimed to investigate the effect of stock return dynamic correlation structure on systematic risk, idiosyncratic risk and average stock return. To this end, a sample of 148 listed companies in Tehran Stock Exchange is examined during 2003 to 2014. GARCH framework is used for testing this claim.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; According to the results, securities that were highly correlated with market wide risk factors in the past are likely to have low systematic risk, idiosyncratic risk and average return at present. It can be expected there is significant relationship between idiosyncrstic risk and correlation for lower turnover stock (information transparency proxy) although there is no relationship for smaller firms.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف: &lt;/strong&gt;پویایی کوواریانس بازده دارایی‌ها همواره یکی از حوزه‌های چالش‌برانگیز مالی بوده است. الگو‌های مالی رفتار کوواریانس را در طی زمان تحلیل می‌کنند؛ اما الگو‌های اقتصادسنجی تنها رفتار واریانس را در گذر زمان بررسی می‌کنند. نخستین الگویی که رفتار کوواریانس را در طی زمان تحلیل می‌کند، الگوی گارچ چندمتغیره است که به‌دلیل نیاز به تخمین پارامتر زیاد، بسیار از آن انتقاد شده است. هدف این پژوهش، بررسی تأثیر ساختار پویای همبستگی بازده سهام بر ریسک سیستماتیک، غیرسیستماتیک و بازده سهام است.
&lt;strong&gt;روش: &lt;/strong&gt;به همین منظور نمونه‌ای متشکل از 148 شرکت‌ پذیرفته‌‎شده در بورس اورق بهادار تهران طی سال‌های 1393-1382 بررسی و برای آزمون روابط ذکرشده از الگوی گارچ استفاده شده است.
&lt;strong&gt;نتایج: &lt;/strong&gt;براساس نتایج به‌دست‌آمده، سهامی که در گذشته با عوامل فراگیر بازار (مومنتوم، بازار، اندازه، ارزش) همبستگی بالایی دا‌شته است، ریسک سیستماتیک، غیرسیستماتیک و بازده پایین‌تری دارد. احتمال مشاهدۀ رابطۀ معنادار همبستگی و ریسک غیرسیستماتیک سهام با گردش پایین‌تر (شاخص شفافیت اطلاعاتی) دور از انتظار نیست؛ اما این ارتباط برای شرکت‌های کوچک‌تر تصور نمی‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پویایی همبستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک اوراق بهادار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک همبستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل فراگیر بازار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23666_4da476ff48ffeccd5a21462a4c91b1ff.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Managerial Short-Termism on Cost Stickiness of Firms Listed on Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر نگرش کوتاه‌مدت مدیران در چسبندگی هزینۀ شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>27</FirstPage>
			<LastPage>44</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">21185</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2017.21185</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>حاجیها</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه حسابداری، واحد تهران شرق، دانشگاه آزاد اسلامی ، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کاوه</FirstName>
					<LastName>قادری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، گروه حسابداری، دانشکده مدیریت، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صلاح الدین</FirstName>
					<LastName>قادری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه حسابداری، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران مرکز، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;Cost and expense stickiness is an important issue in accounting and economics research, and the literature has shown that cost stickiness cannot be separated from managers’ motivations. This study examines the relationship between managerial short-termism and Cost Stickiness. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;To measure managerial short-termism were used three criteria discretionary accruals and the actual items (through manipulation of sales and a reduction in discretionary spending) and also other control variables affecting cost stickiness such as the number of the staff, the amount of assets, and sales decline continuous, natural logarithm 1 in addition to the yield of initial annual share, free cash flow, constant payment to managers. Sampling population of the present study includes 95 accepted companies at Tehran stock exchange and manufacturing parts in the time period of 2005-2014. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;Based on the findings the effects of earnings management based on actual items through reduction in discretionary spending on cost Stickiness is confirmed and can say managerial short-termism has a negative and meaningful relationship with cost stickiness.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; توضیح رفتار هزینه‌ها، اهمیت ویژه‌ای در مطالعات حسابداری و مالی دارد و مطالعات اخیر نشان داده است چسبندگی هزینه‌ها، بخشی جدانشدنی‌ از انگیزۀ مدیران را در کنترل و مدیریت هزینه‌ها شامل می‌شود. هدف از این پژوهش، بررسی ارتباط نگرش کوتاه‌مدت مدیریت و چسبندگی هزینه‌ها است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt;  برای اندازه‌گیری نگرش کوتاه‌مدت مدیریت، از سه معیار اقلام تعهدی اختیاری جاری و اقلام واقعی (با دستکاری فروش و کاهش مخارج اختیاری) و همچنین از سایر متغیرهای کنترلی مؤثر در چسبندگی هزینه همچون تعداد کارکنان، حجم دارایی، کاهش فروش متوالی، لگاریتم طبیعی به‌علاوۀ بازده سهام سالانۀ اولیه، جریان نقد آزاد و پرداخت‌های ثابت مدیران استفاده شده است. جامعۀ آماری پژوهش حاضر، 95 شرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران برای دورۀ زمانی 1384-1393 است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;نتایج:&lt;/strong&gt; براساس نتایج پژوهش، رابطۀ مدیریت سود بر مبنای اقلام واقعی با کاهش مخارج اختیاری و چسبندگی هزینه‌ها پذیرفته می‌شود و گفتنی است نگرش کوتاه‌مدت مدیران، ارتباط منفی و معناداری با چسبندگی هزینه دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقلام تعهدی اختیاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چسبندگی هزینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش کوتاه‌مدت مدیریت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_21185_cf3c63be546f8e29c43892d15c6cad79.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Explaining the Default Risk Premium Anomaly Using Two Beta Model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>توضیح بازده غیرعادی مرتبط با ریسک ورشکستگی با استفاده از الگوی دو بتا بر مبنای ریسک نرخ تنزیل و ریسک جریان نقدی</VernacularTitle>
			<FirstPage>45</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22823</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2018.91613.0</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>داریوش</FirstName>
					<LastName>فروغی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه حسابداری، دانشکدۀ علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هادی</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه اقتصاد، دانشکدۀ علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>صدرالدین</LastName>
<Affiliation>دانشجوی گروه حسابداری، دانشکدۀ علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;Given some failures of the Capital Asset Pricing Model in explaining the default risk anomaly, some researchers have claimed the two-beta model, established by Campbell and Vulteenaho (2004), is functionally able to explain this peculiarity. Originated primarily from CAPM, two-beta model decomposes the market beta to the discount-rate beta and the cash-flow beta. In other words, the two beta model decomposes the systematic risk to the discount-rate and cash-flow risk.
&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;In an attempt to test the ability of the model to explain the anomaly in the Tehran Sthock Exchange, we firstly ranked firms based on their default risks, measured by Ohlson’s (1980) model, and then employed the two-beta model to decompose the market beta to discount-rate beta and cash-flow beta. We, ultimately, applied a simple regression model to extract the discount-rate risk premium and cash-flow risk premium.
&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;Our results reveal that as the default risk increases, the discount-rate beta increases and the cash-flow beta decreases. Furthermore, the cash-flow risk premium is significantly more than the discount-rate risk premium. Therefore, the two-beta model can explain the anomalous default risk existing in the Tehran Exchange Security.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;: &lt;/strong&gt;ناتوانی الگوی قیمت‌گذاری دارایی سرمایه‌ای در توضیح بازده غیرعادی مرتبط با ریسک ورشکستگی شرکت‌ها سبب شده است برخی از پژوهشگران بکوشند ریسک ورشکستگی را با استفاده از الگوی دو بتا توضیح دهند. الگوی دو بتا با استفاده از اخبار جریان نقدی و اخبار نرخ تنزیل، بتای بازار دارایی را به بتای جریان نقدی و بتای نرخ تنزیل تجزیه می‌کند. هدف این پژوهش، بررسی قابلیت الگوی دو بتا، در توضیح ریسک ورشکستگی شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران است.
&lt;strong&gt;روش: &lt;/strong&gt;در این پژوهش، نمونه‌ای شامل 180 شرکت از میان شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران در سال‌های 1384 تا 1393 بررسی شد. برای رتبه‌بندی سهام شرکت‌ها به لحاظ ریسک ورشکستگی از الگوی اهلسون (1980) استفاده شده است.
&lt;strong&gt;نتایج: &lt;/strong&gt;نتایج حاصل از الگوی دو بتا نشان می‌دهد متوسط صرف ریسک جریان نقدی برای شرکت‌های نمونه به‌طور معناداری، بزرگ‌تر از متوسط صرف ریسک نرخ تنزیل است. به‌علاوه، با افزایش ریسک ورشکستگی شرکت‌های نمونه، بتای نرخ تنزیل افزایش و بتای جریان نقدی کاهش می‌یابد؛ بنابراین با توجه به شواهد، توانایی الگوی دو بتا در توضیح ریسک ورشکستگی شرکت‌های بورس اوراق بهادار تهران تأیید می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی احتمال ورشکستگی اهلسون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی دو بتا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک جریان نقدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک نرخ تنزیل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ورشکستگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_22823_7371aa3c0f34b79de6d84d1da155daf3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Corporate Governance Mechanisms on the Earning Timeliness</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر ساز و کارهای حاکمیت شرکتی در به‌هنگام‌بودن اطلاعات سود</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22619</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2018.91528.0</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>علی نژاد ساروکلائی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه حسابداری، واحد ساری، دانشگاه آزاد اسلامی، ساری، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صفیه</FirstName>
					<LastName>سالاری ساردویی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد حسابداری، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات سیرجان، سیرجان، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives: &lt;/strong&gt;Users of financial statements mainly apply announced earnings as the basis for making economic decisions. However, in order to being useful for making sound decisions, the announced earnings must have some features such as timeliness. On the other hand, corporate governance mechanisms can minimize the agency problems through transparent disclosure of financial information. The purpose of this research is analyzing the effect of corporate governance mechanisms on the timeliness of announced earnings for listed companies in Tehran Stock Exchange.
&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;In thin study, corporate ownership (concentrated ownership and state ownership) and independence of board of directors are considered as corporate governance mechanisms. We Used panel data of 76 listed companies in Tehran Stock Exchange from 2006 to 2014.
&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;The results show that concentrated ownership has positive and meaningful effect on timeliness of earnings. In the other word, the higher the concentrated ownership, the more timeliness of earnings. On the other hand, state ownership have negative and meaningful effect on timeliness of earning and independence of board of directors have no effect on this relationship.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف: &lt;/strong&gt;استفاده‌کنندگان صورت‌های مالی، سود را مبنایی برای اتخاذ تصمیم­های اقتصادی به کار می­برند که برای مفیدبودن در اخذ تصمیم‌های سرمایه­گذاران باید ویژگی­هایی ازجمله به‌هنگام‌بودن داشته باشد. ساز و کارهای حاکمیت شرکتی با افشای اطلاعات مالی شفاف، مشکلات نمایندگی را به حداقل می‌رساند. هدف این پژوهش، بررسی تأثیر ساز و کارهای حاکمیت شرکتی در به‌هنگام‌بودن اطلاعات سود در شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهـران است.
&lt;strong&gt;روش: &lt;/strong&gt;به‌هنگام‌بودن سود به‌عنوان یک ویژگی کیفی و نمادی از تغییر در ارزش بازار سهام و ساختار مالکیت (تمرکز مالکیت، مالکیت دولتی) و استقلال اعضای هیأت‌مدیره به‌عنوان ساز و کارهای حاکمیت شرکتی در نظر گرفته شده است. آزمون فرضیه‌های پژوهش با رویکرد تحلیل داده‌های تابلویی و به‌کارگیری نمونـه‌ای شامل 76 شـرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهـران بین سال‌های 1385 تا 1393 انجام شد.
&lt;strong&gt;نتایج: &lt;/strong&gt;نتایج پژوهش نشان داد تمرکز مالکیت، تأثیر مثبت و معناداری در به‌هنگام‌بودن سود دارد؛ به عبارتی، هرچه تمرکز در مالکیت افزایش یابد، سود حسابداری شرکت­ها به‌هنگام‌تر است، همچنین مالکیت دولتی، اثر منفی و معناداری در به‌هنگام‌بودن سود دارد؛ ولی استقلال هیأت‌مدیره در به‌هنگام‌بودن سود، تأثیری ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استقلال هیأت‌مدیره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">به‌هنگام‌بودن سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تمرکز مالکیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حاکمیت شرکتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مالکیت دولتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_22619_245b71b5eb66a9f85ab510b037a37185.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of the Relationship between Working Capital Efficiency and Deviation from the Optimal Level of Capital Structure in Firms Listed in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطۀ کارآیی سرمایه در گردش با انحراف از سطح بهینۀ ساختار سرمایه در شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23538</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.113193.1309</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>زلقی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه حسابداری، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اجتماعی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-7507-5897</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>روح اله</FirstName>
					<LastName>آماره</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی‌ارشد، گروه حسابداری، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اجتماعی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;Business units are looking for new ways to improve their financial performance and reduce their risk level while financing. Considering previous studies focusing on the role of working capital efficiency on companies finance, we aim to examine the relationship between working capital efficiency and deviation from the optimal level of capital structure.
&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;In this research, two main hypotheses are proposed; firstly, to examine the previously mentioned relationship, and secondly, to measure the difference between the efficiency of working capital and the capital structure in terms of over-leveraged and under-leveraged companies. The data sample is restricted to 179 Firms listed in Tehran Stock Exchange during 2006-2017.
&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;The results demonstrate that with increasing working capital efficiency, the amount of capital structure deviation from the optimal level can be reduced. In addition, the relationship between the efficiency of working capital and the deviation from the optimal level of capital structure in over-leveraged firms is significantly higher than under-leveraged firms.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;اهداف:&lt;/strong&gt; واحدهای تجاری، راهکارهای جدیدی برای رشد و بهبود عملکرد مالی و کاهش ریسک در تأمین منابع مالی جستجو می‌کنند. با توجه به نقش کارآیی سرمایه در گردش در نحوۀ تأمین مالی شرکت‌ها، هدف، بررسی رابطۀ کارآیی سرمایه در گردش با انحراف از سطح بهینۀ ساختار سرمایه است. نوآوری این پژوهش استفاده از الگوی باتاچاریا برای اندازه‌‌گیری کارآیی سرمایه در گردش است.
&lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; دورۀ مدنظر برای آزمون فرضیه‌ها، سال‌‌های 1385 تا 1396 بوده و از داده‌‌های 172 شرکت پذیرفته‌‌شده در بورس اوراق بهادار تهران استفاده شده است.
&lt;strong&gt;نتایج:&lt;/strong&gt; نتایج حاصل از تخمین الگوی‌‌ پژوهش نشان می‌‌دهد با افزایش کارآیی سرمایه در گردش می‌توان میزان انحراف ساختار سرمایه از سطح بهینه را کاهش داد. افزون بر این، رابطۀ کارآیی سرمایه در گردش با انحراف از سطح بهینۀ ساختار سرمایه در شرکت‌های بیش‌اهرمی به‌‎صورت معناداری از شرکت‌های کم‌اهرمی، قوی‌تر است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآیی سرمایه در گردش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختار سرمایۀ بهینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بیش‌اهرمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کم‌اهرمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23538_490c3da242fa619aca2306e20cb24be1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Employee Quality and Quality Forecast Management Earnings</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کیفیت کارکنان شرکت و کیفیت سود پیش‌بینی‌‌شده به‌وسیلۀ مدیریت</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>98</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23680</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.115319.1377</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسن</FirstName>
					<LastName>قلی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت، دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>دکتر یاسر</FirstName>
					<LastName>رضائی پیته‌نوئی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه حسابداری، دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-8025-3555</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غلامرضاپور</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموختۀ کارشناسی‌ارشد، گروه حسابداری، دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt;The results of recent studies propound the view that employees play a pivotal role in the corporate operations as it is assumed that highly educated employees provide managers with more informative information; which in turn, the increased quality of the managers&#039; information will lead to an improved earnings prediction. The present study sets out to investigate the association between the employee quality and the quality of the managers` earnings forecast in the firms listed in Tehran Stock Exchange, during the period 2013-2017.
&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;In doing so, the education level is adopted as the proxy for employee quality. Besides, the management earnings forecast errors and accuracy indices are employed to measure the quality of managers` earnings forecast. The research hypotheses are built upon a sample of 84 listed firms and then tested using the multivariate regression model, based on panel data.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt;The findings reveal that there is a significant negative correlation between employee quality and earnings forecast error. Furthermore, there is a significant positive correlation between employee quality and earnings prediction accuracy. In other words, the quality of the company&#039;s employee improves the quality of the managers` earnings forecast.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;اهداف:&lt;/strong&gt; نتایج پژوهش‌های اخیر نشان می‌دهد کارکنان نقش مهمی در فعالیت‌های شرکت ایفا می‌کنند و پیش‌بینی می‌شود کارکنان با تحصیلات بالاتر، اطلاعات بهتری در اختیار مدیران شرکت قرار دهند و افزایش کیفیت اطلاعات مدیران سبب بهبود کیفیت سود پیش‌بینی‌شده به‌وسیلۀ آنها شود؛ ازاین‌رو، هدف پژوهش حاضر بررسی رابطۀ کیفیت کارکنان و کیفیت سود پیش‌بینی‌شده به‌وسیلۀ مدیریت در شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران طی سال‌های 1392 تا 1396 است.
&lt;strong&gt;روش&lt;/strong&gt;: برای سنجش کیفیت کارکنان، از سطح تحصیلات آنها و برای سنجش کیفیت سود پیش‌بینی‌شده به‌وسیلۀ مدیریت، از شاخص خطا و دقت پیش‌بینی سودِ مدیران استفاده شد. نمونۀ انتخاب‌شده از 84 شرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران تشکیل شده بود. فرضیه‌ها با بهره‌گیری از الگوی رگرسیون چندمتغیره مبتنی بر فن داده‌های تابلویی آزمون شدند.
&lt;strong&gt;نتایج&lt;/strong&gt;: یافته‌ها نشان می‌دهد بین کیفیت کارکنان و خطای پیش‌بینی سود رابطۀ منفی معنادار و بین کیفیت کارکنان و دقت پیش‌بینی سود مدیران رابطۀ مثبت معنادار وجود دارد؛ یعنی کیفیت کارکنان شرکت، کیفیت پیش‌بینی سود ازطرف مدیریت را بهبود می‌بخشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت کارکنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سطح تحصیلات کارکنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش‌بینی سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دقت پیش‌بینی سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خطای پیش‌بینی سود</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23680_974677757de31da633751c37c941b5ad.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of the Operating Cash Flows on Abnormal Accruals in the Companies Listed in the Tehran Stock Exchange (with Emphasis on the Industry Type)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر جریان نقد عملیاتی بر اقلام تعهدی غیرعادی شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران با تأکید بر نوع صنعت</VernacularTitle>
			<FirstPage>99</FirstPage>
			<LastPage>12</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24126</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.113447.1322</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>برندک</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، موسسه آموزش عالی مقدس اردبیلی، اردبیل، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عسگر</FirstName>
					<LastName>پاک مرام</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، موسسه آموزش عالی مقدس اردبیلی، اردبیل، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>علی پور</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، موسسه آموزش عالی مقدس اردبیلی، اردبیل، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives:&lt;/strong&gt; It seems there is question mark over the claim “negative consequences of the accruals depend on the operating cash flows”; and therefore, the goal of this research is to determine the effect of operating cash flows on abnormal accruals in the companies listed in the Tehran Stock Exchange with an emphasis on the type of the industry.
&lt;strong&gt;Method:&lt;/strong&gt; In this research, we have used the modified Jones model to calculate the abnormal accruals. This research’s hypotheses on the data of 118 companies during the six-year period (2011 to 2016) were tested and analyzed, using the multivariate regression model and the panel data method.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; The findings indicated that there is a significant inverse relationship between the operating cash flows and abnormal accruals. Furthermore, the results suggested that there is a significant inverse relationship between the operating cash flows in the automotive and parts industry, pharmaceutical industry, and the cement, lime and plaster industry with the abnormal accruals. In other words, with the reduction in the operating cash flows, the abnormal accruals will increase. In general, the findings show that the negative consequences of the accruals depend on the amount of operating cash flows and companies whose operating cash flows are negative could mat distort the results of testing abnormal accruals.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;اهداف:&lt;/strong&gt; پیامدهای منفی اقلام تعهدی به جریان نقد عملیاتی بستگی دارد و هدف این پژوهش تعیین تأثیر جریان نقد عملیاتی بر اقلام تعهدی غیرعادی در شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران با تأکید بر نوع صنعت است.
&lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; برای محاسبۀ اقلام تعهدی غیرعادی از الگوی جونز تعدیل‌شده استفاده‌ شده است. فرضیه‌ها براساس داده‌های 118 شرکت بورس اوراق بهادار تهران طی دورۀ شش‌ساله (1390 تا 1395) با استفاده از الگوی رگرسیون چندمتغیره و داده‌های ترکیبی، آزمون و تجزیه ‌و تحلیل شد.
&lt;strong&gt;نتایج:&lt;/strong&gt; یافته‌ها نشان می‌دهد بین جریان نقد عملیاتی و اقلام تعهدی غیرعادی رابطۀ معکوس معناداری وجود دارد. جریان نقد عملیاتی در صنایع خودرو و قطعات، صنعت دارویی و صنعت سیمان، آهک و گچ نیز رابطۀ معکوس و معناداری با اقلام تعهدی غیرعادی دارد و با کاهش جریان نقد عملیاتی، اقلام تعهدی غیرعادی افزایش می‌یابد. به‌طور کلی، پیامدهای منفی اقلام تعهدی به میزان جریان نقد عملیاتی بستگی دارد و شرکت‌های دارای جریان نقد عملیاتی منفی، ممکن است نتایج آزمون اقلام تعهدی غیرعادی را تحریف کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقلام تعهدی غیرعادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جریان نقد عملیاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوع صنعت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_24126_03f2dce0d2afe742cb73d593d34c6c39.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
