<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Corporate Governance System on the Unit Index of Working Capital Management Efficiency for the Companies Listed in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر نظام حاکمیت شرکتی بر شاخص واحد کارآیی مدیریت سرمایه در گردش در شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>69</FirstPage>
			<LastPage>86</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20633</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20633</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>دستگیر</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشگاه آزاد واحد علوم تحقیقات اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مژگان</FirstName>
					<LastName>جلالی جلال آبادی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد نجف آباد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>گوگردچیان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study investigates the effect of corporate governance mechanisms on working capital management efficiency. In this research, the variables of corporate governance mechanism consist of the percentage of institutional shareholders, CEO duality, board size, board independence and audit quality. The proxy variable for working capital management efficiency is the &quot;working capital management efficiency index&quot;. In this respect, the data of 136 companies listed in Tehran Stock Exchange during 1386 to 1390 were studied. Multiple-regression models using pooling data are used to test the hypotheses. Findings indicate that institutional shareholders and CEO duality have positive effects on the efficiency of working capital management, but the board size, board independence and audit quality appear to have no significant effect on the efficiency of working capital management.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مطالعه حاضر، به بررسی تأثیر نظام حاکمیت شرکتی بر کارآیی مدیریت سرمایه در گردش می‌پردازد. در این پژوهش، از متغیرهای درصد مالکیت سهامداران نهادی، دوگانگی وظیفه مدیر­عامل، اندازه هیأت مدیره، استقلال اعضای هیأت مدیره و کیفیت حسابرسی به عنوان ساز و­کارهای نظام حاکمیت شرکتی و از شاخص EIwcm ، برای اندازه­گیری کارآیی مدیریت سرمایه در گردش استفاده شد. در این راستا، اطلاعات 136 شرکت پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران طی سال­های 1386 الی 1390 مطالعه و بررسی شد. برای آزمون فرضیه­ها از مدل رگرسیون چند متغیره با استفاده از داده­های ترکیبی بهره گرفته شد. نتایج پژوهش، بیانگر آن است که درصد مالکیت سهامداران نهادی و دوگانگی وظیفه مدیر­عامل، اثر مثبت و معناداری بر کارآیی مدیریت سرمایه در گردش دارد، در حالی که متغیرهای اندازه هیأت مدیره، استقلال اعضای هیأت مدیره و کیفیت حسابرسی بر کارآیی مدیریت سرمایه در گردش، تأثیر معناداری نداشتند.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;  </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام حاکمیت شرکتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآیی مدیریت سرمایه در گردش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دوگانگی وظیفه مدیر‌عامل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استقلال اعضای هیأت مدیره و سهامداران نهادی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_20633_477d2df37ac3cd72f053755f626c4d65.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
