<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The use of hybrid model Kansei-SOM in risk management and stock assessment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>استفاده از مدل ترکیبی کانسی- نگاشت خود سازمانده در مدیریت ریسک و ارزیابی سهام</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>14</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19927</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>نصراللهی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده اقتصاد،مدیریت وحسابداری، دانشگاه یزد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>فرهادی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشدمهندسی صنایع دانشگاه علم و هنر یزد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Risk management and stock assessment methods, age the key factors in decisions making and stock selection in the stock market. Various methods for selecting superior stocks in the stock market is introduced. In this paper we use Kansy analysis that has been improved by SOM learning algorithm to select stock. This method is used to integrate multi- professional idea to maximize investment returns and minimize the loss that originates from the complexity of stock market changes. This paper uses monthly statistics Tehran Stock Exchange firms from April 1392 to June 1392, and six brokerage expert opinions on selected stock, preferred stock selection in the course have been discussed. The results of Bandar Abbas Oil Refining Company , Fars and Khuzestan Cement and National Development Team Leader was selected as the preferred stock , price chart of these companies in the interval represents a reasonable return on the company’s workshop in.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله از تحلیل کانسی که به وسیله الگوریتم یادگیری نگاشت خود سازمانده بهبود داده شده، برای تصمیم‌گیری در زمینه انتخاب سهام استفاده شده است.در این پژوهش با استفاده از آمار ماهانه سهام شرکت‌های فعال در بورس اوراق بهادار تهران از فروردین ماه 1392 تا خرداد ماه 1392 و نظرهای شش کارگزاری خبره در انتخاب سهام، به انتخاب سهام برتر در این دوره پرداخته شد. طبق نتایج به‌دست آمده شرکت­های پالایش­نفت بندرعباس، سیمان فارس و خوزستان و سرگروه توسعه­ملی به عنوان سهام برتر انتخاب شدند، تحلیل نمودار قیمت این شرکت­ها در بازه زمانی مذکور، نشان­دهنده، بازدهی قابل­قبول این شرکت‌ها در این دوره است&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت ریسک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سهام برتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل کانسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">som</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>investigate investors confidence from rate of stability of accruals component in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی میزان اطمینان سرمایه گذاران بورس اوراق بهادار تهران نسبت به پایداری اقلام تعهدی سود</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19930</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد علی</FirstName>
					<LastName>آقایی</LastName>
<Affiliation>استادیار حسابداری دانشگاه تربیت مدرس تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدیس</FirstName>
					<LastName>نیکزاد قادیکلایی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد حسابداری دانشگاه تربیت مدرس تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>احمدیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری حسابداری دانشگاه تربیت مدرس تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study is investigate perception ability investors from rate of stability of accruals component in comparision to the cash component in predictions of future earnings in Tehran Stock Exchange. For this purpose, first, stability of accruals earnings and its components (net working capital, non-current operating assets and financial assets) with cash earnings component has been compared and based of this comparision and the reaction of investors to this item, about the inexperienced investor hypothesis in Tehran Stock Exchange conclusion has been done.This study in the form of combined data with a sample of 142 firms in Tehran Stock Exchange in the period of 1382 to 1391 is implemented. Research findings indicate that stability of earnings accruals and their components is less than cash component, but investors due to inexperience, in prediction less stability accrual component compared to cash component are wrong. prove the existence of anomalies accruals ( accruals anomalously ) in the Iranian Capital Market in terms of scientifically,in stock valuation models will be effective.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف پژوهش حاضر، بررسی توانایی درک سرمایه‌گذاران بورس اوراق بهادار تهران از میزان پایداری جزو تعهدی سود در مقایسه با جزو نقدی در پیش‌بینی سودهای آتی است. بدین منظور ابتدا پایداریجزو تعهدی سود و اجزای آن (سرمایه درگردش خالص، دارایی­های عملیاتی غیرجاری و دارایی­های مالی) با جزو نقدی سود مقایسهمی­شود و بر اساس این مقایسه و واکنش سرمایه‌گذاران نسبت به این اقلام، در مورد فرضیه سرمایه‌گذار بی­تجربه در بورس اوراق بهادار تهران نتیجه گیری به عمل می­آید. این پژوهش در قالب داده­های ترکیبی با نمونه­ای به حجم 142 شرکت بورس اوراق بهادار تهران در بازه زمانی 1382 تا 1391 اجرایی شده است. یافته­های پژوهش نشان می­دهد که پایداری بخش تعهدی سود و اجزای آن از جزو نقدی کمتر بوده، اما سرمایه‌گذاران به دلیل بی­تجربگی، در پیش‌بینی پایداری کمتر اقلام تعهدی در مقایسه با جزو نقدی، دچار اشتباه می­شوند. اثبات وجود نابهنجاری­های اقلام تعهدی (اقلام تعهدی خلاف قاعده) در بازار سرمایه ایران از لحاظ علمی در مدل­هایارزشگذاری سهام اثرگذار خواهد بود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قلام تعهدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جزء نقدی سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقلام تعهدی خلاف قاعده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرضیه سرمایه گذار بی تجربه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role some of Corporate Governance Mechanisms in Reducing the Risk of Share Price crash in Accepted Companies in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی نقش برخی سازوکارهای حاکمیت شرکتی در کاهش ریسک ریزش قیمت سهام شرکتهای پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>50</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19929</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>تنانی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه حسابداری دانشگاه علوم اقتصادی تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>صدیقی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد حسابداری علوم و تحقیقات ساوه، بانک آینده، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد حسابداری دانشگاه تربیت مدرس، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The current study was conducted to investigate the role of corporate governance mechanisms in reducing the risk of share price crash in accepted companies in Tehran stock exchange. To fulfill the purpose of the study, form variable board independence the institutional shareholders, the interior auditor, and the separation of CEO’s duties from those of the CIO were applied as the variables of corporate governance, and 163 companies within 2004-2011 were selected as the sample for the study which totally formed 884 year-company. The analysis of the data showed a meaningful and indirect relationship between institutional shareholders and the risk of share price crash, and a meaningful and direct one between the ratio of board independence and the risk of share price crash. Also, it indicated a direct relationship between the interior auditor and the separation of CEO’s duties from those of the CIO on one hand and the risk of share price fall on the other, but this was not statistically supported. Pedagogically, corporate governance mechanisms affects share price crash.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;line-height: 115%; font-family: &#039;Arial&#039;,&#039;sans-serif&#039;; font-size: 11pt; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-font-family: Calibri; mso-hansi-theme-font: minor-latin; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot; lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف از این پژوهش، بررسی نقش برخی سازوکارهای حاکمیت&lt;br /&gt;شرکتی در کاهش ریسک ریزش قیمت سهام شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار&lt;br /&gt;تهران است.از سهامداران نهادی، نسبت اعضای غیر موظف هیأت مدیره نسبت به اعضای هیأت&lt;br /&gt;مدیره، وجود حسابرس داخلی و تفکیکوظایف مدیرعاملازرییسهیاتمدیره به عنوان متغیرهای&lt;br /&gt;حاکمیت شرکتی استفاده شده و تعداد 163 شرکت در دوره زمانی 90-1383 به عنوان نمونه&lt;br /&gt;آماری انتخاب شدند. یافته‌های پژوهش حاکی از وجود رابطه منفی و معنادار بین&lt;br /&gt;سهامداران نهادی و ریسک ریزش قیمت سهام، و رابطه مثبت و معنادار بین نسبت اعضای&lt;br /&gt;غیر موظف هیأت مدیره و ریسک ریزش قیمت سهام است؛ به طور کلی، نتایج نشان می­دهد که&lt;br /&gt;سازوکارهای نظام راهبری شرکتی، عاملی تأثیرگذار بر ریسک ریزش قیمت سهام است.&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خطر سقوط قیمت سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حسابرسی داخلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حاکمیت شرکتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سهامداران نهادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استقلال هیأت مدیره</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Non-Linear Relationship between Growth and Profitability of the
Companies Listed in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه غیرخطی بین رشد و سودآوری در شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>66</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19926</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>ستایش</LastName>
<Affiliation>دانشیار بخش حسابداری دانشگاه شیراز،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>ممتازیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد بخش حسابداری دانشگاه شیراز،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>بهپور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری بخش اقتصاد دانشگاه شیراز،ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The goal of present research is to investigating the nonlinear relationship between growth and &lt;br /&gt;profitability of the companies listed in Tehran Stock Exchange (TSE). In this regard, the &lt;br /&gt;effects of firm size, financial leverage and liquidity ratio have been controlled. The sample of &lt;br /&gt;present study consists of 173 listed companies of Tehran Stock Exchange during 2003 to &lt;br /&gt;2011. First, after examining the literatures, which has confirmed the nonlinear relationship &lt;br /&gt;between growth and corporate profitability, this study attempted to assess the reliability of &lt;br /&gt;data using Levin, Lin and Chow Test, and then nonlinear relationship is estimated using &lt;br /&gt;Eviews software. Results express that there is a significant nonlinear relationship between &lt;br /&gt;growth and corporate profitability such that coincided with the growth of the company, its &lt;br /&gt;profitability increases. However this relationship has a threshold, and from that point &lt;br /&gt;onwards, with the increase of the company grows in any amount, its profitability will &lt;br /&gt;decrease.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">چکیده&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; هدف پژوهش حاضر بررسی رابطه غیرخطی بین رشد و سودآوری در شرکت­های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران است. در این راستا تأثیر اندازه شرکت، اهرم مالی و نسبت نقدینگی نیز کنترل شده است. بدین منظور از داده­های مربوط به 173 شرکت برای دوره زمانی 1382-1390 استفاده شد. در ابتدا پس از بررسی متون که به نوعی رابطه غیر خطی بین رشد و سودآوری شرکت­ها را تایید کرده، اقدام به بررسی پایایی داده­ها با استفاده از آزمون لوین، لین و چاو شده و پس از آن با استفاده از نرم­افزار Eviews رابطه غیرخطی برآورد شده است. نتایج حاکی از آن است که به طور کلی بین رشد و سودآوری شرکت­ها یک رابطه­ی غیرخطی معنادار وجود داشته، بدین صورت که  همزمان با رشد شرکت، سودآوری آن نیز افزایش می­یابد اما این رابطه تا یک آستانه وجود داشته و از آن نقطه به بعد، هر اندازه که شرکت رشد می­کند، سودآوری آن کاهش می­یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رشد شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سودآوری شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رابطه غیر خطی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بورس اوراق بهادار تهران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Performance Evaluation of Mutual Funds by Stochastic Dominance Criteria and
comparing with Sharp Ratio and Sortino Ratio</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی عملکرد صندوق‌های سرمایه‌گذاری مشترک با استفاده از معیار غلبه تصادفی و مقایسه با نسبت شارپ و نسبت سورتینو</VernacularTitle>
			<FirstPage>67</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19928</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>شایگان مهر</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مدیریت بازرگانی گرایش مالی دانشگاه سیستان و بلوچستان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>زمانیان</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه اقتصاد دانشگاه سیستان و بلوچستان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد نبی</FirstName>
					<LastName>شهیکی تاش</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه اقتصاد دانشگاه سیستان و بلوچستان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study aimed to evaluate the performance of mutual funds in Iran capital market using &lt;br /&gt;stochastic dominance criteria and compared with the results of the Sharpe ratio and Sortino &lt;br /&gt;ratio as performance measures in modern and postmodern portfolio theory. The sample &lt;br /&gt;period include the beginning of 1389 to the end of the second quarter of 1392. Mutual funds &lt;br /&gt;studied are mutual funds which have begun their activities before 1389 with investing in &lt;br /&gt;stocks and preemptive right, and it`s activities has continued in the period under study. &lt;br /&gt;Regarding the return distribution function of the most mutual funds that are almost normal, &lt;br /&gt;results show that there is a significant relationship between stochastic dominance criteria &lt;br /&gt;ranking with rankings of Sharpe ratio and Sortino ratio. Also, the correlation coefficient &lt;br /&gt;between the results of stochastic dominance criteria and Sortino ratio is greater than the &lt;br /&gt;correlation coefficient between the results of stochastic dominance criteria and Sharpe ratio.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش ارزیابی عملکرد صندوق‌های سرمایه‌گذاری مشترک ایران با استفاده از معیار غلبه تصادفی و مقایسه با نتایج حاصل از نسبت شارپ و نسبت سورتینو به عنوان شاخص‌هایی از نظریه مدرن و فرامدرن سبدسرمایه‌گذاری است. بازه زمانی مورد مطالعه از ابتدای سال 1389 تا پایان سه ماهه دوم سال 1392 است. صندوق‌های سرمایه‌گذاری مشترک مورد مطالعه این پژوهش، صندوق‌هایی هستند که قبل از سال 1389 فعالیت خود را با سرمایه‌گذاری در سهام و حق تقدم سهام آغاز کرده‌اند و در بازه زمانی مورد مطالعه فعالیتشان ادامه داشته است. نتایج نشان میدهد که با توجه به نرمال بودن تابع توزیع بازدهی اکثر صندوق‌های مورد مطالعه، بین رتبه‌بندی‌ معیار غلبه تصادفی با رتبه‌بندی‌های نسبت شارپ و نسبت سورتینو ارتباط معناداری وجود دارد. همچنین ضریب همبستگی بین نتایج معیار غلبه تصادفی و نسبت سورتینو بیشتر از ضریب همبستگی بین نتایج معیار غلبه تصادفی و نسبت شارپ است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صندوق سرمایه‌گذاری مشترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیار غلبه تصادفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسبت شارپ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسبت سورتینو</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Stock Price Synchronicity and Stock Return Volatilities on the Stock
Liquidity for Companies Listed in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر همزمانی قیمت سهام و نوسان های بازده سهام بر نقدشوندگی سهام در شرکت های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>98</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19932</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>داریوش</FirstName>
					<LastName>فروغی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه حسابداری دانشکده علوم اداری و اقتصاد دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ملیحه</FirstName>
					<LastName>فرجامی</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری دانشکده علوم اداری و اقتصاد دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study examines the impact of stock price synchronicity and stock return volatilities on &lt;br /&gt;the stock liquidity. The time period of study is from 1385 until 1390. The statistical &lt;br /&gt;population is all firms listed in Tehran Stock Exchange, where eventually 95 companies were &lt;br /&gt;qualified and selected for this study. For measuring stock liquidity, Amihud illiquidity &lt;br /&gt;measure is used. The stock prices synchronicity calculated using the R-squared of stock from &lt;br /&gt;the market model regression. The volatilities of stock return divided systematic and &lt;br /&gt;idiosyncratic volatility calculated by systematic and idiosyncratic variance. The results &lt;br /&gt;indicate a positive effect of stock price synchronicity and systematic volatility of stock &lt;br /&gt;returns on stock liquidity while idiosyncratic volatility of stock returns have a negative &lt;br /&gt;impact on stock liquidity.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر به بررسی تأثیر همزمانی قیمت سهام و نوسان‌های بازده سهام بر نقدشوندگی سهام می‌پردازد. بازه زمانی پژوهش از سال 1385 تا سال 1392 است. جامعه آماری پژوهش کلیه شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران بوده که نهایتاً 95 شرکت واجد شرایط در این مطالعه انتخاب شدند. جهت سنجش نقدشوندگی سهام از معیار عدم نقدشوندگی آمیهود استفاده شده است. همچنین همزمانی قیمت سهام با استفاده از معیار ضریب تعیین مدل بازار محاسبه شده و نوسان‌های بازده سهام به تفکیک نوسان سیستماتیک و غیرسیستماتیک به‌ترتیب از طریق جذر واریانس سیستماتیک و غیرسیستماتیک سهام محاسبه شده است. نتایج پژوهش حاکی از تأثیر مثبت همزمانی قیمت سهام و نوسان سیستماتیک بازده سهام بر نقدشوندگی سهام می‌باشد در حالی‌که نوسان غیر سیستماتیک بازده سهام دارای تأثیر منفی بر نقدشوندگی سهام است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همزمانی قیمت سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوسان سیستماتیک بازده سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوسان غیرسیستماتیک بازده سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقدشوندگی سهام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Dynamic Simultaneous Modeling for Corporate Financial Decisions Behavior Under
Uncertainty in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل پویای همزمان برای رفتار مالی شرکتهای پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران درشرایط عدم اطمینان</VernacularTitle>
			<FirstPage>99</FirstPage>
			<LastPage>120</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19931</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>تهرانی</LastName>
<Affiliation>دانشیاردانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>فلاح پور</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدجلال</FirstName>
					<LastName>طباطبائی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت مالی،پردیس بین‌الملل کیش دانشگاه تهران،عضوهیأت علمی دانشگاه پیام نور، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this study, a dynamic simultaneous modeling for financial behavior for Tehran Stock &lt;br /&gt;Exchange listed companies has been constructed. Four structural equation including &lt;br /&gt;investment, debt, dividend and equity issue are estimated by a system generalized method of &lt;br /&gt;moment method. Results indicate that simultaneity in investment, debt, dividend and equity &lt;br /&gt;issue decisions exists. Companies’ management facing with constraint in financing should &lt;br /&gt;consider sources and using choices together in order to preventing losses from un-optimal &lt;br /&gt;investment and increases in cost of capital. Pecking order theory in investing by companies &lt;br /&gt;confirmed. We argue that static models of financial decisions produce inconsistent coefficient &lt;br /&gt;estimates, and that models that do not acknowledge the interdependence among decision &lt;br /&gt;variables produce inefficient estimates and provide an incomplete and potentially misleading &lt;br /&gt;view of financial behavior.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">درپژوهش حاضر مدل همزمان پویا برای رفتار مالی شرکتهای پذیرفته شده در بورس ایران طراحی وارائه می شود.مبنای اصلی مدل مذکور بر محدودیت منابع و مصارف وجوه نقد در شرکتها می باشد.]چهار معادله ساختاری سرمایه گذاری ، استقراض ،تقسیم سود و انتشار سهام با استفاده از روش گشتاور تعمیم یافته سیستمی ضرایب مدل با دقت بالایی تخمین زده می شود.نتایج پژوهش نشان می دهد که تصمیمات سرمایه گذاری ،تامین مالی و تقسیم سود در شرکتها از همزمانی برخوردار و ارتباط متقابل بین آنها وجود دارد.مدیران شرکتها در شرایط محدودیت تامین مالی همواره باید در انتخاب گزینه های مصارف و منابع ارتباط آنها را درنظر داشته باشند،تااز از زیانهای ناشی از سرمایه گذاری غیر بهینه وهمچنین افزایش هزینه سرمایه شرکت اجتناب ورزند همچنین وجود سلسله مراتب تامین مالی در شرکتها برای سرمایه گذاری تایید می شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استقراض</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتشارسهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تقسیم سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وجوه نقد داخلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
