<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification of the Causes of Timely Availability of Working Capital Problem for Small and Medium Size Enterprises in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی علل مشکلات تأمین سرمایۀ درگردش در شرکت‌های کوچک و متوسط کشور</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>16</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20644</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20644</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>روح الله</FirstName>
					<LastName>نوری</LastName>
<Affiliation>گروه مدیریت فناوری اطلاعات، دانشکده مدیریت، دانشگاه خوارزمی، تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>فتحی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000000180672437</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>یگانه</LastName>
<Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Small and medium size enterprises play and important role in the economic development of Iran. However, they face difficulties such as timely availability of working capital problem. As a result, the main purpose of this study is to investigate causes of this problem as one of the most challenging problems of such enterprises. This applied and descriptive study uses a qualitative data collection method and a sample of selected managers in small and medium size enterprises located in the provinces of Tehran, Qazvin, Alborz and Mazandaran. To test our hypotheses, we first study characteristics of small and medium size enterprises as well as the principles and theoretical concepts of their working capital. Second, causes of timely availability of working capital problem in small and medium size enterprises are determined. Finally, based on semi-structured interviews, the opinion of selected company&#039;s managers regarding the timely availability of working capital problem is recognized. According to the Top ten method, the results of this study indicate that the roots and causes of timely availability of working capital problem in small and medium size enterprises can be investigated in two internal and external aspects i.e. the supply and the demand sides.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شرکت‌های کوچک و متوسط نقش مهمی در اقتصاد ملی و توسعۀ کشورها ایفا می‌کنند. با وجود این، با مشکلات زیادی از قبیل نداشتن دسترسی کافی و بموقع به سرمایۀ درگردش مواجه هستند. هدف اصلی پژوهش حاضر، بررسی مسئلۀ دسترسی بموقع و کافی به تأمین مالی سرمایۀ درگردش است که یکی ازمشکلاتاساسی شرکت­های کوچک و متوسط به شمار می­آید؛ بنابراین این پژوهش کاربردی و توصیفی با استفاده از روش‌های جمع‌آوری‌ داده‌های کیفی از مدیران منتخب شرکت­های کوچک و متوسط مستقر در شهرک­های صنعتی تهران، قزوین، البرز و مازندران انجام شده است. به همین منظور، ابتدا ویژگی­های بنگاه‌های کوچک و متوسط و مبانی و مفاهیم نظری سرمایۀ درگردش بررسی شد. در ادامه، ریشه­ها و دلایل دسترسی نداشتن بموقع و کافی به منابع سرمایۀ درگردش در شرکت­های کوچک و متوسط در مبانی نظری و پژوهش­های پیشین شناسایی شد. درنهایت، با استفاده از مصاحبۀ هدفمند و عمیق با مدیران بنگاه‌های منتخب، نظرات آنان در خصوص موانع و مشکلات تأمین سرمایۀ درگردش بر مبنای پرسش‌های نیمه‌ساختاریافته مستخرج از مبانی نظری،‌ دریافت شد. نتایج حاصل از پژوهش به روش Top Ten نشان داد، موانع و مشکلات تأمین بموقع سرمایۀ درگردش در شرکت‌های کوچک و متوسط در دو حوزۀ بیرونی و درونی،‌ یعنی طرف عرضه و طرف تقاضای منابع مالی، درخور بررسی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تأمین مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ درگردش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنگاه‌های کوچک و متوسط (SMEs)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت شهرک‌های صنعتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_20644_1623d45a0186ca557705c319ddb1daa2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relation between Working Capital Management and Investment Inefficiency</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارتباط بین مدیریت سرمایه در گردش و ناکارایی سرمایه گذاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>38</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20645</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20645</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>یونس</FirstName>
					<LastName>بادآورنهندی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>تقی زاده خانقاه</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تبریز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Working capital management refers to the management of current assets, and current liabilities to create a balance between current assets and current liabilities. By effective management of working capital, shareholders can earn the maximum return for investment in assets. Hence, the present study investigates the relation between working capital management and investment inefficiency at listed forms in the Tehran Stock Exchange for the period of 2005-2012. The results show that receivables collection period, debt payment period and cash conversion cycle efficiency are negatively related to the investment inefficiency, while there is no relation between inventory turnover period and inefficient investment. Also evidences indicate that cash conversion cycle, cash holdings and the current ratio are positively related to the investment inefficiency. Overall, in can be stated that the efficient management of working capital reduces the deviation from optimal investment.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدیریت سرمایه در گردش به مدیریت دارایی‌ها و بدهی‌های جاری اشاره دارد و برای ایجاد تعادل بین آنها به‌کار می‌رود، بطوری که از طریق مدیریت موثر سرمایه در گردش، سهامداران می‌توانند حداکثر بازده را برای سرمایه‌گذاری در دارایی‌ها کسب کنند. بنابراین انتظار می‌رود مدیریت کارای سرمایه در گردش مشکلات مربوط به سرمایه‌گذاری را تا حدی کاهش دهد. از این رو، هدف پژوهش حاضر بررسی ارتباط بین مدیریت سرمایه در گردش و ناکارایی سرمایه‌گذاری شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران برای دوره مالی 1385-1391 است. نتایج پژوهش نشان می‌دهد که بین دوره وصول مطالبات، دوره پرداخت بدهی و کارایی چرخه تبدیل وجه نقد با ناکارایی سرمایه‌گذاری ارتباط منفی و معنی‌داری وجود دارد، در حالی که ارتباطی بین دوره گردش موجودی کالا با ناکارایی سرمایه‌گذاری مشاهده نشد. همچنین شواهد نشان داد که بین چرخه تبدیل وجه نقد، نگهداشت وجه نقد و نسبت جاری با ناکارایی سرمایه گذاری ارتباط مثبت و معنی‌داری وجود دارد. در کل می‌توان بیان کرد که مدیریت کارای سرمایه در گردش موجب کاهش انحراف از سطح مطلوب سرمایه‌گذاری می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت سرمایه در گردش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وجه نقد مازاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ناکارایی سرمایه گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشکلات نمایندگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_20645_26433f036d30e7ac50fb6813c186f0af.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Information Asymmetry on the Future Stock Price Crash Risk of Listed Companies in the Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر عدم تقارن اطلاعاتی بر ریسک سقوط آتی قیمت سهام شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20646</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20646</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهروز</FirstName>
					<LastName>خدارحمی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حیدر</FirstName>
					<LastName>فروغ نژاد</LastName>
<Affiliation>آموزشکدۀ فنی و حرفه‌ای سما، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد اندیشه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدجواد</FirstName>
					<LastName>شریفی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه بین‌المللی امام خمینی(ره)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>طالبی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Managers as those responsible for providing financial statements may try to provide a good picture of their firm’s conditions. Therefore, they tend to delay the disclosure of bad news and release the good news as soon as possible. Managers’ tendency toward hiding bad news increases the stock price risk. With the increase of information asymmetry between a firm and the market, managers have more abilities and opportunities to withhold bad news and accelerating the release of good news. As a result, it is expected that the information asymmetry between managers and investors increases future stock price crash risk. The purpose of this study is to investigate the relation between information asymmetry and the future stock price crash risk. In so doing, we identify one main hypothesis and three subsidiary ones. To test our hypotheses, we select a sample of listed companies in the Tehran stock exchange during 1380-1392 (2001-2013). Moreover, the panel data and logistic regression methods are used. Results show that there is a positive relation between information asymmetry and future stock price crash risk.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدیران، مسئولان تهیۀ صورت­های مالی به حساب می‌آیند و به­طور بالقوه سعی می‌کنند تصویر واحد تجاری را مطلوب جلوه دهند. در این راستا تمایل دارند افشای اخبار بد را به تأخیر بیندازند و اخبار خوب را هرچه سریع­تر افشا کنند. تمایل مدیران برای افشا نکردن اخبار بد، به ایجاد ریسک سقوط قیمت سهام منجر می­شود. در وضعیت وجود عدم تقارن اطلاعاتی، مدیران از توانایی‌ها و فرصت‌های بیشتری برایافشا نکردناخباربدوتسریعدرافشایاخبارخوببرخوردار هستند؛ ازاین­رو می‌توان گفت عدم تقارن اطلاعاتی، ریسک سقوط آتی قیمت سهام را افزایش می‌دهد. هدف اصلی پژوهش حاضر بررسی تأثیر عدم تقارن اطلاعاتی بر ریسک سقوط آتی قیمت سهام است. به‌منظور دستیابی به هدف فوق، سه فرضیه تدوین شده است. جامعۀ آماری از بین نمونه‏ای از شرکت‏های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار طی سال‏های 1380 تا 1392 انتخاب و به­منظور آزمون فرضیه‏ها از روش رگرسیون لجستیک و مدل داده‏های ترکیبی استفاده شده است. یافته‌های پژوهش حاضر نشان می­دهد بین عدم تقارن اطلاعاتی و ریسک سقوط آتی قیمت سهام، رابطۀ مستقیم وجود دارد؛ بنابراین می‏توان نتیجه گرفت با افزایش میزان عدم تقارن اطلاعاتی، ریسک سقوط آتی قیمت سهام افزایش می‌یابد.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;  </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدم تقارن اطلاعاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک سقوط آتی سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چولگی منفی بازده سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخبار خوب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخبار بد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_20646_769d443eac3ffd4c236b54767284267c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of External Corporate Governance Mechanisms of Agency Costs on Listed Companies of the Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر سازوکارهای نظارتی وکنترلی بیرونی حاکمیت شرکتی بر هزینه‌های نمایندگی در شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>76</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20647</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20647</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>داریوش</FirstName>
					<LastName>دموری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مینو</FirstName>
					<LastName>ایزدی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The goal of this study is to investigate the simultaneous effects of dividend policy, leverage, institutional ownership, and product market competition as external supervision and control mechanisms of corporate Governance on agency cost. In order to achieve this goal, we study 85 manufacturing companies among listed firms in the Tehran Stock Exchange during 1386-1391. To test the Hypothesis, panel data and Tobit regression model method is used. The results indicated that the product market competition and debt ratio negatively affect the agency cost while institutional ownership positively affects agency cost. However, dividend yield as a measure of dividend policy has no significant impact on agency cost.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش، بررسی تأثیر هم‌زمان سیاست تقسیم سود، نسبت بدهی، مالکان نهادی و رقابت بازار محصولبه‌عنوان سازوکارهای نظارتی و کنترلی بیرونی حاکمیت شرکتی بر هزینه­های نمایندگی است.به‌منظور دستیابی به این هدف، 85 شرکت تولیدی پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران در بازه زمانی 1386–1391بررسی شد. به‌دلیل نوع داده­های پژوهش، از روش داده­های ترکیبی استفاده شده ‌است. مدل رگرسیونی پژوهش با روش مدل رگرسیون توبیت با آثار تصادفی برآورد شده­‌است. نتایجبررسی هم‌زمان سازوکارهای بیرونی حاکمیت شرکتی بیانگر آن است که رقابت و نسبت بدهی، تأثیری کاهنده بر هزینه‌های نمایندگی دارند؛ اما حاصل سود تقسیمی به‌عنوان معیاری از سیاست تقسیم سود، بر هزینه­های نمایندگی، تأثیر معناداری ندارد. همچنین مالکان نهادی بر هزینه‌های نمایندگی،تأثیرمثبتو معناداری دارند.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;span style=&quot;color: black;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حاکمیت شرکتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مالکیت نهادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست تقسیم سود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رقابت در بازار محصول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هزینه­های­ نمایندگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_20647_75c81f47d4aa684b6b5cdcc311d25732.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relation of Risk-Adjusted Excess Return with Liquidity and Liquidity Risk (Companies Listed in Tehran Stock Exchange)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ریسک نقدینگی و تأثیر آن بر بازده مازاد در شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>77</FirstPage>
			<LastPage>90</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20648</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20648</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>احمدپور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرشته</FirstName>
					<LastName>مروی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مازندران، مازندران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Risk aversion and return orientation are two important principles in every investment decision, and risk averse investors avoid investing in risky opportunities without receiving their expected return. In other words, given that most of the investment opportunities impose some level of high or low risk, investors expect premium reward depending on the level of risk they take. In this paper, we investigate the relation between liquidity and liquidity risk as two proxies of investment risk and risk-adjusted excess return. Our sample includes 40 companies listed in the Tehran Stock Exchange for the period of 2006-2012. We use multivariate regression and supplementing tests for data analysis and testing the hypothesis about the relation between risk and excess return. The results show that excess return has a significantly negative relation with stock liquidity. However, no significant relation is recognized between excess return and market liquidity, stock liquidity risk and market liquidity.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در فرهنگ سرمایه­گذاری،اصل ثابتی مبنی بر اینکه سرمایه از ریسک و خطر گریزان است و به سوی بازده و سود تمایل دارد، وجود دارد. به همین دلیل است که سرمایه­گذاران ریسک­گریز از ورود سرمایۀ خود به جایی که خطر و ریسک وجود دارد یا افق نامشخصی در برابر سود و اصل سرمایه‌شان هست، امتناع می­کنند. این پژوهش بازده اضافی سهام را با درنظرگرفتن دو متغیر نقدینگی و ریسک نقدینگی در بازه زمانی 1391-1386 بررسی می‌کند. نمونۀ انتخاب‌شده برای آزمون شامل 40 شرکت پذیرفته­شده در بورس اوراق بهادار تهران است. نتایج  با رگرسیون چندمتغیره و با استفاده از داده­های تابلویی (پانل)آزموده شد تا ارتباط بین متغیرهای پژوهش و بازده اضافی سهام ارزیابی شود. یافته­های پژوهش نشان می­دهد نقدینگی، اثر منفی و معنادار بر بازده اضافی دارد. نقدینگی بازار، ریسک نقدینگی شرکت و ریسک نقدینگی بازار با بازده اضافی سهام ارتباط معنی‌داری ندارند.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرخ بازده مورد انتظار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقدینگی شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک نقدینگی شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده اضافی سهام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_20648_6f3f2b11ad43b8eede00666905016dc8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling Banking Crisis with the Dynamic Stochastic General Equilibrium Model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدل‌سازی شوک مصارف در چارچوب مدل تعادل عمومی پویای تصادفی برای ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>91</FirstPage>
			<LastPage>108</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20649</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20649</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اعظم</FirstName>
					<LastName>احمدیان</LastName>
<Affiliation>پزوهشکده پولی و بانکی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Banking industry, as one of the important financial intermediation industries in Iran’s economy, faces the critical challenge of delayed loans. The existence of delayed loans decreases banks liquidity resources and their lending power. As a result, in recent years, Iranian banks have tired to change their asset portfolio from business loans to interbank loans to confront with their credit risk. Because of the strong relation between banking industry and other economic sectors in Iran, I try to analyze the reaction of macroeconomic variables (such as production and inflation) and banking variables to the shocks of delayed loans. To do so, I use annual statistics of the economic variables between 1981 to 2013 as well as calibration and Bayesian model to extract the value of dynamic stochastic general equilibrium (DSGE) parameters. Results show that the theoretic model is compatible with the economic realities. In the other, words investment and production decrease and inflation increases as delayed loans increase. Alternatively, investment and production increase and inflation decreases by increasing interbank loans.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ایجاد بحران در سیستم بانکی ناشی از بازنگشتن مطالبات، به سرعت به بخش واقعی اقتصاد تسری می‌یابدو در نتیجه می‌تواند کل نظام اقتصادی را با مخاطراتی مواجه کند. صنعت بانکداری ایران، مهم‌ترین واسطۀ مالی است که با چالش مطالبات معوق، مواجه است؛ در نتیجه سبد تسهیلاتبانک­ها در سال‌های اخیر به‌دلیل افزایش ریسک اعتباری، تسهیلات اعطایی به سمت مطالبات شبکه بانکی تغییر کرده است. در این مقاله با توجه به ارتباط گستردۀ شبکۀ بانکی با بخش‌های کلان اقتصاد کشور، با استفاده از روش تعادل عمومی پویای تصادفی نیوکینزی و با بهره‌گیری از آمار سالانۀ اقتصاد ایران در دورۀ 1392-1360، به بررسی واکنش متغیرهای کلان اقتصادی (نظیر تولید و تورم)و متغیرهای بانکی به این دو متغیر(شوک‌های مانده مطالبات معوق و افزایش مطالبات از شبکۀ بانکی) به­عنوان شوک مصارفپرداخته شد. نتایج حاصل از بررسی آثارشوک‌های مورد بررسی، نشان داد با افزایش مطالبات معوق، سرمایه­گذاری و تولید کاهش، تورم افزایش می‌یابدوبا افزایش مطالبات از شبکۀ بانکی، سرمایه‌گذاری و تولید افزایش و تورم کاهش می‌یابد.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;span style=&quot;color: black;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; &lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل تعادل عمومی پویای تصادفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مانده مطالبات معوق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مطالبات از شبکۀبانکی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_20649_608da3c487a6945626403ce44e285e56.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Effect of Financial Reporting Quality on the Relation among Collateral Assets, Financing and Investment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر کیفیت گزارشگری مالی بر رابطه دارایی‌های وثیقه‌ای با تامین مالی و سرمایه‌گذاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>109</FirstPage>
			<LastPage>124</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20650</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20650</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>افلاطونی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه بوعلی سینا</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-0573-376X</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research investigates the relation between collateral assets and the firms&#039; financing and investments in 247 firms listed in the Tehran Stock Exchange from 2003 to 2013 and examines the effect of financial reporting quality on this relation. Moreover, the impact of collateral assets on the financial reporting quality is taken into consideration. The results indicate that increase in collateral assets increases the amount of financing via debts and as a result increases firms&#039; investments. Also, the increase in financial reporting quality undermines the relation between collateral assets and the amount of firms&#039; financing and investments. Finally, with the increase in collateral assets, firms reduce their financial reporting quality. Results are compatible with the theoretical models based on the notions of adverse selection and moral hazard. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش، رابطۀ بین اندازۀ دارایی‌های وثیقه‌ای را با میزان تأمین مالی و حجم سرمایه‌گذاری‌های نمونه‌ای متشکل از 247 شرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران در بازۀ زمانی 1382 تا 1392 بررسی می‌کند و تأثیر کیفیت گزارشگری را بر رابطۀ ذکرشده می‌سنجد. همچنین، در این پژوهش به تأثیر میزان دارایی‌های وثیقه‌ای بر کیفیت گزارشگری شرکت‌ها توجه شده است. نتایج پژوهش نشان می‌دهد با افزایش دارایی‌های وثیقه‌ای، میزان تأمین مالی از محل بدهی‌ها افزایش می‌یابد و به تبع آن، میزان سرمایه‌گذاری شرکت نیز زیاد می‌شود؛ درحالی‌که افزایش کیفیت گزارشگری مالی، باعث تضعیف رابطۀ دارایی‌های وثیقه‌ای با میزان تأمین مالی و حجم سرمایه‌گذاری‌‌ها می‌شود. سرانجام، نتایج نشان می‌دهد وقتی حجم دارایی‌های وثیقه‌ای افزایش می‌یابد، شرکت‌ها کیفیت گزارشگری خود را کاهش می‌دهند. یافته‌های این پژوهش با مدل‌های نظری مبتنی بر مفاهیم انتخاب نامناسب و خطر اخلاقی، سازگاری دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دارایی وثیقه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تامین مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه‌گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت گزارشگری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خطر اخلاقی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_20650_782eb46aa168bab8ff596fb8dfcde793.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
