<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analyzing the Role of Block Trade in Generating Abnormal Returns and Impact in Idiosyncratic Volatility in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل نقش معاملات بلوکی در ایجاد بازده غیرعادی و تأثیر بر نوسانات غیرسیستماتیک در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>22</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23827</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2018.111208.1256</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>مهربان پور</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری و مالی، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-1086-5652</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>تهرانی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت مالی و بیمه، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>جمشیدی</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری و مالی، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;Block trade is a significant part of stock exchange transactions. They involve trading a large volume of stocks at agreed prices that usually differ from the volatile and spot market prices. The large volume of block Trade has pushed academics to conduct a wide range of researches in this area. The main goal of this paper is to study the information content of block Trade. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;For the above purpose, gathered data from 208 block trades in the Tehran Stock Exchange during the years of 2008-2016 were analyzed by the event study method. The results indicate that those block Trades are influential indicators for investors engaged in the stock exchange. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;Evidence shows that after premium and controlled block trades, there exist significant cumulative abnormal returns. Overall, such cumulative abnormal returns imply the abnormal shareholder response to the block Trades. The results also demonstrate there are significant reductions in idiosyncratic volatility following block Trades.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف: &lt;/strong&gt;معاملات بلوکی سهام بخش مهمی از معاملات بورس اوراق بهادار تهران را تشکیل می‌‌دهد؛ این معاملات شامل معاملۀ حجم‌ زیادی از سهام در قیمت‌های توافقی است که به‌طور معمول با قیمت‌های جاری و نوسانی بازار تفاوت دارد. کمیت بالای معاملات بلوکی سبب شده است پژوهش‌‌های مهمی در این حوزه انجام شود. هدف اصلی این پژوهش، مطالعه دربارۀ محتوای اطلاعاتی معاملات بلوکی سهام است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;روش: &lt;/strong&gt;برای این منظور 208 معاملۀ بلوکی در بورس اوراق بهادار تهران برای دورۀ زمانی 1395-1387 با استفاده از روش مطالعۀ رویدادی تجزیه‌و‌تحلیل شده است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;نتایج: &lt;/strong&gt;نتایج پژوهش نشان می‌‌دهد تراکنش‌های معاملات بلوکی سهام، نشانه‌‌ای مهم برای سرمایه‌گذارانی‌ است که در بورس اوراق بهادار فعالیت می‌کنند. شواهد نشان‌دهندۀ آن است که بعد از انجام معاملات بلوکی صرف و کنترلی، بازده‌های غیرعادی انباشتۀ مثبت معنادار مشاهده می‌‌شود. در کل این بازده‌‌‌‌های غیرعادی انباشته حاکی است سهامداران نسبت به انجام معاملات بلوکی واکنش غیرعادی نشان می‌دهند. نتایج نشان داد بعد از انجام معاملات بلوکی نوسانات غیرسیستماتیک کاهش یافته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معاملات بلوکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سهامدار بلوکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده غیرعادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوسانات غیرسیستماتیک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_23827_b8fa7fcfe13290ea65bb758a5eac3e99.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
