<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>0</FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19917</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19917_0eb6950fb441322741b4cf6c2a06600f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Optimizing Diversification of Equities in Sector Funds Portfollio</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بهینه‌سازی تنوع سهم‌های موجود در سبد صندوق‌های سرمایه‌گذاری بخشی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>14</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19914</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>شمس قارنه</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهاب الدین</FirstName>
					<LastName>شهلائی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-4592-9289</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research deals with providing quantitative criterion for optimal diversification of equities in sector funds portfollio. So, firstly divides mutual funds into two groups of sector fund and nonsector funds by considering 0 to 100 percent as top five weighted shares to total assets of fund ratio. Next provides the optimal diversification of equities in sector funds portfollio by the percentage which causes most difference between the ratio of risk to returns of sector funds and nunsector funds.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش به ارایه معیاری کمی برای حد بهینه متنوع‌سازی در سبد صندوق‌های سرمایه‌گذاری بخشی می‌پردازد، لذا ابتدا صندوق‌های سرمایه‌گذاری مشترک موجود در جامعه آماری را به ازای همه حالت‌های 0 تا 100 درصدی برای نسبت پنج سهم با وزن بیشتر به کل دارایی صندوق به دو دسته بخشی و غیربخشی تقسیم می‌کند. سپس درصدی که بیشترین اختلاف نسبت ریسک به بازده بین سبد صندوق‌های بخشی و سبد صندوق‌های غیربخشی را حاصل می‌کند، به عنوان میزان بهینه تنوع سهم‌های موجود در سبد صندوق‌های سرمایه‌گذاری بخشی پیشنهاد می‌نماید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صندوق‌های‌ سرمایه‌گذاری مشترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صندوق‌های سرمایه‌گذاری بخشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">متنوع‌سازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19914_c031b5b4675156ff2fdc3e30d2f5e1f1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of oil price shocks on stock market price</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر تکانه‌های قیمت نفت برشاخص قیمت بازار سهام رهیافت SVAR</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>32</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19910</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شمس الله</FirstName>
					<LastName>شیرین بخش</LastName>
<Affiliation>دانشگاه الزهرا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>بزازان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه الزهرا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مبینا</FirstName>
					<LastName>زارعی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد اقتصاد دانشکده علوم اقتصادی و اجتماعی دانشگاه الزهرا، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the most important markt in each economy in financial markets that is strongly affected by other economic variables such as oil price shocks. One of the most important problem in oil export in country is the volatility and Instability of oil price. For this reason in this Thesis we are intendent to evalut effect of oil price shocks on the stock market in iran. Fot this reasen we have used One of the most famous time series model, that is SVAR to analysis this shoks. The result of this research shows that the relative importants of oil price shoks in comparation to other variable of the model is not so high..</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بازارهای مالی یکی از اساسی‌ترین بازارهای هر کشور محسوب می­شود که از سایر بخش­های اقتصادی از جمله قیمت نفت و نرخ ارز واقعی تأثیر می­پذیرد در این مقاله رابطه بین تکانه‌های قیمت نفت با شاخص قیمت بازار سهام در دوره زمانی فروردین 1370 تا اسفند ماه 1390 بررسی می­شود. برای این منظور از روش خودبازگشت برداری ساختاری SVAR استفاده می­گردد که در آن از متغیر‌های بازدهی سهام، نرخ ارز واقعی وتولید ناخالص ملی و قیمت سکه به عنوان متغیرهای ابزاری استفاده شده است. نتایج حاصل از توابع واکنش آنی نشان داد که وقوع یک انحراف معیار تکانه در قیمت نفت در ابتدای دوره اثر مثبت و بعد از آن اثر منفی بر شاخص قیمت بازار سهام دارد. تجزیه واریانس خطای پیش‌بینی شاخص قیمت سهام نشان داد که در همه دوره‌ها، قیمت نفت بعد از تولید ناخالص ملی بیشترین سهم را در توضیح واریانس خطای پیش­بینی شاخص قیمت بازار سهام دارد؛ که در طول زمان افزایش می­یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قیمت بازار سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شوک قیمت نفت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی SVAR</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19910_8abbf0bb5bc9f873170dc8c5a78cbbf1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A relation of the distress risk and equity returns puzzle- Empirical evidence from the Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معمای رابطه ریسک درماندگی مالی با بازده سهام-مطالعه تجربی در بورس اوراق‌بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>33</FirstPage>
			<LastPage>54</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19912</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرشاد</FirstName>
					<LastName>سلیم</LastName>
<Affiliation>دانشگاه پیام نور آمل</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سارا</FirstName>
					<LastName>شهریاری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد اسمعیل</FirstName>
					<LastName>فدایی‌نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this research, we test for the systematic relationship between distress risk and equity returns based on the two measures of financial distress risk, Altman&#039;s Z score and the other Ohlson&#039; O score. Also, we test the role of beta, B/M and size factors in explaining the equity returns by the three factor model of Fama and French (1992). For this reason, we use portfolio formation method like Outecheva (2007) and Garlappi and Yan (2011). We use annual data of TSE from 1382 to 1390. Findings show that returns are negatively related to financial distress. On the other hand, BM and Size effects are independent from financial distress risk. So it seems financial distress risk is unsystematic. Also findings show that Small stocks become highly financially distressed more often than companies of bigger size.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش به بررسی رابطه نظام‌مند میان بازده سهام و ریسک درماندگی مالی شرکت‌ها با استفاده از دو معیار Z آلتمن و امتیاز O اولسون، می‌پردازد. همچنین به بررسی این موضوع می‌پردازد که هر یک از متغیرهای بتا، B/M و اندازه با توجه به شدت ریسک درماندگی مالی، چه نقشی در توضیح بازده‌ سهام دارند. بدین منظور از روش تشکیل سبد‌سرمایه‌گذاری (چندک‌بندی) و از داده‌های سالانه بورس اوراق ‌بهادار تهران از سال 1382 الی 1390بهره گرفته می‌شود. نتایج این پژوهش نشان می‌دهد که بازده سهام دارای رابطه منفی با ریسک درماندگی مالی است. از سوی دیگر، اثر B/M و اندازه، مستقل از ریسک درماندگی هستند. بنابراین به نظر می‌رسد ریسک درماندگی مالی در بورس اوراق‌بهادار تهران غیرنظام‌مند است. همچنین این پژوهش نشان داد که شرکت‌های کوچک بیشتر در معرض ریسک درماندگی قرار دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درماندگی مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده حقوق صاحبان سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک نظام‌مند</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19912_0579f938ca036e76abf770806ab879af.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Ranking Of Selected Industries Of Tehran Stock Exchange Based On Fundamental Factors In Industry Using Data Envelopment Analysis</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رتبه‌بندی صنایع منتخب بورس اوراق بهادار تهران بر اساس عوامل بنیادی صنعت با استفاده از روش تحلیل پوششی داده‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>55</FirstPage>
			<LastPage>68</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19915</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سعیده</FirstName>
					<LastName>کتابی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>فتحی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000000180672437</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناهید</FirstName>
					<LastName>یوسفان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the issues that always has been considered is selecting stocks for profitable investments in financial markets. If the investor decides reasonably in the stock selection, a return more than the market average could be achieved. Comparing different companies based on the industry which the company belongs to, and identifying the premier industries through analysis of their efficiency could be useful guideline for stakeholders of this field. The main purpose of this research is ranking the stock industry to help the efficiency of capital markets applying the data envelopment analysis. The nature of the model is constant return to scale and input-oriented that 67 companies in 16 industries were studied and finally 7 industries were introduced as efficient and 9 other as non-efficient. Then determining the efficiency boundary, the inefficient industries are ranking and to improve their performance, some units were introduced as reference units.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">انتخاب سهام مناسب برای سرمایه‌گذاری سودآور یکی از مسایلی است که همواره در بازارهای مالی مورد توجه بوده است. اگر سرمایه‌گذار در انتخاب سهام به طور منطقی تصمیم گیری نماید، می‌تواند به بازدهی بیش ازمیانگین بازار دست یابد. مقایسه شرکت‌های مختلف براساس صنعتی که شرکت به آن تعلق دارد و تشخیص صنایع برتر از طریق بررسی عملکرد آنها می‌تواند راهنمای مفیدی برای ذی‌نفعان این عرصه باشد. هدف اصلی این پژوهش، رتبه‌بندی صنایع بورس برای کمک به کارایی بازار سرمایه است و تکنیک مورد استفاده در این راستا، تحلیل پوششی داده‌هاست. ماهیت الگو بازده ثابت به مقیاس و ورودی محور است که با استفاده از آن 67 شرکت در قالب 16 صنعت مطالعه و در نهایت 7 صنعت کارا و 9 صنعت دیگر غیرکارا معرفی شدند، سپس برحسب مرز کارایی ایجاد شده صنایع ناکارا رتبه‌بندی و برای ارتقای سطح کارایی آنها واحدهایی به عنوان مرجع انتخاب شده‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل تکنیکال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل بنیادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رتبه بندی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19915_14d5765d1aeb045d9fcfd729aae5cf98.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparing Accuracy of State Space Model and Ordinary Least Squares (OLS) in Predicting Stock Return by Fama and French Three-Factor Model in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه عملکرد روش فضای حالت با روش حداقل مربعات معمولی OLS در برازش مدل سه عاملی فاما و فرنچ برای پیش‌بینی بازده، در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>69</FirstPage>
			<LastPage>78</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19916</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامحسین</FirstName>
					<LastName>گل ارضی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اشکان</FirstName>
					<LastName>چهره نگار</LastName>
<Affiliation>دانشگاه سمنان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Predicting stock returns is one of the major issues to be discussed in the financial literature, and investment. Researchers have proposed various methods for predicting stock returns, that the most famous of them are the Capital Asset Pricing Model by Sharpe and Lintner, arbitrage pricing model by ross and three factors model by Fama and French. F&amp; F three-factor model as the most significant factor models in recent years great attention has been. Despite having many strengths of this model is based on the assumption of constant beta coefficient is founded, However, this assumption does not hold absolute in any circumstances. In this study, we tried to model with constant or variable coefficients fitted separately and then compare the accuracy each of them. For this purpose, the state space model and ordinary least squares (OLS) models were fit assuming constant and variable coefficients are used. This research will be done on listed companies in Tehran Stock Exchange for a period of 72 months (October 1385 to September1391). The results show that, compared to state-space model of a linear least squares model for predicting stock returns has a better performance, this means that Beta coefficients in three-factor is on the Tehran Stock Exchange are not constant .</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پیش‏بینی بازده سهام یکی از موضوع‌های مهم و قابل بحث در ادبیات مالی و سرمایه‏گذاری به‌حساب می‏آید. مدل سه عاملی فاما و فرنچ به عنوان شاخص‌ترین مدل در پیش بینی بازده سهام علیرغم برخورداری از نقاط قوت زیاد بر اساس فرض ثابت بودن ضرایب بتا بنا نهاده شده است، که چنین فرضی به صورت مطلق در هر شرایطی ممکن است برقرار نباشد. در این پژوهش سعی شده است تا مدل مذکور با دو فرض ثابت بودن یا متغیر بودن ضرایب به طور جداگانه برازش و سپس دقت هر یک آنها مقایسه شود. برای این منظور از مدل فضای حالت و حداقل مربعات معمولی (OLS) برای برازش مدل به ترتیب با فرض متغیر بودن و ثابت بودن ضرایب استفاده شده است. این پژوهش بر روی شرکت‏های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران و برای یک دوره‏‏ زمانی 72 ماهه (مهر 1385 الی شهریور 1391) صورت گرفته است. با انجام این پژوهش مشخص گردید که مدل فضای حالت در مقایسه با مدل حداقل مربعات خطی از عملکرد بهتری در پیش‏بینی بازده اوراق بهادار برخوردار است‏، که این می‏تواند به معنای ثابت نبودن ضرایب بتای مدل سه عاملی در بورس اوراق بهادار تهران باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بورس اوراق بهادار تهران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فضای حالت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فیلتر کالمن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل سه عاملی فاما و فرنچ</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19916_5771de6dc9bf62604fb52bb1392c6963.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of Some factors and Specifications in Mutual Funds on the Return of Them</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر برخی عوامل و ویژگی‌های صندوق‌های سرمایه‌گذاری مشترک بر بازدهی این صندوق‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>79</FirstPage>
			<LastPage>96</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19911</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>مرادزاده فرد</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد کرج</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیر حسین</FirstName>
					<LastName>حسین پور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>مولایی نژاد</LastName>
<Affiliation>حسابرس داخلی کارگزاری و صندوق سرمایه‌گذاری بانک سپه و مدرس دانشگاه پیام نور، تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In This study we examined the effect of different variables on the return of Iranian mutual funds. These variables include number of unit of mutual fund, banking or not banking of mutual funds, ranking of brokers (the mutual fund managers), size of mutual fund, activity ratio of mutual fund, age of mutual fund, value of issue and revocation of mutual fund, market return. In this research 39 mutual funds in a 24-month period has been studied and the year was between 2011 and 2013. The model parameters are estimated by ordinary Least-squares (OLS) regression and panel data. Hypothesis test results show that, there is a significant relationship between number of unit of mutual fund, size of mutual fund, activity ratio of mutual fund, age of mutual fund, value of issue and revocation of mutual fund, market return and its returns and there is not significant relationship between banking or not banking of mutual funds and its returns, and the evidence shows that ranking of brokers and Return of mutual funds are not significantly related to each other.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف بررسی تأثیر متغیر‌های مختلف بر بازدهی صندوق‌های سرمایه‌گذاری مشترک در ایران انجام شده است؛ این متغیر‌ها عبارت از: تعداد واحدهای سرمایه‌گذاری صندوق‌ها؛ بانکی بودن یا نبودن صندوق‌ها؛ رتبه کارگزاری صندوق‌ها (مدیران صندوق‌ها)؛ نسبت فعالیت معاملاتی صندوق‌ها؛ اندازه صندوق‌ها؛ عمر صندوق‌ها؛ ارزش صدور و ارزش ابطال صندوق‌ها و بازده بازار است. در این پژوهش اطلاعات 39 صندوق سرمایه‌گذاری مشترک در یک بازه زمانی 24 ماهه از مهر ماه سال1390 تا شهریور ماه سال 1392 بررسی شده است. برای تخمین پارامترهای الگو از الگوی رگرسیون معمولی (OLS) و داده‌های مختلط (دیتا پانل) استفاده شده است. نتایج حاصل از آزمون فرضیه‌ها نشان می‌دهد که بین تعداد واحدهای سرمایه‌گذاری صندوق، نسبت فعالیت معاملاتی صندوق، اندازه صندوق، عمر صندوق، ارزش صدور، ارزش ابطال، بازده بازار و بازده صندوق رابطه معناداری وجود دارد، ولی بین بانکی بودن یا نبودن صندوق‌ها و بازده صندوق‌ها رابطه معناداری وجود ندارد. همچنین شواهد حاکی از این است که بین رتبه کارگزاری صندوق‌ها (مدیران صندوق‌ها) و بازدهی صندوق‌ها رابطه معناداری وجود ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صندوق سرمایه گذاری مشترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعداد واحد سرمایه گذاری صندوق ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بانکی بودن یا نبودن صندوق ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رتبه کارگزاری ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازدهی صندوق سرمایه گذاری مشترک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19911_5113ab21e66a4fe52c401d97ce5989a2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The relationship between working capital management and criterions for value-based performance of the companies listed in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه بین مدیریت سرمایه در گردش و معیارهای عملکرد مبتنی بر ارزش شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>97</FirstPage>
			<LastPage>114</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19913</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی</FirstName>
					<LastName>مرادی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>نجار</LastName>
<Affiliation>دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>ایزدپور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study aims at exploring relationship between Working Capital Management with criterions for value-based performance. Therefore, the information of 107 companies listed in Tehran Stock Exchange between 2007-2011 (1386-1390) was studied and the effect of various variables for Working Capital Management (including Days Sales Outstanding, Days Sales of Inventory, Days Payable Outstanding, and Cash Conversion Cycle) on criterions for value-based performance (including Economic Value-Added (EVA), Market Value-Added (MVA), and Q Tobin index) was tested through employing 3 hypotheses and 9 sub-hypotheses all along with the main research question. Test of hypothesis was carried out by multiple regression analysis by Estimated generalized least square (EGLS). Findings of the study show that the increase of Days Sales Outstanding results in the increase of both Economic Value-Added (EVA) and Market Value-Added (MVA), and the increase of Days Sales of Inventory also results in the decrease of criterion for value-based performance of both Economic Value-Added (EVA) and Market Value-Added (MVA).</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی رابطه مدیریت سرمایه درگردش و معیارهای عملکرد مبتنی بر ارزش پایه‌گذاری شده است. از این‌رو، با مطالعه اطلاعات 107 شرکت پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران طی دوره زمانی 1386 الی 1390 و نیز با تدوین سه فرضیه اصلی و نه فرضیه فرعی در راستای پرسش اصلی پژوهش، اثر متغیرهای مختلف مدیریت سرمایه در گردش (شامل؛ متوسط دوره وصول مطالبات، دوره تبدیل موجودی کالا، متوسط دوره پرداخت بدهی و چرخه تبدیل وجه نقد) بر شاخص‌های عملکرد مبتنی بر ارزش (شامل؛ ارزش افزوده اقتصادی، ارزش افزوده بازار و Qتوبین) آزمون شده‌اند. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها و آزمون فرضیه‌ها از الگوی رگرسیون خطی چندگانه به روش حداقل مربعات تعمیم یافته تخمینی (EGLS) استفاده شده است. نتایج حاصل از پژوهش نشان می‌دهد که افزایش دوره وصول مطالبات به افزایش ارزش افزوده اقتصادی و ارزش افزوده بازار و همچنین افزایش دوره تبدیل موجودی کالا موجب کاهش دو شاخص عملکرد مبتنی بر ارزش مزبور منجر می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت سرمایه در گردش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چرخه تبدیل وجه نقد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش افزوده اقتصادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش افزوده بازار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص Q توبین</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19913_4fe125ceb4b36842ae31f4ec1fa4474d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
