<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Evaluation of Risk Transmission over Foreign Exchange, Real Estate and Stock Markets in Iran`s Economy (An Application of Parametric and Non-Parametric Value at Risk Approach)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی ساز و کار انتقال ریسک بین بازارهای ارز، مسکن و سهام اقتصاد ایران (با استفاده از رویکرد پارامتریک و ناپارامتریک ارزش در معرض خطر)</VernacularTitle>
			<FirstPage>33</FirstPage>
			<LastPage>50</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">21188</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2017.21188</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>باستان‌زاد</LastName>
<Affiliation>پژوهشکده پولی و بانکی بانک مرکزی ج.ا.ا.، گروه سیاست‌ّهای پولی و ارزی،‌ پژوهشگر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پدرام</FirstName>
					<LastName>داودی</LastName>
<Affiliation>موسسه عالی آموزش و پژوهش در مدیریت و برنامه‌ریزی، دانشجوی دکتری</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The international spillover remarkably affects the asset markets risks mainly through macroeconomic variables in Iran`s economy. To assess it, we evaluate VaR of assets market during 1990-2015.The results underscore the VaR which are statistically computed by the nonparametric approaches are considered more efficient than parametric approaches due to lower standard deviation and coefficient of variation as well as a better reflection of cyclical shocks.The Causality test indicates the foreign exchange VaR causes the stock price VaR while the stock price VaR simultaneously causes the mortgage price VaR.The impact of macroeconomic variables on the assets market VaRs is also estimated by the causality test as the output growth adversely inspires the VaRs of mortgage price and foreign exchange rate. Meanwhile, money base is constantly stimulated by the assets market VaRs in the short and medium term owing to money base. As a consequent, reduction in foreign exchange market risk lead to a reduction in other assets market risk and eventually overall economy. Therefore, it is desirable to design complementary mechanisms to fulfill the task.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ریسک بازار دارایی بیشتر از آنکه از متغیرهای کلان اقتصادی متأثر باشد، از سرریزهای بین‌المللی و بازار سایر دارایی‌ها تأثیر می‌پذیرد. نتایج تخمین ارزش‌های در معرض خطر در سال‌های ۱۳۶۹ تا ۱۳۹۴ سه بازار دارایی (مسکن، ارز و سهام) متکی بر روش‌های ناپارامتریک به‌علت انحراف ‌معیار و ضریب تغییرات کوچک‌تر و نیز انعکاس بهتر تکانه‌های ادواری، کارایی بیشتری نسبت به روش‌های پارامتریک دارد. نتایج آزمون علیت، نشان‌دهندۀ رابطۀ علّی از نرخ ارز به قیمت سهام و نیز رابطۀ علّی از بازار سهام به بازار مسکن است. بررسی رابطۀ ریسک بازارهای دارایی با متغیرهای کلان بر رابطۀ معکوس رشد اقتصادی با ارزش‌های در معرض خطر ارز و مسکن دلالت داشته است. همچنین مقادیر ارزش‌های در معرض خطر بازارهای مختلف به‌ترتیب، در کوتاه‌مدت و میان‌مدت در پایۀ‌ پولی تأثیر داشته است. براساس نتایج به‌دست‌آمده استنباط می‌شود، کاهش نوسان‌ها و ریسک بازار ارز به کاهش ریسک سایر بازارهای دارایی و درنهایت، کل اقتصاد منجر خواهد شد. براساس این، به سیاست‌گذار توصیه شده است با طراحی ساز و کار‌های مناسب نسبت به این مهم اقدام کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثر سرریز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش در معرض خطر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازار دارایی‌های مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساز و کار انتقال مالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_21188_26099fb271b728c8a96f9b9a8f93da6b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
