<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Non-Linear Relationship between Growth and Profitability of the
Companies Listed in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه غیرخطی بین رشد و سودآوری در شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>66</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19926</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>ستایش</LastName>
<Affiliation>دانشیار بخش حسابداری دانشگاه شیراز،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>ممتازیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد بخش حسابداری دانشگاه شیراز،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>بهپور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری بخش اقتصاد دانشگاه شیراز،ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The goal of present research is to investigating the nonlinear relationship between growth and &lt;br /&gt;profitability of the companies listed in Tehran Stock Exchange (TSE). In this regard, the &lt;br /&gt;effects of firm size, financial leverage and liquidity ratio have been controlled. The sample of &lt;br /&gt;present study consists of 173 listed companies of Tehran Stock Exchange during 2003 to &lt;br /&gt;2011. First, after examining the literatures, which has confirmed the nonlinear relationship &lt;br /&gt;between growth and corporate profitability, this study attempted to assess the reliability of &lt;br /&gt;data using Levin, Lin and Chow Test, and then nonlinear relationship is estimated using &lt;br /&gt;Eviews software. Results express that there is a significant nonlinear relationship between &lt;br /&gt;growth and corporate profitability such that coincided with the growth of the company, its &lt;br /&gt;profitability increases. However this relationship has a threshold, and from that point &lt;br /&gt;onwards, with the increase of the company grows in any amount, its profitability will &lt;br /&gt;decrease.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">چکیده&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; هدف پژوهش حاضر بررسی رابطه غیرخطی بین رشد و سودآوری در شرکت­های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران است. در این راستا تأثیر اندازه شرکت، اهرم مالی و نسبت نقدینگی نیز کنترل شده است. بدین منظور از داده­های مربوط به 173 شرکت برای دوره زمانی 1382-1390 استفاده شد. در ابتدا پس از بررسی متون که به نوعی رابطه غیر خطی بین رشد و سودآوری شرکت­ها را تایید کرده، اقدام به بررسی پایایی داده­ها با استفاده از آزمون لوین، لین و چاو شده و پس از آن با استفاده از نرم­افزار Eviews رابطه غیرخطی برآورد شده است. نتایج حاکی از آن است که به طور کلی بین رشد و سودآوری شرکت­ها یک رابطه­ی غیرخطی معنادار وجود داشته، بدین صورت که  همزمان با رشد شرکت، سودآوری آن نیز افزایش می­یابد اما این رابطه تا یک آستانه وجود داشته و از آن نقطه به بعد، هر اندازه که شرکت رشد می­کند، سودآوری آن کاهش می­یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رشد شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سودآوری شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رابطه غیر خطی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بورس اوراق بهادار تهران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19926_2199240a22ec2d2251444f57ed59c582.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
