<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>2</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>3</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>مدیریت دارایی و تأمین مالی</TitleF>
				<TitleE>Asset Management &amp; Financing</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>0</FPAGE>
						<TPAGE>0</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی و آزمون قیمت‌گذاری نادرست اقلام تعهدی غیرعادی در بورس اوراق بهادار تهران طی سال‌های 81 تا 89</TitleF>
				<TitleE>Examination of the Mispricing of Abnormal Accruals on the Tehran Stock Exchange from 1381 to 1389</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این مقاله با استفاده از رویکرد ژی(2001)، به بررسی قیمت‌گذاری عقلایی جریانات نقدی ناشی از عملیات، اقلام تعهدی عادی و اقلام تعهدی غیرعادی برآوردی، توسط بازار پرداختیم تا مشخص شود آیا قیمت‌‌ سهام، برآورد عایدات سال بعد را با توجه به این اجزاء سه‌گانه به درستی نشان می‌دهد یا خیر. پس از انجام برآوردها مشخص گردید، بازار تداوم جریانات‌نقدی ناشی از فعالیت‌های عملیاتی را کم برآورد کرده و بنابراین آن را پایین قیمت‌گذاری می‌کند. برعکس، بازار تداوم اقلام تعهدی عادی و غیرعادی را بالا برآورد کرده و بنابراین آنها را بالا قیمت‌گذاری می‌کند. اگرچه به نظر می‌رسد بازار، اقلام تعهدی غیرعادی را بیش از اقلام تعهدی عادی، بالا قیمت‌گذاری می‌کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This paper examines the market pricing of Jones (1991) model- estimated abnormal accruals (often termed &quot;discretionary accruals&quot; in the prior literature) by using the Xie (2001) approach to test whether stock prices rationally reflect the one-year- ahead earnings implications of these accruals. Using the Mishkin (1983) and hedge-portfolio test methods Sloan (1996) employs, we find that the market overestimates the persistence of abnormal accruals, and consequently overprices these accruals. These results also suggest that the overpricing of total accruals that Sloan (1996) documents is due largely to abnormal accruals.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>16</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سارا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شهریاری</Family>
						<NameE>sara</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>shahryari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شهید بهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sara_shahryary@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرشاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلیم</Family>
						<NameE>farshad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>salim</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور آمل</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور آمل</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>farshadsalim@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرشاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلیم</Family>
						<NameE>farshad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>salim</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور آمل</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور آمل</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عایدات حسابداری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اقلام تعهدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اقلام تعهدی غیرعادی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جریانات نقدی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع##[1]     ثقفی، علی و امیر محمدی. (1391). جریان‌های نقدی آتی، اقلام تعهدی غیرعادی و ریسک ورشکستگی. در پژوهش‌های حسابداری مالی، دانشگاه اصفهان، 4 (3)، صص 1-12.##[2]     مشایخی، بیتا؛ اسماعیل فدائی­نژاد و راحله کلاله رحمانی. (1388). قدرت توضیح دهندگی اقلام تعهدی(غیر عادی) در رابطه با رفتار بازده سهام: بررسی تأثیر سود و ریسک سیستماتیک شرکت­ها. در تحقیقات حسابداری، 1 (4)، صص 164-183.##[3]     مهرانی، کاوه و امید زارع زادگان. (1392). کیفیت سود، ریسک ورشکستگی و جریان­های نقدی آتی، در بررسی­های حسابداری وحسابرسی، 20 (1)، صص 93-112.##[4]   Barth, M. E., W. H. Beaver, Hand J. R. M. and W. R. Landsman. (1999). Accruals, Cash flows and Equity Values. Review of Accounting Studies, (3), pp. 205-229.##[5]   Chan, Konan, Jegadeesh, Narasimhan, Chan, Louis K.C. and Josef Lakonishok. (2006). Earnings Quality and Stock Returns. Journal of Business, (July).##[6]   Chan, L-C Ann; Edward Lee and Stephen Lin. (2009). The Impact of Accounting Information Quality on the Mispricing of Accruals: The case of FRS3 in the UK.Journal of Account. Public Policy 28, pp. 189–206.##[7]   Cheng, AGNES, Cathy Zishang, and Wayne Thomas. (2012). Abnormal Accrual Estimates and Evidence of Mispricing, Journal of Business Finance &amp; Accounting, 39(1) &amp; (2), pp. 1–34,.##[8]   Drake, Michael; James Myers, and Linda Myers. (2009). Disclosure Quality and the Mispricing of Accruals and Cash Flow. Journal of Accounting, Auditing &amp; Finance, July, 24 (3), pp. 357-384.##[9]   Freeman, R., J. Ohlson, and S. Penman. (1982). Book Rate-of-Return and Prediction of Earnings Change: An Empirical Investigation. Journal of Accounting Research, 20 (autumn), pp. 3 -42.##[10]Habib, A. (2008). The Role of Accruals and Cash Flows in Explaining Security Returns: Evidence from New Zealand. Journal of International Accounting, Auditing &amp; Taxation, 17, pp. 51-66.##[11]Jones, J. (1991). Earnings Management During Import Relief Investigations. Journal of Accounting Research, 29 (autumn), pp. 193-228.##[12]Lee, T. A. (1974). Enterprise Income: Survival or Decline and Fall?. Accounting and BusinessResearch, 40 (summer), pp. 178–192.##[13]Lev, B. (1989). On the Usefulness of Earnings and Earnings Research: Lessons and Directions from two Decades of Empirical Research. Journal ofAccounting Research, 27(Suppl.), pp. 153–201.##[14]Mishkin, F. (1983). A Rational Expectations Approach to Macroeconometrics: Testing Policy Effectiveness and Efficient-Markets Models. Chicago, IL: University of Chicago Press.##[15]Ohlson, J. A. (1995). Earnings, Book Values and Dividends in Security Valuation. ContemporaryAccounting Research, 12 (Spring), pp. 661–687.##[16]Park, Y. W. and H. H. Shin. (2004). Board Composition and Earnings Management in Canada. Journal of Corporate Finance, 10, pp. 431–457.##[17]Sloan, R. G. (1996). Do Stock Prices Fully Reflect Information in Accruals and Cash flows about Future Earnings?. The Accounting Review, 71 (July), pp. 289-315.##[18]Xie, Hong. (2001). The Mispricing of Abnormal Accruals. The Accounting Review, 76 (3), (July), pp. 357-373.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مقایسه مدل اصلی سه عاملی فاما و فرنچ با مدل اصلی چهار عاملی کارهارت در تبیین بازده سهام شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران</TitleF>
				<TitleE>A Comparison between basic Fama and French three Factor model and basic Carhart four factors Model in Explaining the Stock return on Tehran Stock Exchange</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در سال‌های اخیر، در بسیاری از پژوهش‌های مربوط به‌پیش‌بینی بازده سهام، از مدل‌های عاملی استفاده‌شده است. هدف اصلی پژوهش حاضر، مقایسه توان توضیح دهندگی دو مدل چندعاملیِ ارائه‌شده، با بازده سهام است. این پژوهش بر مبنای یک مدل چهار عاملی بنا شده است: مدل فاما، فرنچ و مومنتوم. بررسی توان توضیح‌دهندگی این مدل در بازار اوراق بهادار تهران در خلال سال‌های 1386 تا 1390، چیزی است که در این پژوهش به آن توجه شده است. در این پژوهش از روش رگرسیون چند متغیره، برای تجزیه ‌و تحلیل داده‌ها استفاده شده است؛ نتایج پژوهش نشان می‌دهد که به کارگیری مدل‌های چندعاملی از مدل تک عاملی قیمت‌گذاری دارایی‌های سرمایه‌ای، مناسب‌تر است. همچنین نتایج پژوهش حاکی از این است که مدل چهار عاملی کارهارت مزیتی نسبت به مدل سه عاملی فاما و فرنچ ندارد زیرا از بین چهار متغیر صرف ریسک بازار، عامل اندازه، عامل ارزش و عامل تمایل به عملکرد گذشته(مومنتوم)، تنها دو متغیر صرف ریسک و اندازه، بر بازده سهام تأثیر می‌گذارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the past two decades many researchers have used some kinds of factor models for explanation of stock returns. The aim of this study is comparing the explanatory power of two main multi-factor models in relation to stock returns. This study is based on a Carhart four-factor model. The variables in this model are market risk premium, value, size and momentum factors. The aim of this study is evaluating the explanatory power of this model in Tehran Stock Exchange. The multivariate regression is used to analyze the propositions. The results show that the use of multi-factor models is better than one-factor model of capital asset pricing. The results also show that the four-factor model has not the advantage of Fama and French three-factor model, because only two variables (market risk and size) influence on stock returns.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>17</FPAGE>
						<TPAGE>28</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حاجیان نژاد</Family>
						<NameE>Amin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hajiannejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه باهنر کرمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amin.hajian@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ابراهیمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه آزاد مبارکه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه آزاد مبارکه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ebrahimi_liv@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ایزدی نیا</Family>
						<NameE>Naser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Izadinia</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>n_esadinia@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تمایل به عملکرد گذشته(مومنتوم)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اندازه شرکت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازده اضافی سهام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صرف ریسک بازار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نسبت ارزش دفتری به ارزش بازار</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع##]1[ اشراق نی‌ای جهرمی، عبدالحمید و کامیار نشوادیان. (1387). آزمایش مدل سه عاملی فاما و فرنچ در بورس اوراق بهادار تهران. مجله علمی پژوهشی شریف، ش 45.##]2[ خانی، ابراهیم و آسو ابراهیم زاده. (1390). آزمون مدل شرطی چند عاملی CAPM  در بورس اوراق بهادار تهران. فصلنامةبورساوراقبهادار، ش 16، زمستان.##]3[ سرمد، زهره؛ عباس بازرگان و الهه حجازی. (1376). روش‌های تحقیق در علوم رفتاری. تهران: آگه.##]4[ عسکری راد، حسین(1392). اثر عامل مومنتوم بر توان توضیحی الگوی سه عاملی فاما و فرنچ: شواهدی از بورس اوراق بهادار تهران. فصلنامة دانش حسابداری، 4 (12).##]5[ مجتهد زاده، ویدا و مریم طارمی. (1384). آزمون مدل سه عاملی فاما و فرنچ در بورس اوراق بهادار تهران جهت پیش بینی بازده سهام. پیام مدیریت، زمستان 84 و بهار 85 ، صص 109-132.##]6[ محمدی، شاپور؛ رضا راعی؛ حسن قالیباف و غلامحسین گل ارضی. (1389). تجزیه و تحلیل رفتار جمعی سرمایه­گذاران در بورس اوراق بهادار تهران با استفاده از مدل فضای حالت. پژوهش‌های حسابداری مالی. سال 2،  تابستان.##]7[نمازی، محمد و حسن محمدتبار کاسگری. (1386). بکارگیری مدل چندعاملی برای توضیح بازده شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران. مجلة علوم اجتماعی و انسانی دانشگاه شیراز، 26 (1).##]8[ هاگن، رابرت. (1384). تئوری نوین سرمایه‌گذاری. ج 1. ترجمة علی پارسائیان و بهروز خدارحمی. تهران: ترمه.##[9] Artmann, S., Finter, P., &amp; Kempf, A. (2012). Determinants of Expected Stock Returns: Large Sample Evidence from the German Market. Journal of Business Finance &amp; Accounting, 39(5‐6), pp. 758-784.##[10] Carhart, M. M. (1997). On Persistence in Mutual Fund Performance. The Journal of finance, 52(1), pp. 57-82.##[11] Campbell, J. Y., Hilscher, J., &amp; Szilagyi, J. (2008). In Search of Distress Risk. The Journal of Finance, 63(6), pp. 2899-2939.##[12] Chen, L., Novy-Marx, R., &amp; Zhang, L. (2011). An Alternative Three-Factor Model. vailable at SSRN 1418117.##[13] Cooper, M.J., H. Gulen and M.J. Schill, (2008). Asset Grow and the Cross-Section of Stock Returns, the Journal of Finance. 4, pp. 1609-1651.## [14] Fama, E. F., &amp; French, K. R. (1993). Common Risk Factors in the Returns on Stocks and Bonds. Journal of financial economics, 33(1), pp. 3-56.##[15] Fama, E. F., &amp; French, K. R. (1996). Multifactor Explanations of Asset Pricing Anomalies. The journal of finance, 51(1), pp. 55-84.##[16] Fama, E. F., &amp; French, K. R. (1997). Industry Costs of Equity. Journal of financial economics, 43(2), pp. 153-193.##[17] Fama, E. F., &amp; French, K. R. (2001). Disappearing Dividends: Changing Firm Characteristics or Lower Propensity to Pay?. Journal of Financial economics, 60(1), pp. 3-43.##[18] Fama, Eugene F., and Kenneth R. French, (2005), Financing Decisions: Who Issues Stock? Journal of Financial Economics 76, pp. 549–582.##[19] Fama, Eugene F., and Kenneth R. French, (2006a), Profitability, Investment, and Average Returns, Journal of Financial Economics 82, pp. 491–518.## [20] Fama, E. F., &amp; French, K. R. (2007). Disagreement, Tastes, and Asset Prices. Journal of Financial Economics, 83(3), pp. 667-689.##[21] Fama, E. F., &amp; French, K. R. (2008). Dissecting Anomalies. The Journal of Finance, 63(4), pp. 1653-1678.##[22] Fama, E. F., &amp; French, K. R. (2010). Luck Versus Skill in the Cross‐Section of Mutual Fund Returns. The Journal of Finance, 65(5), pp. 1915-1947.##[23] Fama, E. F., &amp; French, K. R. (2012). Size, Value, and Momentum in International Stock Returns. Journal of Financial Economics, 105(3), pp. 457-472.##[25]Fan, S., &amp; Yu, L. (2013). Does the Alternative Three-Factor Model Explain Momentum Anomaly Better in G12 countries?. Journal of Finance &amp; Accountancy, 12.##[26]Jegadeesh, Narasimhan, and Sheridan Titman, (1993), Returns to Buying Winners and Selling Losers: Implications for Stock Market Efficiency, Journal of Finance, pp. 48-91##[25]Markovitz, H. (1952). A Property of Bessel Functions and its Application to the Theory of Two Rheometers. Journal of Applied Physics, 23(10), pp. 1070-1077.##[26]Moez, A. H. A., Mahdavikhou, M., &amp; Khotanlou, M. (2013). Feasibility of the Alternative Three-Factor Model on the TSE. Middle-East Journal of Scientific Research, 17(1), pp. 50-57.##[27]Ohlson, J.A., (1980). Financial Ratios and the Probabilistic Prediction of Bankruptcy. Journal of Accounting Research 18, pp. 109-131.##[28]Sehgal, S., &amp; Jain, S. (2011). Short-Term Momentum Patterns in Stock and Sectoral Returns: Evidence From India. Journal of Advances in Management Research, 8(1), pp. 99-122.##[29] Yao, T., T. Yu, T. Zhang and S. Chen, (2011). Asset Growth and Stock Returns: Evidence from Asian Financial Markets, Pacific-Basin Finance Journal. 19, pp. 115-139.##[30] Wang, J., Meric, G., Liu, Z., &amp; Meric, I. (2010). A Comparison of the Determinants of Stock Returns in the 1987 and 2008 Stock Market Meltdowns. Banking and Finance Review, 1(2), pp. 15-26.##[31] http://www.spss-iran.com/index_files/ Corrolations. htm##[32] http://www.portfoliosolutions.com/ pdfs/ FF_3_ Factor_Tucks.pdf##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر حاکمیت شرکتی و کیفیت حسابرسی، بر میانگین موزون هزینه سرمایه شرکت‌ها: مقایسه تحلیلی، براساس اندازه حسابرس، اندازه شرکت‌های هموارساز و غیرهموارساز سود</TitleF>
				<TitleE>The Effect of Corporate Governance and Audit Quality on the Weighted Average Cost of Capital: Comparative Analysis Based on Auditor Size, Firm Size and Income Smoother and non-Smoother Companies</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یک نظام حاکمیت شرکتی کارآمد با کیفیت بالای حسابرسی، موجب می‌شود که شرکت‌ها اطلاعات مالی بهتر و شفاف‌تری ارائه کنند و این خود باعث کاهش ریسک اطلاعاتی اعتباردهندگان و سرمایه‌گذاران و در نتیجه تأثیرگذاری بر هزینه سرمایه شرکت می‌شود. در این رابطه، هدف اصلی پژوهش حاضر، بررسی تأثیر حاکمیت شرکتی و کیفیت حسابرسی بر هزینه سرمایه شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران است. بدین منظور، نمونه‌ای شامل 840 شرکت، طی سال‌های 1385-1390، برای آزمون فرضیه‌های پژوهش انتخاب شد. برای بررسی دقیق‌تر موضوع پژوهش، نمونه انتخابی به این نمونه‌های فرعی تقسیم شد: شرکت‌های مورد رسیدگی توسط سازمان حسابرسی و سایر مؤسسات حسابرسی عضو جامعه حسابداران رسمی، شرکت‌های بزرگ و کوچک و شرکت‌های هموارساز و غیرهموارساز سود. نتایج به دست آمده از برآورد الگوی پژوهش بر روی کل شرکت‌های عضو نمونه آماری، حاکی از آن است که بین مکانیزم‌های حاکمیت شرکتی و کیفیت حسابرسی، با هزینه سرمایه، رابطه معنی‌داری وجود ندارد. علاوه بر این، نتایج نشان داده است که در شرکت‌های بزرگ، اندازه بزرگ هیأت مدیره و وجود سهامداران کنترلی می‌تواند موجب کاهش هزینه سرمایه شرکت شود. واژه‌های کلیدی: .</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Abstract Strong corporate governance system and high audit quality cause companies provide high quality and more transparent financial information through which information risk of creditors and investors reduces and thus may affect the company&#039;s cost of capital. Therefore, the main objective of the present study is to investigate the effect of corporate governance and audit quality on the cost of capital of listed companies in Tehran Stock Exchange. For this purpose, a sample of 840 firm-years during the years 2006-2011 was chosen to test the research hypotheses. For a more detailed study of the research subject, the sample divided into the sub- samples of firms audited by auditing organization or by the other audit firms of certified public accountants member, and also by large and small companies and eventually by income smoother and non-smoother companies. The results from testing the research hypotheses on the total sample indicate that there is no significant relationship between the mechanisms of corporate governance and audit quality with the cost of capital. In addition, the results shown that the big size of board of director and existence of controlling shareholders in large companies can cause to reduce the cost of capital.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>29</FPAGE>
						<TPAGE>48</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>میلاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امامقلی پور</Family>
						<NameE>Milad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Emamgholipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بابل</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بابل</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m_emamgholipour@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ناصرعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یداله زاده طبری</Family>
						<NameE>Naser Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yadollahzadeh Tabari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بابل</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بابل</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nasertabari@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حاکمیت شرکتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت حسابرسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میانگین موزون هزینه سرمایه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع##[1]     احمدپور، احمد؛ محمد کاشانی پور و محمدرضا شجاعی. (1389). بررسی تأثیر حاکمیت شرکتی و کیفیت حسابرسی بر هزینة##[2]     تأمین مالی از طریق بدهی(استقراض). بررسی­های حسابداری و حسابرسی، 17 (62)، صص 32-17.##[3]     پناهیان، حسین و میثم عرب زاده. (1387). بررسی و شناسایی مدل­های هزینة سرمایه و عوامل مؤثر بر هزینة سرمایه در بورس اوراق بهادار تهران. بصیرت، 15 (40)، صص 103-85..##[4]     رحیمیان، نظام‌الدین؛ نرگش رضاپور و حسین اخضری. (1390). نقش مالکان نهادی در کیفیت حسابرسی شرکت­های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران. دانش حسابرسی، 11 (45)، ص 81-68.##[5]     ریموندپی، نوو. (1378). مدیریت مالی. ترجمه و اقتباس علی جهانخانی و علی پارسائیان. تهران: سمت.##[6]     شرکت اطلاع رسانی بورس. (1387). قوانین و مقررات بازار سرمایه.##[7]     عباسی، احمدرضا. (1382). بررسی رابطة بین هزینة سرمایه با سطح افشای اطلاعات مالی شرکت­های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران. پایان نامة کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی تهران.##[8]     نوروش، ایرج و علیرضا مجیدی. (1384). بررسی رابطة بین کیفیت سود و هزینة سرمایه در شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران. حسابداری برق، شمارة 43.##[9]     نیکخواه آزاد، علی. (1379). بیانیۀ مفاهیم بنیادی حسابرسی. تهران، کمیتۀ تدوین رهنمودهای حسابرسی-سازمان حسابرسی، نشریة شماره 121.##[10]  Abor, J. and Biekpe, N. (2005). Does corporate governance affect the capital structure decisions of Ghanaian SMEs?. Working paper.##[11]  Afkhami Rad, S. (2014). The Relationship between Corporate Governance Practices and Cost of Capital in Large Listed Companies of New Zealand and Singapore. PhD Dissertation in Finance Department, The University of Waikato.##[12]  Al-Thuneibat, A.A., Khamees, A.B., and Al-Fayoumi, N.A. (2007). The Effect of Qualified Auditors’ Opinions on Share Prices: Evidence from Jordan. Managerial Auditing Journal, 23(1), pp. 84-101.##[13]  Ashbaugh, H., Collins, D.W., and LaFond, R. (2004). Corporate Governance and the Cost of Equity Capital. Working Paper.##[14]  Baltagi, B. (1995). Econometric Analysis of Panel Data. 1st Edition, New York: John Wiley &amp; Sons Press.##[15]  Black, F. (1993). Choosing Accounting Rules. Accounting Horizons, 7, pp.1-17.##[16]  Chen, H., Chen, J.Z., Lobo, G.J., and Wang, Y. (2011). Effects of Audit Quality on Earnings Management and Cost of Equity Capital: Evidence from China. Contemporary Accounting Research, 28(3), pp. 892-925.##[17]  Cochran, W. G. (1977). Sampling Techniques. New York: John Wiley &amp; Sons.##[18]  Davidson, R., Goodwin-Stewart, J., and Kent, P. (2005). Internal Governance Structures and Earnings Management. Accounting &amp; Finance, 45(2), pp. 241-267.##[19]  DeAngelo, L.E. (1981). Auditor Size and Audit Quality. Journal of Accounting and Economics, 3(3), pp. 183-199.##[20]  Dey, A. (2008). Corporate Governance and Agency Conflicts. Journal of Accounting Research, 46(5), pp. 1143-1181.##[21]  Eckel, N. (1981). The Income Smoothing Hypothesis Revisited. Abacus, 17(1), pp. 28-40.##[22]  Hajiha, Z., and Sobhani, N. (2012). Audit Quality and Cost of Equity Capital: Evidence of Iran. International Research Journal of Finance and Economics, 94, pp. 161-171.##[23]  Karjalainen, J. (2011). Audit Quality and Cost of Debt Capital for Private Firms: Evidence from Finland. International Journal of Auditing, 15(1), pp. 88-108.##[24]  Lin, C., Ma, Y., Malatesta, P., and Xuan, Y. (2011). Ownership structure and the cost of corporate borrowing. Journal of Financial Economics, 100(1), pp. 1-23.##[25]  Lin, Z.J., and Liu, M. (2009). The Impact of Corporate Governance on Auditor Choice: Evidence from China. Journal of International Accounting, Auditing and Taxation, 18(1), pp. 44-59.##[26]  Moeinadin, M., Dehghan Dehnavi, H., and Mirbafghi, M.H. (2013). Impact of Corporate Governance Mechanisms on the Financial Decisions and Cost of Equity of the Firms Listed on the Tehran Stock Exchange. Interdisciplinary Journal of Contemporary Research in Business, 5(7), pp. 449-464.##[27]  Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD). (2004). OECD Principles of Corporate Governance. OECD, Paris.##[28]  Piot, C., and Missonier, F. (2007). Corporate Governance, Audit Quality and the Cost of Debt Financing of French Listed Companies. Working Paper.##[29]  Ramly, Z. (2012). Impact of Corporate Governance Quality on the Cost of Equity Capital in an Emerging Market: Evidence from Malaysian listed firms. African Journal of Business Management, 6(4), pp. 1733-1748.##[30]  Regalli, M., and Soana, M.G. (2012). Corporate Governance Quality and Cost of Equity in Financial Companies. International Journal of Business Administration, 3(2), pp. 2-16.##[31]  Trueman, B., and Titman, S. (1988). An Explanation for Accounting Income Smoothing. Journal of Accounting Research, 26, pp. 127-139.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل تأثیر توقف نماد معاملاتی، بر کیفیت بورس اوراق بهادار تهران</TitleF>
				<TitleE>The Study of the Impact of Relative Performance of Trading halts on Market Quality (The Study of Tehran Stock Exchange)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>محققان درباره این که توقف معاملات سهام، چه آثاری بر کیفیت بورس دارد، نظریات متفاوتی دارند. در پژوهش‌هایی که تا کنون انجام شده، آثار مثبت یا منفیِ توقف نماد یک سهم، به طور قطعی به اثبات نرسیده است. هدف این پژوهش، بررسی تأثیر توقف نماد معاملاتی، بر کیفیت بورس اوراق بهادار تهران است، که طی یک دوره زمانی از 1386 تا 1390، مورد بررسی قرار گرفته است. بدین منظور برای سنجش کیفیت بورس اوراق بهادار، سه متغیر: فعالیت معامله، نقدینگی و نوسان قیمت سهام، در نظر گرفته می‌شود. لازم به ذکر است منظور از توقف در این پژوهش، توقف به دلیل مجمع عادی سالیانه است. در این پژوهش برای بررسی فرضیه‌ها، از نرم افزارهای آماری استفاده شده است. از آنجا که طبق آزمون «کولموگرف اسمیرنف»، مؤلفه‌های کیفیت نرمال نبودند از روش‌های ناپارامتریک(آزمون ویلکاکسون) استفاده شده است. نتایج آماری به دست آمده نشان می دهد که به طور کلی توقف نماد معاملاتی، فعالیت معامله را کاهش و نقدینگی را افزایش می‌دهد ولی تأثیر معنی‌داری بر نوسان قیمت ندارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Researchers have different opinions on the effects of trading halts. The positive and negative effects resulting from trading halts has not been proved conclusively in conducted researches. The purpose of this study is to investigate the effect of trading halts on quality of Tehran Stock Exchange during 2007 to 2011. Three quality variables that are used to measure quality include trading activity, liquidity and volatility. It is necessary to note that this study only examines the stops related to annual ordinary assembly. Statistical software has been used in order to adjust and classify data and test the hypotheses. Since, according to KolmogorovâSmirnov test the components of quality were abnormal, nonparametric methods have been used. Statistical results show that in general trading activity declines after trading halts and liquidity increases and trading halts have no significant effect on volatility.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>49</FPAGE>
						<TPAGE>62</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محبوبه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارعی</Family>
						<NameE>mahboobe</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>zarei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mz.mz.1386@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>داریوش</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دموری</Family>
						<NameE>dariush</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>damoori</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>d.damoori@yazduni.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توقف نماد معاملاتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت بازار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعالیت معامله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقدینگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوسان قیمت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پیش‌بینی رفتار سرمایه‌گذاری شرکت‌های بورس اوراق بهادار تهران با استفاده از شبکه‌های عصبی</TitleF>
				<TitleE>Prediction of TSE Companies Investment Behaviour Using Neural Networks</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>رفتار سرمایه‌گذاری شرکتی، فرایند پیچیده‌ای است که تحت تأثیر عوامل بسیاری قرار دارد. بر خلاف پژوهش‌های قبلی، پژوهش حاضر رویکردی جامع نگر دارد و با استفاده از روش فراتلفیق، ابتدا عوامل اثرگذار بر سرمایه‌گذاری شرکتی را شناسایی و آن‌ها را به عوامل مالی و بنیادی تفکیک کرده است. سپس، با استفاده از روش مدل‌سازی علی، روابط میان متغیرهای مدل‌ سرمایه‌گذاری شرکتی، استخراج و در نهایت، مدل به وسیله شبکه عصبی آزمون شده است. در این پژوهش از داده‌های شرکت‌های موجود در بورس اوراق بهادار تهران در دوره 8 ساله منتهی به 29 اسفند 1390، استفاده شده است به نحوی که داده‌های 5 سال ابتدایی برای تأیید و یادگیری و 3 سال پایانی برای آزمون مدل، مورد استفاده قرار گرفته است. نتایج، مؤید توانایی بیش از 62 درصد مدل، در پیش‌بینی رفتار سرمایه‌گذاری شرکت‌ها در بورس اوراق بهادار تهران است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Firm investment behaviour is a complex process which is influenced by many factors. In contrast to former studies, this study has a comprehensive approach and uses a metasynthesis method. This method primarily identifies factors affecting firm investments and separates financial factors from fundamental factors. Then, using causal method and identifying type of relationships, modeling is done. At last, the model is tested by neural network. The study uses 8 year data ending June 2011, so that the first five year data are used for explication and the last three year data are used for testing the model. Results indicate that capability of prediction of TSE companies investment behaviour using the model is more than 62 percent</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>80</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تهرانی</Family>
						<NameE>reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>tehrani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rtehrani@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>روح اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رهنما فلاورجانی</Family>
						<NameE>roohollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>rahnama falavarjani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>roohollah.rahnama@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتار سرمایه‌گذاری شرکتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فراتلفیق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه عصبی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر تمرکز مشتری بر عملکرد مالی شرکت</TitleF>
				<TitleE>Investigating the Influence of Customer-Base Concentration on the Firm Financial Performance</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تأثیر تمرکز مشتری بر عملکرد شرکت، از دو دیدگاه قابل بررسی است: دیدگاه اول تمرکز مشتری را عامل فشار بر فروشنده در نظر می⁪گیرد و دیدگاه دوم آن را عاملی برای افزایش هماهنگی تولید، مدیریت موجودی⁪ها و تسهیم اطلاعات در زنجیره تأمین به شمار می‌آور⁪د. افزایش تمرکز مشتری، موجب کاهش هزینه⁪های فروش و بهبود عملکرد مالی شرکت می⁪شود. این پژوهش برای بررسی اثر تمرکز مشتری بر بهبود عملکرد مالی شرکت طراحی شده است. برای این منظور، مدل⁪های رگرسیون چند متغیره، برای داده⁪های ترکیبی برآورد شده است. داده⁪های موردنظر از 79 شرکت تولیدیِ(539 مشاهده) پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران، طی دوره 1381-1390، جمـع⁪آوری شده است. یافته⁪ها نشان می⁪دهد، تمرکز مشتری، با عملکرد مالی رابطه مثبتی دارد که از نظر آماری معنادار است. بنابراین افزایش تمرکز مشتری، عملکرد مالی شرکت⁪ها را بهبود می⁪بخشد. همچنین شرکت⁪های برخوردار از تمرکز مشتری بالا، مدیریت موجودی بهینه⁪تری را تجربه می⁪کنند. یافته⁪های این پژوهش ، از اهمیت وجود مشتریان عمده در بازار حمایت می⁪کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The influence of customer-base concentration on the firm performance can be investigated from two points of view: The first view considers customer-base concentration as the factor of pressure on the seller, but the second view considers it as a factor for enhancing production coordination, inventory management and information sharing along the supply chain. Increasing of customer-base concentration reduces sale costs and improves firm financial performance. This study is designed to investigate the influence of customer-base concentration on the improvement of financial performance. For this end, multiple regression models for combined data were estimated. The Data was gathered from 79 manufacturing firm (539 observations), accepted in Tehran Stock Exchange during 1381-1390. The results indicate that there is a positively significant association between financial performance and customer-base concentration. Thus, increasing in the customer-base concentration improves the company&#039;s financial performance. Also, firms with high customer-base concentration experience more efficient inventory management. The results of this study support the importance of the existence of major customers in market.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>81</FPAGE>
						<TPAGE>92</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عبدالاحد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عباشی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بین المللی امام خمینی(ره)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بین المللی امام خمینی(ره)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a_abashi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کردستانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بین المللی امام خمینی(ره)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بین المللی امام خمینی(ره)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>kordestani@soc.ikiu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تمرکز مشتری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنجیره تأمین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد مالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت موجودی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی تأثیر عملکرد مالی و خصوصی‌سازی بر کارایی فنی شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار</TitleF>
				<TitleE>Assessing the Impact of Financial Performance and Privatization on the Technical Efficiency of Transferred Firms in the Stock Exchange</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در دهه‌های اخیر برنامه خصوصی‌سازی توسط بسیاری از کشورهای در حال توسعه و توسعه یافته با نظام‌های سیاسی مختلف دنبال شده است. عملکرد مالی و اقتصادی(کارایی) شرکت‌ها بعد از خصوصی‌سازی به عنوان یکی از ملاک‌های ارزیابی سیاست مذکور، همواره یکی از مسائل محوری در پژوهش‌های اقتصادی کشورهای در حال توسعه بوده است. در این پژوهش با استفاده از روش تحلیل مرزی تصادفی(SFA)، ابتدا کارایی فنی شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران قبل و بعد از ورود به بورس برآورد می‌شود و سپس با استفاده از روش پانل دیتا، تأثیر عملکرد مالی برکارایی، مورد سنجش قرار خواهد گرفت. نمونه‌های مورد بررسی داده‌های پانل 29 شرکت واگذار شده طی سال‌های 1381 تا 1388 است. نتایج پژوهش، کاهش کارایی فنی 28 شرکت را بعد از ورود به بورس نشان می‌دهد و نیز تأثیر منفی و معنادارِ نسبت‌های نقدینگی و بازده حقوق صاحبان سهام را بر جزء ناکارایی فنی شرکت‌ها تبیین می‌کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In recent decades, the privatization program by many developed and developing countries with different political systems has been followed. Financial and economic performance of the firms after privatization as one of the criteria for evaluating the mentioned policy, always has been one of the central issues in economic research in developing countries. In this paper, stochastic frontier analysis (SFA) is used to obtain the technical efficiency of transferred firms in Tehran Stock Exchange before and after entering to stock market. Then, panel data methods are used to measure financial performance on the technical efficiency. The sample consists of a panel data of 29 firms transferred during 1381 to 1388. The results indicate that technical efficiency for 28 firms decreased after entering the stock market and liquidity and return on equity ratios have a significant negative impact on the firmsâ technical inefficiency component.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>93</FPAGE>
						<TPAGE>108</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرزا محمدی</Family>
						<NameE>Saeed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mirzamohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علم و صنعت ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علم و صنعت ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسکندری عطا</Family>
						<NameE>mohammad reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>eskandariata</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علم و صنعت ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علم و صنعت ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>eskandariata@ind.iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد مالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارایی فنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خصوصی‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل مرزی تصادفی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				