<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigate the Relationship between Working Capital Management and Agency Costs</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه مدیریت سرمایه در گردش و هزینه‌های نمایندگی</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19884</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>علی محمدی</LastName>
<Affiliation>کارگزاری بهمن</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>صابری</LastName>
<Affiliation>اداره مالیات</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>کارگزاری بهمن</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رضا</FirstName>
					<LastName>رستمی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه الزهرا</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-6761-6297</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study was to assess the impact of working capital management on the agency costs of listed companies in Tehran Stock Exchange. The question is: Do different types of working capital management company representing the amount of money they have in Impact What are the Types of Working Capital Management at less cost effective representation? Agency costs may adversely affect the company&#039;s value. In the present investigation agency costs as a function of the interaction between the company&#039;s growth opportunities and free cash flow definition and the index of Tobin Q as a measure has been used to measure growth opportunities.For this purpose, the data of 127 firms listed in Tehran Stock Exchange during the period 1391-1386 has been adopted. Research hypotheses using multiple regression analysis and correlation has been studied. Our findings suggest that the costs of debt collection agency, there is no statistically significant relationship between the payment of debts and expenses represent a significant direct relationship is established</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش، ارزیابی تأثیر مدیریت سرمایه درگردش برهزینه‌‌های نمایندگی شرکت‌های پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران است. پرسش مطرح شده این است آیا متفاوت بودن ابزارهای مدیریت سرمایه در گردش شرکت‌ها بر میزان هزینه نمایندگی آنها تأثیر دارد؟ به عبارتی کدام‌ یک از ابزارهای مدیریت‌های سرمایه در گردش در کمتر شدن هزینه‌ای نمایندگی مؤثر است؟ در پژوهش حاضر هزینه نمایندگی تابعی از تعامل بین فرصت‌های رشد شرکت و جریان‌های نقدی آزاد تعریف شده است. بدین منظور اطلاعات 127 شرکت پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران، طی دوره زمانی 1392- 1387 به کار گرفته شده و فرضیه‌های پژوهش با استفاده از تحلیل رگرسیون چندگانه و آزمون همبستگی بررسی شده است. یافته‌های پژوهش نشان می‌دهد رابطه مثبت و معناداری بین متوسط دوره گردش موجودی کالا و هزینه نمایندگی وجود داشته، بین دوره وصول مطالبات و هزینه‌های نمایندگی رابطه معناداری به ‌لحاظ آماری وجود ندارد، همچنین بین دوره پرداخت بدهی‌ها و هزینه‌های نمایندگی رابطه معکوس و معناداری وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هزینه نمایندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه در گردش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دوره وصول مطالبات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دوره پرداخت بدهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19884_e62691dca6177a9df6597bc16ae36288.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
