<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Study of the Relationship between Products Diversity Strategy and the Capital Structure Components with the Performance of the Listed Companies on Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه بین تنوع‌پذیری محصولات و مؤلفه‌های متنوع اندازه‌گیری ساختار سرمایه با عملکرد شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>65</FirstPage>
			<LastPage>76</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20640</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2016.20640</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>یحیی</FirstName>
					<LastName>کامیابی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>کاظم پور</LastName>
<Affiliation>تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رویا</FirstName>
					<LastName>منصورلکورج</LastName>
<Affiliation>آزاد اسلامی واحد نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study aims to investigate the relationship between products diversity strategy and the capital structure components with the performance of companies listed on the Tehran Stock Exchange. A total of 107 companies listed on the Tehran Stock Exchange from 2008 to 2013 were studied. We used Entropy criteria to measure diversification. Furthermore, we measured capital structure with four ratios (ratio of total debt, long-term debt, current debt to total assets and debt to equity ratio) and the performance with return on assets. The results show that products diversity strategy is negatively and significantly associated with return on assets. In addition, we found that the ratio of total debt to equity is negatively and significantly related to return on assets, but there are insignificant relationship between other ratios and return on assets.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در بازارهای رقابتی امروز، شرکت‌ها برای بهبود عملکرد خود به مشتریان وفادار و سرمایه‌گذاران مناسب نیاز دارند. بنابراین، برای تأمین نیازهای چندگانه مشتریان، شرکت‌ها به تنوع روی آورده‌اند و سرمایه‌گذاران هم برای انجام سرمایه‌گذاری بهینه، درصدد تحلیل ساختار سرمایه شرکت‌ها هستند. از­این‌رو، پژوهش حاضر به بررسی رابطه بین تنوع‌پذیری محصولات و مؤلفه‌های متنوع ساختار سرمایه با عملکرد شرکت‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران می‌پردازد. به همین جهت در این پژوهش، تعداد 107 شرکت در بازه زمانی 1391-1387 (642 سال ـ شرکت) بررسی شدند. برای اندازه‌گیری تنوع‌پذیری از معیار آنتروپی استفاده شد. همچنین، ساختار سرمایه با چهار نسبت (نسبت کل بدهی، بدهی بلندمدت، بدهی جاری به‌کل دارایی‌ها و  بدهی به حقوق صاحبان) و عملکرد با معیار نرخ بازده دارایی‌ها محاسبه شد. نتایج پژوهش حاکی از آن است که بین تنوع‌پذیری محصولات و نرخ بازده دارایی‌ها رابطه منفی و معناداری وجود دارد. همچنین تنها بین نسبت کل بدهی به حقوق صاحبان سهام با نرخ بازده دارایی‌ها رابطه منفی و معناداری وجود دارد و بین سایر نسبت‌ها با نرخ بازده دارایی‌ها رابطه معناداری وجود ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تنوع پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختار سرمایه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص کیوتوبین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرخ بازده دارایی ها</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_20640_af69a4e8f8fe15077287c6a468c867da.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
