<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Measuring systemic risk in the financial institution via dynamic conditional correlation and delta conditional value at risk mode and bank rating</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اندازه‏ گیری ریسک سیستمیک با استفاده از کسری نهایی مورد انتظار و ارزش در معرض خطر شرطی و رتبه‌بندی بانک‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>16</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23292</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.112150.1283</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>عیوضلو</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت مالی و بیمه ،  دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران 
تهران، بزرگراه جلال آل احمد، جنب پل گیشا، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، اتاق 130</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-9336-078X</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>رامشگ</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مالی-حقوق مالی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Systematic risk (in economics often called aggregate risk or undiversifiable risk) is vulnerability to events which affect aggregate outcomes such as broad market returns, total economy-wide resource holdings, or aggregate income. In many contexts, events like earthquakes and major weather catastrophes pose aggregate risks they affect not only the distribution but also the total amount of resources. In this paper we study systemic risks in the Iranian banking sector by using two famous systemic risk measures theMES (marginal expected shortfall) and CoVaR. To compute both measures we employ Engle&#039;s dynamic conditional correlation model. Our empirical analysis shows, first, that although these two systemic risk measures differ in defining the contributions to systemic risk, both are qualitatively very similar in explaining the cross-sectional differences in systemic risk contributions across banks. Last, using a threshold VAR model, we suggest an overall systemic risk measure – the aggregateMES – and its associated threshold value for use as an early warning indicator. The paper is innovative in terms of the use of statistical models (dynamic conditional correlation model) and available data Looking for the rating of commercial banks using by approaches MES and COVAR.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ریسک سیستمیک به خطر شکست سیستم مالی یا شکست کل بازار اطلاق می‌شود. این ریسک می‌تواند از بی‌ثباتی یا بحران در مؤسسات مالی نشأت بگیرد و در اثر سرایت به کل نظام مالی انتقال یابد. به‌عبارتی ریسک سیستمیک به میزان به‌ هم‌پیوستگی در یک سیستم مالی اشاره دارد جایی‌که شکست در یک نهاد مالی می‌تواند به بحران کل سیستم منجر شود. در مقاله حاضر به تخمین ریسک سیستمیک با استفاده از دو روش کسری نهایی موردانتظار و ارزش در معرض خطر شرطی با استفاده از مدل‏های نوسان شرطی پویا در بین بانک‏های تجاری پرداخته شده است. نتایج پژوهش نشان می‌دهد در سنجش ریسک سیستمیک بین بانک‌های تجاری دو روش کسری نهایی مورد انتظار و ارزش در معرض خطر شرطی نتایج مشابه ارائه می‌کنند. پژوهش حاضر با استفاده از شاخص صنعت بانکداری و با بکارگیری مدل‏های آستانه‏ای خودهمبستگی برداری به تعریف یک آستانه به‌منظور مدل‌سازی بحران پرداخته است. پژوهش حاضر از این لحاظ نوآوری دارد که با استفاده از مدل‏های اماری (الگوی همبستگی شرطی پویا یکی از روش‏های مبتنی بر گارچ چند متغیره) و داده‏های دردسترس به دنبال رتبه‏بندی بانک‏های تجاری با استفاده از دو رویکرد کسری نهایی مورد انتظار و ارزش در معرض خطر شرطی است</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریسک سیستمیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کسری نهایی موردانتظار (MES)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش در معرض خطر شرطی (COVAR)‏</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل همبستگی شرطی پویا (DCC)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‏های آستانه‏ای خودهمبستگی برداری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Market Capitalization in the Relationship Between ROA, ROE and Stock Prices in Tehran Stock Exchange</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش ارزش بازار در رابطه بین بازده دارایی‌ها و بازده حقوق صاحبان سهام با قیمت سهام در بورس اوراق بهادار تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23764</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.103686.1094</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی اکبر</FirstName>
					<LastName>چهار محالی</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری &amp;amp;ndash; دانشکده مدیریت و حسابداری- دانشگاه آزاد اسلامی (تهران شمال)- تهران &amp;amp;ndash; ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>زاهدی</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، دانشکده حسابداری و مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>گروه مدیریت، دانشکده حسابداری و مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد مشهد، مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Financial ratios analysis is considered among the most widely used tools for evaluating the performance of companies and investments. In this regard, ROA and ROE ratios are among the most important criterias. This study seeks evidence about the role of market capitalization in the relationship between return on assets and return on equity with Stock prices and is compared with their book value. This study was conducted on 136 companies listed on the Tehran Stock Exchange between 2008-2016. In order to test hypotheses, we used of 8 multivariate regression. The results indicate that both of ratios with book value and market value have a significant and positive relationship with stock prices; But the strength of this relationship is not the same, market value has more strongest relation than book value, return on assets can explain the stock price changes alone and about 66% and Combined return on assets to book value and return on equity to market value have strongest correlation with the stock price changes.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نسبت‌های مالی از پرکاربردترین ابزارهای ارزیابی شرکت‌ها و سرمایه‌گذاری‌ها تلقی می‌شود. از مهم‌ترین این معیارها نسبت‌های بازده دارایی‌ها و بازده حقوق صاحبان سهام است. پژوهش حاضر به دنبال کسب شواهدی پیرامون نقش ارزش بازار در ارتباط بین بازده دارایی‌ها و بازده حقوق صاحبان سهام با قیمت سهام و در مقایسه باارزش دفتری آن‌ها است. این پژوهش بر اساس داده‌های 136 شرکت حاضر در بورس اوراق بهادار تهران طی سال‌های 1386 تا 1394 صورت گرفته است. بدین منظور از هشت مدل رگرسیونی چند متغیره استفاده‌شده است. نتایج نشان داد که هر دو نسبت‌ها به ارزش دفتری و بازار رابطه معنادار مثبت با قیمت سهام دارد اما قدرت آن‌ها یکسان نیست. ارزش بازار ارتباط قوی‌تری نسبت به ارزش دفتری داراست، بازده دارایی‌ها در حدود 66% از تغییرات قیمت سهام را توضیح می‌دهد و ترکیب بازده دارایی‌ها به ارزش دفتری و بازده حقوق صاحبان سهام به ارزش بازار قوی‌ترین ارتباط را با تغییرات قیمت سهام دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده دارایی‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده حقوق صاحبان سهام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش بازار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش دفتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قیمت سهام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Sophisticated Investors and Accruals Trading Strategy</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سرمایه‌ گذاران خبره و راهبرد معاملاتی اقلام تعهدی</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>48</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23536</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.114976.1366</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید احسان</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، دانشکده علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید عباس</FirstName>
					<LastName>هاشمی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه حسابداری، دانشکده مدیریت و اقتصاد، اصفهان، دانشگاه اصفهان، اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study examines whether sophisticated investors implement traditional accruals strategy and percent accruals strategy. Moreover we compare the amount of excess return and risk adjusted return of accruals strategy sophisticated investors and of those who are neutral to accruals strategy. For this purpose, we collect quarterly data of 950 observation of investment companies listed in Tehran Stock Exchange for the years 2011-2018. The hypotheses were tested using one sample t test. The results show that sophisticated investors do not implement accruals strategy. But implementation of accruals strategy by a subsample of sophisticated investors was verified. The results show traditional accruals strategy sophisticated investors do not earn excess return and risk adjusted return in compare with those who are neutral to traditional accruals strategy regardless of return measures. But there is some evidence that percent accruals strategy sophisticated investors earn excess return and risk adjusted return in compare with those who are neutral to percent accruals strategy.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش به‌کارگیری «راهبرد اقلام تعهدی سنتی» و «راهبرد اقلام تعهدی نسبی» توسط سرمایه‌گذاران خبره، آزمون شده است. همچنین، مقایسه‌ای بین سرمایه‌گذاران خبره‌ای که از راهبرد اقلام تعهدی سنتی و نسبی استفاده می‌کنند و سرمایه‌گذاران خنثی نسبت به این راهبردها، از حیث کسب بازده مازاد و بازده تعدیل شده بر اساس ریسک، انجام شد. بدین منظور داده‌های 950 سال-شرکت مربوط به شرکت های سرمایه‌گذاری پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران به صورت فصلی بین سال‌های 1390 تا 1397 جمع‌آوری و برای آزمون فرضیه‌ها از آزمون t استفاده شد. نتایج نشان داد سرمایه‌گذاران خبره، از راهبردهای یاد شده استفاده نمی‌کنند. البته استفاده از راهبردهای مذکور توسط زیرنمونه ای از سرمایه‌گذاران خبره، تایید شد. همچنین نتایج نشان داد سرمایه‌گذاران خبره‌ای که از راهبرد اقلام تعهدی سنتی استفاده می‌کنند، بازده مازاد و بازده تعدیل شده بر اساس ریسک بیشتری در مقایسه با سرمایه‌گذاران خنثی نسبت به این راهبرد، کسب نمی‌کنند. اما در مورد راهبرد اقلام تعهدی نسبی، شواهدی از کسب بازده مازاد و بازده تعدیل شده بر اساس ریسک بیشتر، یافت شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ناهنجاری اقلام تعهدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبرد اقلام تعهدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبد مصون‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه‌گذار خبره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرضیه بازار کارا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Trade Volume, Time-to-Maturity and Open Interest on the Return of Gold Coid Future Trades</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر حجم معاملات، زمان تا سررسید، تعداد موقعیت‌های تعهدی باز در بازده معاملات آتی سکۀ بهار آزادی</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>62</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23035</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2018.91633.0</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>میرزاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مالی - مهندسی مالی دانشکدۀ مدیریت و علوم اجتماعی دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران شمال، تهران، ایران5</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>حیدرزاده هنزایی</LastName>
<Affiliation>استادیار و عضو هیأت علمی گروه مدیریت مالی دانشکدۀ مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران شمال، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>سعیدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار و عضو هیأت علمی گروه مدیریت مالی دانشکدۀ مدیریت و علوم اجتماعی دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران شمال، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives:&lt;/strong&gt;The main purpose of this research is to study the effect of trade volumes, Open positions and Time to maturity on future trading returns of Gold Coin in Iran Mercantile Exchange. In this research, contract volumes, open positions and time to maturity are the independent variables and the return of contracts is the dependent variable. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Method:&lt;/strong&gt; Considering the subject, statistical population includes 15 samples of future contracts on Gold coin in Iran Mercantile Exchange. The research data has been gathered among the listed future contracts on with maturity data of 2013 and 2014. The linear Regression with fixed effects has been used to test the assumptions. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;The results have revealed that there is a leaner relationship between the effects of time-to-maturity and the returns of future contracts, and there is no significant linear relationship between the volume and number of Open positions and the return of future contracts.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;اهداف&lt;/strong&gt;: راه‌اندازی بازار آتی در بورس کالای ایران، فرصت پوشش ریسک ناشی از نوسان‌های قیمت و فضای جدیدی را برای سودآوری ایجاد کرد.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;روش&lt;/strong&gt;: با توجه به اینکه تنها قرارداد آتی فعال در ایران، قراردادهای آتی سکۀ تمام بهارآزادی در بورس کالای ایران است، جامعۀ آماری پژوهش، قراردادهای آتی سکۀ تمام بهار آزادی طرح امام خمینی(ره) تحویل اردیبهشت، تیر، شهریور، آبان، دی و اسفند در سال 1393 و تحویل تمامی ماه‎های‎ سال 1392 است که داده‎های آن شامل قیمت پایانی قراردادهای مذکور است و به‌صورت روزانه جمع‎آوری شده‎ است. متغیرهای پژوهش شامل بازده معاملات به‌عنوان متغیر وابسته، حجم معاملات، تعداد موقعیت تعهدی باز و زمان تا سررسید به‌عنوان متغیرهای مستقل است. این پژوهش از دیدگاه روش و ماهیت از نوع همبستگی است و برای آزمون فرضیه‌های پژوهش، از آزمون همبستگی و رگرسیون استفاده شده است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;نتایج:&lt;/strong&gt; نتایج پژوهش نشان می‌دهد متغیر زمان تا سررسید در بازده معاملات آتی، تأثیر معناداری داشته است. در بررسی دو مورد دیگر، حجم معاملات و تعداد موقعیت‎های تعهدی باز، در بازده معاملات آتی، تأثیر معناداری ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده معاملات آتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعداد موقعیت‎های تعهدی باز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حجم معاملات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمان تا سررسید</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قراردادهای آتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Interactive Effect of Financing Constraints and Management`s Over-Confidence on Audit Fees</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر تعاملی محدودیت‌های تأمین مالی و اعتماد به‌ نفس بیش از اندازۀ مدیران بر حق‌الزحمۀ حسابرسی</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>80</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24199</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.114240.1343</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ولی</FirstName>
					<LastName>خدادادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه حسابداری، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اجتماعی، دانشگاه شهید چمران، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>رشیدی باغی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه حسابداری، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اداری، دانشگاه لرستان، لرستان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>طاهری نیا</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه حسابداری، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اداری، دانشگاه لرستان، لرستان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives:&lt;/strong&gt; Agency problems arise as a result of the conflict of interests between managers and shareholders. Auditing is considered as an effective way to limit the power of managers in contractual relationships. The basis of this paper is examining the role of funding constraints in changing the interactive effect between managers’ over-confidence and auditing fees.
&lt;strong&gt;Method:&lt;/strong&gt; The data of the companies, listed in the Tehran Stock Exchange for the period 2006 to 2016, have been extracted and the combined data regression model has been used to test the research hypotheses.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; The results indicate that excessive self-confidence and financial constraints lead to changes in audit fees. Also, the results indicate that financing constraints have a significant effect on the joint interaction of management`s over-confidence and the audit fees.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;اهداف:&lt;/strong&gt; هزینه‌‌های مربوط به روابط قراردادی در نتیجۀ تفاوت تابع مطلوبیت مدیران و صاحبان سهام ایجاد می‌‌شود. حسابرسی مستقل راهکاری اثربخش برای محدودکردن اختیارات مدیران در روابط نمایندگی به شمار می‌‌آید. محور اصلی پژوهش، بررسی تغییر اثر تعاملی بین اعتماد به ‌نفس بیش از اندازۀ مدیران و حق‌الزحمۀ حسابرسی با توجه به نقش محدودیت تأمین مالی است.
&lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; در طی دورۀ زمانی 1385 تا 1395 اطلاعات مربوط به شرکت‌‌های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران گردآوری و برای آزمون فرضیه‌ها از الگوی رگرسیونی داده‌‌‌های ترکیبی استفاده شده است.
&lt;strong&gt;نتایج:&lt;/strong&gt; نتایج پژوهش نشان می‌دهد اعتماد به ‌نفس بیش از اندازه و محدودیت تأمین مالی سبب تغییر حق‌الزحمۀ حسابرسی می‌‌شود. نتایج فرضیه بیان‌کنندۀ این است که محدودیت تأمین مالی اثر معناداری بر تعامل مشترک اعتماد به نفس بیش از اندازۀ مدیران و حق‌‎الزحمۀ حسابرسی دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد به نفس بیش از اندازه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حق‌الزحمۀ حسابرسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محدودیت تأمین مالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Behavioral Bias, Abnormal Volume, and Abnormal Return</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سوگیری‌های رفتاری، حجم غیرنرمال معاملات و بازده غیرعادی سهام</VernacularTitle>
			<FirstPage>81</FirstPage>
			<LastPage>96</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23759</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.112224.1282</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>اصولیان</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت مالی، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مژگان</FirstName>
					<LastName>بازچی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، گروه مدیریت مالی، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives&lt;/strong&gt;: This research evaluates the effects of overconfidence, disposition effect and investors’ attention on the abnormal volume and abnormal returns of stocks through Interruption in independent variables.
&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;It uses the unbalanced panel data regression technique to study a sample of 325 listed firms in Tehran Stock Exchange at weekly intervals between 2011 and 2016.
&lt;strong&gt;Resutls: &lt;/strong&gt;The results show that disposition effect and investors’ attention cause abnormal volume. In addition, with regards to abnormal return, the effect of investors&#039; attention on abnormal return is significant in the regression model. The important point in this study is the investigation of the effect of behavioral biases on abnormal volume while generating abnormal returns. The results indicate that only investors’ attention causes both abnormal volume and abnormal returns. Also, in the case of overconfidence, the relationship between this bias and abnormal volume and abnormal returns is not significant.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف: &lt;/strong&gt;هدف از انجام پژوهش حاضر بررسی تأثیر سوگیری‌های رفتاری شامل فرااعتمادی، اثر ‌تمایلاتی و توجهات ‌سرمایه‌گذاران بر حجم غیرنرمال و بازده غیرعادی است.
&lt;strong&gt;روش: &lt;/strong&gt;برای این منظور نمونه‌ای متشکل از 325 شرکت پذیرفته‌شده در بورس تهران، در بازۀ هفتگی و طی سال‌های1390 تا 1395 با استفاده از روش رگرسیون داده‌های ترکیبی نامتقارن بررسی شده ‌است.
&lt;strong&gt;نتایج: &lt;/strong&gt;نتایج نشان می‌دهد توجهات سرمایه‌گذاران و اثر تمایلاتی موجب ایجاد حجم غیر‌نرمال می‌شود.دربارۀ بازده غیرعادی نیز توجهات سرمایه‌گذاران در الگوی رگرسیونی معنی‌دار است. نکتۀ مهم بررسی روابط علی زنجیره‌وار و درواقع، تأثیر سوگیری‌های رفتاری مؤثر بر حجم غیر‌نرمال در ایجاد بازده غیرعادی است. در نمونۀ بررسی‌شده توجهات سرمایه‌گذاران عامل ایجاد حجم غیر‌نرمال و سپس بازده غیرعادی است. دربارۀ فرااعتمادی، رابطۀ این سوگیری با حجم غیرنرمال و بازده غیرعادی معنی‌دار نیست و فرااعتمادی از عوامل ایجاد حجم غیرنرمال و بازده غیرعادی محسوب نمی‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حجم غیر‌‌نرمال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازده غیرعادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توجهات سرمایه‌گذار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثر تمایلاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرااعتمادی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Impact of Investor&#039;s Sentiment and Trading Behavior on Excess Return: Revised Fama and French Five Factor Model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر تمایلات و رفتار معاملاتی سرمایه‌گذاران فردی بر بازده مازاد: الگوی تجدیدنظرشدۀ فاما و فرنچ</VernacularTitle>
			<FirstPage>97</FirstPage>
			<LastPage>116</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">24358</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22108/amf.2019.116716.1418</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیده زهرا</FirstName>
					<LastName>نصیری</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، دانشکده علوم اقتصادی و ادرای، دانشگاه مازندران ، بابلسر ، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یحیی</FirstName>
					<LastName>کامیابی</LastName>
<Affiliation>گروه حسابداری، دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه مازندران، بابلسر، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives:&lt;/strong&gt; Since the 1990s, the determination of the fair value of financial assets and whether this value depends only on fundamental factors in pricing models or is influenced by behavioral and psychological factors has always been a debatable issue. The behavioral finance field focuses on issues and proposes asset pricing models that incorporate behavioral decision-making aspects. The purpose of this study is to investigate the simultaneous effect of the criteria of the sentiment and individual investors trading behavior on the pricing of capital assets in 77 listed firms in Tehran Stock Exchange during the period from 2009 to 2014, using combination data method.
&lt;strong&gt;Method: &lt;/strong&gt;For this purpose, a revised Fama and French five-factor model is created by adding sentiment and individual investors trading behavior.
&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;The experimental results showed that these two factors have a significant effect on the return on the five-factor model. In a situation where all investors are not rational, decision-makers can use the investor&#039;s psychological aspects to understand how asset pricing works.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;اهداف: &lt;/strong&gt;از دهۀ 1990 همواره تعیین ارزش منصفانۀ دارایی‌های مالی و اینکه آیا این ارزش تنها به عوامل بنیادی در الگو‌های قیمت‌گذاری بستگی دارد یا از عوامل رفتاری و روان‌شناختی نیز تأثیر می‌گیرد، مسئله‌ای بحث‌برانگیز بوده است. رشتۀ مالی رفتاری به مسائلی توجه کرده و الگو‌های قیمت‌گذاری دارایی‌های جایگزینی را ارائه داده است که جنبه‌های رفتاری تصمیم‌گیری را در بر می‌گیرند. هدف از انجام پژوهش حاضر، بررسی تأثیر همزمان معیارهای تمایلات و رفتار معاملاتی سرمایه‌گذاران حقیقی بر قیمت‌گذاری دارایی‌های سرمایه‌ای در 77 شرکت پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران در دورۀ 1395 تا 1388 با روش داده‌های ترکیبی است.
&lt;strong&gt;روش: &lt;/strong&gt;به این منظور الگوی تجدیدنظرشدۀ پنج‌عاملی فاما و فرنچ با افزودن معیارهای تمایلات سرمایه‌گذار و رفتار معاملاتی سرمایه‌گذار فردی ایجاد شد.
&lt;strong&gt;نتایج: &lt;/strong&gt;نتایج تجربی نشان داد این دو عامل تأثیر بااهمیتی بر بازده مازاد در الگوی پنج‌عاملی دارند. در شرایطی که تمام سرمایه‌گذاران منطقی نیستند، تصمیم‌گیرندگان جوانب روان‌شناختی سرمایه‌گذار را برای درک چگونگی قیمت‌گذاری دارایی‌ها به کار می‌گیرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی پنج‌عاملی فاما و فرنچ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مالی رفتاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تمایلات سرمایه‌گذار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار معاملاتی سرمایه‌گذاران فردی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
