<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه اصفهان</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دارایی و تأمین مالی</JournalTitle>
				<Issn>2383-1170</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of Some factors and Specifications in Mutual Funds on the Return of Them</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر برخی عوامل و ویژگی‌های صندوق‌های سرمایه‌گذاری مشترک بر بازدهی این صندوق‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>79</FirstPage>
			<LastPage>96</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19911</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>مرادزاده فرد</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد کرج</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیر حسین</FirstName>
					<LastName>حسین پور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>مولایی نژاد</LastName>
<Affiliation>حسابرس داخلی کارگزاری و صندوق سرمایه‌گذاری بانک سپه و مدرس دانشگاه پیام نور، تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In This study we examined the effect of different variables on the return of Iranian mutual funds. These variables include number of unit of mutual fund, banking or not banking of mutual funds, ranking of brokers (the mutual fund managers), size of mutual fund, activity ratio of mutual fund, age of mutual fund, value of issue and revocation of mutual fund, market return. In this research 39 mutual funds in a 24-month period has been studied and the year was between 2011 and 2013. The model parameters are estimated by ordinary Least-squares (OLS) regression and panel data. Hypothesis test results show that, there is a significant relationship between number of unit of mutual fund, size of mutual fund, activity ratio of mutual fund, age of mutual fund, value of issue and revocation of mutual fund, market return and its returns and there is not significant relationship between banking or not banking of mutual funds and its returns, and the evidence shows that ranking of brokers and Return of mutual funds are not significantly related to each other.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف بررسی تأثیر متغیر‌های مختلف بر بازدهی صندوق‌های سرمایه‌گذاری مشترک در ایران انجام شده است؛ این متغیر‌ها عبارت از: تعداد واحدهای سرمایه‌گذاری صندوق‌ها؛ بانکی بودن یا نبودن صندوق‌ها؛ رتبه کارگزاری صندوق‌ها (مدیران صندوق‌ها)؛ نسبت فعالیت معاملاتی صندوق‌ها؛ اندازه صندوق‌ها؛ عمر صندوق‌ها؛ ارزش صدور و ارزش ابطال صندوق‌ها و بازده بازار است. در این پژوهش اطلاعات 39 صندوق سرمایه‌گذاری مشترک در یک بازه زمانی 24 ماهه از مهر ماه سال1390 تا شهریور ماه سال 1392 بررسی شده است. برای تخمین پارامترهای الگو از الگوی رگرسیون معمولی (OLS) و داده‌های مختلط (دیتا پانل) استفاده شده است. نتایج حاصل از آزمون فرضیه‌ها نشان می‌دهد که بین تعداد واحدهای سرمایه‌گذاری صندوق، نسبت فعالیت معاملاتی صندوق، اندازه صندوق، عمر صندوق، ارزش صدور، ارزش ابطال، بازده بازار و بازده صندوق رابطه معناداری وجود دارد، ولی بین بانکی بودن یا نبودن صندوق‌ها و بازده صندوق‌ها رابطه معناداری وجود ندارد. همچنین شواهد حاکی از این است که بین رتبه کارگزاری صندوق‌ها (مدیران صندوق‌ها) و بازدهی صندوق‌ها رابطه معناداری وجود ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صندوق سرمایه گذاری مشترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعداد واحد سرمایه گذاری صندوق ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بانکی بودن یا نبودن صندوق ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رتبه کارگزاری ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازدهی صندوق سرمایه گذاری مشترک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://amf.ui.ac.ir/article_19911_5113ab21e66a4fe52c401d97ce5989a2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
