<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1393 جلد22 شماره77</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1393/9/10</pubDate>

					<item>
						<title>زرّین‌قبانامه: منظومه پهلوانی ناشناخته</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2082&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;یکی از منظومه&#8204;های پهلوانی تا امروز ناشناخته ادبِ حماسی ایران زرین&#8204;قبانامه است که در سه دست&#8204;نویسِ موجود از آن با نام&#8204;های شاهنامه اسدی، رستم و سلیمان و زرین&#8204;قبای هفت&#8204;لشکر معرفی شده است. سراینده شیعی متن ناشناس است و بنابر قراینی اثر خویش را در عصر صفویان و در شصت&#8204;سالگی ـ و شاید یکی&#8204;دو سال پیش و پس&#8204;ـ به نظم درآورده است. داستان منظومه در زمان پادشاهی کیخسرو در ایران و پیامبری حضرت سلیمان(ع) روی می&#8204;دهد و با آمدن فرستاده سلیمان(ع) به نام زرین&#8204;قبا، که در پایان معلوم می&#8204;شود نوه رستم است&#8204;ـ به دربار ایران و دعوت ایرانیان به پذیرش کیش سلیمان(ع) آغاز می&#8204;شود. بعد از آن روایات متعدد و بسیار متنوعی به شیوه داستان در داستان در 23133 بیت نقل می&#8204;شود که شخصیت&#8204;های اصلی آنها غالباً زرین&#8204;قبا و دیگر پهلوانانِ رستم&#8204;نژاد هستند. ساختار و موضوعِ این روایات نقالی&#8204;ـ عامیانه است و ناظم ناشناس در عین تأثّراتِ زبانی و بیانی گوناگون از شاهنامه نهایتاً منظومه&#8204;ای میان&#8204;مایه عرضه کرده است که واژه&#8204;ها و گزاره&#8204;های ویژه نقّالی نیز در آن دیده می&#8204;شود. در این مقاله در هفت بخش، ذیل عنوان&#8204;ها و موضوع&#8204;های نام منظومه، سراینده، زمان نظم، موضوع، مأخذ، کیفیت نظم و برخی ویژگی&#8204;های سبکی به معرفی این متنِ تقریباً گم&#8204;نام و ناشناخته پرداخته&#8204;ایم تا علاقه&#8204;مندان با یکی از بلندترین منظومه&#8204;های پهلوانی پس از شاهنامه آشنا شوند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سجاد آیدنلو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>زمان و روایت در رمان </title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2083&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;رمان شب هول، که به&#8204;دلیل انتشار در بحبوحه انقلاب اسلامی با اقبال زیادی مواجه نشده است، ازنظر ساختاری و تکنیکی نوآوری&#8204;هایی دارد که آن را در جایگاه درخورتوجهی نزد خوانندگان، داستان&#8204;نویسان و منتقدان قرار می&#8204;دهد. به&#8204;دلیل پیچیدگی روایت و دشوارخوانی این رمان، در معدود نقدها و تحلیل&#8204;های منتشرشده اختلاف&#8204;نظرهایی درباره کیستی راوی و ترتیب زمانی روایت&#8204;های مختلف داستان دیده می&#8204;شود. این مقاله رمان شب هول را با تمرکز بر روایت ذهنی و زمان داستانی بررسی کرده و با تمرکز بر مهم&#8204;ترین ابهام&#8204;های مربوط به زمان و روایت و ترتیب حضور شخصیت&#8204;ها در داستان نشان داده است که مؤلف در این رمان آگاهانه قصد داشته اثری با شاخصه&#8204;های رمان نو بیافریند و با سلب اعتماد خواننده و ایجاد ابهام و تردید در ذهن او، بینش فلسفی خود را، که متأثر از زندگی در دوران مدرن است، منعکس سازد. با درنظرگرفتن ویژگی&#8204;های رمان نو و دیگر جریان&#8204;های مدرن رمان&#8204;نویسی می&#8204;توان تناقض&#8204;ها و پیچیدگی&#8204;های این رمان را که موجب خطای منتقدان در تحلیل این اثر شده&#8204;اند توضیح داد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حسین بیات</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>استعاره در آرای جرجانی و سکاکی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2084&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;استعاره یکی از مهم&amp;shy;ترین ابواب علم بیان، دست&#8204;کم در معنای کلاسیک آن، به&#8204;شمار می&#8204;آید. تعریف استقراریافته امروز آن، که مبتنی است بر مجازی که علاقه آن مشابهت باشد، حاصل تلاش&amp;shy; بزرگ&amp;shy;مردانی چون عبدالقاهر جرجانی و ابویعقوب سکاکی است که توانستند این نظریه را در بلاغت اسلامی پایه&amp;shy;گذاری کنند و تکوین دهند. نظریه استعاره جرجانی که ماهیتاً حاصل ژرف&amp;shy;نگری در آثار پیشینیان اوست نشان&amp;shy;&#8204;دهنده بینشی کارکردگرا به استعاره است. دید قرآن&#8204;شناسانه بلاغت&#8204;نویسان نخستین، که جرجانی را می&amp;shy;توان آخرین حلقه این طیف از محققان دانست که با نگاهی ویژه به قرآن به بررسی مسائل بلاغی می&#8204;پرداختند، باعث می&amp;shy;شد تا از اجزای زبان توقع ایفای نقش&amp;shy;های مهم در قرائت آیات قرآن، و به&#8204;طور کلی، متون ادبی داشته باشند. نظریه استعاره جرجانی پس از رسیدن به سکاکی در &lt;em&gt;مفتاح&amp;shy;العلوم &lt;/em&gt;به&#8204;رغم دقت زیاد و داشتن چهارچوب مستحکم بازتابی دیگر دارد؛ نگرش ادیبانه سکاکی باعث می&amp;shy;شود تا لزوم درنظرگرفتن کارکرد برای استعاره به دست فراموشی سپرده شود، حال آنکه جرجانی با بینشی عمیق به نقش&amp;shy; اجزای زبان در متن دقت می&amp;shy;کند. مقایسه آثار جرجانی و سکاکی با یکدیگر نشان می&amp;shy;دهد که این دو، نه&#8204;تنها در این مورد اخیر، بلکه در موارد دیگری نیز اختلافاتی دارند. پژوهش حاضر به بررسی این اختلافات خواهد پرداخت و اختلاف این دو را در تعریف، ماهیت، و روش برخورد با استعاره نشان خواهد داد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سیاوش حقجو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>معشوقان جنگجو در منظومه‌های عاشقانه و افسانه‌های عامه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2086&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;یکی از بن&amp;shy;مایه&amp;shy;های داستان&amp;shy;های عاشقانه جنگجویی معشوق است. در تاریخ اسطوره&amp;shy;ای و افسانه&amp;shy;ای ایران نام زنان و معشوقه&amp;shy;هایی چون گلشاه، سروخرامان، گردآفرید، عذرا و سنمبر را می&amp;shy;یابیم که درکنار عاشقان خود به صحنه نبرد آمده و چون مردان جنگجو از آنها دفاع می&amp;shy;کردند. این آثار بازمانده حماسه&amp;shy;های بزرگ یا بازآفرینی آنهاست و چنان در رمانس&#8204;های عیاری و عاشقانه بسامد دارند که به&#8204;صورت بن&amp;shy;مایه درآمده&amp;shy;اند. در این مقاله می&#8204;کوشیم درکنار معرفی این منظومه&amp;shy;ها و معشوقان آنها، کنش&amp;shy;های این زنان جنگجو را نشان دهیم و معلوم کنیم که معشوقان در تمام منظومه&amp;shy;ها منفعل نبوده&amp;shy;اند.&lt;br&gt;
ده داستان&amp;shy; تحت بررسی در این مقاله عبارت&#8204;اند از: &lt;em&gt;بانوگُشَسْب&#8204;ْ&#8204;نامه&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;رابعه و بکتاش&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;سهراب و گردآفرید&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;شاهدخت ایرانی از هزارویکشب&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;حیدربیک و سمنبر&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;قهرمان قاتل&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;گردیه و خسرو پرویز&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;ورقه و گلشاه&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;وامق و عذرا&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;همای و همایون&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حسن ذوالفقاری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>خوانشی روان‌شناختی از داستان </title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2085&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;نقد روان&#8204;شناختی برپایه دیدگاه&#8204;های روان&#8204;شناسانی نظیر فروید و یونگ بنیان نهاده&#8204; شده است، اما لزوماً به نظریات این دو تن محدود نمی&#8204;شود. آنچه در این رویکرد حائز اهمیت است، تسلط منتقد بر نظریه&#8204;های روان&#8204;شناختی و استفاده مناسب از آنها برای بازخوانی متن و عرضه معنای جدیدی از آن است. &amp;laquo;اسماعیل شجاع&amp;raquo; عنوان داستان کوتاهی است از هوشنگ مرادی کرمانی. موضوع اصلی داستان جزو مباحث مرکز توجه در علم روان&#8204;شناسی است: فوبیا یا ترس شدید در دوران کودکی. نگارنده کوشش کرده است با توجه به نظریه&#8204;های روان&#8204;شناختی رایج در زمینه بیماری فوبی متن داستان را بازخوانی کند: نخست، بیماری فوبی تعریف و نشانه&#8204;های آن بیان شده است. سپس درباره انواع آن، علت&#8204;های ابتلا به این بیماری و راه&#8204;های درمان آن سخن رفته است. سرانجام، این موارد به&#8204;تفکیک در داستان بررسی شده&#8204;اند. در پایان مقاله، نویسنده با بیان دلایلی، بخش&#8204;هایی از این داستان را برای درمان کودکان مبتلا به فوبی، در ضمن فرآیند قصه&#8204;درمانی، مناسب تلقی کرده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مریم سیدان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل گفتمان و گفتمان طنز در شعر </title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2087&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;در این مقاله، شعر &amp;quot;حرف آخر&amp;quot; از احمد شاملو هدف تحلیل گفتمانی قرار گرفته و در ساحت مؤلفه&#8204;های ادبی شعر، آنها که ازطریق طنزآفرینی، مقاصد گفتمانی را پیش می&#8204;برند، بررسی شده&#8204;اند. بدین&#8204;منظور نخست در سطح خرد، یکایک جملات متن شعر ازنظر ساخت وجهی برپایه الگوی فرشیدورد بررسی و ذیل ده&#8204;گونه دسته&#8204;بندی و شمارش شده&#8204;اند. سپس در سطح کلان، عناصر گفتمانی شعر برپایه الگوی &amp;quot;هالیدی و حسن&amp;quot; تحت بررسی قرار گرفته&#8204;اند تا چشم&#8204;انداز دقیقی از ساختار انسجامی متن در بازتاب مقاصد گفتمانی نشان دهند. نتایج تحلیل خرد و کلان به&#8204;صورت جدول&#8204;های بسامدی استخراج و چکیده جدول&#8204;ها در متن مقاله گنجانده شده است. سپس عوامل ادبی که به&#8204;طور عمده در این شعر برای طنزآفرینی به خدمت گرفته شده&#8204;اند نیز به&#8204;منزله مؤلفه&#8204;های گفتمانی تحلیل شده&#8204;اند. این پژوهش نشان می&#8204;دهد شعر مزبور مبتنی بر تقابل گفتمانی است و بی&#8204;آنکه به منطق گفتمان وفادار باشد، از مؤلفه&#8204;های گفتمانی و ادبی به&#8204;ویژه مؤلفه&#8204;های طنزآفرین برای تثبیت و تقویت گفتمان همسو و نقض گفتمان معارض بهره گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی صفایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نشان‌وارگی درفش‌های شاهان و پهلوانان در شاهنامه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2092&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;درفش شاهان و پهوانان در شاهنامه و دیگر متون حماسی از جهت نشان&#8204;مندی&#8204;های نمادین و دلالت&amp;shy;های آیینی بسیار ارزشمندند. نشانه&amp;shy;های نمادین بر پیکره درفش&amp;shy;ها و ویژگی&amp;shy;های آنها در تحلیل مختصات فردی&amp;shy;، اجتماعی و نیز ویژگی&#8204;های درونی و روانی خداوندگاران آنها، با توجه به مطالعات توتمیسم، اهمیت می&amp;shy;یابد. این بینش نمادگرایانه به انگاره&amp;shy;ها، از عمق نگاه فردوسی به&#8204;مثابه پردازنده حماسه ملی، در آفرینش قهرمانان یا بازآفرینی&#8204;شان و جایگاه و کارکرد ابزار وابسته به آنان همچون سلاح، درفش، اسب و سراپرده، درجهت تبیین آرمان&#8204;های حماسه خبر می&amp;shy;دهد. در &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt;، هم&#8204;خوانی این رمزگان&amp;shy;ها و فرهنگ ورای آنها از قدرتی نشانه&amp;shy;شناختی و کهن&amp;shy;الگویی بهره می&amp;shy;برد و بر مرکزیت و محوریت صفت یا صفاتی در دارندگان آنها دلالت دارد. ازاین&#8204;رو، هر نقش و انگاره&#8204;ای همچون نقش&amp;shy;های طبیعی اجرام سماوی مانند خورشید و ماه و نیز نمادهای حیوانی اعم از نقش اژدها، شیر، گرگ، ببر، عقاب و توجه به برجستگی برخی رنگ&amp;shy;ها همچون سیاه و بنفش در این درفش&amp;shy;ها، شبکه درهم&amp;shy;تنیده&amp;shy;ای از مؤلفه&amp;shy;های قوم&#8204;شناختی را رقم می&amp;shy;زنند که واکاوی آنها ظرافت&amp;shy;های روان&amp;shy;شناسیک هرکدام از شخصیت&amp;shy;ها را با توجه به جایگاه حماسی&amp;shy;شان آشکار می&amp;shy;کند. برای دست&amp;shy;یابی به این منظور توجه به فرهنگ&amp;shy;های مختلف نمادها و نقش هریک از نشان&amp;shy;واره&#8204;ها در فضای حماسه، با توجه به چرخش&amp;shy;های معنایی آنان در طول زمان اهمیت تازه&amp;shy;ای پیدا می&amp;shy;کند. گفتنی است که شیوه تحقیق در این مطالعه تحلیلی&#8204;ـ&amp;shy;&amp;shy;توصیفی است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ذوالفقار علامی مهماندوستی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تأملی بر سرگذشت سوفرا در شاهنامه فردوسی و منابع دوره اسلامی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2088&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;یکی از رویدادهای مهم دوره ساسانیان جنگ&#8204;های پیروز با هپتالیان است که با وجود تلاش&#8204;هایی که ایرانیان در این پیکار&#8204;ها از خود نشان دادند سرانجام شکست سختی از هپتالیان خوردند و ناچار پیامدهای زیادی را متحمل شدند. پیروز که پادشاهی خودکامه بود برای جبران نخستین شکست خویش، بار دیگر به نبرد هپتالیان رفت اما نه&#8204;تنها کاری از پیش نبرد، بلکه جان خود را نیز از دست داد. پس از این شکست&#8204;&#8204;ها هپتالیان مدت&#8204;های طولانی در امور سیاسی ایران دخالت &#8204;کردند تا اینکه سرانجام در دوره پادشاهی انوشیروان از میان رفتند. بااین&#8204;حال خاطرات تلخ این شکست&#8204;&#8204;ها هرگز از ذهن ایرانیان پاک نشد. بنابراین چندی بعد، ایرانیان برای حفظ آبرو برخی واقعیت&#8204;&#8204;ها را تغییر دادند و داستان&#8204;هایی از خود ساختند که برپایه یکی از مهم&#8204;ترین آنها، پهلوانی به نام سوفرا به جنگ هپتالیان رفت و سرانجام آنان را به&#8204;سختی شکست داد و آنچه را از ایرانیان نزد هپتالیان به غنیمت مانده بود بازگردانید. به احتمال زیاد این روایت&#8204;های ساختگی در بیشتر خدای&#8204;نامه&#8204;های دوران ساسانیان وجود داشته و ازآنجا به تاریخ&#8204;های دوران اسلا&#8204;می &#8204;&#8204;نیز راه یافته است.&lt;br&gt;
در این مقاله نخست به بررسی روایات&#8204; &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; درباره جنگ&#8204;های پیروز و سوفرا با هپتالیان و دیگر روایت&#8204;های تاریخی می&#8204;پردازیم؛ سپس اساسی&#8204;&#8204;ترین تحریفاتی را که در دوره ساسانیان وارد خدای&#8204;نامه&#8204;&#8204;ها شده است نشان می&#8204;دهیم.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>رضا غفوری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>از مخاطب راوی تا مخاطب روایت (با تأملی در روایت‌های داستانی شاهنامه)</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2089&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;نظریه&#8204;پردازان روایت، با تفکیک میان روایت&#8204;های داستانی کلاسیک و مدرن، براین باورند که روایات داستانی کلاسیک، غالباً بر ویژگی&#8204;هایی چون مؤلف&#8204;محوری، تک&#8204;ارزشی و تک&#8204;ساحتی&#8204;بودن معنا، پایان بسته و غیره استوارند و درمقابل, روایت&#8204;های داستانی مدرن مؤلفه&#8204;هایی چون مخاطب&#8204;محوری، پایان باز، چندساحتی&#8204;بودن معنا و غیره را در بطن خود می&#8204;پرورند. اگرچه ظاهراً بلاغت کلاسیک برپایه اعتقاد سنتی به معنی قطعی کلام بنا نهاده شده بود و هدف نهایی خوانش متن، وصول به معنی و مقصود مؤلف قلمداد می&#8204;شد، این داوری با نگاهی به شاهکارهای ادبی کلاسیک سخت مناقشه&#8204;آمیز می&#8204;نماید.&lt;em&gt; شاهنامه&lt;/em&gt; فردوسی از آن جمله است. چراکه فردوسی با بهره&#8204;گیری از عناصر اسطوره&#8204;ای و رمزی که اساساً در بلاغت کلاسیک جایی نداشتند، ضمن آنکه از تصلب چهارگانه عناصر بیانی حاکم فراتر می&#8204;رود، به مخاطب هشدار می&#8204;دهد که در مواجهه با داستان&#8204;های اساطیری خود را مخاطب راوی و پوسته ظاهری روایات داستانی نبیند، بلکه مخاطب را تا مخاطب روایت برمی&#8204;کشد و با گنجاندن عناصر اسطوره&#8204;ای و رمزی متنی باز و گشوده دربرابر دیدگان خوانندگان می&#8204;گشاید و امکان تأویل&#8204;های متکثر را فراهم می&#8204;آورد. بنابراین، نه&#8204;تنها خودش به تأویل پاره&#8204;ای از این داستان&#8204;ها می&#8204;پردازد، بلکه پس از او نیز عارفان و فیلسوفان و شاعران بسیاری تا دوره معاصر به این دسته از داستان&#8204;ها رویکرد تأویلی داشته&#8204;اند. این مقاله طرح و شرح این ماجرا خواهد بود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>غلامعلی فلاح</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقد و بررسی روند تکامل شخصیت قهرمان در هفت‌خان رستم و اسفندیار بر اساس نظریه‌ی یونگ</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2090&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;نظریه تکامل شخصیت یونگ با همه اهمیتش، در مقایسه با ادبیات فارسی بسیار نوپا است. با&#8204;این&#8204;حال از زمان ارائه به&#8204;منزله معیار جدید نقد روان&#8204;شناختی در حوزه ادبیات رونق بسیاری یافت. ازطرف دیگر یکی از مهم&#8204;ترین مضامین ادبیات حماسی فارسی داستان هفت&#8204;خان رستم و همچنین اسفندیار است که با وجود شهرت و اهمیتشان تاکنون ازمنظر روان&#8204;شناسی یونگ هدف نقد قرار نگرفته&amp;shy;اند.&lt;br&gt;
هدف پژوهش حاضر اعتبارسنجی نظریه مزبور در نقد روان&#8204;شناختی این دو هفت&#8204;خان به&#8204;مثابه دو روایت گران&amp;shy;سنگ ادب فارسی است. از این منظر، مقاله پیش&#8204;رو تلاش می&#8204;کند تا با توسل به نظریه تکامل شخصیت یونگ بر اهمیت ارتباط موجود میان مضمون هفت&#8204;خان و مکتب روانشناسی یونگ تأکید ورزد.&amp;nbsp;&lt;br&gt;
این پژوهش به بررسی و تحلیل هریک از ارکان تشکیل&#8204;دهنده نظریه یونگ، یعنی کهن&amp;shy;الگوهای سایه، آنیما، آنیموس، پرسونا و... در هفت&#8204;خان رستم پرداخته و سپس کیفیت وقوع آنها را در هفت&#8204;خان اسفندیار مدنظر قرار می&amp;shy;دهد. برای رسیدن به نتیجه بهتر مفاهیم کلیدی هفت&#8204;خان از دیدگاه روان&#8204;شناسی یونگ رمزگشایی شده است. نتیجه تحقیق مشخص کرد که تمام ارکان نظریه یونگ به&#8204;وضوح، ترتیب و در برخی موارد صورت مکرر در هفت&#8204;خان رستم دیده می&amp;shy;شوند. برخلاف هفت&#8204;خان رستم، این الگو در هفت&#8204;خان اسفندیار از نظم مشخصی برخوردار نیست و در پاره&amp;shy;ای موارد به صورت تلویحی به آن نگریسته شده است. نیز می&amp;shy;توان به فقدان کهن&amp;shy;الگوی &amp;laquo;آنیموس&amp;raquo; در طرحواره هفت&#8204;خان اسفندیار اشاره کرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>خسرو قلیزاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>واژه‏گزینی فردوسی و نقش آن در انتظارآفرینی و گوش‏سپاری به شاهنامه‏خوانی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2091&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;بازگوکردن یا خواندنِ داستان، قصه، روایت و غیره در مجالس سابقه&amp;rlm;ای بس کهن در تاریخ فرهنگی ایران زمین دارد. قِسمی از این سنت در روزگار فردوسی نیز رواج داشته و به&#8204;صورت &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt;&amp;rlm;خوانی ظهور می&amp;rlm;یافته &amp;rlm;است. حکیم توس با علم به این موضوع و امیدی که به خوانش نامورنامه خویش &amp;rlm;داشته است، در به&amp;rlm;کارگیری برخی واژگان که بر مفهوم &amp;quot;صدا&amp;quot; دلالت دارند بسیار هنرمندانه رفتار کرده و از این طریق اسباب فزونی اشتیاق شنوندگانِ &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; را فراهم آورده است.&lt;br&gt;
پژوهش حاضر با استفاده از روش توصیفی&#8204;ـ تحلیلی نشان می&amp;rlm;دهد که فردوسی برای القای مفهوم &amp;quot;صدا&amp;quot; واژگانی را برگزیده است که یا دامنه معنایی بسیار فراخی داشته&amp;rlm;اند،&amp;nbsp; یا خود درصدد گسترده&amp;rlm;سازی دامنه معنایی &amp;rlm;آنها برآمده&amp;rlm; است و بدین&#8204;ترتیب هنگام به&amp;rlm;کارگیری این واژگان، ضمن آنکه تمام حواس شنونده را به یافتن منبع تولید &amp;quot;صدا&amp;quot; یا همان مصداق معطوف کرده است، تعلیق و انتظاری خُرد و کوتاه پدید آورده است که وقتی قرینِ آشنایی&amp;rlm;زدایی می&#8204;شود، بر زیبایی و جذابیت سروده او می&#8204;افزاید.&lt;br&gt;
نویسنده با اذعان به اینکه شیوه واژه&amp;rlm;گزینی فردوسی که در این مقاله محل بحث قرار گرفته &amp;rlm;است یگانه&#8204;شیوه&amp;rlm;ای نیست که به انتظارآفرینی و گوش&amp;rlm;سپاری به &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt;&amp;rlm;خوانی می&amp;rlm;انجامد و سراینده نامورنامه ایرانیان برای انتظارآفرینی در این مجموعه عظیم شگردها دارد، بر آن است تا به بازنمایی جزئی از توانایی و خلاقیت فردوسی بپردازد که طی قرن&amp;rlm;های متمادی در گیرایی کلام &lt;em&gt;شاهنامه&amp;rlm;&lt;/em&gt;خوانان نیز تأثیرگذار بوده است، ولی تاکنون هدف توجه و بررسی قرار نگرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فریده وجدانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
