<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1387</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2008</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>60</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نقد و تحلیل شیوه سعید نفیسی در تصحیح متون ادبی کلاسیک فارسی</title_fa>
	<title>Criticizing and analyzing the method used by Saeed Nafisi for correcting Persian Classic Literary Texts</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;احیای آثار مکتوب هر جامعه، راهی برای شناخت بهتر فرهنگ و تمدن آن جامعه است. دانش نقد و تصحیح متون در نظر دارد با بررسی نسخه&#8204;های خطی گذشتگان، غبار تحریف و دگرگونی را ـ که به واسطه گذشت روزگار بر چهره آن&#8204;ها نشسته ـ فرو نشاند. سعید نفیسی از محققان پیشرویی است که در این راه گام نهاد و متونی را برای نخستین بار به شیوه انتقادی تصحیح کرد. نفیسی در برهه&#8204;ای از زندگی در تصحیح متون، شیوه&#8204;های انتقادی معمول خاورشناسان را به کاربرد، اما در سال&#8204;های بعد، این روش را کافی ندانست و شیوه خاص دیگری برگزید. این متون نسبت به متون قبل از خود، به عنوان نخستین تصحیحات انتقادی مطرح شدند و با وجود تصحیحات جدیدتری بر روی متون تصحیح&#8204;شده نفیسی، برخی از آثار نفیسی جایگاه خود را حفظ کرده&amp;lrm;اند. در این جستار با بررسی ده متن از متون مصحّح به وسیله ایشان، شامل شش اثر منظوم (دیوان انوری، دیوان عطار، دیوان عمعق، دیوان رشید وطواط، رباعیات بابا افضل، کلیات عراقی) و چهار اثر منثور (تاریخ بیهقی، گشایش و رهایش، لباب&#8204;الالباب، رساله فریدون سپهسالار)، با توجه به برخی ملاک&#8204;ها که در تصحیح یک متن لازم است، شیوه&#8204;ها و دیدگاه&amp;lrm;های انتقادی وی بررسی شده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Revival of written works in a society is a way for a better understanding of the society&amp;rsquo;s culture and civilization. The knowledge of criticism and correction of the texts helps to study the past written works by removing the dust of distortion and time that sits on such works. Saeed Nafisi is a researcher who has entered into this area and corrected some texts in a critical manner for the first time. Most of his efforts were concentrated on reviving verse type texts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Considering the criteria required in correcting texts, this paper has dealt with his critical methods and views by studying 10 texts corrected by him, including 6 verse type works (Divan-e Anvari, Divan-e Attar, Divan-e Amaaq, Divan-e Rashidoddin-e Vatvat, Robaiyate Baba Afzal, Kkoliat-e Araqi) and four prose type works (Tarikh-e Beyhaqi, Goshayesh and Rahayesh, Lobab-al Albab, Reslaeye Fereydone Sepahsalar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>تصحیح متون , سعید نفیسی , نسخه خطی , نقد متون ,</keyword_fa>
	<keyword>Literal Criticism, Texts Criticism, Text Correction, Saeed Nafisi. </keyword>
	<start_page>131</start_page>
	<end_page>153</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-125&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Naser</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Nikoubakht</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ناصر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نیکوبخت</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>nikbakht1960@gmail.com</email>
	<code>10031947532846002496</code>
	<orcid>10031947532846002496</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشیار دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Abbas </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ranjbaran</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رنجبران</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002497</code>
	<orcid>10031947532846002497</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
