<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>22</VOL>
<NO>76</NO>
<MOSALSAL>20</MOSALSAL>
<PAGE_NO>161</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>رابطه زبان و جنسیت در رمان شب‌های تهران</TitleF>
		<TitleE> The Relation of Language and Gender in Shabhaye Tehran</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی از مسائل جدیدی که در رمان نیاز به بررسی و پژوهش دارد، رابطه زبان و جنسیت است. در این مقاله، که پژوهشی بینارشته&#173;ای است، پژوهندگان قصد دارند با تکیه بر مطالعات زبان&#173;شناسی اجتماعی ـ به&#8204;ویژه نظریه لیکاف&#8204;ـ رابطه زبان و جنسیت را در رمان شب&#173;های تهران بررسی کنند تا از این رهگذر تأثیر جنسیت نویسنده بر زبان رمان و میزان موفقیتش در ایجاد زبانی متناسب با جنسیت شخصیت&#173;ها معلوم شود. برای این منظور زبان زنان و مردان رمان براساس متغیرهایی چون کاربرد زبان معیار، جملات آمرانه، قطع&#173; کلام، مکالمه&#8204;های مشارکتی و رقابتی و درنهایت قاطعیت و انقیاد بررسی شد. یافته&#173;&#8204;ها نشان می&#8204;دهد زبان شخصیت&#173;&#8204;ها تحت تأثیر جنسیت نویسنده است. معیارهای زبان زنانه با فراوانی بیشتری تکرار شده و نویسنده از بسیاری جهت&#8204;ها توانسته&#173; است زبانی متناسب با جنسیت شخصیت&#173;&#8204;ها ایجاد کند. عدم تناسب برخی متغیر&#8204;ها با معیارهای زبان&#8204;شناختی، تاحدودی به گرایش&#173;های فمینیستی نویسنده مربوط است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One of the new questions that should be studied and discussed in novel is the relationship between language and gender. In this paper, which is an interdisciplinary research, the researchers relying on sociolinguistic studies, especially Lykaf&#8217;s theory, intend to study the relationship between language and gender in Shabhaye Tehran and discuss the influence of the gender of the author of the novel on its language and the achievement of the novelist in introducing a language appropriate to the gender of the characters.For this purpose, the language of the male and female characters in the novel has been studied on the basis ofcertain variables, such as the use of standard language, imperative sentences, interrupted speeches, collaborative and competitive dialogues, and finally decisiveness and subjugation. The findings show that the language of the characters is influenced by the author's gender. The elements of feminine language have been repeated with a higher frequency and the author in many ways succeeded in creating a language appropriate to the gender of the characters. The deviation of some variables from linguistic standards indicates the feministic tendencies of the author.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>7</FPAGE>
			<TPAGE>26</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>یدالله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهمنی‌مطلق</Family>
				<NameE>Yadollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bahmani Motlagh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>y_bahmani43m@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>بهزاد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مروی</Family>
				<NameE>Behzad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Marvi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>b.marvi907@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>GhazalehAlizadeh</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>novel</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shabhaye Tehran</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>linguistics</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>language</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>gender.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رمان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شب‌های تهران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زبان‌شناسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زبان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جنسیت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل روان‌شناختی دعوت و طلب و نقش آن در آشناسازی و تشرّف قهرمان</TitleF>
		<TitleE>A Psychological Analysis of Vocation and Demand and Their Role in the Initiation of the Hero</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی از مهم&#8204;ترین مراحل در سفر قهرمان مطابق نظر ژوزف کمپبل (1904-1987) در اسطوره&#8204;ها، افسانه&#8204;&#8204;ها و قصه&#8204;های عامیانه مرحله جدایی است. جدایی به&#8204;طور معمول با دعوتی غیبی یا ندایی روحانی یا دیدن خوابی که حجمی &#8204;&#8204;از نمادهای کهن&#8204;الگویی را در خود دارد پدید &#8204;می&#8204;&#8204;آید. خواندن و تقاضای پدر، پیر یا پیامبر، یا دریافت ندای هاتف غیبی، شیفتگی بر تصویر یا نقاشی&#8204;ای از دختری زیبارو که گاهی پری&#8204;زاده نیز هست یا عشق به ثروت و قدرت، بسیاری اوقات دلایل سفر آیینی قهرمان در داستان&#8204;ها را رقم &#8204;می&#8204;&#8204;زند. در این مقاله درکنار برشمردن نمونه&#8204;های گوناگون دعوت در داستان&#8204;ها، به بررسی دلایل روان&#8204;شناختی آنها &#8204;می&#8204;&#8204;پردازیم. ازنظر زیگموند فروید (1856-1939) و به&#8204;تبع او یکی از شاگردانش، برونو بتلهایم (1903-1990)، نقصان و کمبود یا آرزو و میلی در روان قهرمان داستان موجب حرکت و سفر او &#8204;می&#8204;&#8204;شود که با گذر از این مرحله، قهرمان شرف رسیدن به مرحله تشرّف را پیدا &#8204;می&#8204;&#8204;کند. فروید و رانک این تحول را مربوط به دوره نخست زندگی فرد &#8204;می&#8204;&#8204;دانند؛ درحالی&#8204;که موضوع اتحاد خودآگاهی و ناخودآگاهی در آرای کارل گوستاو یونگ مربوط به نیمه دوم زندگی قهرمان است و جوزف کمپبل هم به تبع یونگ بر آن صحه &#8204;می&#8204;&#8204;نهد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One ofthe important stages in the journey of the heroes in myths, legends or folk and fairy tales, according to Joseph Campbell, is separation. The separation usually happens with a secret call, a vocation or a dream, which includes some archetypal symbols. The summon or requestof a Prophet, a master or a father, or falling in love with an image of a beautiful girl who sometimes happens to be a fairy, along with yearning for wealth or power are oftenthe reasons of this ritualistic journey of the hero in the stories.In this article, besides surveying the different &#8220;callings&#8221;in the stories their psychologicalcauses are discussed.According to Sigmund Freud and his student Bruno Bettelheim, some defects or desires make the hero to start the journey and on passing this stage he has the honor to reach the stage of initiation. Freud and Rank believe this development happens in the first period of the individual&#8217;s life, whereas the unity of the conscious and the unconscious for Jung belongs to the second stage of the hero&#8217;s life, which is also confirmed by Campbell.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>27</FPAGE>
			<TPAGE>50</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hoseini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استاد دانشگاه الزهرا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استاد دانشگاه الزهرا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>drhoseini@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نسیرین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شکیبی‌ممتاز</Family>
				<NameE>Nasrin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shakibi Momtaz</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی دکتری دانشگاه الزهرا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی دکتری دانشگاه الزهرا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nasrinshakibi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Hero</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>vocation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>initiation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Freud</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Jung.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>قهرمان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دعوت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تشرف و آشناسازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فروید</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>یونگ</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>جنون شبلی به‌مثابه نقاب</TitleF>
		<TitleE> The Madness of Shibli asa Masque</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ابوبکر شبلی (334- 247 ه&#38;zwj.ق) عارف بزرگ و نام&#8204;آور حوزه تصوف بغداد است که با وجود صفت&#8204;های برجسته در سلوکِ عارفانه&#8204;اش، بیشتر به جنون و شوریدگی شناخته شده است و همین آشفتگی عاملی شده تا از مجانین سده&#8204;های درخشان تصوف اسلامی خوانده شود. کسانی که پس از او سعی در نمایاندن شخصیت بزرگ او داشته&#8204;اند، با وجود جنونِ هنجارشکن و غیرمتعارفش، خرد پنهانی و نگاه دگرگون عرفانی او را نیز انکار نکرده&#8204;اند. از&#8204;این&#8204;رو، اندکی تأمل در بررسی شخصیت و سلوک عارفانه شبلی و درنگ و دقت&#8204;نظر در علت&#8204;های جنون این عارف صاحب&#8204;سبک، ما را به گشودن دریچه&#8204;های تازه و وسیع&#8204; برای آشنایی با صورتِ حقیقی و متفاوت او رهنمون خواهد شد. در این نوشتار، تلاش کرده&#8204;ایم نکته&#8204;ها و دقایقِ طریقت او را بررسی کنیم و در پایان تبیین کنیم که چگونه شبلی از جنون به&#8204;مثابه نقابی برای رسیدن به معرفت حقیقی بهره جسته است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Abu BakrShibli (247-334 AH), the eminent and famous mystical Sufi of Bagdad, despite his great status in mysticism and mystical wayfaring is known for his insanity, which made him known as one of the madmen of the prominent centuries of Islamic mysticism. No doubt those who tried to emphasize his greatness could see through the veil of his abnormal and subversive insanity his hidden wisdom and mystical perception. A glance at the personality and character of this Sufi Master and an analysis of the causes of his madness will help us to understand his real but different character. The present article is an attempt to demonstrate howShibliuses insanity as a mask in order to attain true knowledge.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>51</FPAGE>
			<TPAGE>69</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حبیب‌الله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عباسی</Family>
				<NameE>Habibollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Abbasi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استاد دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استاد دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>abbasiborgan@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مینودخت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هاشمی</Family>
				<NameE>Minoudokht</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hashemi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>کارشناس ارشد زبان و ادبیات فارسی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>کارشناس ارشد زبان و ادبیات فارسی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>masood_043@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Sufism</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shibli</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>insanity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>wisdom</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>masqu</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تصوف</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شبلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جنون</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خرد پنهانی (عقل)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نقاب</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی استعاره هستی‌شناختی در کارآواهای خراسان جنوبی</TitleF>
		<TitleE>A Study of the Ontological Metaphors in the Songs of Southern Khorasan</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این پژوهش، استعاره&#173;های هستی&#173;شناختی در کارآواهای خراسان جنوبی در دو بخش &#34;انسان به&#8204;مثابه حوزه مبدأ&#34; و &#34;غیرانسان به&#8204;مثابه حوزه مبدأ&#34; بررسی می&#8204;شوند. اهمیت مقاله حاضر از این نظر است که اغلب پژوهش&#8204;های انجام&#8204;شده در زمینه کارآوا، پژوهش&#8204;هایی مردم&#8204;شناسانه و درجهت معرفی فرهنگ ملی&#8204;ـ محلی و با تأکید بر جنبه موسیقیایی بوده است و در هیچ&#8204;کدام، با نگاه زبان&#173;شناختی و به&#8204;طور خاص ازمنظر این مقاله به مقوله کارآوا پرداخته نشده است. ضرورت انجام این تحقیق این است که با گذر از نسل گذشته و رشد روزافزون فناوری دیری نخواهد پایید که مسائل مربوط به کار سهم کمتری در فکر و ذهن افراد داشته باشد و این بخش از فرهنگ عامه به فراموشی سپرده شود. بنابراین لازم است این فرهنگ شفاهی و غنی معرفی و ثبت شود. داده&#8204;های پژوهش حاضر ازطریق بررسی منابع کتابخانه&#173;ای موجود در زمینه فرهنگ خراسان جنوبی و نیز مراجعه حضوری به روستاهایی در استان خراسان جنوبی به دست آمده است. هدف مقاله حاضر این است که با توجه به ادعای نظریه لیکاف و جانسون درباره استعاره که آن را امری ذهنی می&#8204;دانند و نه زبانی، نشان دهد که چگونه این تصویرسازی&#173;های ذهنی در آواهای روستایی برخاسته از تجربه&#8204;های عینی روستاییان است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In this article the Ontological Metaphors in the Songs of Southern Khorasan are studied in two parts: human as the central domain and non-human as the central domain. The importance of this article is that most researches done on songs are anthropological researches to introduce the national and local culture and they mainly focus on the musical aspects of these songs. No research so far has been done on the linguistic aspector the aspect considered in this research on these songs. The necessity of this research is due to the fact that with the change of generations and improvement in technologythe songs will no longer be remembered and this part of folklore will fade away sooner or later. Therefore, it is necessary to record and introduce this oral culture to people. The dataused in this article are collected from books about the culture of Southern Khorasan and also from interviewing the people of this region. With a view atLakaff and Johnsen&#8217;s theory about metaphor,that is, metaphor is not a linguistic issue but a mental one, this study aims to show how these mental conceptualizations in the songs can be a reflection of the people&#8217;s experiences.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>71</FPAGE>
			<TPAGE>88</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>جلیل‌الله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فاروقی هندوالان</Family>
				<NameE>Jalilollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Faroughi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه بیرجند</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه بیرجند</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>j_faroughi@birjand.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سیده ناهید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی</Family>
				<NameE>Nahid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه بیرجند</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه بیرجند</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>s.n.hosseini1@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Song</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Southern Khorasan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Ontological Metaphor</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارآوا</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خراسان جنوبی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استعاره هستی‌شناختی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>کیفیت تصویرپردازی از احکام نجوم در سخن انوری</TitleF>
		<TitleE>The Painting of the Astronomical Principles in the Poetry of Anvari</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تأثیر بسیار آسمان و آنچه در اوست بر سرایندگان و هنرآفرینان ایرانی سبب شده است تا در شعر فارسی برای توصیف آسمان، خورشید، ماه و ستارگان و دیگر اجرام فلکی تعبیرهای زیبایی به وجود آید که همه روشن&#8204;کننده قدرت شگرف سخن&#8204;پردازان ایرانی در آفرینش واژه&#8204;هایی سرشار از ذوق و هنری کم&#8204;نظیر است.
در نوشتار حاضر سعی بر این است که چگونگی کاربرد اصطلاحات خاص نجو&#8204;می &#8204;&#8204;در سخن انوری تحت بررسی و تحقیق قرار گیرد و نوآوری این شیوه در عین استحکام و صلابت در سخن او کاویده شود. بدین&#8204;سبب، علاوه&#8204;بر نمایاندن هنر تصویرگری کلا&#8204;می &#8204;&#8204;و خلاقیت&#8204;های مفهو&#8204;می &#8204;&#8204;او، به گره&#8204;گشایی برخی ابیات پیچیده او نیز پرداخته&#8204;ایم.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The influence of heaven and its contents on Iranian poets and artists hasproduced beautiful descriptions of heaven, the sun, the moon, the stars and other constellations in Persian poems which illustrate the power of the Iranian poets in creatingbeautiful images,exotic art and elegance. The present article is an attempt to show the waycertain astronomical imagesare used in Anvari&#8217;spoetry and also the poet&#8217;s innovation in languageand diction is studied. Moreover,by showing the art of Anvari&#8217;s verbal painting and conceptual creativity, the researchersendeavor to explain some of his complicated verses.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>89</FPAGE>
			<TPAGE>107</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>راضیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فولادی سپهر</Family>
				<NameE>Raziyeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fouladi Sepehr</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی دکتری دانشگاه آزاد واحد کرج</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی دکتری دانشگاه آزاد واحد کرج</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>raziyesepehr@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ماهیار</Family>
				<NameE>Abbas</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahyar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استاد دانشگاه آزاد واحد کر ج</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استاد دانشگاه آزاد واحد کر ج</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>shahinma@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Anvari</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>astronomy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>astronomical principles.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>انوری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>علم نجوم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>احکام نجوم</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>سه روایت عاشقانه از دو سرزمین زال و رودابه، بیژن و منیژه، رومئو و ژولیت بررسی روایت‌شناختی‌ و تحلیل گفتمان</TitleF>
		<TitleE>Three Romantic Narratives from Two Territories. "Zal & Roodabeh", "Bijan & Manijeh", "Romeo & Juliet" Based On Narratology Theories and Discourse Analysis</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>روایت&#173;شناسی که از دستاوردهای ساخت&#8204;گرایی برای ادبیات است، به منتقد یاری می&#173;رساند تا با بررسی نقش هر کارکرد و کنش در ساختار روایت، داستان&#173;های گوناگون را در دو سطح داستان و کلام تحلیل کند. در سطح داستانی منتقد می&#173;تواند با کنارنهادن تفاوت&#8204;های تاریخی، فرهنگی و اجتماعی به کشف همانندی ازنظر رویدادها، شخصیت&#173;ها و زمینه&#173;ها دست یابد. داستان&#173;های شاهنامه: &#171;زال و رودابه&#187; و &#171;بیژن و منیژه&#187; با نمایش&#8204;نامه &#171;رومئو و ژولیت&#187; اثر شکسپیر ازاین&#8204;منظر درخور مقایسه و ارزیابی است. هرسه روایت دلدادگی عاشقانی را بیان می&#173;کنند که از دو خاندانِ غیردوست هستند و دشواری&#173;هایی در راه وصال آنها وجود دارد. با استفاده از این سطحِ تحلیل می&#173;توان پی&#8204;برد که سرنوشت قهرمانان این سه روایت معلول چه کنش&#173;ها و کارکردهایی است.
در سطح کلامِ روایت (گفتمان) می&#173;توان موقعیت فردوسی و شکسپیر را در جایگاه راوی مشخص کرد و با تحلیل زبان در بافت، جهان&#173;نگری آنان را در متن جست&#8204;وجو کرد. بنابر روش تحلیل گفتمان و رمزگانِ روایت می&#173;توان به ارزش&#173;ها، باورها و فرهنگ نهفته در روایات پیش&#8204;گفته رسید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Narratology, which is the one of the achievements of structuralism in literature, helps the critic to analyze various stories at two levels of story and discourse by studying the role of functions and actions .At the story level, the critic can discover similar narratives in terms of episodes, characters and settings by ignoring the historical, cultural and social differences. With this in mind, The Shahnameh Stories &#34;Zal and Rudabeh&#34;, &#34;Bijan and Manijeh&#34; and the &#34;Romeo and Juliet&#34; play by Shakespeare is worthy of comparison and evaluation. All three stories narrate the love of lovers from two feuding families who face many obstacles in their way to :union:. With this level of analysis, we can find out what actions and functions cause the fate of the heroes of these stories. At the discourse level of narrative, Ferdowsi and Shakespeare's status as the narrator can be specified and their orientation and worldview can be sought in text through analyzing the&#160; language in the context. Through discourse analysis and the narrative codes, the underlying beliefs, traditions and culture can be perceived in the aforementioned narratives.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>109</FPAGE>
			<TPAGE>136</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشیار دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشیار دانشگاه بوعلی سینا</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mohammadiali2@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نوشین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهرامی‌پور</Family>
				<NameE>Nooshin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bahramipoor</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>کارشناس ارشد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>کارشناس ارشد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>novin5670@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Zal and Roodabeh</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Bijan and Manijeh</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shakespeare's play Romeo and Juliet</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>narrative</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>discourse</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زال و رودابه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بیژن و منیژه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رومئو و ژولیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روایت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کلام</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بینش کلامیِ پایندانی در شعر فارسی</TitleF>
		<TitleE>Theological Insights "Payndany" (Intercession)  in Persian Poetry</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مقوله پایندانی از مباحث اصلی کلا&#8204;می &#8204;&#8204;سده&#8204;های نخستین اسلا&#8204;می &#8204;&#8204;است که همواره محل اختلاف و نزاع متکلمان بوده و خود به دنبال مسئله جبر و اختیار و مباحث کلا&#8204;می &#8204;&#8204;دیگری چون تقدیر، عدل، رؤیت و... دربین مسلمانان مطرح شده است و داغ&#8204;شدن مناقشه&#8204;های کلا&#8204;می &#8204;&#8204;را بین معتزله و اشاعره و بعد&#8204;ها شیعه درپی داشته که به کندوکاو درباره این مسئله و طرح آراء منجر شده است. در این مقال برآنیم که پس از بحثی کوتاه درباره چگونگی تکوین آن و مقایسه آرای بزرگان این فرق درباره پایندانی، به نمود آن در شعر فارسی به&#8204;ویژه بین شاعران عارف&#8204;مسلک و برجسته سده&#8204;های ششم و هفتم مانند سنایی، عطار، مولوی و سعدی بپردازیم و رویکرد آنها را به این مسئله نشان &#8204;&#8204;&#8204;دهیم.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Payandani (intercession and mediation) is one of the main theological topics in the opening centuries of the Islamic era. Theologians have haddifferent views on this issue, which along with other theological issues, such as determinism and free will, destiny, justice, and the vision of Allah, was widely discussed by Muslim scholars, and fiercely debated by the Mutazilite, the Asharite and later the Shia. The aim of this paper is to discuss in briefthe formation of Payandani and compare the views of the major Islamic schoolson this topic. Moreover, the researcher attempts totrace this subject in Persianpoetry, especially in the poetry of the distinguished Sufi poets of the sixth and seventh centuries, such as Sanai, Attar, Rumi and Saadi.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>137</FPAGE>
			<TPAGE>161</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>عفت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نقابی</Family>
				<NameE>Iffat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Neghabi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشیار دانشگاه خوارزمی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشیار دانشگاه خوارزمی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>neghabi_2007@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Payandani (intercession)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>theology</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Mutazilite</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Asharite</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shia</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Persian poetry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پایندانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>علم کلام</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>معتزله</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اشاعره</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شیعه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شعر فارسی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
