<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1391</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2012</year>
	<month>10</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>20</volume>
<number>73</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل زیبا شناختی ساختار آوایی شعر قیصر امین پور</title_fa>
	<title>Aesthetic Analysis of the Phonetic Structure of QaysarAminpour’s poetry</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;شعر حادثه&amp;shy;ای است که در زبان روی می&amp;shy;دهد؛ درحقیقت شاعر با شعر خود عملی در زبان انجام می&amp;shy;دهد که خواننده میان زبان شعری او و زبان روزمره و عادی تمایزی احساس می&amp;shy;کند. زیبایی شعر در گرو هم&#8204;نوایی و هماهنگی میان عناصر شعری است و&amp;nbsp; یکی از راه&amp;shy;های ایجاد این هم&#8204;گونی و هم&#8204;سنگی ساختار آوایی شعر است. فرمالیست&amp;shy;ها و ساخت&amp;shy;گرایان بر این باورند کهاساس شعر ساختار آن است و در بررسی&amp;shy;های ساختاری روساخت اثراهمیت بیشتری دارد. در این مقاله به بررسی روساخت (ساختار آوایی) و دسته&amp;shy;بندی دقیق همه روش&amp;shy;های تشکیل&#8204;دهنده این ساختار در شعر قیصر امین&amp;shy;پور پرداخته شده و به آرایه&amp;shy;هایی که در شکل&amp;shy;گیری ساختار آوایی نقش داشته&amp;shy;اند اشاره شده است. امین&amp;shy;پور یکی از شاعران معاصر است که اشعاری در قالب کلاسیک و نیمایی دارد. او با استفاده از امکانات متعدد زبانی توانسته جنبه موسیقایی شعرش را تقویت کند. ساخت آوایی که در سه سطح توازن آوایی، توازن واژگانی و توازن نحوی نمود می&amp;shy;یابد، در شعر امین&amp;shy;پور بسیار مورد توجه است؛ وی با نگاهی ویژه به امکانات اجزای مختلف تشکیل&amp;shy;دهنده کلام ـ&#8204;از واج تا جمله&#8204;ـ جنبه زیبایی&amp;shy;شناسیک و هنری شعرش را برجسته کرده است. کاربرد آرایه&amp;shy;های گوناگون زبانی مانند انواع روش&amp;shy;های تکرار، تسجیع، تجنیس و استفاده از عناصر ایجاد موسیقی (بیرونی، درونی و کناری و...) بر زیبایی ساختار آوایی شعر قیصر افزوده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Poetry is an event that happens in language. In fact, the poet in his poetry works with language and the reader understands the difference between his poetic language and the common language. The Purpose of the poem is to create harmony among its different elements and one way to establish this harmony is through the phonetic structure of poetry. The Formalists and structuralists believe that the basis of poetry is its structure and in their structural studies they give more importance to the phonetic structure.In this article attempt is made to investigate the phonetic structure and the classification of all methods of forming this structure in the poetry of QaysarAminpour as well as the literary devices that shape the phonetic structure. Aminpour is one of the contemporary poets that adopts a classical form and is one of the followers of Nima. He uses the multiple language possibilities to add to the music of his poetry. The phonetic construction in Aminpour&amp;rsquo;s poetry has three levels: phonetic balance, lexical balance and syntactic balance. He looks at the special features of different components forming the word&amp;mdash;phoneme to sentence&amp;mdash;and creates artistic beauty in his poetry. He applies various techniques, such as repetition, rhyme, and pun to add to the beauty of the phonetic structure of the poems&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>قیصر امین پور , زیبایی شناسی , ساختار آوایی , توازن آوایی , توازن واژگانی و توازن نحوی , </keyword_fa>
	<keyword>QaysarAminpour, aesthetic, phonetic structure, phonetic balance, lexical balance, syntactic balance</keyword>
	<start_page>99</start_page>
	<end_page>128</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-80&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Masoud </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rouhani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مسعود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>روحانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ruhani46@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002449</code>
	<orcid>10031947532846002449</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشیار دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Enayati Ghadikolaee</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عنایتی قادیکلایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>enayati7663@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002450</code>
	<orcid>10031947532846002450</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>کارشناس ارشد دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
