<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1389</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2010</year>
	<month>5</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>18</volume>
<number>67</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل انسجام و پیوستگی در غزلی از حافظ با رویکرد زبان‌شناسی نقش‌گرا</title_fa>
	<title> An Analysis of Cohesion and Coherence in a Ghazal by Hafez from a Systemic Functional Linguistics Viewpoint</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;پژوهش&#8204;گران ادبی غالباً در مورد انسجام و پیوستگیِ میان ابیات غزل حافظ اختلاف عقیده دارند: گروهی به&#8204;طور ضمنی غزل حافظ را فاقد انسجام دانسته&#8204;اند و، ویژگیِ اصلی غزل حافظ را گسسته&amp;not;نمایی و به&#8204;عبارتی نداشتن انسجام و ارتباط معنایی در محور عمودی غزل بیان کرده&amp;not;اند. در مقابل، گروه دیگری از محقّقان به وجود ارتباط میان ابیات و در نتیجه انسجام در غزل حافظ معتقد هستند. در مقاله حاضر با استفاده از نظریه تکامل&amp;not;یافته انسجام هلیدی و حسن (1985) در زبان&amp;not;شناسی نقش&amp;not;گرا به تحلیل انسجام و پیوستگیِ غزلی از حافظ ـ که به&#8204;ظاهر از انسجام کاملی برخوردار نیست ـ پرداخته&amp;not;ایم. بر اساس این نظریه یکی از ویژگی&amp;not;های متن داشتن انسجام است؛ اما صرف یافتنِ عوامل انسجام در متن، به معنی این نیست که آن متن واقعاً منسجم است بلکه پس از نشان&#8204;دادن این عوامل، دستیابی به پیوستگی متن مورد نظر بر پایه هماهنگی انسجامی ضروری است. پس از این تحلیل و بررسی به این نکته دست یافتیم که غزل مورد نظر از انسجام و پیوستگی بالایی برخوردار است. بنابراین، با کاربست این نظریه که بر پایه&amp;not;ای علمی استوار است، می&amp;not;توان درجه انسجام و پیوستگی هر یک از غزلیات حافظ یا دیگر متون ادبی را از نظر کمّی مشخص کرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Some literary critics have often engaged in debates on the degree of overall cohesion and coherence across the couplets of the Hafez ghazals: some maintain that the Hafez&amp;rsquo;s ghazals lack coherence; some others believe that there is cohesion and coherence in the nature of the couplets. This paper presents an analysis of the overall coherence in a ghazal of Hafez- that has a weak cohesion apparently- by using a linguistics framework laid out by Halliday and Hasan (1976 &amp; 1984). Based on this theory, although cohesion is an important property of a text, just finding the cohesive elements does not show that the text is coherent. Rather, after finding these elements, it is necessary to show coherence in a text based on Cohesive Harmony. After doing this analysis, we have found that this ghazal has a very high cohesion and coherence. So, by utilizing this theory - that is a scientific method-&amp;nbsp; we can probe the degree of &amp;nbsp;cohesion and coherence in any ghazal of Hafez or other literary texts quantitatively.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>انسجام , پیوستگی , هماهنگی انسجامی , غزل , حافظ ,</keyword_fa>
	<keyword>Cohesion, Coherence, Cohesive Harmony, Ghazal, Hafez</keyword>
	<start_page>7</start_page>
	<end_page>43</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-6&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Taqi </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Pournamdarian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>تقی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پورنامداریان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>pournamdariyan@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002368</code>
	<orcid>10031947532846002368</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>استاد پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Tahereh </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ishani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>طاهره</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایشانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>tahereh.ishany@gmail.com</email>
	<code>10031947532846002369</code>
	<orcid>10031947532846002369</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشجوی دکتری زبان و ادبیات فارسی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
