<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1388</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2009</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>65</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>پیشینه تاریخی و مبانی نظری سره‌نویسی</title_fa>
	<title>Historical Background and Theoretical Bases of Pure writing</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;با وجود مطالعات سودمندی که در باب سره&#8204;نویسی انجام گرفته، هنوز برخی از جوانب آن به درستی بررسی و گزارش نشده است، چنان که بر اساس اطلاع ما تا کنون درباره پیشینه تاریخی و مبانی نظری آن پژوهش خرسندکننده&#8204;ای به سامان نرسیده است. مقاله حاضر عهده&#8204;دار بررسی پیشینه این گونه نگارشی و جستجوی بنیان&#8204;های نظری آن تا عصر مشروطه است. این بررسی نشان می&#8204;دهد که بر خلاف آن&#8204;چه در آغاز به نظر می&#8204;رسد، سره&#8204;نویسی شیوه نوپدیدی نیست و پیشینه آن به قرن پنجم هجری باز&#8204;می&#8204;گردد و از آن پس در گذر قرن&#8204;ها همواره کسانی، ولو از سر تفّنن، بدان اقبال نموده&#8204;اند. مقاله ضمن اشاره به نمونه&#8204;&#8204;&#8204;های بازمانده از ادوار گذشته بر این نکته تأکید می&#8204;ورزد که این گونه نگارشی از نیمه دوم قرن سیزدهم هجری تحت تأثیر رواج واژگان دساتیری، به ویژه اندیشه ناسیونالیسم مورد توجّه و اهتمام افزون&#8204;تری قرار گرفته است. مقاله در صدد است تا به پرسش&#8204;های زیر پاسخ دهد: 1. آیا سره&#8204;نویسی در ادوار گذشته مبتنی بر بنیاد نظری خاصی از نوع دیدگاه شعوبیه بوده است؟ 2. آیا می&#8204;توان میان سره&#8204;نویسی و ناسیونالیسم به وجود ملازمتی قایل شد؟ 3. در صورت وجود چنین ملازمتی آیا همه گرایش&#8204;های ناسیونالیستی مؤید و مروج سره&#8204;نویسی بودند و یا تنها گرایش خاصی بدان تأکید می&#8204;ورزید؟&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Despite much research about pure-writing, no satisfying one about its history and theories has been conducted to date. The present paper aims to study the historical background of this writing method and its theoretical bases up to the constitutional era.&amp;nbsp; This study shows that, contrary to what it seems, pure-writing is not a new method and its history dates back to the fifth century AH. Referring to remains of past periods, the article emphasizes that this kind of writing got increasing attention since the second half of the thirteenth century AH, under the influence of widespread Dasatiri terms especially the nationalism movement. This paper addresses the following questions: 1- Was pure-writing based on any particular theory of Shu'ubiyya in the previous periods? 2- Was there any relationship between pure-writing and nationalism? 3- If there were such a relationship, did all nationalist movements propagate pure-writing or just a some particular ones insisted on it?&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>سره‌نویسی , پیشینه تاریخی , مبانی نظری , ناسیونالیسم ,</keyword_fa>
	<keyword>Pure-writing, Historical background, Theoretical bases, Nationalism.</keyword>
	<start_page>99</start_page>
	<end_page>127</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-91&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Bagher </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sadri Nia</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>باقر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صدری‌نیا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002464</code>
	<orcid>10031947532846002464</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشیار دانشگاه تبریز</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
