<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1396 جلد25 شماره83</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1396/12/10</pubDate>

					<item>
						<title>بررسی و تحلیل انواع برجسته و پرکاربرد آیرونی در مثنوی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3082&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;آیرونی یکی از اصطلاحات پیچیده و مهم در بلاغت، فلسفه و نقد ادبی است. متون فارسی نیز از ظرفیت&#8204;های فراوان این صنعت بلاغی ذیل عنوان&#8204;هایی چون طنز، تهکّم، مجاز به علاقه ضدیت، استعاره عنادیه و... بهره برده است. دراین&#8204;میان، یکی از بنیادهای بلاغی &lt;em&gt;مثنوی معنوی&lt;/em&gt;، مهارت و هنرمندی مولانا در به&#8204;کارگیری طنز و انواع گوناگون آن است&amp;shy;. مهارت خاص مولانا در مخاطب&#8204;شناسی و اهتمام به تبیین و تعلیم مفاهیم عالی دینی، عرفانی و اخلاقی سبب شد تا او شیوه بیان غیرمستقیم طنز را به&#8204;دلیل کارایی&amp;shy;، جذابیت و ضریب&#8204;تأثیر بیشتر برگزیند. همین امر&amp;shy; به&#8204;طرز کم&#8204;نظیری زمینه را برای نمود انواع مختلف آیرونی در سراسر &lt;em&gt;مثنوی&lt;/em&gt;، خصوصاً دفتر پنجم&amp;shy;، فراهم آورده است که آیرونی کلامی، موقعیتی، وضعی، نمایشی، و... از آن جمله&#8204;اند. &lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;در این پژوهش، &lt;em&gt;مثنوی&lt;/em&gt; مولوی ازمنظر آیرونیک به&#8204;شیوه توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی و با استفاده از منابع کتابخانه&#8204;ای بررسی و مشخص شد که آیرونی نمایشی به&#8204;دلیل ماهیت تمثیلی و روایی &lt;em&gt;مثنوی&lt;/em&gt; جایگاه ویژه&#8204;ای در این کتاب دارد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>شهرام احمدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی  مصداق‌های چندصدایی در رمان دکتر نون زنش را بیشتر از مصدق دوست دارد</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3083&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;رمان د&lt;em&gt;کتر نون زنش را بیشتر از مصدق دوست دارد&lt;/em&gt;، به&#8204;قلم شهرام رحیمیان، اثری مدرن و از رمان&amp;shy;های سیاسی درخور&#8204;تأمل است که به بازنگری متفاوت کودتای 28 مرداد، با تکیه بر مسائل روانی شخیت&#8204;&amp;shy;های سیاسی، می&#8204;&amp;shy;پردازد. در این جستار، با دقت در مؤلفه &amp;laquo;چندصدایی&amp;raquo; باختین، ضمن تبیین این اصطلاح، مصداق&amp;shy;&#8204;ها و کاربست آن را با شیوه توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی در رمان&lt;em&gt; بررسی&lt;/em&gt; کرده&amp;shy;&#8204;ایم و کوشیده&#8204;&amp;shy;ایم در ابتدا به این سؤال که &amp;laquo;چندصدایی چه مؤلفه&amp;shy;&#8204;هایی دارد و چگونه در رمان تجسم یا نمود می&#8204;&amp;shy;یابد&amp;raquo; پاسخ دهیم. براین&#8204;اساس، در این مقاله تأکید بر مؤلفه&#8204;&amp;shy;های چندصدایی، ازجمله ساختار مفاهیم متقابل، تغییر ناگهانی زاویه دید، چندصدایی در میان اقشار اجتماعی در رمان، حضور شخصیت&#8204;های متفاوت و متضاد در یک فرد (چندشخصیتی)، چندزبانی، بینامتنیت و...، است. سپس، این شاخصه&amp;shy;&#8204;ها در رمان بررسی&#8204; و تحلیل می&#8204;شوند. برآیند این مقاله حاکی از آن است که رمان چندصدا با ابزارهایی که در اختیار خواننده قرار می&#8204;&amp;shy;دهد او را به دریافتی نو از متن رهنمون می&#8204;&amp;shy;کند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>نوشین استادمحمدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقد و بررسی  احوال منسوب به اهلی ترشیزی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3084&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;اهلی ترشیزی یکی از شاعرانی است که تصویر او در آینه تذکره&#8204;ها تصویری یک&amp;shy;آهنگ نیست. در تذکره&#8204;های نزدیک به زمان حیاتش کوتاه و مختصر درباره زندگی و هنرش قلم زده&#8204;اند و هرچه از زمان مرگ او دورتر می&#8204;شویم، شرح&#8204;&#8204;حال او را بیشتر دچار تکرار یا قرین افسانه&#8204;سازی می&#8204;بینیم. ازهمین&#8204;رو، مرور تذکره&#8204;ها و به&#8204;خصوص منابع نزدیک به زندگی او برای شناخت دقیق&#8204;تر احوال او اجتناب&#8204;ناپذیر است. در کتاب&#8204;های متأخر نام او را محمدبن&#8204;یوسف خوانده&amp;shy;اند و نفیسی و به&#8204;تبع او حاج&#8204;سیدداوودی معتقدند او پس از افول دولت تیموریان به تبریز رفته و به دربار سلطان یعقوب راه یافته است. ایشان همچنین او را صاحب&lt;em&gt; ساقی&amp;shy;نامه&lt;/em&gt; و مترجم &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;تحفه&#8204;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;السلطان فی مناقب النعمان&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt; دانسته&#8204;اند. اخترخان هوگلی، مدرس تبریزی، نظمی تبریزی و عمرانی چرمگی نیز مدعی شده&#8204;اند که او اصالتاً تبریزی بوده، اما به&#8204;دلیل اینکه در ترشیز به دنیا آمده به این شهر منسوب شده است. ازطرف دیگر، برخی از ارباب تذکره مدعی وجود شاعری به نام اهلی نوایی یا اهلی جغتایی شده&#8204;اند. اهلی نوایی از نظر این تذکره&#8204;نویسان با اهلی ترشیزی معاصر است. بررسی و تحلیل تمام تفاوت&#8204;ها و انحراف&#8204;ها در زندگی اهلی در این مجال نمی&#8204;گنجد، با وجود این، مقاله حاضر بر آن است تا با نقد و&amp;nbsp; بررسی دقیق&amp;nbsp; احوال منسوب به شاعر در تذکره&#8204;&amp;shy;ها، شرحی پالایش&#8204;شده از احوال او به&#8204;دست آورد. نتایج این تحقیق نشان می&#8204;دهد پژوهشگران متأخر درباب زندگی&#8204; این شاعر از قبیل زادگاه، نام و... و همچنین کتاب&#8204;هایی که به او منسوب شده، دچار لغزش و اشتباه شده&#8204;اند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>طاهره جعفرقلیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>وجه پنهان معنا و زبان پنهان واژه‌ها
بررسی نقش یاری‌رسان دلالت‌های ضمنی در تبیین اغراض ثانوی گزاره‌های پرسشی
</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3085&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;دلالت&#8204;های صریح و ضمنی درکنار هم زمینه کلی تولید معنی را در متن فراهم می&#8204;آورند. دراین&#8204;میان، تمام تأثیرات غیرمستقیم معنایی، اعم از اغراض ثانویه، معانی ضمنی، حاشیه&#8204;ای، نسبی، افزوده یا فرعی، ذهنی و جنبی دلالت ضمنی نامیده می&#8204;شود. پرسش اصلی تحقیق حاضر عبارت از این &#8204;است که نخست، توجه به گونه&#8204;های تضمن در متن یا گزاره ادبی چه نقشی در تقویت و تشخیص بار معنایی دارد و دوم، اینکه این تضمن&#8204;ها چه کمکی به تفکیک لایه&#8204;ها و متشکله&#8204;های معنایی متن می&#8204;کند. الگوی پژوهش حاضر برپایه مبحث دلالت&#8204;های ضمنی (زبان پنهان واژه&#8204;ها) در شاخه معناشناسی زبانی، با الهام از الگوی معناشناختی لوئی یلمسلف ازیک&#8204;سو و مبحث اغراض ثانوی گزاره&#8204;ها، با تمرکز بر گزاره&#8204;های پرسشی در علم معانی ازدیگرسو استوار است. نگارنده کوشیده است از مجموع این دو رویکرد، الگویی برای مطالعه وجه&#8204; پنهان معنا یا تداعی&#8204;های یک گزاره ارائه دهد که شامل چهار متشکله &amp;laquo;معناشناختی، واژه&#8204;شناختی، آواشناختی و نحوی&amp;raquo; است. حاصل این پژوهش نشان می&#8204;دهد که اولاً، نباید دلالت&#8204;های ضمنی را با معانی حاصل از صورخیال متن یکسان پنداشت؛ زیرا دلالت&#8204;های مزبور شامل&#8204;تر از معانی تصویری متن و عموماً متوجه گزاره&#8204;های غیرتصویری آن است. ثانیاً، به این واقعیت توجه می&#8204;دهد که چگونه می&#8204;توان از بررسی تضمن&#8204;های متن برای شناخت تفاوت&#8204;های سبکی و معنایی میان دو متن یا دو نویسنده بهره گرفت.&amp;nbsp; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>راضیه حجتی زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title> صوفیان نخستین و جهاد</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3525&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;جهاد از عرصه&amp;shy;هایی است که صوفیان نخستین در آن حضور پررنگی داشته&amp;shy;اند. به&#8204;سبب گسترش فتوحات اسلامی و جنگ&amp;shy;های متعدد با کفار در قرن&amp;shy;های نخستین هجری، بسیاری از صوفیان با سکونت در رباط&amp;shy;های مرزی در جنگ برضد کفار مشارکت می&amp;shy;کردند که دراین&#8204;میان نام&amp;shy;های حسن بصری، سفیان ثوری، ابراهیم ادهم، شقیق بلخی، حاتم اصم، عبدالـله&#8204;بن&#8204;مبارک، محمدبن&#8204;کرام و پیروان فرقه کرامیه درخور&#8204;توجه است. اگرچه گاهی حضور در این خانقاه&amp;shy;های مرزی با تن&amp;shy;پروری همراه می&amp;shy;شد و نیات صوفیان را به انگیزه&amp;shy;های منفعت&#8204;طلبانه آلوده می&amp;shy;کرد، بسیاری از این مجاهدان با روزی&#8204;خوردن از دسترنج خود می&#8204;زیستند و در این جنگ&amp;shy;ها نیز به&#8204;شهادت رسیده&amp;shy;اند. از آغاز تدوین کتاب درمیان متصوفه، صوفیان بسیاری به مسئله جهاد پرداخته&#8204;اند و در آثار خود بحثی مشبع دراین&#8204;باره مطرح کرده&amp;shy;اند که می&amp;shy;توان از کُلاباذی، تِرمذی، نِفّری، سَرّاج، مکّی، خرگوشی و سُلَمی یاد کرد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt; در این مقاله با استفاده از روش کتابخانه&amp;shy;ای و رجوع به منابع اصلی و نزدیک به سرچشمه&amp;shy;های عرفان، کیفیت مشارکت صوفیان در جهاد و مسئله جهاد در کتاب&#8204;های متصوفه بررسی شده &#8204;است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>مهدی حیدری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>روایتگری خشم و ترس در حکایت‌هایی از کلیله و دمنه و گلستان</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3087&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;روایت&#8204;پردازی شیوه&#8204;ای کامل در خلق متون ادبی به&#8204;ویژه آثار تعلیمی است. &lt;em&gt;کلیله&#8204;ودمنه &lt;/em&gt;و &lt;em&gt;گلستان &lt;/em&gt;در جایگاه دو اثر شاخص ادبیات تعلیمی از همین شیوه برای بیان مفاهیم بهره جسته&#8204;اند. پژوهش حاضر به بررسی روایتگری ترس و خشم در حکایت&#8204;هایی از این دو اثر پرداخته است که کنشگران انسانی دارند. در مقاله حاضر شیوه تجلی ترس و خشم و نحوه روایت&#8204;پردازی با بررسی زبان روایت، شیوه کنش و بیان کنشگرانی که دو هیجان را نشان می&#8204;دهند و نیز انگیزه&#8204;ها و نتایج حاصل از دو کنش بررسی شده است. تفاوت&#8204;هایی در زبان روایت، طبقه اجتماعی و جنسیت کنشگران و کنش&#8204;پذیران و... در دو اثر مشاهده می&#8204;شود که حاصل تفاوت دیدگاه دو نویسنده، هدف تألیف و خاستگاه متفاوت داستان&#8204;هاست.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>عاطفه خدایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>طنز مرگ و نمودهایی از آن در شعر شمس لنگرودی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3088&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background:white;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;یکی از شاخص&#8204;های بنیادین طنز خنده&#8204;آمیزبودن آن است، اما وقتی طنز مقوله&#8204;های متعالی همچون مرگ را دست&#8204;مایه قرار دهد، گاه با دورشدن از شاخص&#8204;های بنیادی، مثل فرح&#8204;بخشی، صراحت و آسان&#8204;یابی، منش رهایی&#8204;بخشی خود را از دست می&#8204;دهد و به تلخ&#8204;مایگی و اندوه کشیده می&#8204;شود. ازآنجاکه مرگ برای انسان همواره مقوله&#8204;ای رازآمیز و تراژیک است، دست&#8204;برد طنز در آن هرگز به گشایش و رهایش قطعی نمی&#8204;انجامد، بلکه صرفاً می&#8204;تواند با ایجاد غفلت آنی، ذهن مخاطب را از مرگ برگیرد و شادی موقتی در او پدید آورد. این مقاله نخست طنز مرگ را ژانری تلفیقی از طنز معرفی می&#8204;کند و سپس، برای آشکارشدن بحث، نمودهای طنز مرگ را با بررسی شواهدی از شعر شمس لنگرودی نشان می&#8204;دهد. خواهیم دید که شمس درباب مرگ و هم&#8204;بسته&#8204;های آن همچون وحشت از رویارویی با مرگ، بیم فناپذیری و نابودگی، بیم و نگرانی از تجزیه و فروپاشی و... گاه از سازوکارهای متنوع طنزآفرینی استفاده می&#8204;کند. این مقاله نشان می&#8204;دهد که آنچه در مواجهه طنزآمیز شمس با مرگ برجستگی دارد، توجه به ترس و نگرانی انسان از قطعیت مرگ و تأکید بر بُعد &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background:white;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;جسمانی و تنانه&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background:white;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt; انسان در جهان طبیعت است&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>علیرضا صفایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبیین انگیزه‌های برجسته‌سازی، حاشیه‌رانی و غیریت‌سازی در رباعیات خیام براساس تحلیل انتقادی گفتمان </title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3089&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;در این پژوهش، به تبیین انگیزه&#8204;های &amp;laquo;غیریت&#8204;سازی&amp;raquo;، &amp;laquo;برجسته&#8204;سازی&amp;raquo; و &amp;laquo;به&#8204;حاشیه&#8204;رانی&amp;raquo; در بعضی از رباعیات خیام، که این ویژگی&#8204;ها در آنها برجسته است، پرداخته شده است. غیریت&#8204;سازی یکی از روش&#8204;های دست&#8204;یابی به انگیزه&#8204;های پنهان در ورای متون ادبی است که ازطریق تحلیل گفتمان متن با جامعه&#8204;شناسی و علوم سیاسی در پیوند مستقیم است. در هر گفتمان براساس &amp;laquo;منطق هم&#8204;ارزی&amp;raquo; و &amp;laquo;منطق تفاوت&amp;raquo; می&#8204;توان به تبیین روابط غیریت&#8204;سازانه موجود در متون ادبی پرداخت؛ بدین&#8204;معنی که در هر گفتمان، یک قطب مثبت باعنوان &amp;laquo;ما&amp;raquo; و با هویت &amp;laquo;خودی&amp;raquo; برجسته می&amp;zwj;&#8204;شود و دربرابر آن، قطب منفی دیگر، باعنوان &amp;laquo;آنها&amp;raquo; و با هویت &amp;laquo;دیگری&amp;raquo;&amp;nbsp;به&#8204;حاشیه رانده می&#8204;شود. در این پژوهش از روش&#8204;های تحلیل گفتمان سیاسی&#8204;ـ&#8204;اجتماعی لاکلا و موفه و همچنین روش تحلیل انتقادی گفتمان نورمن فرکلاف استفاده شده است.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها در این پژوهش به&#8204;صورت توصیفی و تحلیلی است. خیام در تعدادی از رباعیات خود از این شیوه برای ابراز مقاصد خود بهره برده است. با تبیین و توصیف این موارد به این نکته پی خواهیم برد که چرا و بنابر چه دلایلی خیام درپی نوعی قطبیت&#8204;سازی در رباعیات خود بوده است و نیز درخواهیم یافت که خیام، علاوه&#8204;بر طرح دیدگاه&#8204;های فلسفی در رباعیات، چگونه درصدد ابراز انگیزه&#8204;های سیاسی و انتقادی ورای گفتمان&#8204;های خود بوده است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>کامین عالی‌پور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل روایی داستان سیاوش براساس الگوی کنشگران اجتماعی ون لیوون</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3090&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;داستان تراژیک سیاوش یکی از داستان&#8204;های بسیار مهم و درخور توجه &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; فردوسی است. در مقالۀ حاضر، این داستان ازمنظر تحلیل انتقادی گفتمان برپایۀ الگوی کنشگران اجتماعی ون&#8204;لیوون بررسی شده است تا مشخص شود کارگزاران اجتماعی در آن چگونه به&#8204;تصویر کشیده &amp;shy;شده&amp;shy;اند و فردوسی با توجه به کارکرد منحصربه&#8204;فرد&lt;em&gt; شاهنامه&lt;/em&gt; چگونه گفتمان&#8204;ها را با مؤلفه&amp;shy;های زبانی تولید &amp;shy;و بازنمایی کرده است؟ برای نیل به این هدف، ابیات گفتمان&amp;shy;مدار مشخص، دسته&amp;shy;بندی و تحلیل شده&amp;shy;اند. یافته&amp;shy;&#8204;ها نشان می&#8204;دهد فردوسی در این داستان از مؤلفه&amp;shy;های پوشیده و صریح تقریباً یکسان استفاده کرده است. ازاین&#8204;رو، پوشیده&#8204;سازی راویان و ناقلان نیز تقریباً به&#8204;اندازه شخصیت&#8204;پردازی و صحنه&amp;shy;آرایی در این داستان اهمیت دارد. افزون&#8204;براین، اگرچه داستان سیاوش روایتی باستانی است، بار عاطفی، ایدئولوژیک و جهان&amp;shy;بینی فردوسی را نیز به&#8204;همراه دارد و نشان&#8204;دهنده آرمان&#8204;خواهی و هویت&#8204;طلبی اقوام ایرانی و رمز پایداری ایران و نبرد همیشگی میان خیر و شر و ایران و انیران است که درنهایت به پیروزی خیر بر شر، و ایران بر انیران می&amp;shy;انجامد و مرگ مظلومانه سیاوش نیز کین&amp;shy;خواهی ایرانیان را به&#8204;دنبال می&#8204;آورد و تولد و باروری پسرش کیخسرو هم پیروزی بر افراسیاب را رقم می&#8204;زند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>ذوالفقار علامی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی چند روایت از  نبرد ایرانیان با دیوهای مازندران در متون پهلوانی پس از شاهنامه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3091&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;یکی از داستان&#8204;های مشهور &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; رفتن رستم به مازندران برای رهایی کاووس و سپاهیانش است که با کشته&#8204;شدن دیو سپید، رهایی کاووس از بند او و واگذاری مازندران به اولاد پایان می&#8204;یابد. این داستان، که به &amp;laquo;هفت&#8204;خان رستم&amp;raquo; نیز اشتهار دارد، نفوذ بسیاری در شماری از منظومه&#8204;های پهلوانی، طومارهای نقالی و روایت&#8204;های شفاهی/مردمی &lt;em&gt;شاهنامه &lt;/em&gt;داشته است. اثرپذیری این دسته آثار از روایت نبرد رستم با دیوان مازندران به دوگونه است: نخست، در بسیاری از این متون، روایات گوناگونی از رفتن رستم به مازندران و نبرد او با دیو سپید آمده یا اشاره&#8204;های بسیاری بدان شده است. دوم، در برخی متون حماسی ایران، خواه منظوم و خواه منثور، شماری دیوان و پتیارگان از نژاد دیو سپید حضور دارند که هریک از آنها، پس از آگاهی از نژاد خود و چگونگی کشته&#8204;شدن آن دیو، به کین&#8204;خواهی از رستم یا یکی از پهلوانان خاندان او می&#8204;پردازند، اما در همه این داستان&#8204;ها ناکام می&#8204;مانند و در نبرد با پهلوان کشته می&#8204;شوند. اگرچه این دسته روایات در بیشتر متون منثور عامیانه ایران به&#8204;اختصار آمده است، اما در شماری از متون، مانند &lt;em&gt;شبرنگ&#8204;نامه&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;شهریارنامه&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;برزونامه جدید&lt;/em&gt; با تفصیل بیشتری بیان شده است. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;در این مقاله، نخست به بررسی این دسته روایات در متون منظوم پهلوانی پس از &lt;em&gt;شاهنامه &lt;/em&gt;می&#8204;پردازیم. سپس، مضامین مشترک این داستان&#8204;ها یا موارد اختلاف آنها را با روایت &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; بررسی می&#8204;کنیم.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>رضا غفوری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنجش نگرش دانشجویان به دو شعر از فروغ فرخزاد و احمد شاملو</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3092&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background:white;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;با وجود تدریس متون ادبی در مدرسه&#8204;&amp;lrm;&lt;span style=&quot;text-transform:uppercase;&quot;&gt;ها&lt;/span&gt; و دانشگاه&#8204;ها، تاکنون نگرش دانش&#8204;آموزان و دانشجویان ایرانی به آثار ادبی بررسی نشده است. محققان پژوهش حاضر با آگاهی از این خلأ پژوهشی و با رویکردی توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی به مطالعه نگرش دانشجویان به نمونه&#8204;هایی از شعر معاصر فارسی پرداخته&#8204;اند. با الهام از چارچوب نظری والا (۲۰۱۱) سه مفهوم ارزیابی (سطح کیفی)، فهم&#8204;پذیری (میزان پیچیدگی) و تأثیرگذاری درنظر گرفته شد و پس از انتخاب شعر &amp;laquo;پرنده مردنی است&amp;raquo; از فروغ فرخزاد و شعر &amp;laquo;محاق&amp;raquo; از احمد شاملو پرسش&#8204;نامه&#8204;ای مبتنی بر سه مفهوم پیش&#8204;گفته طراحی شد. ۱۲۰ دانشجو دو شعر ذکرشده را مطالعه کردند و به پرسش&#8204;های پرسش&#8204;نامه پاسخ دادند. یافته&#8204;های پژوهش نشان داد که ازنظر آزمودنی&#8204;ها سطح کیفی دو شعر از سطح مطلوب بالاتر است، هردو شعر قابل&#8204;فهم&#8204;اند و تا اندازه&#8204;ای مبین احساسات آنان هستند. تحلیل یافته&#8204;های مبتنی بر متغیر جنسیت حاکی از آن است که نگرش زنان و مردان درخصوص سطح کیفی و تأثیرگذاری دو شعر تقریباً مشابه است، اما درباره عامل فهم&#8204;پذیری تفاوت بارزی مشاهده شد، به&#8204;طوری&#8204;که آزمودنی&#8204;های زن هردو شعر را پیچیده&#8204;تر دانستند. آزمودنی&#8204;ها &amp;laquo;تنهایی&amp;raquo; و &amp;laquo;خفقان&amp;raquo; را به&#8204;ترتیب به مفاهیم محوری دو شعر فرخزاد و شاملو معرفی کردند. محققان بر این&#8204; باورند که سنجش نگرش اهل زبان به آثار ادبی می&#8204;تواند، درکنار کمک به برنامه&#8204;ریزی آموزش ادبیات در سطوح آموزشی مختلف، عرصه جدیدی را در مطالعات میان&#8204;رشته&#8204;ای با محوریت زبان و ادبیات فارسی باز کند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>علیرضا قلی‌فامیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مشبهٌ‌به عقلی در تاریخ وصاف</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3093&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;تشبیه از مباحث اصلی علم بیان است و گونه&amp;shy;های پرشماری دارد. برخی از این گونه&amp;shy;ها چون تشبیه عقلی&#8204;ـ&#8204;&#8204;عقلی و حسی&#8204;ـ&#8204;عقلی با نقش روشنگرانه تشبیه هم&#8204;خوان نیستند. ازاین&#8204;رو، کتاب&#8204;های بیانی نگاه مثبتی به این&#8204;گونه تشبیه&#8204;ها ندارند. اما، برخلاف چنین نگاهی، بسامد این&#8204;گونه تشبیهات در برخی دوره&amp;shy;ها و متون ادب فارسی فراوان است. در این مقاله، با نقد و تحلیل مشبهٌ&amp;shy;به&amp;shy;های عقلی &lt;em&gt;تاریخ وصاف&lt;/em&gt;، فلسفه گرایش به این تشبیه&#8204;ها بررسی شده است. در پژوهش حاضر دلبستگی به سنت&amp;shy;شکنی و هنجارگریزی، عطش نوگرایی، محدودیت تشبیه&amp;shy;سازی با نگاه محدود قدما، اطناب&amp;shy;گرایی و دلبستگی به اشکال مبالغه&amp;shy;آمیز صور خیال، از عوامل گرایش وصاف به این تشبیه&#8204;ها دانسته شده است. نویسنده کوشیده است با بهره&#8204;گیری از ظرافت&amp;shy;های هنری از پیامدهای منفی این تشبیه&#8204;ها بگریزد، اما کوشش او همه&amp;shy;جا سودمند نبوده است، به&#8204;گونه&amp;shy;ای که یکی از عوامل پیچیدگی متن را باید در فراوانی مشبهٌ&amp;shy;به&amp;shy;های عقلی کتاب جست&#8204;وجو کرد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>یحیی کاردگر</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارتباط تفسیر و ساختار حکایت در مثنوی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3094&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;یکی از مهم&amp;shy;ترین موضوع&#8204;ها در زمینه سبک&amp;shy;شناسی روایت در متون کهن، چگونگی خوانش و تفسیر داستان&amp;shy;های تمثیلی است. ارتباط این موضوع با روایت&amp;shy;شناسی هنگامی روشن م&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;ی&#8204;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;شود که با صرف&#8204;نظرکردن از محتوا و پیام تفسیرها، به ارتباط آن با خطوط داستانی توجه کنیم. مقاله حاضر درپی دست&amp;shy;یابی به مهم&amp;shy;ترین شیوه&amp;shy;هایی است که مولوی براساس آنها به تفسیر حکایت&amp;shy;های &lt;em&gt;مثنوی&lt;/em&gt; پرداخته است. می&amp;shy;توان گفت ارائه تفسیرها بر محور هم&#8204;نشینی مهم&amp;shy;ترین ویژگی تمایزبخش &lt;em&gt;مثنوی&lt;/em&gt; از متون مشابه است. مولوی برای ارائه این تفاسیر، حکایت را به&amp;shy;صورت خطوط داستانی مجزا درنظر می&amp;shy;گیرد و متناظر با هر خط داستانی تفسیری ارائه می&amp;shy;دهد. تعدد این خطوط داستانی می&amp;shy;تواند نتیجه تنوع شخصیت&amp;shy;ها یا پی&#8204;رفت&amp;shy;های دریافت&#8204;شده از متن باشد. در این فرایند، ارزش خطوط اصلی و فرعی با یکدیگر برابرند؛ بنابراین، در اغلب موارد، تفسیر ابتدایی (انگیزه بیان) یک حکایت چندان با تفاسیر میانی، پایانی یا حتی تفسیر منطبق با خط اصلی داستان هم&#8204;خوان نیست. توجه به خطوط داستانی در شکل&amp;shy;گیری تفاسیر، هم در تحلیل نوعی ویژه از چندمعنایی تمثیل در &lt;em&gt;مثنوی&lt;/em&gt; مفید است و هم می&amp;shy;تواند فراهم&amp;shy;آورنده تبیینی روایت&amp;shy;شناختی از تداعی معانی در &lt;em&gt;مثنوی&lt;/em&gt; باشد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>علیرضا محمدی کله‌سر</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی مقایسه‌ای موضوع و محتوای شعر مشروطه ایران و شعر جدیدیه تاجیکستان</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3095&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:tahoma;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;دوران مشروطه از اعصار مهم ایران ازنظر تحول محتوای شعری است؛ چراکه دیگر نه مدیحه&#8204;سرایی و شعر عرفانی، بلکه اشعار اجتماعی&#8204;ـ&#8204; سیاسی با مضامین متعالی چون آزادی، وطن و... رواج داشت. تشابه عصر جدید تاجیکستان با این عصر، زمینه تعامل شعر مشروطه ایران و شعر نو این کشور را فراهم کرد. پژوهش حاضر، که به&#8204;روش تحلیلی&#8204;ـ تطبیقی انجام شده است، درجهت بیان چگونگی این تعامل با هدف مقایسه تطبیقی موضوع و محتوای شعر مشروطه ایران و شعر جدیدیه تاجیکستان به بررسی وجوه اشتراک فراوان شعر این دو کشور در عصرهای پیش&#8204;گفته پرداخته و درنهایت به سه دسته شاعران &amp;laquo;حب وطنی، انقلابی و مرثیه&#8204;سرا&amp;raquo; در شاعران این دوره&#8204;ها قائل شده است. ادیب&#8204;الممالک فراهانی و ایرج&#8204;میرزا درمیان شاعران مشروطه ایران و &amp;laquo;فطرت&amp;raquo; درمیان شاعران جدیدیه تاجیک ازجمله شاعران حب وطنی، و نسیم شمال و مؤمن قناعت ازجمله شاعران مرثیه&#8204;سرا هستند و مابقی ذیل دسته شاعران انقلابی قرار گرفته&#8204;اند. پس از تحلیل محتوایی و تطبیقی اشعار آنها، چنین دریافت شد که ازمیان مضامین پررنگ شعر مشروطه ایران، موضوع &amp;laquo;وطن&amp;raquo; نخستین و پرکاربردترین محتوای مشترک شعر این دو کشور است که جایگزین موضوع عشق شده است. این موضوع در اکثر اشعار شاعران ایران و تاجیکستان، بیش از بیان حب&#8204;وطن به&#8204;طور مطلق، به ترغیب مخاطبان به قیام علیه ظلم و تشویق به انقلاب سروده شده و در بعضی موارد صرفاً مرثیه است. آزادی، تعلیم و تربیت جدید، ادبیات کارگری و نکوهش جهل و توصیه به علم&#8204;اندوزی مضامین مشترک بعدی هستند؛ ضمن اینکه شواهدی درباب توجه به حقوق بشر، زنان و مسئله برابری با مردان نیز استخراج شده که در مورد اخیر (نکوهش جهل و توصیه به علم&#8204;اندوزی) می&#8204;گنجد.&amp;nbsp; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</description>
						<author>عباسعلی وفایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
