<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1390</YEAR>
<VOL>19</VOL>
<NO>71</NO>
<MOSALSAL>14</MOSALSAL>
<PAGE_NO>160</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>رویکردی صورتگرایانه به شعر قیصر از منظر هنجارگریزی</TitleF>
		<TitleE>A Formalistic Approach to Gheisar's Poetry from the Perspective of Deviation from Norms</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>اگرچه در شعر معاصر، به&#8204;ویژه شعر قیصر، عوامل فراوان سیاسی، اجتماعی، اقتصادی و غیره نقش دارند و محتوای این اشعار با فضای انقلاب، جنگ، شهادت و احساس دریغ و افسوس از به&#8204;جاماندن از قافله شهدا و... ارتباط تنگاتنگ دارد، بررسی عوامل زبانی از دیدگاه صورتگرایی و عینی نیز حائز اهمیت است. یکی از موارد صورتگرایی در بررسی اشعار و به&#8204;طور کلی متون ادبی، خواه نظم و خواه نثر، عنصر برجسته&#8204;سازی است که عناوینی چون هنجارگریزی و هنجارآفرینی را نیز شامل می&#8204;شود. هنجارگریزی به&#8204;عنوان نگاهی نو در مواجهه با ادبیات و شعر از مهم&#8204;ترین مسائل شعر نو به حساب می&#8204;آید. از این طریق درمی&#8204;یابیم شاعر چه اندازه با این شگردها و فنون در ایجاد حسّ و حال تازه، بخشیدن انسجام بیشتر به شعر، نظام&#8204;مندسازی بهتر آن، تقویت بُعد موسیقایی و تأثیرگذاری عمیق&#8204;تر موفّق بوده است. این مقاله تلاش می&#173;کند به این سؤالات پاسخ دهد که آیا قیصر به&#8204;عنوان شاعر و هنرمند در اشعار خود از منظر هنجارگریزی دست به آفرینش هنری زده است یا خیر؟ در چه محورهایی بیشتر از این تکنیک هنری استفاده کرده است؟ نقاط قوت و ضعف وی در این زمینه کدام است؟ با توجّه به اینکه اشعار قیصر ظرفیت طرح این مهم را دارد، از این دیدگاه به بررسی اشعار پرداخته شده و هنجارگریزی در اشعار او در سطوح سبکی، گویشی، واژگانی، نحوی، نوشتاری، معنایی، زمانی و آوایی بررسی شده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In contemporary Poetry, especially in Gheisar's poems, various political, social and economic factors are included. Moreover, the content of these poems is closely related to revolution, war, martyrdom, and the regret of being left from martyrs' convey. However, there is a pressing need to investigate literary factors from a formalistic and objective stand point. One of the formalistic aspects in analyzing poems and literary texts in general is foregrounding which includes deviation from norms and establishing norms. Deviation from norms, as a new perspective in literature and poetry, is among the most substantial aspects of contemporary Poetry. Putting These techniques into practice, the degree of a poet's success becomes clear in developing a deep sense of freshness, more coherence and systematization in a poem, as well as reinforcing the musical dimension and leaving deeper impression. This paper attempts to answer the question whether Gheisar as a poet and artist has indeed created a piece of art in his poems in terms of deviation from norms. If so, in what dimensions has he used this artistic technique more frequently?&#160; A follow-up question is an evaluation of his work from this perspective. Since Gheisar's poems can be discussed adequately from this perspective, in terms of deviation form norms, their style, dialect, terminology, syntax, written format, semantics, temporal and phonetic aspects are also investigated.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>7</FPAGE>
			<TPAGE>28</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>یدالله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهمنی مطلق</Family>
				<NameE>Yadollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bahmani Motlagh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>y_bahmani43m@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اسماعیل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رهایی</Family>
				<NameE>Esmail</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rahai</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>کارشناس ارشد دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>کارشناس ارشد دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>esmaeelrahaee@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Gheisar's poetry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Deviation from norms</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Foregrounding</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شعر قیصر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هنجارگریزی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>برجسته سازی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی نقش های معنایی‌ـ‌ منظوری جملات پرسشی در غزلیات شمس</TitleF>
		<TitleE>A Study of the Semantic-Intentional Roles of Interrogative Sentences in Shams's Ghazals</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مطالعات رده&#173;شناسی زبان حاکی از آن است که میان مقوله&#173;های نحوی و معنایی&#8204;-&#8204;&#8204;منظوری رابطه&#173;ای مستقیم وجود ندارد. بخشی از دشواری&#173;های مفاهیم ادبی نیز در گرو عدم اطلاع از معانی ثانوی مقوله&#173;های معنایی- منظوری جملات است. هدف پژوهش حاضر بررسی این&#8204; جنبه&#8204;ها در غزلیات شمس است. روش پژوهش توصیفی-تحلیلی است و داده&#173;ها با استفاده از تکنیک تحلیل محتوا، به روش کتابخانه&#173;ای و سند&#173;کاوی بررسی شده&#173; است. جامعه آماری این پژوهش 3229 غزل و حجم نمونه براساس فرمول کوکران 264 غزل است. نتیجه نشان می&#173;دهد که مولانا از 27 کارکرد از مجموع 35 کارکرد ثانوی مورد نظر در این پژوهش استفاده کرده است. تحلیل&#173;های آماری نشان&#8204;دهنده این است که پربسامد&#173;ترین کارکرد&#173;های ثانوی به ترتیب تعجب، نهی، استفهام انکاری، ملامت، نفی و استفهام تقریری است که به&#173;کارگیری یا عدم به&#8204;کارگیری برخی از کارکردها به&#173;گونه&#173;ای به هماهنگی یا عدم هماهنگی آن&#8204;ها با&#160; جهان&#173;بینی مولانا بستگی دارد که در مقاله بررسی شده&#173; است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The studies of language categorization demonstrate that there is no direct relationship between the rhetorical and semantic-intentional categories. A major part of the difficulties in literary concepts go back to the lack of knowledge of secondary meanings of the semantic-intentional categories of the sentences. The purpose of the present research is to explore the semantic-intentional aspects of the interrogative sentences in Shams' Ghazals. The method of this research is descriptive and the data were analyzed based on the discourse analysis approach and according to library and document analysis method. The corpus includes 264 Ghazals selected randomly according to Cochran formula. The results show that Moulawi employed 27 functions out of 35 secondary functions under discussion in this research. The statistical analyses demonstrated that the most frequent secondary functions include the following: wonder, forbiddance, negative interrogation, blaming,

negation, expressive interrogation. The application or nonapplication of a number of the functions is in close association with their affinity or lack of affinity with Molana&#8217;s worldview, which has been fully investigated in the paper</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>29</FPAGE>
			<TPAGE>58</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پارسا</Family>
				<NameE>Seyyed Ahmad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Parsa</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشیار دانشگاه کردستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشیار دانشگاه کردستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>dr.ahmadparsa@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>دلارام</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مهدوی</Family>
				<NameE>Delaram</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahdavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>کارشناس ارشد دانشگاه کردستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>کارشناس ارشد دانشگاه کردستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>delimah83@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Moulawi</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shams's Ghazals</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Interrogative sentences</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Semantic-intentional roles.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>غزلیات شمس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جملات پرسشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نقش های معنایی ـ منظوری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل روان‌شناختی نمادها و کهن‌الگوها در داستان کرم هفتواد شاهنامه فردوسی</TitleF>
		<TitleE>A Psychological Analysis of the Symbols and Archetypes in Kerm-e- Haftvad Story of Firdausi's Shahname</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>شاهنامه فردوسی، سرگذشت قومی و ملّی ما، آمیزه&#8207;ای پربها از اسطوره، حماسه و تاریخ است که برخی کوشیده&#8207;اند آن را به سه بخش مجزّای اساطیری، حماسی و تاریخی تقسیم کنند، اما درهم&#8204;تنیدگی این سه قسمت چنان است که تعین حدّ و مرز و جداسازی آن&#8204;ها از یکدیگر ناممکن می&#8207;نماید. برای نمونه آنچه بسیاری آن را بخش تاریخی شاهنامه می&#8207;دانند با داستان&#8204;هایی نشئت&#8204;گرفته از اندیشه اساطیری و مفاهیم نمادین و کهن&#8204;الگویی قومی آمیخته است که در عین حال رنگ&#8204;وبوی حماسی نیز دارد. یکی از این داستان&#8204;ها روایت کرم هفتواد است. این روایت تماماً اسطوره&#8207;ای یکی از پیچیده&#8204;ترین روایات شاهنامه است که از منظرهای گوناگون می&#8204;توان آن را نقد و تحلیل کرد. بسیاری کوشیده&#8204;اند این داستان را با واقعیت&#8204;های تاریخی همسو کنند و زمان و مکان و توجیهی برای آن بیابند، اما هیچ&#8204;کدام از این دیدگاه&#8204;ها راه به دیهی نبرده است. زیرا طرح اسطوره&#8207;ای داستان هرچند از واقعیتی الهام گرفته &#8207;است، رهیافت به این واقعیت ضمنی نیازمند بررسی&#8207;های اسطوره&#8204;شناختی است. اینکه اسطوره کرم هفتواد چیست، چه می&#8204;گوید، از کجا سرچشمه گرفته و... پرسش&#8207;هایی است که در این مقاله با تکیه بر نظریه کارل گوستاو یونگ به آن خواهیم پرداخت.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Ferdowsi's Shahname, our national and ethnic narration, is a valuable m&#233;lange of myth, epic and history. Some critics have tried to divide Shahname into three distinct mythical, epical and historical parts but these three parts are so integrated that it has been impossible to distinguish them or to draw a borderline between them. For example, those stories which have been considered as historical part of Shahname by some of the critics are mixed with the stories which have roots in mythical thinking, symbolic concepts and national archetypes, yet having a tinge of myth. One of these stories is the story of Karam Haftvad. This mere mythical story is one of the most complex stories of Shahname which can be analyzed from different points of view. So many of the critics have tried to consider this story parallel to the historical realities and to find time, place and justification for it but they have hardly been successful simply because although the mythical plot of the story has been inspired by a reality, it needs mythological analysis to find this implicit reality. &#34;What is Karam Haftvad's myth saying?&#34; and &#34;where has it been inspired by?&#34; are the questions which this article tries to analyze relying on Carl Gustavo Jung's theory.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>87</FPAGE>
			<TPAGE>111</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>اسحق</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>طغیانی</Family>
				<NameE>Eshagh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Toghyani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشیار دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشیار دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>etoghyani@hotmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>زینب</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>چوقادی</Family>
				<NameE>Zeinab</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Choghadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی دکتری دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی دکتری دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>zeynabchoghadi121@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>طیبه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جعفری</Family>
				<NameE>Tayebeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jafari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی دکتری دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی دکتری دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>liutjafary@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Karam Haftvad</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Yung`s opinion</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Unconscious</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Conscious</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shadow</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Anima</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>The process of the individuation.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کرم هفتواد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظریه یونگ</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ناخودآگاهی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خودآگاهی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سایه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آنیما</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرایند فردیت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی ویژگی‌های سبکی و واژگانی کتاب جوامع احکام‌النجوم</TitleF>
		<TitleE>An  Exploratory Study of  Stylistic and Lexical Features of  Javame Ahkam Alnojoom</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>کتاب جوامع احکام&#8204;النجوم تألیف ابوالحسن علی بن زید بیهقی یکی از ارزشمندترین کتاب&#8204;هایی است که در قرن ششم در زمینه احکام نجومی نگاشته شده است. نثر این کتاب بسیاری از ویژگی&#8204;های زبانی و سبکی نثر مرسل قرن ششم هجری را داراست. این کتاب ویژگی&#8204;های سبکی خاصی دارد که از جمله آن&#8204;ها می&#8204;توان به انواع تکرار، انواع حذف، کاربرد خاص عبارات و کلمات، ویژگی&#8204;های کتابت، کاربرد خاص ضمایر و همچنین ترتیب قرارگرفتن اجزای جمله اشاره کرد که در این مقاله به آن&#8204;ها پرداخته شده است. در این کتاب علاوه بر استعمال کلمات کهن فارسی کلمات دشوار عربی هم به&#8204;کار رفته است و حتی گاهی کلماتی دیده می&#8204;شود که استعمال آن&#8204;ها نادر است و در فرهنگ&#8204;های لغت به آن&#8204;ها اشاره&#8204;ای نشده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The book Javame Ahkam Alnojoom written by Abu Al-Hasan Ali Ibn Zayd Beihaqi is truly considered as a masterpiece on astronomy written in 6th century.&#160; The prose of this book duplicates a good part of the Morsel prose in terms of lexical and stylistic features of the 6th century. This book has unique stylistic features including variety of iterations, various removals, specific application of phrases and words, writing features, specific application of pronouns and arrangement of components as examined in this paper. In this book, in addition to using old Persian words, difficult Arabic words have also been utilized, At times, even some rather low frequent words which are not included in dictionaries appear in this book</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>113</FPAGE>
			<TPAGE>135</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فهیمی</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fahimi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه آزاد اسلامی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>fahimi.reza1980@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آقاحسینی</Family>
				<NameE>Hossien</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Aghahosseini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استاد دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استاد دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>h.aghahosaini@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نصر اصفهانی</Family>
				<NameE>Mohammad Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nasr Isfahani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>reza_252@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Style</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Javame Ahkam Alnojoum</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Beihaqi</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Principles of astronomy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Ali Ibn Zayed Beihaqi</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سبک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جوامع احکام‌النجوم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بیهقی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>احکام نجومی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>علی بن زید بیهقی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی ساختاری خان و هفت خان در شاهنامه و اسطوره‌ها و حماسه‌های دیگر</TitleF>
		<TitleE>A Structuralist Critic of the Seven Ordeals Myth in Epics</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>شاهنامه میراث عظیم ادبی ایران است که در آن با بهره&#173;گیری از عناصر مختلف اسطوره&#173;ای، تاریخی، داستانی، غنایی و... کلیتی منسجم و منحصربه&#8204;فرد شکل گرفته که آن را از حماسه&#173;های ملت&#173;های دیگر متمایز و جدا ساخته است. بهره&#8204;گیری مناسب از همه این عناصر آن را حتی به میل و خواسته مخاطبان امروزی خود هم بسیار نزدیک کرده است. در شاهنامه کنش و واکنش&#173; قهرمانان و پهلوانان به شکل&#173; بسیار جذابی به تصویر کشیده شده&#173; است. این قهرمانان در سراسر زندگی پرماجرای خود با آزمون&#173;های زیادی روبه&#8204;رو می&#173;شوند که از آن&#173;ها می&#173;توان به &#171;خان&#187; تعبیر کرد. گاهی این خان&#173;ها گسترش یافته و با اضافه&#8204;شدن ویژگی&#173;های دیگری به آن&#8204;ها، به حالت داستانی کامل درآمده&#173;اند که از آن&#173;ها با نام &#171;هفت&#8204;خان&#187; یاد می&#173;شود؛ در اینجاست که پای اسطوره به دامن قصه می&#8204;لغزد و اسطوره و قصه یکی می&#173;شود. قصد ما در این مقاله بررسی نکات کلیدی و مشترک آزمون&#173;ها، خان&#173;ها، هفت&#8204;خان&#8204;ها و هفت&#8204;خان&#8204;گونه&#8204;های&#8204; قهرمانان در شاهنامه (که شمار آن&#8204;ها متفاوت است) و سایر حماسه&#173;ها براساس روش تطبیق ساختاری است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Seven ordeals is one of the important topics in Persian myth. The movements in seven ordeals do not have a historical nature so that they cannot be generalized to historical movements. As myths are derived from mankind&#8217;s active mind, seven ordeals are also the result of mental needs of people and a society and are derived from the historical challenges of a nation. Seven ordeals can be considered as the outcome of the imagination and fantasy of a nation who are threatened. It can be said that seven ordeals have goals consistent with divine regulation and epic moral values.&#160; In Ferdowsi&#8217;s Shahnameh, interactions among the heroes and champions have been depicted in a very fascinating way. These heroes face various exams during their adventurous lives. These exams can be referred to as ordeals. Sometimes, these ordeals develop and some other characteristics have been added to them and have been made into a complete story. These stories are referred to as seven ordeals. It is just here that myth enters the realm of story. Our aim is here to investigate the key points and common elements of exams, ordeals, seven ordeals and seven ordeals of Shahnameh&#8217;s heroes and other epics. This is carried out on the basis of a structuralist, comparative mythology.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>137</FPAGE>
			<TPAGE>160</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهوش</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>واحددوست</Family>
				<NameE>Mahvash</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Vahed Doust</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشیار دانشگاه ارومیه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشیار دانشگاه ارومیه</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mahsa.vahedy@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دلائی میلان</Family>
				<NameE>Ali Delayee Milan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Delayee Milan</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی دکتری دانشگاه ارومیه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی دکتری دانشگاه ارومیه</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Seven ordeals</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Myth</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Epic</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Exam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tale</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Structuralism</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هفت خان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اسطوره</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>قصه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ریخت‌شناسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ساختارگرایی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
