<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1392 جلد21 شماره74</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1392/3/11</pubDate>

					<item>
						<title>بررسی تأثیر جنسیت‌ بر کاربرد تشبیه‌ و استعاره‌ در شعر زنان شاعر معاصر</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1665&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;بیشتر محققان رشته&#8204;های زبان&#8204;شناسی&#8204; اجتماعی، جامعه&#8204;شناسی زبان و منتقدان فمینیست پژوهش&#8204;هایی در زمینه زبان معیار انجام داده&#8204;اند که نشان&#8204; می&#8204;دهد بین زبان زنان و مردان تفاوت&#8204;هایی وجود دارد. در اینجا این پرسش مطرح می&#8204;شود که آیا برای زبان ادبی (شعر) نیز می&#8204;توان جنسیت قائل شد؟ آیا علاوه &#8204;بر سطح آوایی، واژگانی و نحوی زبان، صورخیال مثل تشبیه&#8204; و استعاره&#8204; هم می&#8204;توانند تحت&#8204; تأثیر ذهنیت زنانه شاعران، نشانی از جنسیت&#8204;گرایی داشته باشند؟ ازاین&#8204;رو این پژوهش کوشیده است تأثیر جنسیت&#8204; را بر کاربرد تشبیه&#8204; و استعاره در شعر ده&#8204; شاعر زن&#8204; معاصر ایرانی بررسی کند. ابتدا یک یا دو مجموعه شعر از شاعران موردنظر به&#8204;صورت تصادفی انتخاب شد، سپس دو رکن اصلی تشبیه و استعاره از لحاظ جنسیت&#8204;گرایی در شعرشان تجزیه &#8204;و تحلیل گردید و این نتیجه حاصل شد که به&#8204;علت وجود تفاوت میان زنان و مردان ازلحاظ پایگاه اجتماعی و ممیزه&#8204;های زیست&#8204;شناختی، زنان شاعر به&#8204; شکل برجسته&#8204;ای از تشبیهات و استعارات مربوط به جنس خود استفاده می&#8204;کنند که این جنسیت&#8204;گرایی بیشتر در دو رکن مشبه&#8204;&#8204;به و مستعارمنه به&#8204;چشم می&#8204;خورد. وانگهی آنان از این نوع تشبیهات و استعارات بیشتر برای بیان مضامین رمانتیک و حسی&#8204;ـ عاطفی بهره&#8204; می&#8204;برند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مسعود روحانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>جایگاه </title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1666&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;علی&#8204;محمد افغانی با انتشار نخستین رمانش، &lt;em&gt;شوهر آهوخانم&lt;/em&gt;، به اوج شهرت ادبی رسید. انتشار این رمان در سال 1340 با توجه به خلأ فعالیت خلاقّه ادبی در سال&#8204;های پس از کودتای 28 مرداد 1332 و علل و عوامل اجتماعی، ادبی و تاریخی دیگری که در متن مقاله به آن&#8204;ها پرداخته&#8204;ایم، با استقبال شگفت&#8204;انگیز خوانندگان روبه&#8204;رو شد. در پی استقبال خوانندگان، منتقدان ادبی نیز به ستایش نویسنده و رمان او پرداختند و از علی&#8204;محمد افغانی به&#8204;عنوان &amp;quot;بزرگ&#8204;ترین رمان&#8204;نویس معاصر&amp;quot; و از رمان&lt;em&gt; شوهر آهوخانم &lt;/em&gt;به&#8204;عنوان &amp;quot;بزرگ&#8204;ترین رمان قرن&amp;quot; یاد کردند. اما افغانی با اینکه بعدها رمان&#8204;های دیگری نوشت به دلایلی که بدان&#8204;ها پرداخته&#8204;ایم هیچ&#8204;گاه نتوانست اقبال خوانندگان و منتقدان را مجدداً به دست آورد. اکنون نیم&#8204;قرن پس از انتشار این رمان و پیوستن آن به تاریخ رمان&#8204;نویسی معاصر ایران، می&#8204;توان با توجه به همه جوانب، به بررسی جایگاه علی&#8204;محمد افغانی و رمان برجسته او در سیر تکوین و تکامل رمان فارسی پرداخت و همچنین تأثّر نویسنده را از ادبیات داستانی پیش از او و تأثیرش را بر داستان&#8204;های پس از او نشان داد. وجوه جامعه&#8204;شناختی و ادبی این رمان نیز در این مقاله بررسی شده است تا علل مقبولیت این اثر در بین خوانندگان و جایگاهش در رمان فارسی دقیق&#8204;تر تبیین شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>عسگر عسگری حسنکلو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تعامل مولانا جلال‌الدین بلخی با نهادهای سیاسی قدرت در قونیه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1667&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;چرایی همدلی و همراهی مولانا جلال&#8204;الدین محمد بلخی با حاکمان سلجوقی و دست&#8204;نشاندگان مغول در آناتولی درخلال غارت پایتخت خلافت اسلامی، پرسشی است که ذهن بسیاری از دوستداران مولانا را به خود مشغول کرده است. مسئله این مقاله بررسی رفتارهای سیاسی این فقیه و عارف پرنفوذ قونیه و تبیین مبانی نظری این رفتارهاست. برای تبیین مسئله، رفتارهای سیاسی مولانا را براساس اسناد تاریخی در سه سطح بررسی کرده&#8204;ایم: الف) توصیف ساختار قدرت در قونیه و گزارشی از روابط مولانا با سیاستمداران؛ ب) تفسیر رابطه رفتارهای سیاسی مولانا با ناخودآگاه سیاسی او؛ ج) تبیین چرایی رفتارها و دلیل وجود تناقض در عمل و اندیشه سیاسی وی. مقاله نتیجه می&#8204;گیرد که خرده&#8204;ایدئولوژی &amp;quot;الزام اطاعت از اولی&#8204;الامر&amp;quot;، همراهی متدینان با ظلمه و تأیید آنان را توجیه می&#8204;کند. نیروی عظیم ایدئولوژی مانع آن می&#8204;شود که فردی چون مولوی یا جامعه او بتواند از تناقضات بنیادین خود آگاه شود. ایدئولوژی نه&#8204;تنها همه&#8204;چیز را توجیه می&#8204;کند، بلکه تناقض&#8204;ها را طبیعی جلوه می&#8204;دهد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمود فتوحی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تقابل‌های دوگانه در غزل‌های حافظ</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1668&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;بررسی تقابل&#8204;های دوگانه در آثار هنری و ادبی توجه برخی زبان&#8204;شناسان، اسطوره&#8204;شناسان، روایت&#8204;شناسان و نشانه&#8204;شناسان معاصر را به خود جلب کرده است. آن&#8204;ها بر این عقیده&#8204;اند که از این منظر به درک و دریافت&#8204; بهتری از آثار ادبی می&#8204;توان دست یافت.&lt;br&gt;
در این پژوهش با نگاهی دیگر به اشعار خواجه شمس&#8204;الدین محمد حافظ، به بررسی تقابل&#8204;های دوگانه یا زوج&#8204;های متقابل ـ به&#8204;عنوان یکی از عناصر محوری اشعار اوـ خواهیم پرداخت و چنان&#8204;که دیده می&#8204;شود، غالب غزل&#8204;های حافظ از این ویژگی برخوردارند. برای این غرض 100 غزل از مواضع مختلف دیوان او انتخاب شد. در این غزل&#8204;ها 637 مورد تقابل دوگانه، یعنی در هر غزل تقریباً 4/6 مورد، دیده شد. این تقابل&#8204;های دوگانه در سه بخش واژگانی و لفظی (35%)، معنایی و فکری (54%) و ادبی (11%) دسته&#8204;بندی شده&#8204;اند. زوج&#8204;های متقابل معنایی در اشعار حافظ بسامد بیشتری دارند. برخی از این زوج&#8204;های متقابل زیرشاخه مفاهیم کلانی است که در دیوان خواجه کاربرد بالایی دارند، تقابل&#8204;هایی نظیر زهد و شادنوشی، نقص و کمال، تهیدستی و توانگری و... . حافظ ازطریق این تقابل&amp;shy;ها غزل&amp;shy;های خود را تشخّص خاصی داده و سبک شعری خود را از دیگران متمایز کرده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علیرضا نبی‌لو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>پی‌رفت‌ها، رابطه‌ها، کارکردها در داستان کوتاه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1669&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;این پژوهش داستان کوتاه فارسی را از دیدگاه نظریه روایت&#8204;شناسی تزوتان تودوروف مطالعه کرده است. فرضیه جستار حاضر مبنی بر امکان وجود انواع گوناگونی از روابط میان پی&#8204;رفت&#8204;هاست. تصور می&#8204;شود هر نوع رابطه&#8204;ای که میان پی&#8204;رفت&#8204;ها برقرار شود کارکرد یا کارکردهایی داشته باشد. جهت بررسی این دو فرضیه هفت مجموعه داستان کوتاه فارسی از نویسندگان برجسته برگزیده شد. این مجموعه&#8204;ها از&lt;em&gt; یکی&#8204;بود و یکی&#8204;نبود&lt;/em&gt; جمالزاده به&#8204;عنوان سرآغاز این ژانر در ادبیات فارسی تا &lt;em&gt;غریبه&#8204;ها&lt;/em&gt; اثر احمد محمود دوره&#8204;ای پنجاه&#8204;ساله را در برمی&#8204;گیرد و جمعاً شامل شصت&#8204;وسه داستان کوتاه است. در بخش اصلی مقاله مجموعه داستان&#8204;های گزینش&#8204;شده به&#8204;شیوه استنتاجی تحلیل و بررسی شد. درنهایت، با به&#8204;اثبات&#8204;رسیدن فرضیه&#8204;ها این نتیجه به&#8204;دست آمد که میان پی&#8204;رفت&#8204;های روایات داستانی انواع گوناگونی از روابط مانند رابطه تقابلی، رابطه خاطره&#8204;ای، رابطه پرسش و پاسخی و... وجود دارد که هریک کارکردهایی نظیر پیش&#8204;آگاهی، برجسته&#8204;سازی مضمون داستان، شرکت&#8204;دادن نمایشی خواننده در خلق داستان، ایجاد حالت تعلیق و... دارد.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فروغ صهبا</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقد زیبایی‌شناختی رنگ در شعر فرزانه خجندی‌ شاعر رنگ‌ها</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1670&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;در زیبایی&amp;shy;شناسی جدید توجه به شکل ظاهری شعر صرفاً برای بیان زیبایی&#8204;های هنری آن کافی به نظر نمی&amp;shy;رسد، به همین دلیل نوعی گرایش تطبیقی برای بررسی تأثّر ذوقی و شخصی شاعر از محیط اجتماعی شکل می&#8204;گیرد که&amp;shy; شناخت آثار ادبی را برمبنای تحقیق روان&amp;shy;شناختی و جامعه&#8204;شناختی ادبی استوار می&amp;shy;سازد.&lt;br&gt;
در این جستار با روش توصیفی&#8204; ـ تحلیلی و با استفاده از دانش&amp;shy;های میان&amp;shy;رشته&amp;shy;ای روان&#8204;شناسی، جامعه&amp;shy;شناسی و زبان&amp;shy;شناسی به توصیف و نقد زیبایی&amp;shy;شناسی رنگ در شعر یکی از برجسته&amp;shy;ترین شاعران نوگرای تاجیکستان پرداختیم. فرزانه&amp;shy; خجندی با تأثیرپذیری از رنگارنگی محیط فرهنگی ـ اجتماعی تاجیکستان و بهره&amp;shy;گیری کامل از رنگ، اندیشه&amp;shy;های اخلاقی را به زیباترین شکل به تصویر کشیده و در عین بهره&amp;shy;گیری از رمزها و نمادهای رایج شعر فارسی، با خلق نمادهای نو و ترکیب&#8204;سازی&amp;shy;های بدیع در حوزه رنگ&amp;shy;ها به پرورش شکل زیبایی از سخن فارسی دست یافته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سهیلا حسینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
