<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1390</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2011</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>19</volume>
<number>71</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>رویکردی صورتگرایانه به شعر قیصر از منظر هنجارگریزی</title_fa>
	<title>A Formalistic Approach to Gheisar's Poetry from the Perspective of Deviation from Norms</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;اگرچه در شعر معاصر، به&#8204;ویژه شعر قیصر، عوامل فراوان سیاسی، اجتماعی، اقتصادی و غیره نقش دارند و محتوای این اشعار با فضای انقلاب، جنگ، شهادت و احساس دریغ و افسوس از به&#8204;جاماندن از قافله شهدا و... ارتباط تنگاتنگ دارد، بررسی عوامل زبانی از دیدگاه صورتگرایی و عینی نیز حائز اهمیت است. یکی از موارد صورتگرایی در بررسی اشعار و به&#8204;طور کلی متون ادبی، خواه نظم و خواه نثر، عنصر برجسته&#8204;سازی است که عناوینی چون هنجارگریزی و هنجارآفرینی را نیز شامل می&#8204;شود. هنجارگریزی به&#8204;عنوان نگاهی نو در مواجهه با ادبیات و شعر از مهم&#8204;ترین مسائل شعر نو به حساب می&#8204;آید. از این طریق درمی&#8204;یابیم شاعر چه اندازه با این شگردها و فنون در ایجاد حسّ و حال تازه، بخشیدن انسجام بیشتر به شعر، نظام&#8204;مندسازی بهتر آن، تقویت بُعد موسیقایی و تأثیرگذاری عمیق&#8204;تر موفّق بوده است. این مقاله تلاش می&amp;shy;کند به این سؤالات پاسخ دهد که آیا قیصر به&#8204;عنوان شاعر و هنرمند در اشعار خود از منظر هنجارگریزی دست به آفرینش هنری زده است یا خیر؟ در چه محورهایی بیشتر از این تکنیک هنری استفاده کرده است؟ نقاط قوت و ضعف وی در این زمینه کدام است؟ با توجّه به اینکه اشعار قیصر ظرفیت طرح این مهم را دارد، از این دیدگاه به بررسی اشعار پرداخته شده و هنجارگریزی در اشعار او در سطوح سبکی، گویشی، واژگانی، نحوی، نوشتاری، معنایی، زمانی و آوایی بررسی شده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;In contemporary Poetry, especially in Gheisar's poems, various political, social and economic factors are included. Moreover, the content of these poems is closely related to revolution, war, martyrdom, and the regret of being left from martyrs' convey. However, there is a pressing need to investigate literary factors from a formalistic and objective stand point. One of the formalistic aspects in analyzing poems and literary texts in general is foregrounding which includes deviation from norms and establishing norms. Deviation from norms, as a new perspective in literature and poetry, is among the most substantial aspects of contemporary Poetry. Putting These techniques into practice, the degree of a poet's success becomes clear in developing a deep sense of freshness, more coherence and systematization in a poem, as well as reinforcing the musical dimension and leaving deeper impression. This paper attempts to answer the question whether Gheisar as a poet and artist has indeed created a piece of art in his poems in terms of deviation from norms. If so, in what dimensions has he used this artistic technique more frequently?&amp;nbsp; A follow-up question is an evaluation of his work from this perspective. Since Gheisar's poems can be discussed adequately from this perspective, in terms of deviation form norms, their style, dialect, terminology, syntax, written format, semantics, temporal and phonetic aspects are also investigated.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>شعر قیصر , هنجارگریزی , برجسته سازی ,</keyword_fa>
	<keyword>Gheisar's poetry, Deviation from norms, Foregrounding</keyword>
	<start_page>7</start_page>
	<end_page>28</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-8&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Yadollah </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bahmani Motlagh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>یدالله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهمنی مطلق</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>y_bahmani43m@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002418</code>
	<orcid>10031947532846002418</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Esmail </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rahai</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اسماعیل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رهایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>esmaeelrahaee@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002419</code>
	<orcid>10031947532846002419</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>کارشناس ارشد دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
