<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1391 جلد20 شماره72</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1391/3/12</pubDate>

					<item>
						<title>ضرورت تصحیح مجدّد اشعار عربی خاقانی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=997&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;بخشی از دیوان خاقانی شامل اشعار عربی اوست که اغلاط زیادی در آن راه یافته و تاکنون مورد بحث و بررسی قرار نگرفته است. این مقاله با یافتن بخشی از این اغلاط کوشیده است صورت صحیح آن&#8204;ها را نشان دهد. نگارندگان مقاله این اشتباهات ناشی از تصحیف، تحریف و کتابت نادرست را بررسی کرده و با توجه به اشعار دیگر خاقانی و شاعران عرب، محور عمودی اشعار، سبک شعر خاقانی، آرایه&#8204;های لفظی، نسخه&#8204;بدل&#8204;ها، معنا و... شکل صحیح را پیشنهاد داده&#8204;اند. این اغلاط به حدی زیاد است که ضرورت دارد اشعار عربی این شاعر بزرگ مجدداً تصحیح شود. به&#8204;دلیل عظمت و شکوه خاقانی و هنرنمایی&#8204;ها و قدرت سخنوری وی در هر دو زبان فارسی و عربی لازم است سروده&#8204;های عربی او عمیق&#8204;تر و دقیق&#8204;تر مورد بررسی قرار گیرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>یوسف اصغری باقوت</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>عنصر خطاب در غزل سعدی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=998&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;سعدی استاد مسلم غزل&#8204;سرایی در ادب فارسی است. دل&#8204;نشینی و اثرگذاری کلام او نسبت به غزل شاعران دیگر به عوامل فراوان فرهنگی، زبانی، بیانی، تصویری و... وابسته است. هرچند ظرایف متعدّدی از اشعار سعدی توسط پژوهشگران و منتقدانی نظیر هانری ماسه، &#8204;غلامحسین یوسفی، علی دشتی، &#8204;محمود عبادیان، سعید حمیدیان،&#8204; تقی پورنامداریان، &#8204;ضیاء موحد و... کشف و ارائه شده، هنوز جزئیاتی از شگردهای سخن&amp;shy;سرایی &amp;shy;او به&#8204;ویژه در غزل باقی&amp;shy; مانده که توجه به آن&#8204;ها در پی&amp;shy;بردن به راز شیرینی سخن و انگیزش خارق&amp;shy;العاده آن کمک می&#8204;کند. مقاله حاضر به عنصر &amp;laquo;خطاب&amp;raquo; به&#8204;عنوان عامل مؤثری در این خصوص پرداخته است. مهم&#8204;ترین اثر و نتیجه القای حسّ &amp;laquo;حضور&amp;raquo; و &amp;laquo;خطاب&amp;raquo; در شعر برانگیختگی مخاطب است. این مقاله پس از ذکر مقدّماتی درباره &amp;laquo;عنصر خطاب&amp;raquo; عوامل مؤثر در تقویت این احساس را در کلام سعدی برشمرده است. در انتها عناصر کلامی &amp;laquo;خطاب&amp;raquo; در غزل سعدی تحلیل شده است. در این پژوهش از روش اسنادی و تحلیل محتوا بهره&#8204;برداری شده و در قسمت آخر آمار و داده&#8204;هایی از میزان بروز و نحوه توزیع آن&#8204;ها به&#8204;صورت جداول و نمودارهایی ارائه شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محبوبه شمشیرگرها</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقد شالوده‌شکنانه دو داستان از بیژن نجدی (روز اسب‌ریزی و شب سهراب‌کشان)</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=999&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;نجدی، داستان&#8204;نویس صاحب&#8204;سبک معاصر، ازجهات بسیار نویسنده قابل&#8204;تأملی است. در داستان&#8204;های او به&#8204;دلیل رویکرد متفاوت به زندگی بشری و عناصر فرهنگ ایرانی نکات قابل&#8204;بحث بسیاری می&#8204;توان یافت. این مقاله سعی کرده است از دیدگاه نقد جدید شالوده&#8204;شکنی به بررسی دو داستان از نجدی بپردازد. این دو داستان عبارت&#8204;اند از: روز اسب&#8204;ریزی و شب سهراب&#8204;کشان. نقد شالوده&#8204;شکنانه براساس نظریه دریدا شکل گرفت. ابتدا در فلسفه و بعد در نقدادبی به&#8204;کار رفت. پایه نقد شالوده&#8204;شکنانه بر یافتن تقابل&#8204;های دوتایی و بحث برسر آن&#8204;ها برای یافتن موارد تناقض و درنهایت رد پیش&#8204;فرض&#8204;های پذیرفته&#8204;شده است. نتیجه این جستجوها معمولاً تردید در مبانی فرهنگی و باورهای پذیرفته&#8204;شده&#8204;ای است که پیشاپیش بدیهی دانسته می&#8204;شود. تقابل&#8204;ها در داستان&#8204;های نجدی معمولاً برپایه تضاد بین انسان و حیوان؛ انسان و طبیعت؛ و انسان و تمدن است. در داستان روز اسب&#8204;ریزی تقابل بین انسان/حیوان و آزادی/اسارت در درون&#8204;مایه اصلی تناقض&#8204;هایی ایجاد کرده است که از متن استخراج می&#8204;شود. در داستان شب سهراب&#8204;کشان تضاد بین دنیای خشن مردسالار و دنیای معصومانه کودکانه (تجربه/ناپختگی یا نقص/کمال) باعث ایجاد تضاد و تناقض می&#8204;شود و در درون&#8204;مایه داستان تردید ایجاد می&#8204;کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حمید عبداللهیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ضرورت تصحیح مجدد ترجمه تفسیر طبری</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1000&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;ترجمه&amp;shy;ها و ترجمه&#8204;&#8204;ـ&#8204;تفسیرهای کهن قرآن سرمایه&amp;shy;های کمترشناخته&amp;shy;شده&amp;shy;ای از گنج&amp;shy;خانه بزرگ زبان فارسی است که مشتمل بر واژگان گوناگونی از حوزه&amp;shy;ها و دوره&amp;shy;های مختلف این زبان است و می&amp;shy;تواند گنجینه&amp;shy;ای پرمایه برای توانمند&amp;shy;سازی و گسترش زبان فارسی باشد. ترجمه تفسیر طبری یکی از کهن&amp;shy;ترین و غنی&amp;shy;ترین این ترجمه&#8204;ـ تفسیر&#8204;هاست که برمبنای کتاب تفسیر طبری فراهم آمده است و هم از نظر تاریخ زبان فارسی و هم از لحاظ تاریخ متون دینی اهمیتی ویژه دارد. اما چاپی که از تصحیح این کتاب موجود است با توجه به قواعد فنّ تصحیح و شرایط گونه&amp;shy;شناسی زبان فارسی اشکالاتی دارد که در این مقاله سعی شده است به مواردی از آن&#8204;ها اشاره شود و ضرورت تصحیح مجدد این کتاب ارجمند بر اساس نسخه&amp;shy;ای دیگر مورد بررسی قرار گیرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد غلامرضایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>میوه ممنوعه در شعر معاصر (بیست شاعر برجسته از نیما به بعد)</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1001&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;داستان&amp;shy;های قرآن همواره دستمایه شاعران ادب فارسی در خلق مضامین و تصاویر ناب و زیبا بوده است. یکی از این داستان&amp;shy;ها قصه آدم و حوا و هبوط آن&#8204;ها از بهشت به دلیل خوردن میوه ممنوعه است. در شعر گذشته فارسی این میوه به تبعیت از اکثر تفاسیر اسلامی همواره گندم قلمداد شده است، در حالی&amp;shy;که شاعران معاصر گاه به پیروی از روایات اسلامی این میوه را گندم دانسته&amp;shy;اند و گاه مطابق با تفاسیر تورات، آن را سیب یا درخت معرفت نیک و بد نامیده&amp;shy;اند و گاه نیز تلفیقی از روایات اسلامی و یهودی را به کار برده&amp;shy;اند. برخی از شاعران معاصر نیز تفسیری نمادین از این داستان ارائه کرده&amp;shy;اند. هدف این پژوهش بررسی کیفیت بازتاب این داستان در شعر معاصر فارسی است. در این مقاله نخست به پیشینه داستان شجره ممنوعه در قرآن، تورات و تفاسیر آن&#8204;ها اشاره کرده&amp;shy;ایم و سپس به بررسی و تحلیل این موضوع در شعر بیست تن از شاعران برجسته معاصر (از نیما به بعد) و مقایسه آن&#8204;ها با روایات قرآن و تورات پرداخته&amp;shy;ایم. بررسی&amp;shy;ها نشان می&amp;shy;دهد شاعران سنت&amp;shy;گرای معاصر اغلب به روایات اسلامی توجه داشته&amp;shy;اند، درحالی&amp;shy;که شاعران نوگرا غالباً به روایات تورات اشاره کرده&#8204;اند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید علی‌اصغر میرباقری فرد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل گروه‌های اسمی وابستگی از منظر دستور تاریخی در تاریخ بلعمی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2395&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;گروه&#8204;های اسمی وابستگی از اقسام اصلی و مهم گروه&#8204;های اسمی است. این گروه&#8204;ها از نظر انواع و اقسام دامنه گسترده&#8204;ای دارند. ما این قسم گروه اسمی را از منظر دستور زبان تاریخی در تمام کتاب تاریخ بلعمی (مصحَّح ملکﺍلشّعراء بهار، چاپ دوجلدی سال 1353) ـ&#8204;که از نخستین آثار بازمانده زبان فارسی دری است&#8204;ـ بررسی کرده&#8204;ایم؛ یعنی تنها به مسائلی از آن اشاره کرده&#8204;ایم که صوراً یا معناً جنبه تاریخی دارند و خصوصیت سبکی نیز برای متن یادشده به&#8204;شمار می&#8204;روند.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;ساختار و روش بررسی بر مبنای تعاریف و تقسیم&#8204;بندی&#8204;ها و دیگر مطالبی است که زنده&#8204;یاد فرشیدورد درباره این گروه&#8204;های اسمی به تفصیل آورده&#8204;اند و البته از کتاب&#8204;های دستور دیگران نیز ـ اگر مطالبی متناسب با بحث داشته&#8204;اند ـ بهره گرفته&#8204;ایم.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;هدف از نگارش این مقاله شناخت دقیق تاریخی (متن&#8204;بنیاد) از گروه اسمی وابستگی است که از مسائل جزئی دخیل در نحو و از پرکاربردترین گروه&#8204;های نحوی در کلام هستند. تحقیق علمی یک موضوع خاص دستوری در یک متن مشخص گامی است در جهت غنای دستور زبان تاریخی دوره&#8204;ای و نیز کمک به فهم معانی متون قدیم. همچنین سعی کرده&#8204;ایم تا جایی که ممکن است مطالب را با زبان علمی و ساده برای خوانندگان روشن سازیم.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمدباقر وزیری زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
