<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1385 جلد14 شماره55</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1385/12/10</pubDate>

					<item>
						<title>درنگی بر ایوان مدائن خاقانی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=921&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;شکوه بر باد رفته ایوان مدائن از دیرباز تأثر روحی بینندگان این بنای تاریخی را به دنبال داشته است. خیام، بحتری، خاقانی، شیخ رضا طالبانی و معروف الرصافی از جمله کسانی هستند که حاصل تأثرات و انفعالات درونی خود را از مشاهده بازمانده&#8204;های این بنای سترگ در سروده&#8204;هایی نغز و پرمغز ارائه داده&#8204;اند که در این میان سروده خاقانی به دلیل سادگی و روانی، فرم و محتوای اثر و موتیف تأثر برانگیز آن از اهمیت خاصی برخوردار است. هدف این پژوهش پاسخ به این پرسش است که آیا خاقانی ـ آن گونه که بسیاری از پژوهشگران معاصر پنداشته&#8204;اند ـ این چامه را بر اساس حس میهن&#8204;دوستی سروده یا بی&#8204;اعتباری دنیا و عبرت گرفتن از آن عامل سرایش این چامه به شمار می&#8204;رود. نتیجه نشان خواهد داد که با این پژوهش می&#8204;توان به درک درست&#8204;تری از این چامه دست یافت.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید احمد پارسا</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>چرا نیما را شاعر «آی آدم‌ها» می‌نامند؟</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=922&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;اغلب بر این باورند، که ساختمان شعر، چیزی جدا و کم اهمیت&#8204;تر از معنا و پیام آن است؛ اما صورت شعر، اولین چیزی است که خـواننده را تحت تأثیر قرار می&#8204;دهد. نیما با حساسیت و تکیه بر بینشی مستقل، ارزش ساختمان شعر را، در ادب فارسی، احیا کرد. در شعر معاصر غالباً، نیما را شاعر &amp;laquo;آی آدم&#8204;ها&amp;raquo; می&#8204;دانند. سؤال این است، که راز اهمیت شعر &amp;laquo;آی آدم&#8204;ها&amp;raquo; در چیست؟ به نظر می&#8204;رسد آن&#8204;چه باعث برجستگی شعر &amp;laquo;آی آدم&#8204;ها&amp;raquo; و ساخت&#8204;&#8204;های مشابه در شعر معاصر است، ترفندها و انتظارات تعبیه&#8204;شده در فرم تازه آن&#8204;هاست، نه پیام و محتوای تکراری. تکــرار عنصر مسلط &amp;laquo;آی آدم&#8204;ها&amp;raquo; در ساختمان شعر مذکور، علاوه بر استحکام و اسکلت&#8204;بندی، توازن نحوی، تقویت موسیقی، واسازی ساختار و پایان&#8204;پذیری خلاق، به شعر وحدت اندیشه و احساس و یکپارچگی عاطفه و لحن، بخشیده است. این مقاله، با نقد شعر &amp;laquo;آی آدم&#8204;ها&amp;raquo; از منظر انتظارات و تنـظیمات فرمالیستی، سعی دارد تا علاوه بر تقویت حساسیت خوانندگان، آن&#8204;ها را مهیای کشف انواع اشارت&#8204;های کمتر آشنا، در ساختمان شعر معاصر کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>تقی پورنامداریان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شطح: سرریزهای روح بر زبان</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=923&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;شطح در اصطلاح صوفیان سخنی وجدآمیز است که از اهل معرفت به اضطرار و اضطراب صادر می&#8204;شود. این اصطلاح از حیث زبانی و معرفتی و دینی در معرض نقد و تحلیل&#8204;های مختلفی قرار گرفته است. در این مقاله با استناد به اقوال گذشتگان دربارۀ شطح، دیدگاه&#8204;های معاصران نیز مورد توجه قرار گرفته است و به موضوعاتی از جمله: عوامل ابهام و متناقض&#8204;نمایی شطح، نسبت شطح با شعر و حقیقت و تجربه عرفانی، امکان یا عدم امکان شرح شطح، عاطفی یا معرفتی بودن شطح پرداخته شده است. اگر شطح مقوله&#8204;ای اعتقادی و مبین حقیقت عرفانی است، چرا شرح و تفسیر آن دشوار است؟ و اگر مقوله&#8204;ای زبانی و هنری است، چرا در رد و قبولش این همه سخن گفته&#8204;اند؟ به نظر می&#8204;رسد ابتنای شطح بر ذوق باعث شده است که این نوع سخن هم واجد ویژگی&#8204;های بیان شعری باشد و هم با آثار دینی و عرفان تعلیمی همانندی&#8204;هایی داشته باشد. با این تفاوت که در اغلب موارد ابهام یا متناقض&#8204;نمایی سخن شاعر قصدی و ارادی است اما ابهام شطح ناخواسته و ناگزیر است. گفتن شطح و درک آن نیاز به تجربه&#8204;ها و کیفیت&#8204;های روحی ویژه&#8204;ای دارد. توجیه شطح بیشتر از شرح آن مورد توجه قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد تقوی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>خواجه یوسف همدانی (بررسی انتقادی احوال و آثار و روایات)</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=924&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;خواجه یوسف همدانی از عارفان بزرگ قرن پنجم هجری است. او یکی از موجدان بزرگ طریقت نقشبندیه و پیشرو طریقت خواجگان و از عارفان صاحب کرامت است و به اعتبار کراماتش از ارتباطات ذهنی خاصی برخوردار بوده است. در این مقاله با استناد به اقدم منابع، به بررسی و نقد و تحلیل زندگی، احوال، آثار، شاگردان، روایات و کرامات او می&#8204;پردازیم.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حمیرا زمرّدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سخن و آپولو (دو نشریه ادبی جریان‌ساز در ایران و مصر)</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=925&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;این نوشتار، با تکیه بر این نکته که رویدادهای فرهنگی صد سال اخیر ایران و جهان عرب سخت شبیه هم است، دو نشریه جریان&#8204;ساز ایرانی و مصری- سخن و آپولو- را مورد بررسی قرار می&#8204;دهد. هنوز صدای این دو نشریه تأثیرگذار را که حلقه پیوند ادبیات سنتی و مدرن به شمار می&#8204;روند، می&#8204;توان از دیواره زمان شنید. در این مقاله ابتدا به اجمال این دو نشریه که به همت خانلری و ابوشادی منتشر می&#8204;شدند، معرفی شده است. در پایان به برخی قدرمشترک&#8204;های این دو نشریه اشاره شده است؛ قدر مشترک&#8204;هایی مانند وارد کردن حال و هوایی جدید در حوزه شعر، گسترش شعر تمثیلی و نمایشی، وضع مبانی و معیارهای جمال&#8204;شناسی جدید، رویکرد اعتدالی به ادبیات اروپا به&#8204;ویژه شعر، ترجمه&#8204; و نقد؛ چاپ و انتشار آثار شعری و تحقیقاتی مدرن، معرفی و شناسایی بسیاری از چهره&#8204;های شاخص ادبیات عرب و ایران برای اولین بار، به دور بودن هر دو نشریه از گرایش&#8204;های سیاسی و حزبی و نظریه&#8204;پردازی&#8204; و جریان&#8204;سازی هر دو نشریه در حوزه شعر.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حبیب‌الله عباسی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>رجزخوانی در شاهنامه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=926&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;موضوع اصلی این مقاله بررسی رجز و رجزخوانی در شاهنامه &#8204;فردوسی است. در بخش نخست، پس از بحث از معنای لغوی و اصطلاحی رجز و رجزخوانی، به اختصار پیشینه تاریخی آن در ادبیات یونان، عرب و ایران باستان و ادبیات سده&#8204;های چهار و پنج هجری بیان شده است. در بخش دوم، هنر فردوسی در پرداخت فن رجزخوانی پهلوانان شاهنامه&#8204; بررسی شده است و کارکردها و ارزش بلاغی رجز در داستانسرایی فردوسی مورد ارزیابی قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>غلامعلی فلاح</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>وطن در شعر مشروطه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=927&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;یکی از موضوعات اصلی شعر فارسی در عصر مشروطه، &amp;laquo;وطن&amp;raquo; است و درک صحیح پیام شعر این دوره تا حدّی منوط به شناخت جایگاه آن است. مفهوم وطن در نظر شاعران این دوره، با مفهوم آن در نزد گذشتگان متفاوت است. در این مقاله وطن در دو دوره قبل و بعد از اسلام بررسی شده است. ایرانیان پیش از اسلام با مفاهیمی از وطن مثل سرزمین و نژاد آشنا بودند، با پذیرش اسلام و تأثر از آموزه&#8204;های آن، نگرش آنان نسبت به وطن دگرگون شد. به&#8204;طور کلی مفاهیم وطن در شعر فارسی این دوران عبارت است از: 1. عالم اسلام؛ 2. عالم برین؛ 3. زادگاه؛ 4. جهان&#8204;وطنی. بر پایه یافته&#8204;های این تحقیق، مفهوم &amp;laquo;وطن&amp;raquo; در شعر مشروطه، با گذشته متفاوت است، هرچند مفاهیم کهن آن نیز کمابیش حضور دارد. &amp;laquo;وطن&amp;raquo; در این مفهوم جدید، مرکب از مؤلفه&#8204;هایی است که می&#8204;توان این مؤلفه&#8204;ها را تحت عناوین زیر جستجو کرد: 1. دگرگون شدن نقش مردم در حکومت؛ 2. تعلقات خاکی و نژادی؛ 3. هویت ایرانی با همه شئون آن.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ناصر نیکوبخت</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
