<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1394</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>23</volume>
<number>79</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بازنمود هویت زنانه در مجموعه داستان حتی وقتی می‌خندیم فریبا وفی با رویکرد تحلیل انتقادی گفتمان فرکلاف</title_fa>
	<title>Women's Identity in Fariba Wafi's Collection of Short Stories Even when We Laugh in the Light of Fairclough's Critical Discourse Analysis</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;این مقاله کوشیده است تا با رویکرد تحلیل انتقادی گفتمان نورمن فرکلاف به بررسی مجموعه داستان&#8204;های کوتاه فریبا وفی با عنوان &lt;em&gt;حتی وقتی می&#8204;خندیم&lt;/em&gt; بپردازد. در رویکرد فرکلاف یک متن در سه سطح مختلف بررسی می&#8204;شود. این سه سطح عبارت&#8204;اند از: 1. سطح توصیف که مبتنی بر تحلیل صوری، دستوری، واژگان، ضمایر، وجه افعال و قیود است. 2. سطح تفسیر که متن را براساس بافت موقعیت و عوامل بینامتنی تحلیل می&#8204;کند. 3. سطح تبیین که به توضیح چرایی تولید متن و بررسی گفتمان غالب و ایدئولوژی و قدرت حاکم بر متن می&#8204;پردازد. نگارنده پس از تحلیل متن داستان&#8204;ها در هر سه سطح به نکات زیر دست یافته است: 1. توصیف&#8204;ها و به&#8204;کارگیری واژگان &amp;laquo;زن&amp;raquo; و &amp;laquo;شوهر&amp;raquo; و بسامد بالای وجه&#8204; اخباری در افعال و قیود، نشان&#8204;دهنده پایبندی نویسنده به حقیقت گزاره&#8204;های داستان است؛ 2. کاربرد فراوان ضمیر &amp;laquo;ما&amp;raquo; مبین هم&#8204;ذات&#8204;پنداری نویسنده با همه زنان است. 3. در سطح تفسیر این مجموعه تحت تأثیر دیدگاه&#8204;های فمینیستی نویسندگانی چون ویرجینیا وولف و سیمون دوبووار به وضعیت موجود زندگی زنان معترض است. 4. در سطح تبیین روشن می&#8204;شود که دنیای زنانه داستان&#8204;ها به&#8204;طرز معناداری وابسته به مردان و قدرت پدرسالار است. زنان داستان&#8204;های کوتاه فریبا وفی گرچه در دنیای امروز زندگی می&#8204;کنند و از نظر ظاهری از قیدوبندهای جامعه سنتی رها شده&#8204;اند، درواقع ازنظر روحی و اجتماعی تحت سلطه مردان و سنت&#8204;های مردسالارند، به&#8204;طوری&#8204;که هویتشان در گرو حضور یک مرد مانند شوهر، برادر و نظیر آن است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Fariba Wafi is a successful writer who described the family and social life of contemporary Iranian women and bringing them into the real-life stories trying to show their problems. This research is an attempt to investigate Fariba Wafi's collection of short stories Even when We Laugh by following Fairclough's approach to critical discourse analysis. In Fiarclough's approach, a text is checked on three different levels. The three levels are: 1. The description level, which is based on formal analysis, grammar, vocabulary, pronouns, verbs and adverbs modality; 2. The interpretation level of the text, which is based on situational context and analyzes the intertextual factors; and 3. Explanation level that explains the production of texts and the dominant discourse and ideology and power play in the text. Discussing the text of the stories on all three levels reveal the following points: 1. Description and use of the words &amp;quot;wife&amp;quot; and &amp;quot;husband&amp;quot; and frequency indicative verbs and adverbs reflect the author's commitment to the truth of the prepositions of the story 2. The frequency of the pronoun &amp;quot;we&amp;quot; reflects the author's identification with all women. 3. In the interpretation of this collection, she questions the living conditions of women under the influence of feminist writers, such as Virginia Woolf and Simone de Beauvoir 4. In the explanation, it is clear that the women's stories depend on the patriarchal power of men. Although in Wafi&amp;rsquo;s short stories, women live in today's world and apparently are freed from the shackles of traditional society, in reality they are under the dominance of the psychological and male-dominated society and the patriarchic traditions, so that their identity depends on the presence of a man like husband, brother, and the like.&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>نورمن فرکلاف, تحلیل انتقادی گفتمان, زن, فریبا وفی, حتی وقتی می‌خندیم</keyword_fa>
	<keyword>Norman Fairclough, Critical Discourse Analysis, Woman, FaribaWafi, Even when We Laugh</keyword>
	<start_page>219</start_page>
	<end_page>245</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-653-19&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Kolsoom</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ghorbani Jouybari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کلثوم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قربانی جویباری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>kolsoomghorbani@birjand.ac.ir</email>
	<code>1003194753284600964</code>
	<orcid>1003194753284600964</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه بیرجند</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
