<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1387</YEAR>
<VOL>16</VOL>
<NO>62</NO>
<MOSALSAL>6</MOSALSAL>
<PAGE_NO>162</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>ویژگی‌های عروضیِ دیوان سلطان وَلَد</TitleF>
		<TitleE>The prosodic Characteristics of Soltan Valad's Diwan</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدفِ این مقاله طرح یک مسئله در عروض شعرِ سلطان ولد، پسر بزرگ جلال&#8204;الدین محمد مولوی است. در شعر وی یک ویژگی عروضی به چشم می&#8204;خورد که به کلّی با تمام دیوان&#8204;های شعر کلاسیک فارسی متفاوت است. این تفاوت چندان چشم&#8204;گیر است که نمی&#8204;توان آن را از جنس خطای کاتب یا حروف&#8204;&#8204;چین و ناشر به حساب آورد. نویسنده پس از نشان&#8204;دادن این ویژگی، دو عامل احتمالی را سبب این تفاوت می&#8204;داند: یکی احتمال تفاوت در نظام آوایی کلمات فارسی در اثر همجواری با زبان&#8204;های یونانی و ترکی در قونیه و دیگری تأثیر موسیقی حاکم بر خانقاه و شیوه قوّالان و مصنفان آن روزگار.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This article presents a new aspect of the poems of Soltan Valad, Jalaleddin Mohammad Moulawi's senior son.&#160; In his poetry, one may spot a new prosodic feature which is drastically different from all classical Persian poems. This difference is so significant that one can hardly attribute it to such typical errors made by scribes, typists or publishers. After highlighting this feature, the author presents two possible factors underlying this difference: The contrasts in the phonological system of the Persian words due to proximity with the Greek and Turkish languages in Qunieh, and the impact of the music dominating the House of Dervishes and the style of the story tellers and writers of that age.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>7</FPAGE>
			<TPAGE>15</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شفیعی‌کدکنی</Family>
				<NameE>Mohammad Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shafii Kadkani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استاد دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استاد دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Soltan Valad</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Prosody</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Phonological system</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سلطان ولد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عروض</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظام آوایی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزش ادبی ابهام از دو معنایی تا چندلایگی معنا</TitleF>
		<TitleE>The Significance of Ambiguity in literature</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ابهام در نظریه&#8204;های ادبی جدید، بر خلاف دیدگاه&#8204;های قدما نکوهیده نیست، بلکه ارزش محسوب می&#8204;شود. این مقاله با بررسی پیشینه &#8204;تاریخی بحث از ابهام در بلاغت قدیم و دیدگاه&#8204;های امروزی، نشان می&#8204;دهد که ذوق زیبایی&#8204;شناسی در گذر زمان، به ابهام و چندمعنایی متمایل&#8204; شده است. از قرن بیستم به بعد منتقدان و نظریه&#8204;پردازان ادبی، ابهام را جوهر ذاتی متن ادبی می&#8204;دانند. مقاله با طرح بحث ارزش ابهام ادبی، میان &#34;دشواره&#34; و &#34;ابهام هنری&#34; (چندمعنایی) فرق می&#8204;گذارد و در پی اثبات این نکته است که تفاوت ادبیات با زبان در رویکرد به ابهام و نقش و کارکرد آن به روشنی مشخص می&#8204;شود. هدف اصلی مقاله تأکید بر این اصل است که ابهام، جوهره&#8204; ادبیات است و &#8204;ارزش هنری و راز ماندگاری آثار جاودانه بسته به میزان ابهام نهفته در آن&#8204;ها است. اگر ابهام را از متن&#8204;های ادبی اصیل حذف کنیم، گوهر ادبی آن را کنار گذاشته&#8204;ایم. ابهام با شرکت&#8204;دادن خواننده در آفرینش معنا، نوعی تعامل میان خواننده و متن ایجاد می&#8204;کند و از آن&#8204;جا که خوانندگان را در طول تاریخ به واکنش وا می&#8204;دارد، پیوسته امکان گفت&#8204;وگوی نسل&#8204;های مختلف با متن فراهم می&#8204;آید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Unlike ancient rhetoricians who rejected ambiguity altogether, modern theorists consider it as a value. This article, initially, presents a historical survey as well as the modern approaches to ambiguity and highlights the modern aesthetic tendency toward ambiguity and polysemy. After the early years of 20th century, ambiguity was considered as the essential essence of literary texts by literary critics and theorists. Second, the article discusses the value of ambiguity in literary works and draws a borderline between difficulty and polysemy (i.e. pluralization and multiple meaning). Then, it introduces some kinds of ambiguity and elaborates on their distinct features. Meanwhile, this article pinpoints the basic deference between language and literature through emphasizing the value and function of ambiguity.&#160; The main purpose of the article, then, is to emphasis that &#34;ambiguity as inherent nature of literature&#34; and stresses the principle saying: &#34;the artistic value of a literary work and the secret of its eternality depend on the amount of its ambiguity&#34;. If one ignores the ambiguity in literary texts, he would lose its spirit and essential essence. Ambiguity causes an interaction between&#160;&#160; reader and text and fosters the ability of meaning creation by readers.&#160; Through persuading the readers to react to the content of text, ambiguity provides the opportunities for generations to engage in different dialogues with text across time and history.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>17</FPAGE>
			<TPAGE>36</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فتوحی</Family>
				<NameE>Mahmood</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fotoohi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشیار دانشگاه تربیت معلم تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشیار دانشگاه تربیت معلم تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>fotoohirud@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Ambiguity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Difficulty</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Polysemy (pluralization & multiple meaning)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Literature</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ابهام</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دشواره</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>چندمعنایی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ادبیات</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل متن نامه‌ای از تاریخ بیهقی با رویکرد معنی‌شناسی کاربردی «نامه سران تگیناباد به امیر مسعود»</TitleF>
		<TitleE>A linguistic Analysis of a Letter from Beyhaqi</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این مقاله &#171;نامه سران تگیناباد به امیر مسعود&#187; از تاریخ بیهقی به عنوان نمونه ای از نثر برجسته ادب فارسی، با رویکرد معنی شناسی کاربردی مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفته است. با این رویکرد در واقع توانش ارتباطی متن، یعنی دانش زبانی نویسنده، شامل دانش قواعد زبانی و چگونگی کاربرد آن قواعد متناسب با موقعیت&#8204;های گوناگون ارتباطی بررسی و تفسیر می شود. این پژوهش با هدف تبیین ظرفیت های زبانی و نشان&#8204;دادن هنر نویسنده برای برقراری یک ارتباط موفق و اقناع هنری شکل گرفته است. به این منظور کنش های گفتاری و ویژگی های متن&#8204;محور و کاربرمحور متن، از طریق طرح بافت موقعیّتی، شاخص ها، جایگزین ها و شناخته ها در کنار همه عناصر زنجیره ای و زبرزنجیری مؤثر در معنا مورد دقت نظر قرار گرفته است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This article examines a letter from Beyhagi s history,&#160;based on pragmatic theories. Based on this approach, the context of situation, diexis, including: social, personal, time and spatial diexis are analyzed in the text. In other words, the communicative competence of the writer or his linguistic knowledge and his application of rules in different situations are taken into consideration. Since the communicative competence of the writer is interrelated with his attitude and motivation and in so far as the description of language functions in a text can illustrate some of the linguistic features, not explicitly cited in the text, such analyses may play an important role in our literature. To this end, the segmental elements like words, and sentences as well as&#160; some supra segmental features like stress and intonation are analyzed in the text.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>37</FPAGE>
			<TPAGE>58</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پهلوان‌ نژاد</Family>
				<NameE>Mohammad Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Pahlavannezhad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نصرت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ناصری مشهدی</Family>
				<NameE>Nosrat Mashhadi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Naseri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه پیام‌نور فریمان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه پیام‌نور فریمان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Functional semantics</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Context of situation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Speech act.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>معنی شناسی کاربردی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بافت موقعیتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کنش های گفتاری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>نقش راوی و مخاطب در قصه‌های خواب صوفیه</TitleF>
		<TitleE>On the Role of Narrator and Audience in Suffi's Dreams</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>خواب پدیده&#8204;ای ذهنی است که برای صوفیه به عنوان وسیله&#8204;ای جهت ارتباط با جهان معنا، از اهمیت ویژه&#8204;ای برخوردار است. خواب در متون صوفیه شیوه&#8204;ای است منحصر به فرد برای بیان و معرفی بسیاری از مضامین و اندیشه&#8204;های کلیدی تصوف. خواب&#8204;ها از نظر عرفا دارای بار دینی و معنایی ویژه&#8204;ای هستند. خواب دیدن و دیده شدن در خواب، در ادبیات صوفیه یک سنّت و قاعده است. اما خواب&#8204;&#8204;ها برای نمود و آشکار شدن در ادبیات صوفیانه از فرم روایی و داستانی استفاده می&#8204;کنند. خواب&#8204;های نقل&#8204;شده در متون صوفیه، همگی دارای بن&#8204;مایه&#8204;های داستانی هستند. آن&#8204;چه که شخص در خواب می&#8204;بیند، هنگامی که برای دیگری نقل می&#8204;شود، عناصر روایی را به خدمت خود می&#8204;گیرد. این مقاله نگاهی اجمالی دارد به ویژگی&#8204;های روایت خواب و نقش دو عنصر اساسی راوی و مخاطب در شکل&#8204;گیری فرم داستانی خواب.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>order to communicate with the celestial world. Also, it is a unique means to introduce and suggest many key thoughts of Sufism. Dreams are normally stated in a narrative style. All dreams of Sufi literature depict narrative themes. This paper examines the qualities of dream narration and the role of the two substantial elements: narrator and addressee in forming the narrative style of dream.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>59</FPAGE>
			<TPAGE>91</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محبوبه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیدری</Family>
				<NameE>Mahbubeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Heidari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دکترای زبان و ادبیات فارسی دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دکترای زبان و ادبیات فارسی دانشگاه تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mahbobeheidari@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Narrative style</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Narration</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Dream</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Narrator</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Addressee.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرم داستانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روایت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خواب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>راوی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مخاطب</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>کشمکش سایه و خودآگاه در داستان </TitleF>
		<TitleE>The Struggle between Shadow and Consciousness in Nezami's "Kheir & Shar"</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>نظامی&#8204;گنجوی از شاعران مطرح عرصه جهانی است. داستان&#8204;پردازی&#8204;های او که بر اساس واقعیت است به همراه تخیل وصف&#8204;ناپذیرش، وی را به عنوان شاعری توانا در حوزه انسان&#8204;شناختی و روان&#8204;کاوی معرفی نموده است. به نظر می&#8204;رسد اوج هنر نظامی&#8204; در هفت&#8204;پیکر او باشد. در این اثر ارزشمند ـ به&#8204;خصوص در هفت افسانه آن ـ که از لایه&#8204;های درونی و عناصر برونی داستانی برخوردار است، می&#8204;توان از مسیر روساخت به ژرف&#8204;ساخت راه یافت و ابعاد نهانی وجود انسانی را بازیابی نمود. یکی از داستان&#8204;های هفت&#8204;پیکر، داستان &#34;خیر و شر&#34; است که در گنبد ششم (پنج&#8204;شنبه) آمده و موضوع آن کشمکش دو جوان به نام&#8204;های &#34;خیر&#34; و &#34;شر&#34; است. این داستان را می&#8204;توان بر اساس دیدگاه روان&#8204;شناسی یونگ تحلیل نمود. در این دیدگاه کهن&#8204;الگوهای پنهان در روان آدمی &#8204;جایگاه ویژه&#8204;ای دارند و گاهی به گونه&#8204;ای نمادین در خودآگاهی متجلی شده، نمود می&#8204;یابند. در این داستان می&#8204;توان خیر را نماد خودآگاهی آدمی &#8204;و &#34;شر&#34; را نشانه &#34;سایه&#34; و ضمیر ناخودآگاه او دانست که در یک ساختار بسیار منسجم و منطقی به درگیری پرداخته و در نهایت به وحدت می&#8204;رسند و کهن&#8204;الگوهای متعددی چون آنیما، سایه، تولد ثانوی، سفر، آب، درخت و... در این کشمکش نقش ویژه&#8204;ای دارند که در این مقاله به بررسی آن&#8204;ها پرداخته می&#8204;شود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Nezami Ganjavi enjoys a worldwide reputation as a great poet. His story-telling is based on reality. Together with his indescribable imagination, this feature has made him a distinguished poet in the realm of humanism and psychiatry. It seems that his genius is best depicted in Haft Peykar (Seven Planets) especially in his seven tales containing the inner layer as well as the outside elements of the story. One can go from the surface structure of his poems to the deep structure of his human character and, hence, discover the hidden aspects of his human character. A remarkable story in Haft-Peykar is the story of &#34;Khair&#34; and &#34;shar&#34;. The theme of this story is a debate between two young people called Kheir (good) and Shar (evil/bad). This story can be interpreted in terms of psychology of the young. According to this classic psychological theory, the hidden aspects have a special status in manُ s spirit.These aspects sometimes manifest themselvessymbolically in humanُ's consciousness. In this story, good symbolizes humanُ s consciousness and bad/evil is the symbol of shadow and humanُ s subconscious. These two aspects finally reach a unity after a long debate with each other. The numerous archetypes such as anima, shadow, rebirth, journey, water and tree play significant roles in this struggle. The present paper is an attempt to shed some lights on these aspects.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>93</FPAGE>
			<TPAGE>111</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید کاظم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسوی</Family>
				<NameE>Seyed Kazem</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mousavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه شهرکرد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه شهرکرد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>moosavikazem@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اشرف</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خسروی</Family>
				<NameE>Ashraf</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khosrawi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه شهرکرد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه شهرکرد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a_khosravi_f@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Conciousness</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>shadow</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>journey</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>kheir</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>shar</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خودآگاه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سایه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سفر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خیر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تولد ثانوی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>جایگاه دل در مثنوی</TitleF>
		<TitleE>The Status of Heart in Mathnavi</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در نوشتار حاضر، به دلیل اهمیت دل در ادبیات عرفانی به&#8204;ویژه در مثنوی معنوی، جایگاه&#8204; و منزلت آن در مثنوی مولوی تبیین شده و برای یافتن پاسخ به این پرسش که از نظر مولانا، کدام دل شایستگی گنجایی مقام حضرت حق را دارد، ابتدا از لحاظ لغوی و اصطلاحی قلب تعریف و وجه تسمیه آن مشخص شده، پس از آن اوصاف دل و اهمیت دل&#8204;های عرشی و ویژگی&#8204;های چنین دل&#8204;هایی مورد بحث قرار گرفته و در پایان از موانع و حایل&#8204;های دل و ملکوت سخن رفته است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Due to the significance of heart in mystical poem, in general, and in Mathnavi Maanavi, in particular, this article attempts to investigate the position and status of heart and probe the challenging question as to which heart deserves accommodation of the position of the Real. To this end, initially, the lexical origin and behavior of &#34;heart&#34; as well as its reason of appellation is provided and discussed. Then, the unique characteristics of Celestial hearts are presented and the barriers between the heart and the Divine Kingdom are discussed.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>113</FPAGE>
			<TPAGE>134</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>عفت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نقابی</Family>
				<NameE>Effat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Neqabi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه تربیت معلم تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه تربیت معلم تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>neghabi_2007@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Heart</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>The mirror of the heart</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Knowledge</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Heart of the Saints</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Moulawi</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Mathnavi Maanavi</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>قلب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>معرفت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مولوی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مثنوی معنوی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تشبیه در شعر سپهری</TitleF>
		<TitleE>Simile in Sepehri's Poems</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تشبیه یکی از عناصر اصلی صور خیال در ادبیات هر ملتی است که سایر صورت&#8204;ها از آن مایه می&#8204;گیرند. زیرا پایه صور گوناگون خیال از استعاره گرفته تا مجاز، کنایه و حتی رمز بر رابطه &#34;این&#8204;همانی&#34; استوار است. بنابر اهمیت تصویر و هم&#8204;چنین تنوع، گستردگی و تازگی آن در شعر سپهری و اظهار نظرهای متعدد در باب کمّ و کیف تصاویر او، اعمّ از جدولی بودن یا نبودن و... این مقاله به تحلیل تشبیهات این شاعر معاصر پرداخته، تشبیهات شعر او را از رهگذرهای مختلف تقسیم&#8204;بندی نموده و نمونه&#8204;های شناسایی&#8204;شده را مورد بررسی و تحلیل قرار داده است. مبنای این مقاله از نظر ساختار بر پایه انواع تشبیه از نظر ارکان، حسی یا عقلی بودن طرفین، تعدد طرفین و نظایر آن نهاده شده، تا نمونه&#8204;ها به&#8204;طور فشرده دسته&#8204;بندی شود، لیکن در تحلیل نمونه&#8204;ها صرفاً نگاه کلاسیک مدنظر نبوده، بلکه از دیدگاه&#8204;های جدید نیز استفاده شده است. یکی از را&#8204;ه&#8204;های آشنایی با اندیشه شاعران و دست&#8204;یابی به زوایای سایه&#8204;روشن ذهن آنان، تحقیق و کندوکاو در تصاویر شعری آنان است. در این مقاله تلاش شده است حتی&#8204;الامکان زوایایی از این اندیشه&#8204;های نهفته شناسایی شود و گرایش&#8204;های فکری، تعلقات و دغدغه&#8204;های شاعر مورد بحث و تحلیل قرار گیرد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Simile is one of the main forms of imagination in any literature serving other forms of imagination because the principle in such images is of &#8220;the sameness&#8221; kind. Likewise, this figure is used in different forms of imagination such as metaphor, variety, expansion and freshness in the poems by Sepehri. This paper examines various views on the quantity and quality of his images, having or not having frames and classifies the allegories employed by him through reviewing a corpus of his well-known samples. The paper is based on different types of simile in terms of bases, sensibility and wisdom of the parties, variety of the parties, etc. in order to categorize the samples. Nevertheless, in his review of the samples, the author has not limited himself to the traditional views but has also studied the new European schools of thought. One way to recognize the ideas of poets and uncover the corners of their minds is to explore the images in their poems. Accordingly, the present research has tried to examine the underlying thoughts of the poet as well as his attitudes.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>135</FPAGE>
			<TPAGE>162</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>یدالله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهمنی مطلق</Family>
				<NameE>Yadollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bahmani Motlaq</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>استادیار دانشگاه شهید رجایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>استادیار دانشگاه شهید رجایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>y_bahmani43m@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Sohrab Sepehri</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Simile</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سهراب سپهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تشبیه</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
