<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1394 جلد23 شماره79</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1394/11/12</pubDate>

					<item>
						<title>ویلیام وردزورث و نیما یوشیج: پیوندهای زندگی، شعر و اندیشه دو شاعر رمانتیک</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2385&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;زمانه، زندگی، اشعار و نظریه&#8204;های انتقادی و ادبی ویلیام وردزورث، طلایه&#8204;دار جنبش رمانتیک در ادبیات انگلستان، و نیما یوشیج، که در دوره&#8204;ای از زندگی شاعری رمانتیک شمرده می&#8204;شود، شباهت&#8204;های بسیاری دارند. هر دو شاعر در زمانه انقلاب و آشوب زیستند و به سهم خود بر سنت&#8204;های ادبی غالب در کشورشان شوریدند و تلاش&#8204;های آنان انقلابی در شعر و نظریه ادبی به &#8204;وجود آورد. این مقاله با نگاهی به اصول اثبات&#8204;شده جنبش رمانتیسم به مشخص&#8204;کردن پیش&#8204;زمینه&#8204;های مشابه زندگی&#8204;&#8204;نامه&#8204;ای، اجتماعی&#8204;ـ اقتصادی و فلسفی دو شاعر پرداخته و سپس به بررسی نزدیکی&#8204;های نوسازی دو شاعر در نظریه و عمل می&#8204;پردازد. در این کار رویکرد دو شاعر به مفاهیمی &#8204;مانند شعر و شاعری، محتوا، زبان، احساسات و عواطف و جامعه تحت بررسی قرار می&#8204;گیرد و مشخص می&#8204;شود که دو شاعر با تأثیرپذیری از زمانه خود و تحولات تاریخی در عصر انقلاب&#8204;های اجتماعی، فرهنگی و اقتصادی موفق به انقلاب در شعر و نظریه انتقادی کشورشان شدند. این انقلاب عبارت بود از درک مفاهیم نوین عصر و بیان آنها با شکلی تازه که سرآغاز شعر &amp;quot;مدرن&amp;quot; در انگلستان و شعر &amp;quot;نو&amp;quot; در ایران قلمداد می&#8204;شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>کامران احمدگلی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازشناسی دگردیسی فکری ـ عاطفی قیصر امین‌پور در بستر گزاره‌های پرسشی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2386&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;کاربردشناسی به کارکرد زبان در بافت مربوط است و هر جمله ثابت در بافت&#8204;های متغیر می&#8204;تواند کارکردهای متفاوتی داشته باشد؛ ازاین&#8204;رو، معنا همان کاربرد است و مستقل از بافت وجود ندارد، اما نوع جمله&#8204;ها از عوامل تعیین&#8204;کننده در استنباط معانی است. جمله پرسشی در زبان فارسی دارای دوگونه ایجابی و غیرایجابی است. هدف از گزاره&#8204;های پرسشی غیرایجابی یا بلاغی انتقال پیام به طرز غیرمستقیم و مؤثرتر است. قیصر امین&#8204;پور در دفترهای پنج&#8204;گانه شعری از گزاره&#8204;های پرسشی به صورت گسترده و گوناگون استفاده می&#8204;کند. پرسش&#8204;های هریک از دفترها محصول اوضاع اجتماعی و افق&#8204;های فکری ـ عاطفی شاعرند و هرچه از دوره اول به دوره سوم نزدیک&#8204;تر می&#8204;شویم، ازنظر کیفی و ژرف&#8204;اندیشی، خردمندانه&#8204;تر و واقع&#8204;گرایانه&#8204;تر می&#8204;شوند؛ به همین دلیل، با بررسی انگیزه&#8204;های گزاره&#8204;های پرسشی براساس فرایند زمانی می&#8204;توان به بازشناسی دگردیسی فکری ـ عاطفی شاعر دست یافت. مهم&#8204;&#8204;ترین این انگیزه&#8204;ها عبارت&#8204;اند از: 1) حیرت 2) تردید 3) انتقاد 4) امیدواری. حیرت در اشعار قیصر از یقین به آرمان&#8204;های انقلاب و جنگ، به حیرت در خودشناسی و دست&#8204;یابی به مقصود منجر می&#8204;شود و تردید امین&#8204;پور اساساً مربوط به دوره سوم و رهاورد حیرت&#8204;هایش است و ابعاد اعتقادی و عمل&#8204;گرایانه و واقع&#8204;گرایانه را دربرمی&#8204;گیرد. مهم&#8204;ترین دگردیسی&#8204;های فکری ـ عاطفی شاعر عبارت&#8204;اند از: 1) از یقین به تردید 2) از آرمان&#8204;شهر به شهر و زندگی واقعی مردم 3) از فردگرایی به جمع&#8204;گرایی 4) از نگرش به بینش یا از مشاهده به اندیشه 5) از پیروزی در جنگ به پیروزی بر جنگ 6) از نومیدی به امیدواری.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی اکبر باقری خلیلی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مولانا و ابلیس امیدوار                                       </title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2387&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 0cm 1cm 0pt; text-align: justify; line-height: normal; unicode-bidi: embed; direction: rtl;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 10pt;&quot;&gt;ناامیدی از بخشایش خداوندی از بنیانیترین ویژگی&amp;shy;&#8204;های شخصیت ابلیس است که از دیرباز بر آن انگشت گذاشته&#8204;&amp;shy;اند. در &lt;em&gt;مثنوی&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;غزلیات شمس&lt;/em&gt; ابلیس همان شخصیت رانده، لعین و ناامید است، اما مولانا در لحظه&amp;shy;&#8204;هایی ویژه سرور مهجوران را در چشم&amp;shy;انداز امید جای می&#8204;دهد و داستان آفرینش را از زاویه&#8204;&amp;shy;ای دیگر می&#8204;&amp;shy;نگرد. این چشم&amp;shy;انداز با سنت دفاع از ابلیس در فرهنگ عرفانی ما پیوند می&#8204;&amp;shy;گیرد؛ سنتی که خود خلاف&amp;shy;آمد رویکرد سنت عرفانی به ابلیس است؛ سنتی محدود و مهجور اما چشمگیر و تأمل&#8204;&amp;shy;برانگیز. اشاره به امیدواری ابلیس هرچند پیش&#8204;از مولانا نمونه&#8204;&amp;shy;های پراکنده و انگشت&amp;shy;&#8204;شماری دارد، شیوه بیان و نگاه مولانا در این زمینه یگانه است؛ نگاهی که پرورده نظام جهان&amp;shy;&#8204;شناختی اوست. نکته درخور دقت آنکه حتی در میراث عارفانی که از ابلیس دفاع کرده&amp;shy;&#8204;اند تکیه و تأکیدی هم&amp;shy;سنگ مولانا دراین&#8204;باره نیست و ابلیس بیشتر در سیمای عاشقی تراژیک نمایان می&#8204;&amp;shy;شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حمیدرضا توکلی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تردیدهای بنیادین در معیارهای شناخت کنایه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2388&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;در کتاب&amp;shy;های بلاغت برای شناخت کنایه پنج معیار ارائه شده &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;است. موضوع این پژوهش بررسی &amp;shy;درستی و کارآیی معیارهای چهارم و پنجم است که در شناخت و تعریف کنایه ابهام و آشفتگی آفریده&amp;shy;اند و موجب ناسازگاری تعاریف کنایه با ماهیت کنایات شده&amp;shy;اند. درباره درستی و کارآیی معیار چهارم باید گفت کنایه در واژه و ترکیب شکل نمی&amp;shy;گیرد؛ زیرا دربردارنده تصویر مرکبی است که به&#8204;&#8204;ضرورت در گزاره کنایی شکل می&amp;shy;گیرد و از معنای اولیه دارای مصداقی بیرونی یا مصداقی خیالی برخوردار می&amp;shy;شود و سپس زمینه تداعی لازم معنا را فراهم می&amp;shy;کند؛ درنتیجه، ازآنجاکه کنایه در جمله شکل می&amp;shy;گیرد، باید آن را گزاره کنایی گفت.&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;درباره درستی و کارآیی معیار پنجم باید گفت معنای حقیقی همه گزاره&amp;shy;های کنایی، بنابر ماهیت شیوه&amp;shy;های تصویرسازی زبانی، همیشه در واقعیت بیرونی تحقق&#8204;یافتنی نیستند و همیشه مصداق بیرونی و عینی ندارند. بنابراین معنای اولیه کنایه گاه مصداق بیرونی و گاه مصداق خیالی دارد. درهرحال، این معنای اولیه، فراخواننده مدلول&amp;shy;های معنایی هم&#8204;نشین خود است و گذر به ملازم معنا را ممکن می&amp;shy;کند.&amp;shy; بنابراین برمبنای ماهیت معنای اولیه، گزاره&amp;shy;های کنایی را می&amp;shy;توان به سه گروه تقسیم کرد: گروه اول، گزاره&amp;shy;های کنایی تصویری که معنای اولیه و لازم معنایشان قابلیت تحقق در واقعیت بیرونی را دارد و لازم معنایشان بر معنایی دارای مصداق عینی دلالت می&amp;shy;کند؛ گروه دوم، گزاره&amp;shy;های کنایی خیالی که معنای اولیه&amp;shy;شان مصداق خیالی دارد و لازم معنایشان بر مفهومی انتزاعی دلالت می&amp;shy;کند؛ گروه سوم، گزاره&amp;shy;های کنایی شعری که دارای صورخیال مجاز، تشبیه و استعاره هستند و معنای اولیه&amp;shy;شان پس&#8204;از کشف مجازها و استعارات ممکن است قابلیت تحقق در واقعیت بیرونی یا تحقق در خیال را داشته باشد و لازم معنایشان نیز ممکن است بر مصداقی عینی یا مفهومی انتزاعی دلالت کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سوسن جبری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>پرسش از پرسش گونه‌ها و کارکرد پرسش در دیوان حکیم ناصرخسرو</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2389&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;پرسش، علاوه&#8204;بر برخورداری از ویژگی&#8204;های بلاغی و زبانی، یکی از عوامل ایجاد تفکر خلاق است. هدف از طرح پرسش در تفکر خلاق را عواملی همچون کنترل غیرمستقیم مخاطب، کسب اطلاعات از او، بررسی و آزمون، بیدارکردن اندیشه، به&#8204;حرکت درآوردن و راهبری فکرها در جهتی معین و آشنایی با طرز فکر مخاطب می&#8204;توان برشمرد. در فضای غیرگفت&#8204;وگویی کمتر پرسشی عنوان می&#8204;شود اما در فضای گفت&#8204;وگو و دیالوگ، آنچه بیش&#8204;از همه در سلامت بنیان گفت&#8204;وگو تأثیر دارد، طرح سؤال است. هدف این مقاله، بررسی شیوه&#8204;های هدایت&#8204; ذهن ازطریق به&#8204;کارگیری پرسش در دیوان ناصرخسرو است. ازاین&#8204;رو، با روش کاربردشناسی تربیتی و زبانی و همچنین، با نگاهی به رویکرد علم معانی، انواع پرسش به دو گروه پرسش بلاغی و پرسش فلسفی&#8204;ـ شامل تمثیل، قیاس و استقراءـ تقسیم شده است. در پایان، ضمن اشاره به ویژگی&#8204; پرسش&#8204;های بلاغی به&#8204;عنوان پرسش بسته یا همگرا و پرسش&#8204;های فلسفی به&#8204;مثابه پرسش باز یا واگرا، این نتیجه حاصل شد که ناصرخسرو از پرسش به منظور ایجاد &amp;laquo;خودپنداری مثبت&amp;raquo; در مخاطب بهره برده است. بدین&#8204;معنی که با درنظرگرفتن تفاوت&#8204;های فردی میان یادگیرندگان، باورهای پیشین آنان را پوچ و بی&#8204;ارزش جلوه نمی&#8204;دهد، بلکه با یادآوری ارزش موضوع گفت&#8204;وگو، از مخاطب می&#8204;خواهد که به بازنگری درباره آن یا توجه به ابعاد دیگر موضوع بپردازد.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>راضیه حجتی زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ریخت‌شناسی قصه حضرت یوسف(ع) در ترجمه تفسیر طبری</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2390&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;بایستگی استفاده از دانش&amp;shy;های نوین ادبی در ارزیابی متون قرآنی و نوشته&amp;shy;های برآمده از معارف قرآنی در جهان امروز بر پژوهشگران مسلمان آشکار و گریزناپذیر است. در پژوهش حاضر ساختار قصه حضرت یوسف(ع) در &lt;em&gt;ترجمه تفسیر طبری&lt;/em&gt; با استفاده از نظریه ریخت&#8204;شناسی پراپ تحت ارزیابی قرار گرفته است. برای رسیدن به نتیجه&amp;shy;ای مناسب&amp;shy;تر، این قصه به چهار داستان بخش شده و شخصیت&amp;shy;ها و خویش&amp;shy;کاری&amp;shy;های آنها در هر داستان هدف تحلیل انتقادی قرار گرفته است. شمارگان شخصیت&amp;shy;های قصه و چگونگی خویش&amp;shy;کاری&amp;shy;های آنها تطابق ساختاری این قصه را با نظریه پراپ و تبصره&amp;shy;های نظریه او به&amp;shy;روشنی نشان می&#8204;دهد. حرکت&amp;shy;های سه داستان از چهار داستانِ این قصه از الگوهای حرکتی شش&amp;shy;گانه پراپ پیروی کرده است؛ تنها در داستان دوم این قصه حرکتی دو&amp;shy;مقطعی دیده می&amp;shy;شود که با الگوهای حرکتی پراپ هم&#8204;خوانی ندارد و حرکت تازه&amp;shy;ای به&#8204;شمار می&amp;shy;رود. پراپ در آرای خود به ریشه&amp;shy;های دینی قصه&amp;shy;ها توجه زیادی داشته و نظریه ریخت&amp;shy;شناسی او در مطالعه قصه یوسف(ع) بسیار کار&amp;shy;گر افتاده است. ازآنجاکه پراپ به ساختار&amp;shy;ها توجه داشته نه روساخت&amp;shy;ها و جزئیات کمّیت&amp;shy;زای قصه&amp;shy;ها، آرای او در مطالعه قصه&amp;shy;هایی غیر از قصه&amp;shy;های پریان نیز کار&amp;shy;گشاست. نگارنده در پایان پیشنهاد می&amp;shy;کند، با بهره&amp;shy;گیری از آرای پراپ، همه قصه&amp;shy;های قرآنی و تفاسیر این قصه&amp;shy;ها ارزیابی ساختاری شوند تا ساختار بنیادین این قصه&amp;shy;ها به دست آید.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مرتضی حیدری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی و تحلیل متون مهاجرت فارسی با رویکرد روایت‌شناسی پسااستعماری</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2391&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;ادبیات مهاجرت فارسی بخش مهمی از ادبیات معاصر ایران را تشکیل می&amp;shy;دهد که از ژانر روایت برای بیان مسائل و دغدغه&amp;shy;های مهاجران در سرزمین میزبان استفاده می&amp;shy;کند. این پژوهش با استفاده از رویکرد ترکیبی روایت&amp;shy;شناسی و مطالعات پسااستعماری در تحلیل نوع ادبی رمان مهاجرت فارسی درپی پاسخ به این پرسش است که آیا می&amp;shy;توان متون مهاجرت فارسی را نوعی روایت پسااستعماری دانست و برای بررسی و تحلیل آن از ترکیب روایت&#8204;شناسی با نظریه پسااستعماری، به تبیین نوع خاصی از روایت&#8204;شناسی به نام روایت&#8204;شناسی پسااستعماری دست زد؟ فرض پژوهش بر این است که ادبیات مهاجرت فارسی با توجه به مفاهیم متعدد پسااستعماری مطرح&#8204;شده در آن، گونه&#8204;ای روایت پسااستعماری است که در دفاع از گروه اقلیت و به حاشیه رانده&#8204;شده مهاجران در سرزمین میزبان و دادن قدرت و توانایی سخن&#8204;گفتن به آنها، با استفاده از واژگان و قالب توانمند روایت، در فضایی موسوم به فضای سوم، به دست نویسنده پسااستعماری مهاجر نوشته می&amp;shy;شود. نویسنده مهاجر با انتخاب موضوع &amp;quot;مهاجرت&amp;quot; در روایت خود، همه تلاش خود را برای به&#8204;مرکزآوردن فرد به حاشیه رانده&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;شده مهاجر، مطرح&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;کردن خواست&amp;shy;ها، علایق و روایت ویژه او به&#8204;کار می&#8204;بندد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>غلامعلی فلاح</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی گرایش‌های نوظهور در رمان‌‌نویسی افغانستان  (بعد از کودتای 7ثور 1357 ه‍.. ش. تاکنون)</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2392&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;با نگاهی به رمان&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;نویسی افغانستان و فراز و فرودهای آن، واقعیت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;هایی از تحولات فکری و ادبی این جامعه بر مخاطب آشکار می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;شود که نیازمند پژوهش&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;های درازدامن است. یکی از این واقعیت&#8204;ها رویکردهای مدرنیستی و پست&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;مدرنیستی در ادبیات داستانی افغانستان است که جامعه رمان&#8204;نویسان آن کشور را به جامعه داستان&amp;shy;نویسی معاصر پیوند زده است و جنبه&#8204;های زندگی انسان افغان، به&#8204;ویژه خیل روشنفکران افغان را به تصویر می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;کشد. این جستار به شیوه توصیفی- تحلیلی تلاش کرده است با واکاوی رمان&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;های معاصر افغانستان بعد از وقوع کودتای 7ثور 1357ه&amp;zwj;. ش. تا به امروز گرایش&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;های مهم مدرنیستی و پست&#8204;مدرنیستی رمان&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;نویسان افغانستان را انعکاس دهد. از این تحقیق برمی&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;آید که گرچه نمی&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;توان از نهادینه&#8204;شدن مکتب رمان&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;نویسی مدرنیستی و پسامدرنیستی در ادبیات داستانی افغانستان سخن گفت، رشد فزاینده عناصر و مؤلفه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;هایی نظیر بحران هویت شخصیت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;های داستانی، پیامدهای جنگ و مهاجرت برای زنان و مردان افغان، تلاش برای واسازی تقابل مرد/زن در نظام نوشتاری مردسالار افغانستان، بازنمایی تقابل پرتنش میان سنت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;گرایی با تجددطلبی و... از پیدایش جریان&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;های ادبی جدید در ادبیات داستانی افغانستان حکایت می&#8204;کند؛ جریان&#8204;هایی شبه&#8204;مدرنیستی و گاه شبه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;پسامدرن که اغلب روشنفکران مهاجر به تبعیت و تقلید از تکنیک&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;های داستان&#8204;نویسی غرب در پیش گرفته&#8204;اند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید علی قاسم زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازنمود هویت زنانه در مجموعه داستان حتی وقتی می‌خندیم فریبا وفی با رویکرد تحلیل انتقادی گفتمان فرکلاف</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2393&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;این مقاله کوشیده است تا با رویکرد تحلیل انتقادی گفتمان نورمن فرکلاف به بررسی مجموعه داستان&#8204;های کوتاه فریبا وفی با عنوان &lt;em&gt;حتی وقتی می&#8204;خندیم&lt;/em&gt; بپردازد. در رویکرد فرکلاف یک متن در سه سطح مختلف بررسی می&#8204;شود. این سه سطح عبارت&#8204;اند از: 1. سطح توصیف که مبتنی بر تحلیل صوری، دستوری، واژگان، ضمایر، وجه افعال و قیود است. 2. سطح تفسیر که متن را براساس بافت موقعیت و عوامل بینامتنی تحلیل می&#8204;کند. 3. سطح تبیین که به توضیح چرایی تولید متن و بررسی گفتمان غالب و ایدئولوژی و قدرت حاکم بر متن می&#8204;پردازد. نگارنده پس از تحلیل متن داستان&#8204;ها در هر سه سطح به نکات زیر دست یافته است: 1. توصیف&#8204;ها و به&#8204;کارگیری واژگان &amp;laquo;زن&amp;raquo; و &amp;laquo;شوهر&amp;raquo; و بسامد بالای وجه&#8204; اخباری در افعال و قیود، نشان&#8204;دهنده پایبندی نویسنده به حقیقت گزاره&#8204;های داستان است؛ 2. کاربرد فراوان ضمیر &amp;laquo;ما&amp;raquo; مبین هم&#8204;ذات&#8204;پنداری نویسنده با همه زنان است. 3. در سطح تفسیر این مجموعه تحت تأثیر دیدگاه&#8204;های فمینیستی نویسندگانی چون ویرجینیا وولف و سیمون دوبووار به وضعیت موجود زندگی زنان معترض است. 4. در سطح تبیین روشن می&#8204;شود که دنیای زنانه داستان&#8204;ها به&#8204;طرز معناداری وابسته به مردان و قدرت پدرسالار است. زنان داستان&#8204;های کوتاه فریبا وفی گرچه در دنیای امروز زندگی می&#8204;کنند و از نظر ظاهری از قیدوبندهای جامعه سنتی رها شده&#8204;اند، درواقع ازنظر روحی و اجتماعی تحت سلطه مردان و سنت&#8204;های مردسالارند، به&#8204;طوری&#8204;که هویتشان در گرو حضور یک مرد مانند شوهر، برادر و نظیر آن است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>کلثوم قربانی جویباری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقد و تحلیل مبحث حذف و ذکر در کتاب‌های فارسی علم معانی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2394&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;اشکالات و اختلافاتی که در متون درسی علم معانی وجود دارد باعث شده است جایگاه این شاخه علمی&#8204; در میان علوم ادبی تضعیف و کارآیی&#8204;های بالقوه آن در درک زیبایی و تحلیل مسائل ادبی پنهان شود. این اشکالات غالباً از فقدان روش علمی &#8204;و نبود تعریف درست و دقیق از مبانی این دانش سرچشمه می&#8204;گیرد.&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;این پژوهش در جهت بازبینی، نقد و تبیین مبحث &amp;laquo;حذف و ذکر&amp;raquo; انجام شده است که یکی از بخش&#8204;های مهم فنّ معانی است. حذف و ذکر از مهم&#8204;ترین ابزارهای بلاغی شعرا و نویسندگان فارسی است که در طول تاریخ ادبی به صورت متنوّع و مکرّر از آن بهره برده&#8204;اند؛ ازهمین&#8204;رو توضیح و تفسیر جنبه بلاغی آن از نخستین کتاب&#8204;های معانی تا دوره معاصر درکانون توجه اهل بلاغت بوده است.&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;نویسندگان مقاله حاضر مبحث &amp;laquo;حذف و ذکر&amp;raquo; را در کتاب&#8204;های بلاغت فارسی بررسی کرده و ضعف&#8204;ها و قوّت&#8204;های این کتاب&#8204;ها را در ارائه منسجم و هدفمند این بخش مهم از علم معانی نشان داده&#8204;اند و درنهایت برای حذف برخی اغراض ثانویه نادرست، ادغام دسته&#8204;ای از اغراض در یکدیگر، تغییر نام بعضی از آنها، تعیین &amp;laquo;حدودِ مسند&amp;raquo; و بازنگری مبحث &amp;laquo;ذکرمسندالیه&amp;raquo; پیشنهادهایی مطرح کرده&#8204;اند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حمیده نوح پیشه</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
