<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1385</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2007</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>14</volume>
<number>55</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شطح: سرریزهای روح بر زبان</title_fa>
	<title>The Paradoxes of Sufism and its expositions</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;شطح در اصطلاح صوفیان سخنی وجدآمیز است که از اهل معرفت به اضطرار و اضطراب صادر می&#8204;شود. این اصطلاح از حیث زبانی و معرفتی و دینی در معرض نقد و تحلیل&#8204;های مختلفی قرار گرفته است. در این مقاله با استناد به اقوال گذشتگان دربارۀ شطح، دیدگاه&#8204;های معاصران نیز مورد توجه قرار گرفته است و به موضوعاتی از جمله: عوامل ابهام و متناقض&#8204;نمایی شطح، نسبت شطح با شعر و حقیقت و تجربه عرفانی، امکان یا عدم امکان شرح شطح، عاطفی یا معرفتی بودن شطح پرداخته شده است. اگر شطح مقوله&#8204;ای اعتقادی و مبین حقیقت عرفانی است، چرا شرح و تفسیر آن دشوار است؟ و اگر مقوله&#8204;ای زبانی و هنری است، چرا در رد و قبولش این همه سخن گفته&#8204;اند؟ به نظر می&#8204;رسد ابتنای شطح بر ذوق باعث شده است که این نوع سخن هم واجد ویژگی&#8204;های بیان شعری باشد و هم با آثار دینی و عرفان تعلیمی همانندی&#8204;هایی داشته باشد. با این تفاوت که در اغلب موارد ابهام یا متناقض&#8204;نمایی سخن شاعر قصدی و ارادی است اما ابهام شطح ناخواسته و ناگزیر است. گفتن شطح و درک آن نیاز به تجربه&#8204;ها و کیفیت&#8204;های روحی ویژه&#8204;ای دارد. توجیه شطح بیشتر از شرح آن مورد توجه قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;In Sufi terminology, &lt;em&gt;Shat'h&lt;/em&gt; is a series of aesthetic words expressed involuntarily by mystics during the mystical experiences. There have been multifarious interpretations and judgments concerning these paradoxes ranging from linguistic and epistemic interpretations to religious ones. The Sufis and their opponents have also voiced their diametrically opposing views on&amp;nbsp; this issue. The present study addresses the traditional Sufi doctrines as well as what has been suggested about the various aspects of&amp;nbsp; Shat'h including its ambiguity, its relationship to poetry, and its paradoxicality as argued by the contemporaries. The central issue of concern&amp;nbsp; is whether these aesthetic words carry more emotional or epistemic content. Another impetus behind this research is to probe whether the linguistic expression of these words is indeed a representation of a special form of life. A deep understanding of these words requires a certain affinity and empathy with this form of life without which it's hardly possible to see the hidden meanings of the words. Thus, it is argued that the justification of &lt;em&gt;Shat'h&lt;/em&gt; is more importand than its explanation.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>شطح , زبان , تصوف , تجربه عرفانی , شعر , رمز , متناقض‌نما ,</keyword_fa>
	<keyword>Shat'h , language , Sufism , Mystical, Experience, poetry, paradoxicality  </keyword>
	<start_page>37</start_page>
	<end_page>71</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-44&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Taghavi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>تقوی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002502</code>
	<orcid>10031947532846002502</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>مشهد، دانشگاه فردوسی مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
