<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1398</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2019</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>27</volume>
<number>87</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی فرآیند خلق معنای واقعیت در زبان نثر رئال-ناتورال چوبک با تکیه بر داستان «چرا دریا طوفانی شده بود»</title_fa>
	<title>A Survey of the process of Creating  the Meaning of Reality in Chobak’s Real and Naturalist Prose Style; The Case of “Why the Sea was Stormy”</title>
	<subject_fa>فنون بلاغی</subject_fa>
	<subject>فنون بلاغی</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;یکی از شیوه&amp;shy;های نثر&amp;shy;نویسی در روزگار معاصر به انعکاس امر واقع بیرونی در جهان داستان معطوف است. این شیوه، به&amp;shy;شکلی گسترده، در آثار نویسندگان رئال و ناتورال ایران نمود یافته است. صادق چوبک یکی از نویسندگان برجسته معاصر است که به جهت ارائه واقعیت از نوعی دیگر، به&#8204;مدد زبان ویژه نثر خود، به وجهی از امکانات زبان هنری دست یافته است که او را هم در سبک شخصی و هم در مکتب رئال&#8204;ـ&#8204;&#8204;ناتورال، از سر&amp;shy;آمدان نحله داستان&#8204;نویسی ایران کرده است. هدف پژوهش پیش&amp;shy;رو، واکاوی فرآیند خلق معنای واقعیت است که به استفاده چوبک از هنر&amp;shy;سازه&amp;shy;هایی در دو محور هم&#8204;نشینی و جانشینی برای رسیدن به ارائه موفقِ واقعیتی زبان&#8204;بنیاد، فارغ از دخالت خود&amp;shy;محورانه سوژه، انجامیده است. نگارنده در پژوهش حاضر، با شیوه تحلیلی&#8204;ـ&#8204;انتقادی و استفاده از نظریه&amp;shy;های مرتبط منتقدان این حوزه، نثر رئال&#8204;ـ&#8204;ناتورال چوبک و جنبه&amp;shy;های آن را بررسی و نقد کرده و در پی برجسته&#8204;ترکردن جوانبی از زبان چوبک بوده است که فراتر از بررسی&amp;shy;های معمول ناتورالیستی، با بخشیدن حیثیتی هنری به نثر او، به ترازی از داستان&#8204;نویسی نائل می&amp;shy;شود که راه را برای تحلیل&amp;shy;های نوپدید در حوزه نقد زبان نثر، بر منتقدان این نحله هموار می&#8204;کند؛ زیرا نثر چوبک از نوع نثرهای پیش&#8204;پاافتاده که داستانی واقعی را نقل می&amp;shy;کنند و زبانی ارجاعی دارند نیست، بلکه نثری هنری است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract_fa>
	<abstract>One of the Prose styles of the contemporary world is focused on the reflection of the outer world on the world of the story. This is widely used in the works of realist and naturalist Iranian writers. Sadegh Chubak, one of the prominent contemporary writers, has achieved a unique language by presenting the reality in his artistic prose. The aim of this research is to analyze the process of creating the meaning of reality in paradigmatic and syntagmatic axes. By an analytical-critical method and with the help of relevant theoreticians in this field, the author has analyzed Chubak&amp;rsquo;s realist-naturalist prose to highlight the features of naturalism in his prose as an artistic style of writing. It is concluded that Chubak&amp;rsquo;s writing is artistic and is far and beyond the hackneyed referential prose styles usually associated with naturalism.&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract>
	<keyword_fa>داستان­نویسی, چوبک, رئالیسم, ناتورالیسم, زبان, محور جانشینی, محور هم‌نشینی, واقعیت, سوژه</keyword_fa>
	<keyword>Fiction-writing, Sadegh Chubak, Realism, Naturalism, Language, Paradigmatic Axis, Syntagmatic Axis</keyword>
	<start_page>7</start_page>
	<end_page>32</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-2748-4&amp;slc_lang=other&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Asad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Abshirni</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اسد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آبشیرینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>asadabshirini@gmail.com</email>
	<code>10031947532846004695</code>
	<orcid>10031947532846004695</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Shahid Chamran University of Ahvaz</affiliation>
	<affiliation_fa>شهید چمران اهواز</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
