<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1389 جلد18 شماره69</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1389/9/10</pubDate>

					<item>
						<title>بررسی و تحلیل دو مؤلّفه «صدای راوی» و «کانونی‌شدگی» در شازده احتجاب گلشیری</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=978&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;شازده &amp;rlm;احتجاب هوشنگ گلشیری از نظر به&amp;rlm;کارگیری صناعات و تکنیک&amp;rlm;های روایی فراوان یکی از ارزشمندترین تجربه&amp;rlm;های ادبیات داستانی ایران است. گلشیری در شازده &amp;rlm;احتجاب از مؤلّفه&amp;rlm;های متعدّدِ روایی بهره &amp;rlm;گرفته&amp;rlm; است؛ اما می&amp;rlm;توان&amp;rlm; گفت که پیچش صناعتِ روایی این اثر تا حدّ زیادی به سبب بهره&amp;rlm;گیری هنرمندانه گلشیری از دو مؤلّفه &amp;laquo;صدای راوی&amp;raquo; و &amp;laquo;کانونی&amp;rlm;شدگی&amp;raquo; بوده است. انتخاب راوی سوم&#8204;&amp;rlm;شخصِ محدود به ذهنِ دو شخصیت اصلی اثر (شازده&amp;rlm; احتجاب و فخری) و ارائه اندیشه&amp;rlm;ها و گفته&amp;rlm;های این دو شخصیت در قالب گفتمانِ مستقیم و غیرمستقیم سبب&amp;lrm; شده &amp;rlm;است صدای راوی (یا راویانِ) متن روایی با نگاهِ کانونی&amp;rlm;گر (یا کانونی&amp;rlm;گر&amp;rlm;های) آن در&amp;rlm;هم&amp;rlm;تند و درک رابطه راوی و کانونی&amp;rlm;گر و نیز درک تفکیکِ این&amp;rlm; دو از هم دشوار شود. بر اساس این، در پژوهشِ حاضر دو مؤلّفه &amp;laquo;صدای راوی&amp;raquo; و &amp;laquo;کانونی&amp;rlm;شدگی&amp;raquo; در متنِ روایی شازده &amp;rlm;احتجاب ـ با پرهیز از یکی &amp;rlm;انگاشتنِ این دو مؤلّفه تحت عنوان &amp;laquo;زاویه دید&amp;raquo; ـ بررسی و تحلیل &amp;rlm;می&amp;rlm;شود تا کاربست هنرمندانه این دو مؤلّفه در متنِ روایی شازده &amp;rlm;احتجاب نشان&amp;rlm; داده&amp;rlm; شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>کاظم دزفولیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل روابط برون‌زبانی در روایت بیهقی از بردارکردن حسنک وزیر</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=979&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;ایجاد ارتباط از اهداف اصلی زبان است. ارتباط زبانی معمولاً با سایر شیوه&#8204;های ارتباطی مانند رفتارهای حرکتی همراه می&#8204;شود که به آن ارتباط غیرکلامی یا برون&#8204;زبانی می&#8204;گویند. رفتارهای غیرزبانی افراد سبک ارتباطی و ویژگی&#8204;های شخصیتی آنان را نشان می&#8204;دهد، از این رو داستان&#8204;پردازان و تاریخ&#8204;نگاران تلاش می&#8204;کنند تا کمیت و کیفیت ارتباطات غیرکلامی شخصیت&#8204;ها را در روایت خود بازتاب دهند. این مقاله بر آن است تا با روش توصیفی ـ تحلیلی و نگاهی میان&#8204;رشته&#8204;ای، به بازخوانی ماجرای بردارکردن حسنک وزیر از &lt;em&gt;تاریخ بیهقی&lt;/em&gt; بپردازد و نشان دهد که چگونه بیهقی با دقت در رفتارهای برون&#8204;زبانی و روایت آن&#8204;ها، موفق به مجسم&#8204;سازی، عینیت&#8204;بخشی و تصویر&#8204;&#8204;&#8204;&#8204;گری رویدادهای دوران غزنویان شده و بر ظرفیت نمایشی متن تاریخی افزوده است. این تحقیق نشان می&#8204;دهد که بیهقی ارتباطات غیرکلامی را بیشتر برای کامل&#8204;کردن پیام ارتباطات کلامی به&#8204;کار گرفته است، اما آن&#8204;ها در بسیاری از موارد جایگزین رفتار کلامی می&#8204;شوند یا رفتارهای کلامی را کنترل می&#8204;&#8204;&#8204;کنند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>احمد رضی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>خویشکاری های موبدان در شاهنامه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=980&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;در ایران باستان موبدان همواره یکی از مقامات برجسته جامعه به&#8204;شمار می&amp;shy;آمدند و در دربار شاهان نفوذی فوق&amp;shy;العاده داشتند. این امر به&#8204;خوبی در مشهورترین حماسه ملی ایران نمود یافته است و به حدی اهمیت دارد که با بررسی نقش و جایگاه موبدان در شاهنامه چگونگی ارتباط دین و حکومت در ایران باستان مشخص می&amp;shy;شود. خویشکاری موبدان در شاهنامه منحصر به اجرای مناسک دینی نیست. آن&amp;shy;ها هم در اداره کشور اختیارات گسترده&amp;shy;ای دارند، هم از نظر علمی سرآمد زمان خویش&amp;shy;اند، هم تعلیم و تربیت را به عهده دارند و هم راوی داستان&amp;shy;های کهن هستند. نظارت بر امور اقتصادی و پرچم&amp;shy;داری در جنگ&amp;shy;ها نیز از دیگر کارکردهای موبدان به&#8204;شمار می&amp;shy;رود. شایان یادآوری است واژه موبد در شاهنامه همیشه به معنای عالم دینی نیست، بلکه توسّع معنایی یافته و بر دانا و خردمند نیز اطلاق شده است. نگارندگان می&#8204;کوشند کنش&amp;shy;ها و سلسله&#8204;مراتب موبدان را بر اساس متن شاهنامه و با استفاده از برخی متون پهلوی و تواریخ عهد اسلامی بازنمایند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>اکبر شامیان ساروکلایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>آشنایی زدایی وزنی در قصیده های ناصرخسرو</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=981&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;این پژوهش کوششی است صورت&amp;shy;گرایانه که در آن دو هدف اصلی دنبال شده است؛ نخست پاسخ&#8204; دادن به این پرسش که ماهیت فرایند آشنایی&amp;shy;زدایی چیست و آشنایی&amp;shy;زدایی وزنی چگونه روی می&amp;shy;دهد. دوم نشان&#8204;دادن اینکه در شعر ناصرخسرو ویژگی عروضی&#8204;ای هست که می&amp;shy;توان آن را نمونه برجسته&#8204;ای از آشنایی&amp;shy;زدایی وزنی به شمار آورد. به این منظور هفت وزن نامأنوس در دیوان وی یافته شد که به دلیل تفاوت ساختاری به دو دسته یک و شش&#8204;تایی بخش شدند. شش وزن دسته دوم که پرداختن بدان هدف اصلی این جستار است در یک ویژگی عروضی مشترک&#8204;اند و آن اینکه امتداد زنجیره هجایی آن&#8204;ها با وزن&#8204;های رایج و هم&amp;shy;خانواده هریک متفاوت است. راز آشنایی&amp;shy;زدایی وزنی برخی قصیده&#8204;های ناصرخسرو را باید در همین ویژگی عروضی جست.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>وحید عیدگاه طرقبه‌ای</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازتاب وقایع روزگار بر سروده های دهخدا</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=982&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;دهخدا از برجسته&#8204;ترین چهره&amp;shy;های فرهنگ و ادب این مرز و بوم است که علاوه بر عرصه&amp;shy;های سیاست، روزنامه&#8204;نگاری، پژوهش و تألیف، در نویسندگی و شاعری نیز نقش مهمی ایفا کرده است. او متعلّق به روزگار پرفراز و نشیبی است که جامعه ایرانی رویدادهای مهمی چون نهضت مشروطیت، جنگ&#8204;های جهانی اوّل و دوم، استبداد رضاخانی و ملّی&#8204;شدن صنعت نفت را پس پشت نهاده است. وی به&#8204;عنوان پژوهشگری آگاه به مسائل سیاسی و نویسنده&amp;shy;ای دارای ذوق شاعری بر وقایع اثر گذاشته یا از آن&#8204;ها تأثیر پذیرفته است. بعضی از این وقایع در اشعار باقی&#8204;مانده او بازتابی درخور تأمّل یافته که دقت در آن&#8204;ها مبین اهمیت واقعه و نظر دهخدا درباره آن است؛ در این گفتار سعی می&amp;shy;شود ضمن توضیح مختصری درباره زندگانی، آثار، خدمات فرهنگی و قدرت شاعری دهخدا، بازتاب این وقایع بر سروده&#8204;هایش با روش تحلیلی ـ توصیفی نشان داده شود. بدیهی است نقد و ارزیابی عملکرد اشخاصی&#8204; که &#8204;به بهانه&amp;shy;ای از آن&#8204;ها نام برده می&amp;shy;شود هدف این مقاله نبوده و مجالی درخور می&amp;shy;طلبد. حاصل این پژوهش عرضه شناختی تازه از دهخدا در عرصه سیاست و نمایش اتفاقات مهمی است که ذهن او را به خود مشغول داشته و گذر زمان بر اهمیت آن&#8204;ها صحه گذاشته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>عباس ماهیار</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقد و تحلیل تعاریف صوفی و تصوف</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=983&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;عرفان و تصوف اسلامی یکی از جریان&#8204;های مهم فکری و فرهنگی است که از زمان پیدایش تاکنون تأثیرات فراوانی بر فرهنگ ایرانی ـ اسلامی و زبان و ادبیات فارسی بر جای گذاشته است. از این جهت ضروری است تا ابعاد مختلف این طریقه فکری و عملی شناخته شود. یکی از راه&#8204;های شناخت هدف، موضوع و غایت این طریقه و پی&#8204;بردن به ابعاد تاریخی، محتوایی و سیر تحولات آن بررسی و تحلیل تعاریفی است که مشایخ این طریقه از صوفی، عارف، تصوف و عرفان ارائه کرده&#8204;اند. این مقاله بر آن است تا با نقد و بررسی این تعاریف به شناخت بهتر این جریان فکری ـ عملی برسد و&amp;nbsp; باعث آشکارشدن زوایای پنهان آن شود تا شناخت بهتری درباب مسائل مربوط به این جریان به دست دهد. برای رسیدن به این هدف، ضمن مراجعه به دیدگاه&#8204;های بزرگان و پیروان عرفان و تصوف، سعی در ترسیم&#8204;کردن چارچوب فکری و عملی این طریقه و تبیین دیدگاه صوفیان و عارفان می&#8204;شود.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید علی اصغر میرباقری فرد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل روان‌کاوانه داستان «سیذارتا» اثر هرمان هسه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=984&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;نقد روان&#8204;شناختی از شاخه&#8204;های پویای نقد ادبی معاصر است که خود زیرشاخه&#8204;های متعددی دارد. یکی از آن&#8204;ها نقد از دیدگاه کارل گوستاو یونگ است. آثار هرمان هسه را می&#8204;توان از دیدگاه روان&#8204;کاوانه یونگ به&#8204;خوبی نقد و تحلیل کرد، زیرا اندیشه&#8204;ها و افکار او در موارد زیادی به یونگ شبیه است. آن&#8204;ها با هم ارتباط مستقیم داشتند. هردو به سمبل&#8204;ها و نمادها علاقه&#8204;مند بوده آن&#8204;ها را تفسیر و تحلیل می&#8204;کردند. هسه نیز مانند یونگ درون&#8204;گرا بود و به حقایق روانی فرد توجه داشت و در آثارش جنبه&#8204;های اجتماعی کم&#8204;رنگ است. هسه و یونگ علاقه&#8204;مند به عرفان شرق از جمله عرفان هندی&#8204;اند. هند حلقه زنجیری بود که یونگ و هسه را به هم پیوند داد. هندی&#8204;ها در جهان سمبل&#8204;ها زندگی می&#8204;کنند، بر سمبل&#8204;ها تأثیر می&#8204;گذارند و از آن&#8204;ها تأثیر می&#8204;گیرند، اگرچه علاقه&#8204;ای به تفسیر آن&#8204;ها ندارند. سمبل&#8204;ها از موضوعات مورد علاقه یونگ و هسه&#8204;اند و فراوانی آن&#8204;ها در آثار هسه زمینه مناسبی برای نقد و تحلیل از دیدگاه یونگ فراهم می&#8204;کند. تفحص در سمبل&#8204;ها که به آن&#8204;ها نماد و رمز نیز گفته می&#8204;شود و نقد کهن&#8204;الگویی آثار ادبی، به&#8204;ویژه آن دسته از آثاری که از اعماق روح و روان انسان برخاسته و درون گرایانه&#8204;اند، شیوه&#8204;ای مناسب برای درک معانی پنهان و نهفته در لایه&#8204;های روساختی و بیرونی است. این تحلیل&#8204;ها مشترکات و حقایق موجود در روان بشر را نیز نمایان می&#8204;کند. در این مقاله سعی می&#8204;شود با دیدگاهی روان&#8204;کاوانه به نقد کهن&#8204;الگویی داستان &amp;laquo;سیذارتا&amp;raquo;ی هرمان هسه پرداخته شود. الگوهای کهنی مانند رؤیا، سفر، قهرمان، آب، رودخانه و گذار از آن، آنیما، درخت و پیر خرد از نمادهای مهمی &#8204;است که به&#8204;گونه&#8204;ای هماهنگ در این داستان گرد آمده و بیانگر تلاش انسان در فرآیند خودیابی و تفرد&#8204; هستند. در این مقاله به بررسی این نمادها پرداخته می&#8204;شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید مرتضی هاشمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
