<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1398</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2019</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>27</volume>
<number>86</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>کارکرد گفتمانی مکان در «شب سهراب‌کشان» بیژن نجدی</title_fa>
	<title>The Discursive Function of Place in &quot;The Night when Sohrab was killed&quot; by Bijan Najdi</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;یکی از کارکردهای مهم هر نظام نشانه&#8204;ـ معنایی کارکرد مکانی آن است. مکان&amp;shy;ها به&#8204;شکل&#8204;های مختلف عینی، کنشی، شَوِشی، روایی و اسطوره&amp;shy;ای در گفتمان نقش دارند و از کارکردهای ارجاعی، تنشی، استعاری و استعلایی برخوردارند و در شکل&amp;shy;دهی به معنا نقش&#8204;آفرین هستند. با تقویت جنبه عینی مکان، بعد شناختی آن اوج می&amp;shy;گیرد و با تضعیف این جنبه، وجه استعاری آن تقویت می&amp;shy;شود و مکان به&#8204;سوی فضاشدگی سوق می&amp;shy;یابد. در داستان &amp;laquo;شب سهراب&amp;shy;کشان&amp;raquo;، مکان با حضور کنشگران گفتمان و تقابل، تعامل و هم&amp;shy;کنشی آنها، هربار به&#8204;گونه&amp;shy;ای استحاله می&amp;shy;یابد. در نتیجه، سیال می&amp;shy;شود و همین عامل به آن ویژگی فرامکانی می&amp;shy;دهد. کارکردهای نشانه&#8204;ـ معناشناختی چنین وضعیتی چیست؟ پرسش اصلی پژوهش حاضر این است که چگونه و طی چه فرآیندی، استحاله مکان شکل می&amp;shy;گیرد و چطور و با کدام کارکردها زمینه استعلای آن فراهم می&amp;shy;شود. این پژوهش، بر مبنای این فرضیه مهم شکل می&amp;shy;گیرد که مکان با توجه به تقابل، تعامل و هم&#8204;کنشی کنشگران آن، کارکردی هویتی و شوشی پیدا می&amp;shy;کند. سپس، با تأثیرپذیری از این وضعیت، در گستره&amp;shy;ای از مکان تا فضا سیال می&amp;shy;شود و سرانجام به مکانی هستی&amp;shy;محور و استعلایی بدل می&amp;shy;شود که مهم&amp;shy;ترین نتیجه آن هم&amp;shy;کنشی کنشگر و مکان و در مرتبه بالاتر وحدت و این&amp;shy;همانی کنشگر با شخصیت اسطوره&amp;shy;ای سهراب و &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; در داستان برگزیده این پژوهش است. هدف این پژوهش، بررسی ویژگی&amp;shy;های نشانه&#8204;ـ معناشناختی مکان و فضا در داستان &amp;laquo;شب سهراب&#8204;کشان&amp;raquo; و تحلیل شروط استحاله مکانی و استعلای آن به فرامکان است. این پژوهش نشان داد که مکان&amp;shy;های مختلف پیوستاری، ناپیوستار، القایی، گردبادی و استعلایی در این گفتمان نقش ایفا می&amp;shy;کنند و این مکان&amp;shy;ها همواره از کارکردهای کنشی، شوشی، عاطفی، القایی، اسطوره&amp;shy;ای و استعلایی برخوردارند. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1&quot; src=&quot;file:///C:/Users/bahar/AppData/Local/Temp/msohtmlclip1/01/clip_image001.gif&quot; width=&quot;1&quot; &gt;One of the important functions of every Semiotic system is its local function. In a discourse, places have various roles such as objective, acting, being, abstract, narrative and mythical. In addition they have referential, narrative, tensional, metaphorical and transcendental functions and they play a role in creation of meaning. By strengthening objective and physical aspects of place, its cognitive dimension gets strong, while by making these aspects weaker its metaphorical dimensions are strengthened. Therefore, place is transformed into space disruption. In the &amp;quot;The Night when Sohrab was killed&amp;quot;, place transforms in a way in relation to acting discourse, reciprocity and their interaction; Place becomes flexible and acquires a trans-place characteristic. The main question of the research is how and by what process does transformation of place happen, and what function leads to this transformation.&amp;nbsp; The current research is on the basis of the hypothesis that place in accordance with its functions of reciprocity, interaction, and interactive action-oriented features acquires an identity and static function. The effect of such functions on place is that it leads to its flexibility in the realm of place and space and eventually it becomes an existential and transformational place, which its main output, on the one hand, is interaction of the actor and place and on the other hand, its unity and harmony with Sohrab's mythical features and universe. The purpose of this research is to study Semiotic characteristics of place and space and to analyze conditions, place transformation and conversion of place into trans-place. This research showed that different continuous locations, non-continuations, induction, whirlwinds, and transcendence play a role in this discourse, and so these places always have active, static, emotional, inductive, mythical and transcendental functions.&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract>
	<keyword_fa>نشانه‌ـ معناشناسی, مکان, فضا, استعلا, «شب سهراب‌کشان»</keyword_fa>
	<keyword>semiotics of discourse, place, space, “The Night when Sohrab was killed”</keyword>
	<start_page>151</start_page>
	<end_page>177</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-2421-2&amp;slc_lang=other&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Ebrahim </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Kanani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ابراهیم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کنعانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ebrahimkanani@kub.ac.ir</email>
	<code>10031947532846004424</code>
	<orcid>10031947532846004424</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation> Kowthar University, Bojnourd </affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه کوثر بجنورد</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
