<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1387</year>
	<month>8</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2008</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>62</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تشبیه در شعر سپهری</title_fa>
	<title>Simile in Sepehri's Poems</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;تشبیه یکی از عناصر اصلی صور خیال در ادبیات هر ملتی است که سایر صورت&#8204;ها از آن مایه می&#8204;گیرند. زیرا پایه صور گوناگون خیال از استعاره گرفته تا مجاز، کنایه و حتی رمز بر رابطه &amp;quot;این&#8204;همانی&amp;quot; استوار است. بنابر اهمیت تصویر و هم&#8204;چنین تنوع، گستردگی و تازگی آن در شعر سپهری و اظهار نظرهای متعدد در باب کمّ و کیف تصاویر او، اعمّ از جدولی بودن یا نبودن و... این مقاله به تحلیل تشبیهات این شاعر معاصر پرداخته، تشبیهات شعر او را از رهگذرهای مختلف تقسیم&#8204;بندی نموده و نمونه&#8204;های شناسایی&#8204;شده را مورد بررسی و تحلیل قرار داده است. مبنای این مقاله از نظر ساختار بر پایه انواع تشبیه از نظر ارکان، حسی یا عقلی بودن طرفین، تعدد طرفین و نظایر آن نهاده شده، تا نمونه&#8204;ها به&#8204;طور فشرده دسته&#8204;بندی شود، لیکن در تحلیل نمونه&#8204;ها صرفاً نگاه کلاسیک مدنظر نبوده، بلکه از دیدگاه&#8204;های جدید نیز استفاده شده است. یکی از را&#8204;ه&#8204;های آشنایی با اندیشه شاعران و دست&#8204;یابی به زوایای سایه&#8204;روشن ذهن آنان، تحقیق و کندوکاو در تصاویر شعری آنان است. در این مقاله تلاش شده است حتی&#8204;الامکان زوایایی از این اندیشه&#8204;های نهفته شناسایی شود و گرایش&#8204;های فکری، تعلقات و دغدغه&#8204;های شاعر مورد بحث و تحلیل قرار گیرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Simile is one of the main forms of imagination in any literature serving other forms of imagination because the principle in such images is of &amp;ldquo;the sameness&amp;rdquo; kind. Likewise, this figure is used in different forms of imagination such as metaphor, variety, expansion and freshness in the poems by Sepehri. This paper examines various views on the quantity and quality of his images, having or not having frames and classifies the allegories employed by him through reviewing a corpus of his well-known samples. The paper is based on different types of simile in terms of bases, sensibility and wisdom of the parties, variety of the parties, etc. in order to categorize the samples. Nevertheless, in his review of the samples, the author has not limited himself to the traditional views but has also studied the new European schools of thought. One way to recognize the ideas of poets and uncover the corners of their minds is to explore the images in their poems. Accordingly, the present research has tried to examine the underlying thoughts of the poet as well as his attitudes.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>سهراب سپهری , تشبیه ,</keyword_fa>
	<keyword>Sohrab Sepehri, Simile</keyword>
	<start_page>135</start_page>
	<end_page>162</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-127&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Yadollah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Bahmani Motlaq</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>یدالله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهمنی مطلق</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>y_bahmani43m@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002488</code>
	<orcid>10031947532846002488</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه شهید رجایی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
