<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1397 جلد26 شماره84</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1397/6/10</pubDate>

					<item>
						<title>طبقه‌بندی استعاره از دیدگاه جرجانی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3230&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;عبدالقاهر جرجانی با دو کتاب معروفش مهم&amp;shy;ترین عالم بلاغت اسلامی است. او را بنیان&#8204;گذار&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;علم&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;بلاغت در جهان اسلام&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;می&#8204;دانند. یکی از برجسته&#8204;ترین کارهای جرجانی طبقه&#8204;بندی کاملی است که از استعاره به&#8204;دست می&#8204;دهد. او استعاره را به دو نوع کلی مفید و غیرمفید تقسیم می&#8204;کند و پس&#8204;ازآن نیز طبقه&#8204;بندی&#8204;های فرعی و کاملی برای استعاره مفید یا بیانی ارائه می&#8204;کند. اغلب نویسندگان پیش از جرجانی نوع خاصی از استعاره را در بحث&#8204;های خود به&#8204;منزله نمونه و شاهد مثال در نظر می&#8204;گیرند، اما او رویکردی را در پیش گرفت که در آن انواع مختلفی از استعاره وجود دارد که نمی&#8204;توانند به یک نوع واحد تقلیل یابند&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt; جرجانی در طبقه&#8204;بندی خود نکات بسیار بدیعی را نیز درباب استعاره بیان می&#8204;کند. این مقاله بر آن است تا با نگاهی نو به بررسی این طبقه&#8204;بندی بپردازد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>مرتضی براتی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>جلوه‌های درد سترونی در مجموعه داستان به‌کی سلام کنم؟</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3231&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;یکی از مهم&#8204;ترین جنبه&#8204;های بررسی و تحلیل متون ادبی توجه به &#8204;انعکاس اندیشه&#8204;ها، آرزوها، اندوه&#8204;ها و حسرت&#8204;های نویسنده درقالب سازوکارهای دفاعی است. در بررسی بازتاب ناخودآگاه نویسنده در آثارش معمولاً از روش&#8204;های نقد روان&#8204;کاوانه یا روان&#8204;شناختی استفاده می&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,serif;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;شود و منتقد می&#8204;کوشد با استفاده از قاعده&#8204;های روان&#8204;کاوی یا روان&#8204;شناختی، تأثیر دغدغه&#8204;های ذهنی مؤلف را در بخش&#8204;های پنهان اثر آشکار کند یا گره&#8204;های &#8204;متن را بگشاید. در این&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&#8204;مقاله، نگارندگان کوشیده&#8204;اند بازتاب یکی از مهم&#8204;ترین&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;اضطراب&#8204;های روانی سیمین دانشور، یعنی &amp;laquo;درد سترونی&amp;raquo;، را در مجموعه داستان کوتاه &lt;em&gt;به کی سلام کنم؟&lt;/em&gt; بررسی کنند، دردی که البته به&#8204;شیوه جلال آل&#8204;احمد در اثری مستقل منعکس نشده است، اما در جای&#8204;جای داستان&#8204;های دانشور به&#8204;گونه&#8204;های مختلف ظهور کرده و مجموعه &lt;em&gt;به کی سلام&lt;/em&gt; &lt;em&gt;کنم&lt;/em&gt; را به روایتی زنانه از &lt;em&gt;سنگی بر گوریِ&lt;/em&gt; جلال بدل کرده است. موضوع اغلب داستان&#8204;های این مجموعه درد سترونی است که با استفاده از بن&#8204;مایه&#8204;هایی چون فرزند، فرزندخوانده و نوه درقالب بن&#8204;مایه&#8204;های آزاد یا وابسته اثر به&#8204;نمایش گذاشته می&#8204;شود. دانشور در گسترش ناخودآگاه مسئله ناباروری از نمادهایی مانند پیرزنان نیز استفاده می&#8204;کند. واکنش&#8204;های شخصیت&#8204;های داستان دربرابر سترونی را می&#8204;توان ذیل سازوکار&#8204;های دفاعی همچون فرافکنی، والایش و برون&#8204;افکنی قرار داد. البته، در جریان بحث، به&#8204;مناسبت، موضوع از جنبه&#8204;های دیگری چون نقد اسطوره&#8204;ای نیز بررسی خواهد شد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>حسین بیات</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تأثیر شعر بر کاهش افسردگی و افزایش خوش‌بینی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3232&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;شعر ازجمله هنرهای هفت&amp;shy;گانه است و منتقدان همواره به جایگاه زیباشناختی آن توجه نشان داده&amp;shy;اند. در حوزه شعر، درمانگری بزرگ&#8204;ترین دستاورد علمی ادبیات در عصر جدید است. شعردرمانی به&#8204;مثابه درمانی نوپا برای بیماران افسرده در امریکا آغاز شد و به نتایج مفیدی دست پیدا کرد. در پژوهشی که این مقاله دستاورد آن است، به&#8204;شیوه&amp;shy;ای متفاوت، به شعردرمانی پرداخته شده است. جامعه آماری ٣٠ نفر از بزرگسالانی هستند که در هشت جلسه درمانی حضور یافتند. انتخاب اشعار با توجه به مضامین بحث&amp;shy;برانگیز صورت گرفت. با انجام پیش&amp;shy;آزمون و پس&amp;shy;آزمون افسردگی بک مشخص شد که: ١. زنان و مردان افسرده دربرابر شعر رفتار اثربخشی از خود نشان می&#8204;دهند. ٢. اشعاری که مضامین چالش&amp;shy;برانگیز دارند قدرت تنش&amp;shy;زدایی از افراد افسرده دارند. ٣. مردان نسبت به زنان واکنش بهتری به درمان&#8204;ِ با شعر نشان می&amp;shy;دهند. ٤. شعر در افزایش میزان خوش&amp;shy;بینی زنان و مردان تأثیرگذار است. به&#8204;نظر می&amp;shy;رسد پژوهش بیشتر درباره شیوه خوانش و هنر بیان&#8204;ِشعر فارسی و معرفی این گونه درمانی مهم در جهان به نهادینه&#8204;ساختن آن در مراکز درمانی&#8204;ـ&#8204;بهداشتی کشور کمک خواهد کرد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>شبنم حاتم پور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>طنزپردازان مشروطه‌خواه: معماران تاریخ ایران جدید</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3233&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;در برخی مقاطع تاریخی، همه طبقات و صنوف جامعه، با همه تفاوت&#8204;ها و اختلافات، به جریان واحدی تبدیل می&#8204;شوند تا به غایتی متعالی دست یابند. این تجربه تاریخی را ملت ایران چندبار آزموده است: هم در انقلاب مشروطه 1285 و هم در انقلاب اسلامی 1357. در انقلاب مشروطه همه طبقات و اصناف جامعه یک هدف و غایت را، که برچیدن طومار استبداد و پیاده&#8204;کردن حکومت قانون است، دنبال کردند و توفیق هم یافتند. در این انقلاب، ادبیات فارسی اعم شعر و نثر نیز به&#8204;خدمت انقلاب درآمد، ازهمین&#8204;رو فن طنز را رسانه اصلی خود قرار داد. ادبیات این دوره چنان با سیاست درآمیخت که ادبای بزرگ را می&#8204;توان معماران بزرگ تاریخ ایران به&#8204;شمار آورد. در این جستار کوشیده&#8204;ایم که همین دقیقه را واکاویم و اثبات کنیم.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>میرهادی حسینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل اشعار سهراب سپهری ازمنظر هستی‌شناسی هایدگر</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3234&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;هایدگر یکی از فیلسوفان برجسته قرن بیستم است که درباب هستی&amp;shy;شناسی نظریات ارزنده&#8204;ای دارد. فکر مسلط هایدگر &amp;laquo;پرسش هستی&amp;raquo; است. او معتقد است انسان یگانه&#8204;موجودی است که هستی برای او مسئله &#8204;است و نیز فقط اوست که می&amp;shy;تواند درباب هستی به تحقیق بپردازد. از بین انسان&amp;shy;ها نیز شاعران اصیل را سزاوار&amp;shy;ترین افراد می&amp;shy;داند. سهراب سپهری یکی از شاعران معاصر است که دستگاه فکری منسجمی دارد. او به&#8204;ویژه در مجموعه&amp;shy;های آخرش آگاهانه و با شیوه&amp;shy;های مختلف برای کشف حقیقت اشیا و هستی داد سخن می&amp;shy;دهد و لحظه&amp;shy;ای از آن غافل نیست. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;هدف ما در این پژوهش، با روش تحلیلی&#8204;ـ &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;توصیفی، تبیین و تحلیل نگاه فیلسوفانه سپهری درباب هستی&#8204; است. او مانند هایدگر برای شناخت و معرفی هستی از نگاه تکراری و ابزاری پرهیز می&amp;shy;کند و پیش&#8204;فرض&#8204;ها را کنار می&#8204;گذارد. در مجموعه آخرش، اگرچه با وجود تلاش برای فهم حقیقت هستی، درنهایت، به عدم فهم کامل از هستی اعتراف می&#8204;کند، ناامیدی در اندیشه او دیده نمی&#8204;شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>علی حیدری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>موقعیت اجتماعی- اقتصادی مردان در «مویه» لکی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3235&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;مویه &amp;quot;مور&amp;quot; از نواهای کهن مناطق لک&amp;shy;زبانِ استان&amp;shy;های لرستان، همدان، ایلام و کرمانشاه است. این نوای دلتنگی، که با آوازی حزین و غم&#8204;ناک، و بدون ضرب&#8204;آهنگ، فقط درقالب یک بیت به&#8204;مناسبت مرگ عزیز ازدست&#8204;رفته خوانده می&amp;shy;شود، پیشینه&amp;shy;ای بس کهن دارد. هدف مقاله حاضر، که به&#8204;شیوه توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی و با استناد به منابع کتابخانه&amp;shy;ای انجام شده است، کشف رابطه میان تک&amp;shy;بیتی&amp;shy;های مور و جایگاه اجتماعی&#8204;ـ&#8204;اقتصادی مردان لک&amp;shy;زبان است. دراین&amp;shy;باره، اشاره شده است که در نوای مور معمولاً شجاعت و دلاوری&amp;shy;، مردم&amp;shy;داری و مهمان&amp;shy;نوازی، وضعیت اقتصادی و اجتماعی، قدرت بدنی و زور بازو و... مردان توصیف می&#8204;شود. این توصیف&amp;shy;ها، که مبین جایگاه حماسه، سوگ، اندوه و وصف در ابیات شعر لکی است، گاه درقالب تک&amp;shy;بیتی به&#8204;وصف دلاورمردان و جنگاوران، خوانین و کدخدایان طوائف، یا کشاورزان و گله&amp;shy;داران می&amp;shy;پردازند و ویژگی&#8204;های مشهود ممدوح را بیان می&amp;shy;کنند. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>محمدحسین خان محمدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقش جنسیت در ساخت و گزینش استعاره در اشعار شاملو و مشیری ازمنظر نظریه گفتمانی استعاره</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3236&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;تاکنون پژوهش&amp;shy;های نسبتاً خوبی در زمینه روابط بین جنسیت، استعاره و گفتمان درباب متون سیاسی، رسانه&amp;shy;ای و ادبی انجام شده است. در پژوهش حاضر، سعی شده است روابط جنسیت و استعاره در شعر بررسی شود. پرسش&amp;shy;های اساسی پژوهش عبارت&#8204;اند از: نقش جنسیت در ساخت و گزینش استعاره در اشعار شاملو و مشیری چگونه است؟ آیا می&amp;shy;توان پذیرفت که استعاره ابزاری برای بازنمایی جنسیت&amp;shy;گرایی در اشعار ذکرشده است؟ در این پژوهش، داده&amp;shy;ها از مجموعه اشعار احمد شاملو و فریدون مشیری استخراج و با توجه به نظریه گفتمانی استعاره چارتریس&#8204;ـ&#8204;&#8204;بلک تجزیه و تحلیل شده&amp;shy;اند. نتایج پژوهش نشان می&#8204;دهد که جنسیت&amp;shy;گرایی در اشعار شاملو و مشیری وجود دارد، اما میزان جنسیت&amp;shy;گرایی در اشعار شاملو به&#8204;مراتب بیشتر از اشعار مشیری است؛ چراکه حوزه معنایی جنگ در استعاره&amp;shy;های مفهومی اشعار شاملو بیشتر از اشعار مشیری است. بنابراین، نتایج پژوهش حاکی از آن است که در ساخت و گزینش استعاره در اشعار جنسیت، نگرش و اندیشه شاعر، احساسات او و فضای اجتماعی حاکم بر روزگار شاعران مؤثرند و البته عامل جنسیت نقش مهمی در ساخت و گزینش استعاره ایفا می&amp;shy;کند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>ابراهیم رضاپور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل مفاهیم و کارکرد ارتباطات غیرکلامی در شاهنامه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3237&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;ارتباطات غیرکلامی را می&amp;shy;توان جزء نشانه&amp;shy;های تصویری به&#8204;شمار آورد که امروزه برای روان&#8204;شناسان و جامعه&amp;shy;شناسان، به&#8204;دلیل اهمیت آنها در انتقال معنا و تنظیم روابط بینافردی، جایگاهی ویژه دارد. یکی از مهم&amp;shy;ترین زیرشاخه&amp;shy;های این مبحث &amp;laquo;زبان بدن&amp;raquo; نامیده می&amp;shy;شود که درمیان همه جوامع بشری از دیرباز تاکنون وجود داشته است. این نشانه&amp;shy;های غیرکلامی ـ&#8204;که برخی قدمتی چندهزارساله دارندـ در فرهنگ&amp;shy;ها و سنن اجتماعی اقوام گوناگون، با وجوه مشترک و گاه اختلافی، کاربرد و کارکرد فرهنگی و بلاغی دارند. روشن است هرچه بستر ادبی چنین بازنگری و رویکردی کهن&amp;shy;تر و البته جامع&amp;shy;تر باشد، ارزش تحلیل&amp;shy;های آن در بازشناسی فرهنگی و اجتماعی و حتی زیبایی&amp;shy;شناسی متون بیشتر است. بی&amp;shy;گمان، &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; فردوسی &#8204;ـ&#8204;که نماینده فرهنگ و تفکر ایرانی در عصر پیشاتاریخی تا ادوار تاریخی مقارن با ظهور اسلام است&#8204;ـ می&amp;shy;تواند بهترین ظرف بازنمایی کنش&amp;shy;های ارتباطی برون&#8204;زبانی در تاریخ فرهنگی کهن ایران باشد. چنان&amp;shy;که به&#8204;سبب ماهیت پیش&amp;shy;نمونی شخصیت&amp;shy;های &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt;، بسیاری از نشانه&amp;shy;های غیرکلامی آنها را نیز می&amp;shy;توان کهن&amp;shy;الگوی بسیاری از کنش&amp;shy;های رفتاری یا زبان بدن ایرانی در ساحت و هنگامه زندگی حماسی، یعنی شکل&amp;shy;گیری هویت ملی و اجتماعی ایرانیان، محسوب کرد. در این جستار با واکاوی مفاهیم &amp;laquo;زبان بدن&amp;raquo; در کنش&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&#8204;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;های غیرزبانی شخصیت&amp;shy;های برجسته &lt;em&gt;شاهنامه &lt;/em&gt;تلاش شده است این مفاهیم پوشیده و پیچیده فرهنگی رمزگشایی شود. از نتایج تحقیق برمی&amp;shy;آید که بازنمایی زبان بدن شخصیت&amp;shy;های &lt;em&gt;شاهنامه &lt;/em&gt;نه از روی اتفاق که کاملاً آگاهانه به&#8204;قصد جلب &#8204;توجه مخاطب و بازاندیشی او در الگوهای رفتار فردی و اجتماعی اقوام ایرانی و غیرایرانی به&#8204;قصد بازشناسی هویت فرهنگی ایرانیان، بیشتر از رهگذر کنایه&amp;shy;سازی و نمادپردازی صورت گرفته است. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>سیدعلی قاسم زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بحران بازنمایی در رمان آزاده‌خانم و نویسنده‌اش نوشته رضا براهنی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3238&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;بحران بازنمایی از اصطلاحات متعلق به نقد و نظریه ادبیات پسامدرن است. این عبارت به بحران&amp;shy;های عصر حاضر ازقبیل بحران معنا، سرگشتگی انسان معاصر درمیان انبوهی از داده&#8204;های معتبر و نامعتبر، ازخودبیگانگی و... اشاره دارد. ادبیات به&amp;shy;مثابه آینه تمام&amp;shy;نمای زندگی انسان، بازگوکننده این بحران&amp;shy;ها در دوره معاصر است. رمان &lt;em&gt;آزاده&amp;shy;خانم و نویسنده&amp;shy;اش&lt;/em&gt; یا &lt;em&gt;آشویتس خصوصی دکتر شریفی&lt;/em&gt;، نوشته رضا براهنی، از شناخته&amp;shy;شده&amp;shy;ترین رمان&amp;shy;های سه&#8204;دهه اخیر ایران است. این رمان را می&amp;shy;توان اثری درخور &#8204;توجه در شیوه داستان&#8204;نویسی پسامدرن ایران دانست. در مقاله حاضر، بحران بازنمایی در رمان &lt;em&gt;آزاده&amp;shy;خانم و نویسنده&amp;shy;اش&lt;/em&gt;، با تکیه بر &amp;quot;سوژه&amp;quot;، به&amp;shy;مثابه جایگزین فلسفی مفهوم &amp;quot;انسان&amp;quot;، تحلیل شده است. در این تحلیل، عوامل بحرانی&amp;shy;شدن بازنمایی، پیامدهای آن بر سوژ&amp;shy;ه انسانی و نوع تأثیرگذاری آن بر شخصیت&amp;shy;ها در اثری داستانی بررسی و تبیین شده است؛ درنتیجه، بحران&amp;shy;هایی چون بحران هویت، بحران شخصیت و... را می&amp;shy;توان از عوارض ابتلای انسان امروز به بحران بازنمایی دانست. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>فرزاد کریمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>حضور شعری یا تجربه متنبی از نزدیک</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3239&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;تاکنون کمتر شاعری مانند متنبی توانسته است اندیشه و قلم دانشمندان و ادیبان و شاعران بسیاری را، از گذشته تاکنون، به خود مشغول کند و در روزگار حیاتش با چنان اقبالی روبه&#8204;رو شود. در این جستار برآنیم راز این&#8204;همه اقبال به شعر متنبی و تفضیل او بر دیگران و خاتم شاعران عرب&#8204;بودنش را دریابیم. از گذشته&#8204;های دور تاکنون، این مهم را از زوایا و منظرهای مختلفی بررسیده و کاویده&#8204;اند. در پژوهش حاضر، این دقیقه در شعر متنبی از رهگذر دو اصطلاح &amp;quot;حضور&amp;quot; و &amp;quot;غیبت&amp;quot; صوفیه، که همانند شاعران بر شهود تکیه دارند و مفاهیمی چون &amp;quot;تجربه از نزدیک&amp;quot; و &amp;quot;تجربه از دور&amp;quot; و با تکیه بر این بیت متنبی: &amp;laquo;فالخیل و اللیل و البیداء تعرفنی/ و السیف و الرمح و القرطاس و القلم&amp;raquo; کاویده شده است. متنبی با حضور همیشگی&#8204;اش در تجربه&#8204;های شعری خویش توانسته آنچه را از اعیان در پرده بوده است آشکارا ببیند تا حکم غیبی برای او به حکم عینی تبدیل شود. راز جاودانگی متنبی را در همین حضور همیشگی یا به&#8204;تعبیری در همین تجربه از نزدیک یا به&#8204;قولی در آشنایی و معرفت شاعر می&#8204;توان جست. همین مهم سبب شده است تا شعرش &amp;laquo;مرجع ضمیر زندگی&amp;raquo; شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>حبیب الله عباسی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی زمینه‌های جبرباوری و اختیارگرایی در مثل‌های فارسی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3240&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;ضرب&#8204;المثل&#8204;ها، به&#8204;منزله نوعی ادب محاوره&#8204;ای، همواره از آبشخورهای دین، فرهنگ، آداب&#8204;ورسوم و باورهای فلسفی و کلامی جامعه مایه می&#8204;گیرند و باورهای عوام را نیز آینگی می&#8204;کنند. تکرار و بسامد ضرب&#8204;المثلی با اندیشه خاص باعث می&#8204;شود که آن نوع اندیشه به الگوی رفتاری تبدیل شود و کنش&#8204;ها و رفتارهای مردم جامعه را تحت تأثیر قرار دهد. در جامعه ایرانی، همواره دو جریان کلامی اختیارگرایی معتزله و جبرباوری اشاعره حاکم بوده است، اما ازآنجاکه همواره حکومت&#8204;ها جریان جبرباور اشاعره را به&#8204;شیوه&#8204;های مختلف تقویت کرده&#8204;اند، این باورها در ذهن و زبان عامه مردم و به&#8204;تبع آن امثال فارسی راه یافته&#8204;اند، تاجایی&#8204;که بیشتر امثال فارسی با ذهنیتی جبرگرا ساخته شده&#8204;اند. همین جبرگرایی در ایران باستان در اندیشه زروانی باعنوان &amp;quot;بخت&amp;quot; مطرح است که حجم گسترده&#8204;ای از امثال را شامل می&#8204;شود. باورهایی مثل اعتقاد به جبر محض، اعتقاد به قضا و قدر و اراده حتمی خداوند و عدم استقلال انسان در سرنوشت خود، کژفهمی مسائلی مثل توکل و تفویض، رضا و تسلیم دربرابر قضای حتمی و توفیق و خذلان، در طی اعصار عواقب ناگواری برای فرهنگ ایرانی به&#8204;همراه داشته است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>مصطفی موسوی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی مؤلفه‌های زبان عامیانه در داستان‌های جلال آل‌احمد</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=3241&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;جلال آل&#8204;احمد را می&#8204;توان بزرگ&#8204;ترین نویسنده نثر جدید فارسی نامید که در نثر داستانی تأثیر فراوانی گذاشته و افراد زیادی از سبک او تقلید کرده&#8204;اند. از ویژگی&#8204;های نثر او به&#8204;کارگیری زبان عامیانه است که &amp;quot;زبان کوچه&amp;quot; نامیده می&#8204;شود. او از زبان مردم کوچه &#8204;و بازار، که سرشار از تعابیر و اصطلاحات و واژه&#8204;های عامیانه است، در آثار داستانی خود بهره گرفته است و این شاخصه سبکی آثار داستانی او قلمداد می&#8204;شود.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;آنچه نثر آل&#8204;احمد را از نویسندگان دیگر متمایز می&#8204;کند، به&#8204;کاربردن دقیق و جدی و استادانه این زبان&lt;a name=&quot;OLE_LINK43&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a name=&quot;OLE_LINK42&quot;&gt; در تمام آثارش است. &lt;/a&gt;&lt;/span&gt;با عنایت به فراوانی کاربرد زبان عامیانه در آثار داستانی آل&#8204;احمد، مقاله حاضر به شناسایی مؤلفه&#8204;های زبان عامیانه در حوزه واژگان و ترکیبات و عبارات، &lt;a name=&quot;OLE_LINK21&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a name=&quot;OLE_LINK22&quot;&gt;در مجموعه آثار داستانی جلال آل&#8204;احمد &lt;/a&gt;&lt;/span&gt;پرداخته است که ازجمله این مؤلفه&#8204;ها کنایه، شبه&#8204;جمله، اتباع، نام&#8204;آوا، کلمات کوچه&#8204;بازاری، ضرب&#8204;المثل و... است. در مقاله حاضر، پس از شناسایی این مؤلفه&#8204;ها در آثار منتخب، نمونه&#8204;هایی از آنها شاهدمثال آورده شده و بسامد همه مؤلفه&#8204;های عامیانه در آثار داستانی منتخب، در جدول&#8204;های متعدد، ارائه و تحلیل شده است.&lt;br&gt;
&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;با بررسی دقیق آثار داستانی آل&#8204;احمد، این یافته حاصل شد که از میان مؤلفه&#8204;های زبان عامیانه، عبارات کنایی، واژه&#8204;های کوچه&#8204;بازاری و سپس اتباع و هم&#8204;گون&#8204;سازی پربسامد&#8204;ترین عناصر عامیانه در نثر آل&#8204;احمد است. او از شکسته&#8204;نویسی به&#8204;منزله عاملی مهم برای ایجاد&amp;nbsp; لحن عامیانه در داستان&#8204;های خود استفاده کرده و از عناصر مهم شکسته&#8204;نویسی در داستان&#8204;های او، ابدال و حذف بیشترین بسامد را داراست. شایان ذکر است که کاربرد این مؤلفه&#8204;ها، باعث نزدیکی زبان آل&#8204;احمد به زبان مردم کوچه و درنهایت سبب اقبال بیش&#8204;ازحد خوانندگان مردمی به آثار او است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description>
						<author>عفت نقابی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
