<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>24</volume>
<number>81</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل شیوه‌های گوناگون بازنمایی گفتار در داستان‌های فارسی
قبل و بعد از نهضت ترجمه در عصر قاج
</title_fa>
	<title>An Analysis of the Different Speech Representation Categories in Persian Stories before and after the Translation Movement Qajar Era</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>بازنمایی گفتار از مهم&#173;ترین ابزارهای نویسندگان در تألیف متون روایی و به&#8204;خصوص داستان به&#8204;شمار می&#173;رود. نقل&#173; قول مستقیم و غیرمستقیم، که دو شیوه بازنمایی گفتار هستند، نام&#8204;های آشنایی در زبان فارسی محسوب می&#173;شوند، اما درباب بازنمایی گفتار در زبان فارسی کمتر بحث شده است. مقاله حاضر به بررسی و مقایسه شیوه&#173;های گوناگون بازنمایی گفتار در داستان&#173;های فارسی قبل از نهضت ترجمه در دوره قاجار و داستان&#173;های تألیف&#8204;شده بعد از این نهضت می&#173;پردازد و ویژگی&#173;های بسامدی، کارکردی و زبان&#8204;شناختی هرکدام از مقوله&#173;های بازنمایی گفتار را ارزیابی می&#8204;کند. برای این کار از الگوی بازنمایی گفتار سمینو و شرت (2004) بهره گرفته شده است که برپایه الگوی لیچ و شرت (1990) استوار است. داده&#173;های این تحقیق از هفت داستان فارسی مربوط به قبل از نهضت ترجمه و هفت داستان مربوط به بعد از این نهضت با حجم برابر انتخاب شده است. در پایان، این نتیجه حاصل شد که گفتار مستقیم (آزاد) بیشترین کاربرد را در داستان&#173;های قبل و بعد از دوره ترجمه به خود اختصاص داده است که دلیل آن نیز ماهیت این مقوله در دادن حالت نمایشی به گفتار و زنده و ملموس&#173;تر جلوه&#8204;دادن آن است. کاربرد زیاد گفتار مستقیم (آزاد) در داستان&#173;های جدید با توجه به اهمیت&#8204;یافتن فردیتِ شخصیت&#173;های داستانی در رمان&#173;های مدرن نیز توجیه&#173;پذیر است. همچنین، در طول زمان از تعداد گفتار مستقیم (آزاد) و روایت کنش گفتار به&#8204;منزله شیوه&#8204;های بازنمایی گفتار کاسته شده و بر تعداد گفتار غیرمستقیم و خصوصاً غیرمستقیم آزاد افزوده شده است.&#160;</abstract_fa>
	<abstract>Speech representation is one of the most important tools which is used by writers in writing narrative texts and specifically stories. Although direct and indirect speech, which are two speech representation categories, are familiar names in Persian language, speech representation has been neglected in Persian language. This article investigates and compares different speech representation categories used in Persian stories written before translation movement in Qajar era and stories written after this movement and assesses the frequency, functional and linguistic characteristics of each category. For this purpose, the Semino and Short&#8217;s model of speech representation (2004) which is based on Leech and Short&#8217;s model (1990) is used. The research data is elicited from 7 stories written before translation movement and other 7 stories written after this movement in equal volumes. Finally, we conclude that (free) direct speech is the most frequent category in the stories written before and after translation movement and this is because of the nature of this category in producing the effects of dramatization and vividness. Also, the high frequency of (free) direct speech in recent stories can be related to the key role of characters&#8217; individuality in modern novels. Moreover, the use of (free) direct speech and narrator&#8217;s representation of speech acts as the speech representation categories have decreased during the time but the use of indirect speech and specifically free indirect speech have increased.</abstract>
	<keyword_fa>Speech Representation, Persian Story, Translation Movement, Different Speech Representation Categories.</keyword_fa>
	<keyword>بازنمایی گفتار, داستان فارسی, نهضت ترجمه, شیوه‌های بازنمایی گفتار</keyword>
	<start_page>7</start_page>
	<end_page>32</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-42&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محدثه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهزادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Behzadi.mohadeseh@gmail.com</email>
	<code>0031947532846001644</code>
	<orcid>0031947532846001644</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه فردوسی مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خزاعی فرید</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>khazaeefarid@um.ac.ir</email>
	<code>0031947532846001645</code>
	<orcid>0031947532846001645</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه فردوسی مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مسعود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خوش سلیقه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>khoshsaligheh@um.ac.ir</email>
	<code>0031947532846001646</code>
	<orcid>0031947532846001646</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه فردوسی مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>کارکرد روان‌شناختی عنصر رنگ در مراثی خاقانی برای فرزندش</title_fa>
	<title>The Psychological Function of Colour in Khaqani's Elegies for His Son</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>خاقانی از خلاقیت هنری ویژه&#173;ای برخوردار است. او توانسته در موضوعات پرشمار اشعاری ماندگار و بی&#173;بدیل پدید آورد. یکی از شاخه&#173;های اصلی هنرنمایی خاقانی مرثیه است. خاقانی بیش &#8204;از شصت مرثیه سروده است که اغلب از شاهکارهای هنری او به&#8204;شمار می&#8204;روند. مراثی شخصی&#8204; خاقانی در سوگ عزیزانش از مشهورترین و هنرمندانه&#173;ترین مراثی شعر فارسی هستند. خاقانی برای مرگ فرزندش، رشیدالدین، هفت مرثیه دارد که درشمار معروف&#8204;ترین و عاطفی&#173;ترین مراثی ادب فارسی قرار گرفته&#8204;اند. رنگ&#173;ها کارکرد روان&#173;شناختی ویژه&#173;ای در تصاویر این مراثی دارند. خاقانی با استفاده از سه رنگ سرخ، سیاه و زرد مضامین و تصاویر شاعرانه&#173;ای در این مراثی پدید آورده است. او با استفاده از رنگ&#173;ها، نه&#8204;تنها به توصیف فضاها، شخصیت&#173;ها و حالت&#8204;های مختلف اشیا و انسان&#173;ها پرداخته، بلکه در بُعد معنایی و تصاویر عاطفی نیز از آنها بسیار سود برده است. حضور پربسامد سه رنگ سرخ، سیاه و زرد در این اشعار شکل تصادفی ندارد و براساس روان&#173;شناسی جدید این انتخاب از ضمیر ناخودآگاه خاقانی سرچشمه گرفته است و می&#173;توان با توجه به روان&#173;شناسی رنگ&#173;ها دلیل بسامد هریک از آنها را مشخص کرد. براین&#8204;اساس، در پژوهش حاضر سعی شده است، با درنظرگرفتن بسامد و کارکرد هنری هریک از رنگ&#173;ها، کارکرد روان&#173;شناختی آنها در مراثی خاقانی برای مرگ فرزندش رشیدالدین بررسی شود.</abstract_fa>
	<abstract>Khaqani is one of the most important poets in Persian literature. His artistic personality is a complex character; he has worked on various branches of art and elegy is one of the main of these branches. Khaqani has composed over sixty elegies that are considered his masterpieces. His personal elegies are the most famous and the most artistically composed Persian elegies. Seven of these elegies he wrote on the death of his son, Rashid al-Din, which show his extreme sorrow and grief. The colours have a particular psychological impact on the images of these elegies. Khaqani with three colours (red, black and yellow) has created themes and poetic images in these elegies. These three colors are not present in these elegies randomly or accidentally, but according to the new psychology his choices stem from his unconscious. The present research studies the influence of colours and their psychological function in Khaqani's personal elegies on the death of his son, Rashid al-Din.</abstract>
	<keyword_fa>Khaqani, Rashid al-Din, Psychological Function of Colour, Personal Elegy</keyword_fa>
	<keyword>خاقانی, رشیدالدین, روان‌شناسی رنگ, مرثیه شخصی</keyword>
	<start_page>33</start_page>
	<end_page>48</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-43&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>کامران</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پاشایی فخری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>pashyi@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001641</code>
	<orcid>0031947532846001641</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد واحد تبریز</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پاشایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>pashyi20@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001642</code>
	<orcid>0031947532846001642</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید مدنی آذربایجان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مسعود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دهقانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001643</code>
	<orcid>0031947532846001643</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تبریز</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>"یای" پایانی فعل امر در فارسی دری</title_fa>
	<title>The Inflectional “-y” at the End of of Imperative Verb in Middle (Dari) Persian</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در متون منظوم و منثور فارسی دری، افعالی با ساختار ماده مضارع همراه با نویسه &#34;ی/ ـی&#34; برای بیان مفاهیم وجهی امر و دستور یا دعا و درخواست به&#8204;کار رفته است. محققان، بدون توجه به تحولات تاریخی زبان فارسی دری، معتقدند که این ساخت مضارع التزامی دوم&#8204;شخص مفرد برای بیان امر بوده و &#34;باید&#34; از آغاز آن حذف شده است و &#34;ی/ ـی&#34; پایانی این افعال شناسه دوم&#8204;شخص مفرد است. در این مقاله با بررسی پیشینه تاریخی این ساخت و اشاره به وجه&#173;های مختلف و ذکر شواهد متعدد از زبان&#8204;های دوره باستان و فارسی میانه زردشتی، این نتیجه حاصل شده است که &#34;ی/ ـی&#34; در این ساخت بازمانده تکواژ تمنایی&#173;ساز است و ساختار ماده مضارع همراه با &#34;ی/ ـی&#34; وجه تمنایی است که بر مفهوم امر یا دعا دلالت داشته است.&#160;</abstract_fa>
	<abstract>In Early Modern Persian prose and verse, verbs with a present stem accompanied by grapheme &#34;-y&#34; have been used to express modal concepts of imperative and command or invocation and request. Researchers, regardless of the historical changes of Early Modern Persian, believe that this structure of&#160; subjunctive 2nd person singular has been used to express imperative mood, and that &#34;b&#226;yad&#34; has been deleted from its beginning, and the ending &#34;-y&#34; in these verbs encodes 2nd person singular. Reviewing the historical background of this structure and mentioning different moods with multiple evidence from Old Iranian languages as well as Zoroastrian Middle Persian, this article concludes that &#34;-y&#34; in the mentioned structure is the remnant of the optative-making morpheme, and that the structure of present stem accompanied by &#34;-y&#34; is the optative mood which indicates the concept of command or invocation.</abstract>
	<keyword_fa>Mood, Modal Concepts, Imperative, Optative</keyword_fa>
	<keyword>وجه, مفاهیم وجهی, امری, تمنایی</keyword>
	<start_page>49</start_page>
	<end_page>69</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-44&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>احسان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>چنگیزی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ehsan.changizi@atu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846001640</code>
	<orcid>0031947532846001640</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>کشف و تکامل صناعتی سبک‌ساز</title_fa>
	<title>Discovery and Development of a Style-Making Figure</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>سبک&#173;ها در جریان طبیعی تحولات تاریخی تغییر می&#8204;کنند و تکامل می&#173;یابند. در جریان این جابه&#8204;جایی و تغییر، برخی شاعران نقشی کلیدی و حیاتی ایفا می&#173;کنند. این شاعران برای رهایی از ابتذال و دوری از سنت&#173;های ادبی مکرر و مبتذل، به نوجویی می&#8204;پردازند و با تلاش برای ایجاد گسستی میان خود و سنت&#173;های پیشین، به خلق عناصر نو دست می&#173;زنند. این هنرمندان یا خود به خلق صناعتی تازه دست می&#8204;یازند، یا صناعتی از اسلوب&#8204;های پیشین را که به چشم دیگران نیامده است برمی&#173;گزینند و با تکامل آن، به سبک شخصی خود صبغه&#8204;ای خاص می&#173;بخشند، یا با معرفی آن صناعت به شاعران دیگر سبک خود را می&#8204;پرورند. حافظ نمونه بارز یکی از این هنرمندان است. این جستار می&#173;کوشد، ضمن تشریح ـ دوباره&#8204;ـ صناعت &#171;استعاره ایهامی کنایه&#187;، به&#8204;منزله صناعتی آمیغی و موجود (به&#8204;صورت ناخودآگاه و نه با علم به قضیه)، در شعر پیش &#8204;از حافظ، نقش او در را کشفِ جدی و تکمیل این صناعت و استفاده معتدل از آن و نیز انتقال آن به سبک هندی، که اوج به&#8204;کارگیری این صناعت است، نمایان کند.</abstract_fa>
	<abstract>Styles in the normal course of historical development change and evolve, and in the process of this movement and change, some poets play a vital role. These poets try to be inventive in order to escape banality and repeated and shallow literary traditions, and by creating a rift between themselves and former traditions they introduce new elements.&#160; These artists either create new figures or take an old but neglected one and develop it to give a special flavor to their personal style, or by introducing it to other poets they help in developing a new style. Hafiz is a good example of such artists. This article is an attempt to describe the figure &#34;ambiguous metaphor of irony&#34;, as a mixed and already known figure (though unconsciously, not consciously), in the poetry of the poets before Hafiz, his role is highlighted in the rediscovery and serious development of this figure and its moderate use and finally its transference to the Indian style&#160; where it had its highest development.</abstract>
	<keyword_fa>Style, Figure, Ambiguous Metaphor of Irony, Irony, Hafiz</keyword_fa>
	<keyword>سبک, صناعت, استعاره ایهامی کنایه, حافظ</keyword>
	<start_page>71</start_page>
	<end_page>89</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-45&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سیاوش</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حقجو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>siavashtavasin@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001638</code>
	<orcid>0031947532846001638</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مصطفی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>میرداررضایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mostafamirdar@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001639</code>
	<orcid>0031947532846001639</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>دیدگاه‌های معرفت‌شناختی هجویری در کشف‌المحجوب درباره توحید و رؤیت الهی</title_fa>
	<title>Hojviri’s Epistemological Viewpoints in Kashf al-Mahjub on Monotheism and Divine Vision</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هجویری با تألیف کشف&#8204;المحجوب یکی از برجسته&#8204;ترین آثار عرفانی را در ادب فارسی پدید آورده است. او تحت تأثیر تحولات فرقه&#8204;ای و اجتماعی جاری در جامعه، و&#160; به&#8204;تناسب زمینه فکری و مذهبی خود، دیدگاه&#8204;های معرفتی&#8204;اش را در کتاب مزبور تبیین کرده است. در این مقاله سعی شده است با رویکردی معرفت&#8204;شناختی، آرای او درباره مسئله توحید و برخی موضوعات مرتبط با آن؛ یعنی ذات، صفات و رؤیت الهی بررسی شود. تحلیل معرفت&#8204;شناختی آرای هجویری در زمینه توحید، ضمن اینکه عقیده او را درباره مراتب توحید آشکار می&#8204;کند، نظر او را درباب دخالت یا عدم دخالت علم و آگاهی انسان در توحید روشن می&#8204;کند. همچنین، معلوم می&#8204;شود که او درباب ذات قائل به بقاست و تبدل را به صفات نسبت می&#8204;دهد. به&#8204;نظر او، صفت به خود قائم نیست؛ درنتیجه، درباره خدا نیز معتقد است که صفات او قائم به ذات اوست و خدا با صفات خود قدیم است. در این مقاله، ضمن اینکه میان مسئله توحید و رؤیت الهی رابطه معرفتی دیده می&#8204;شود، نظر هجویری نیز درباره مرتبه متعالی رؤیت در حصول ایمان و توحید الهی تبیین می&#8204;شود.&#160;&#160;</abstract_fa>
	<abstract>Hojviri wrote his book Kashf al-Mahjub under the influence of sectarian and social developments and challenges in society and on the basis of his intellectual and religious backgrounds. Following an epistemological approach this article attempts to discuss his views on monotheism and some related issues, such as divine essence, attributes and vision. Moreover, epistemological analysis of Hojviri&#8217;s views on monotheism besides showing his opinion on the different levels of monotheism reveals his views on the on the effect of human knowledge on monotheism. It is also understood that he believes in the subsistence of the essence and he ascribes changing to attributes. In his opinion attributes are not self-dependent; as a result he believes that the attributes of God are dependent on His essence, both being ancient. This article not only shows that there is an epistemological relationship between monotheism and divine vision, it also explains that in the viewpoint of Hojviri the high level of vision leads to faith and divine unity.</abstract>
	<keyword_fa>Kashf al-Mahjub, Hojviri, Monotheism, Divine Vision, Epistemology, Nature, Matoridi</keyword_fa>
	<keyword>کشف‌المحجوب, هجویری, توحید, ذات, صفات, رؤیت الهی, ماتریدیه</keyword>
	<start_page>91</start_page>
	<end_page>118</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-46&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>احمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خاتمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>khatami@sbu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846001635</code>
	<orcid>0031947532846001635</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی‌محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سجادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>A_Sajadi@sbu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846001636</code>
	<orcid>0031947532846001636</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>اسماعیل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>گلرخ ماسوله</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>esmaeel.golrokh@gmail.com</email>
	<code>0031947532846001637</code>
	<orcid>0031947532846001637</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی خطاب به پروانه‌ها ازمنظر دستور زبان فارسی</title_fa>
	<title>A Study of "Khetab be Parvane ha" from the Perspective of Persian Grammar</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>شعر پس &#8204;از انقلاب اسلامی را به جریان&#8204;های متفاوتی می&#8204;توان تقسیم کرد: یکی از این جریان&#8204;های مهم شعر پیشرو با شخصیت شناخته&#173;شده آن رضا&#173; براهنی است، شاعری که با انتشار مجموعه شعر خطاب به پروانه&#173;ها و تبیین اندیشه&#8204;های ادبی خود در مقالات مختلف، به یکی از شاعران و نظریه&#8204;پردازان تأثیرگذار پس&#8204; از انقلاب تبدیل شد. براهنی در نظریه شعری خود، که با نام &#34;زبانیت&#34; شهرت یافته &#173;است، به&#8204;دنبال چندزبانی&#173;کردن شعر، تعدد فرم و زبان، پاشیدگی معنا، پاشیدگی روایت، پاشیدگی دستور زبان، صورت&#8204;گرایی و پاشیدگی توصیف است.

مقاله حاضر به بررسی نوآوری&#173;ها و هنجارگریزی&#173;های صرفی و نحوی در مجموعه خطاب به پروانه&#173;ها می&#173;پردازد و نشان می&#173;دهد که هنجارگریزی&#173;های صرفی شاعر در این مجموعه اغلب با موفقیت همراه بوده است. براهنی با دستکاری در ساخت&#173;های صرفی زبان، بی&#173;آنکه ساختار صرفی کلمات را متلاشی سازد، موفق به خلق واژگان جدید می&#173;شود، اما در بخش نحو، موفقیتی حاصل نمی&#173;کند؛ زیرا با متلاشی&#173;کردن قواعد حاکم بر جمله ارتباط خواننده را با شعر قطع می&#8204;کند.</abstract_fa>
	<abstract>Contemporary poetry can be divided into the poetry of before and after the Islamic Revolution. Among the post-revolutionary poetry, the Pishro or avant-garde Poetry is the most important style of poetry. The well-known figure of this kind of poetry is Reza Baraheni (1935- ) who became the most influential poet of the Post-Revolution Poetry with the publication of his Khetab be Parvane ha and introducing his literary ideas in different articles. Baraheni attempts in his poetic theory, which is known as lingual theory, to reach multilingualism in poetry, multiplicity of forms and language, disintegration of meaning, disintegration of narrative, disintegration of grammar, formalism, and disintegration of description. In the present study, topics such as morphological innovations and morphological and syntactic deviations in Khetab be Parvane ha are studied. As a result, deviations in these poems are divided into two: the successful linguistic part where Baraheni manages to bring some new words into Persian language without disturbing its morphological structure, and the unsuccessful syntactic part where all the rules governing the sentence have been disturbed.</abstract>
	<keyword_fa>Reza Baraheni, Khetab be Parvane ha, Grammar of Persian Language, Morphology, Syntax.</keyword_fa>
	<keyword>رضا براهنی, خطاب به پروانه‌ها, دستور زبان فارسی, هنجارگریزی صرفی, هنجارگریزی نحوی.</keyword>
	<start_page>119</start_page>
	<end_page>140</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-53&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عصمت</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خوئینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>e.khoeini@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001633</code>
	<orcid>0031947532846001633</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کبکی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mehdi.kabki@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001634</code>
	<orcid>0031947532846001634</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>کارشناس ارشد دانشگاه خوارزمی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل نشانه‌های رشد و تباهی در شخصیت فریدون و ضحاک
از دیدگاه اریک فروم
</title_fa>
	<title>An Analysis of the Signs of Growth and Decay in the Characters of Fereydoun and Zahhak from the Viewpoint of Erich Fromm</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>متون دینی&#8204;ـ&#8204; ادبی از خیر و شر و منبع و مصدر آن سخن&#8204;گفته&#8204;اند و حالت&#8204;های روانی&#8204;ـ رفتاری فردی و ریشه&#8204;ها و آثار اجتماعی این دو نمود متضاد را به&#8204;دقت توصیف کرده&#8204;اند. فردوسی نیز در داستان&#8204;های آغازین شاهنامه به فریدون و ضحاک اساطیری و نمادین پرداخته و فریدون را نماد خیر، و ضحاک را نماد شر معرفی کرده است. ازدیگرسو، روان&#8204;شناسی جدید نیز با استفاده از نظریات فروید و یونگ به ریشه&#8204;شناسی خیر و شر توجه می&#8204;کند؛ به&#8204;خصوص اریک فروم با روان&#8204;شناسی کاربردی و اجتماعی خود، خیر و شر را رشد و تباهی می&#8204;نامد و نشانه&#8204;های آن را در روان ترسیم می&#8204;کند. فروم هر حالتی را نشانه&#8204;&#8204;شناسی و از آن همچون ابزاری برای شناخت نماد&#8204;های رشد یا تباهی آدمی استفاده می&#8204;کند. مقاله حاضر با روش کتابخانه&#8204;ای به&#8204;تحلیل&#8204; روان&#8204;شناختی داستان فریدون و ضحاک از شاهنامه پرداخته است و نشانه&#8204;های خیر و شر در زندگی و شخصیت آن دو را، منطبق با نشانه&#8204;های رشد و تباهی اریک فروم، سنجیده است. درنتیجه، نشانه&#8204;های رشد (عشق به زندگی، عشق به انسان، آزادی از مادر مثالی) را در روان و رفتار فریدون یافته است که با نمودهای تباهی (عشق به مرگ، خودشیفتگی، بازگشت به زهدان مادر) شخصیت ضحاک تقابل دارند.</abstract_fa>
	<abstract>Literary texts are the product of individual unconscious psyche and collective consciousness. In Iranian mythology, Fereydoun and Zahhak are symbols of good and evil. This research is an attempt to demonstrate aspects of growth and decay according to Erich Fromm&#8217;s theories. It aims at finding aspects of growth (love of life, love of humanity, freedom from the archetypal Mother) and contrasting them with the manifestations of decay (love of death, narcissism, return to mother&#8217;s womb) in respectively the characters of Fereydoun and Zahhak in Shahnameh.</abstract>
	<keyword_fa>Psychological Criticism, Erich Fromm, Shahnameh, Signs of Growth, Signs of Decay, Fereydoun, Zahhak.</keyword_fa>
	<keyword>نقد ‌روان‌شناختی, اریک فروم, نشانه‌های ‌رشد, نشانه‌های ‌تباهی, شاهنامه, فریدون, ضحاک.</keyword>
	<start_page>141</start_page>
	<end_page>162</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-50&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رزی‌فام</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>h.razifam@gmail.com</email>
	<code>0031947532846001632</code>
	<orcid>0031947532846001632</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد واحد تبریز</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی نقش تکرار در موسیقی سروده‌های نیمایی مهدی اخوان‌ثالث</title_fa>
	<title>A Study of the Role of Repetition of Music in the Nimayee Poems of Akhavan Sales</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف این مقاله، بررسی نقش تکرار در ایجاد توازن و موسیقی در سروده&#8204;های نیمایی مهدی اخوان&#8204;ثالث در سه مجموعه شعر زمستان، آخر شاهنامه و از این اوستا &#8204;است. بدین&#8204;منظور، شیوه&#8204;های گوناگون تکرار برای آفرینش نظم و توازن در سروده&#8204;های شاعر، در سه سطح کلی توازن آوایی، توازن واژگانی و توازن نحوی بررسی شده است. نتایج نشان داد توازن آوایی سروده&#8204;ها، برخاسته از تکرار صامت&#8204;ها و مصوت&#8204;ها در جمله&#8204;ها و ترکیب&#8204;های زبانی، تنوع و گوناگونی اوزان و نوآوری&#8204;های شاعر در کاربرد برخی وزن&#8204;های نیمایی بوده&#8204; است. همچنین، تکرار کلمات به&#8204;شیوه&#8204;های گوناگون و بهره&#8204;گیری مناسب از قافیه و ردیف، توازن واژگانی در سروده&#8204;های اخوان&#8204;ثالث را پدید آورده و کاربرد برخی صناعات بدیعی مبتنی بر شیوه&#8204;های هم&#8204;نشین&#8204;سازی و جانشین&#8204;سازی اجزای جمله، توازن نحوی در این سروده&#8204;ها را به&#8204;وجود آورده &#8204;است. بنابراین، توازن و غنای موسیقایی سروده&#8204;های&#160;</abstract_fa>
	<abstract>In this article, the aim of the authors is to study the role of repetition in creating music and parallelism in Nimayee poems in the three collections of poems by Mehdi Akhavan Sales: Zamestan, Akhere Shahname and Az Avesta. Accordingly, the researchers have investigated the various manners of repetition in creating parallelism in the poems at three levels: phonological parallelism, lexical parallelism and syntactic parallelism. The present article tries to show that the musical parallelism in Akhavan&#8217;s Nimayee poems rises from the phonological, lexical and syntactic repetition. The authors found that their phonological parallelism was based on consonant and vowel repetition in sentences and also linguistic expressions, variety of rhythms and the poet&#8217;s innovation in using some Nimayee rhythms. Moreover, the repetition of words in different manners and the use of rhyme and range have created the lexical parallelism in Akhavan&#8217;s poems. Finally, employing some figures of speech syntagmatically and paradigmatically have created the syntactic parallelism in this poems.</abstract>
	<keyword_fa>Akhavan Sales, Phonological Elements, Repetition, Parallelism, Music of Poetry</keyword_fa>
	<keyword>اخوان‌ثالث, عناصر آوایی, تکرار, توازن, موسیقی شعر.شعر</keyword>
	<start_page>163</start_page>
	<end_page>177</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-47&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عبدالله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رضایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>sahkazerouni@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001989</code>
	<orcid>0031947532846001989</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد واحد بوشهر</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سیداحمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسین کازرونی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shahvandi2010@gmail.com</email>
	<code>0031947532846001990</code>
	<orcid>0031947532846001990</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد واحد بوشهر</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>یعقوب</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کیانی شاهوندی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>yaghoubkianish@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001991</code>
	<orcid>0031947532846001991</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد واحد بوشهر</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی انطباقی شعر پروین ‌اعتصامی و آثار یوسف اعتصام‌الملک</title_fa>
	<title>A Comparative Study of Parvin Etesami’s Poetry and Yousef Etesam al-Molk’s Works</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>پروین اعتصامی از شاعران صاحب&#8204;سبک و برجسته عصر مشروطه و فرزند یوسف اعتصامی است. اعتصام&#8204;الملک (1253-1316ش) نیز از جمله روشنفکران بزرگ اواخر دوره قاجار و از پیش&#8204;گامان ترجمه و آغازکنندگان رمانتیسم در ایران است که با ترجمه آثار مختلف و نگارش در زمینه&#8204;های گوناگون، نقشی مؤثر در رویکرد مدرن به ادبیات و البته زندگی در ایران داشته&#8204;است. شائبه تقلید و اقتباس کلی پروین از اعتصام&#8204;الملک از جمله مسائلی است که همواره محققان مختلف در دوره&#8204;های گوناگون به آن اشاره کرده&#8204;اند. این پژوهش با استفاده از شیوه آماری&#8204;ـ&#8204;تحلیلی، به بررسی میزان و چگونگی این تأثیرپذیری در زمینه&#8204;های مختلف (واژه، تصویر، محتوا و کنشگران روایت) پرداخته و به این نتیجه رسیده&#8204;است که اگرچه اعتصامی بسان هر شاعر دیگری از زمینه&#173;های فکری گوناگون در شعر خود متأثر بوده&#8204;است، به&#8204;دلایل کاملاً روشن، از آثار پدر خویش بیش&#8204; از دیگران تأثیر پذیرفته و البته، تأثیرپذیری با تقلید و سرقت متفاوت است، اما آنچه حاصل این پژوهش است، نوآوری&#8204;های شاعر است در شکل و قالب، نوع نگاه و درمجموع سبک ویژه و نیز استقلال او در اندیشه و رویکردها ـ&#8204;به&#8204;خصوص در حوزه تفکرات مشترک&#8204;ـ که از او شاعری ماندگار و صاحب&#8204;نام آفریده است.</abstract_fa>
	<abstract>Parvin-e E`tesami, the daughter of Yousef E`tesami, was one of the eminent poets of the constitutional period. Her father, E`tesam al-Molk was a remarkable intellectual. He was one of the very first translators and one of the writers whose work started Romanticism in Iran in the last years of Qajar dynasty. He translated pieces from a vast range of topics and, thus, he had an undeniable role in the development of literature and also a modernist look towards life. As the time passed, the idea of Parvin imitating and taking from her father&#8217;s works became a widely cited view among the scholars. This research, by using a statistical-analytical method, has investigated the quality and quantity of this linkage in some points (such as diction, imagery, themes, characters) and shows that although Parvin, like any other poet, was influenced by many thoughts and ideas, for some clear reasons the strongest influence was that of her father. It is of course obvious that this influence does not mean mere imitation or plagiarism. The conclusion of this research is that the poet had some innovations in form, format and point of view that formed her special thought and style in poetry. This unique outlook, especially on the common issues of the day, is what indeed makes her a well-known and unforgettable poet.</abstract>
	<keyword_fa>Parvin E'tesami, Poetry, Influence, Yousef Etesam al-Molk.</keyword_fa>
	<keyword>پروین اعتصامی, شعر, تأثیرپذیری, یوسف اعتصام‌الملک</keyword>
	<start_page>179</start_page>
	<end_page>199</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-48&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>قدسیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رضوانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Ghrezvan@umz.ac.ir</email>
	<code>0031947532846001627</code>
	<orcid>0031947532846001627</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمودی نوسر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>msmahmoodi_13@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001628</code>
	<orcid>0031947532846001628</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تقابل‌های دوگانه در غزلیات عطار نیشابوری</title_fa>
	<title>Binary Oppositions in the Lyrics of Attar Neishabouri</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>تقابل&#173;های دوگانه از مفاهیم و مؤلفه&#173;های اساسی در ساختارگرایی و نظریات زبان&#173;شناسی و نشانه&#173;شناسی است که در باورهای کهن بشری ریشه دارد. یکی از عملکردهای بنیادین ذهن آدمی خلق تقابل&#173;هاست که در ادبیات و هنر نیز دیده می&#173;شود. بررسی تقابل&#173;های دوگانه در آثار ادبی باعث درک بهتری از این آثار می&#173;شود. این مقاله به بررسی تقابل&#173;ها در غزلیات عطار نیشابوری پرداخته است. دقت در یکصد غزل برگزیده از عطار نشان داد که شالوده بسیاری از این غزل&#173;ها تقابل دوگانه است و حتی در بعضی ابیات، دو، سه یا چهار تقابل وجود دارد؛ گویی عنصر تقابل موتور محرک غزل عطار است. با بررسی این غزل&#173;ها، 843 تقابل دیده شده که 47 درصد (396مورد) از نوع واژگانی، 5/35 درصد (298مورد) معنایی و 5/17 درصد (149مورد) از نوع ادبی است و در هر غزل حدود 4/8 تقابل وجود دارد که این موضوع بسامد فراوان این نوع واژگان را نشان می&#173;دهد. مهم&#173;ترین دلایل توجه عطار به تقابل&#173;های دوگانه چنین است: ضمیر ناخودآگاه شاعر، اهمیت&#8204;دادن به مسائل اخلاقی و دینی، توجه به مفاهیم عرفانی، تأثیر محیط اجتماعی و توجه شاعر به مسائل زیبایی&#173;شناختی و موسیقایی. به&#8204;هرروی، تقابل&#8204;های دوگانه یکی از شاخصه&#173;های سبکی غزل&#8204;های عطار به&#8204;شمار می&#8204;آید که کارکرد معنایی و زیبایی&#173;شناختی دارد.</abstract_fa>
	<abstract>Binary oppositions are among the essential concepts and components of structuralism and linguistic and semiotic theories that are rooted in human ancient beliefs. One of the fundamental functions of the human mind is the creation of binary oppositions, which are seen in art and literature. The study of binary oppositions in literary works leads to a better understanding of them. This article is an attempt to discuss the binary oppositions in the lyrics of Attar Neishabouri. A close study of 100 chosen lyrics of Attar shows that many of the lyrics are formed by binary oppositions and even in some verses there are two, three, or four binary oppositions, as if binary oppositions are the driving force behind many of Attar's lyrics. The study of these lyrics shows that there are 843 cases of binary oppositions of which 47 percent (396 cases) are lexical, 35.5% (298 cases) are semantic, and 17.5 percent (149) are thematic. There are about 8.4 binary oppositions in every lyric which shows the great frequency of this type of diction. The main reason that Attar is interested in binary oppositions is that the poet is influenced by his unconscious, the importance he gives to moral and religious issues, his consideration of mystical concepts, the effect of the social environment and the his interest in aesthetics and music. In short, binary oppositions are considered as one of the stylistic characteristics of Attar's lyrics that have semantic and aesthetics functions.</abstract>
	<keyword_fa>Binary Opposition, Attar, Lyrics, Structuralism</keyword_fa>
	<keyword>تقابل دوگانه, عطار, غزلیات, ساختارگرایی</keyword>
	<start_page>201</start_page>
	<end_page>221</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-49&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مسعود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>روحانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ruhani46@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001625</code>
	<orcid>0031947532846001625</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عنایتی قادیکلایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>enayati7663@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001626</code>
	<orcid>0031947532846001626</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل انتقادی گفتمان اقتصادی اشعار خاقانی شروانی</title_fa>
	<title>A Critical Analysis of the Economic Discourse in Khaqani Shirvani’s Poems</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>آثار ادبی محمل بسیاری از ضابطه&#8204;ها، ارزش&#8204;ها، هنجارها، باورها، ساختارها و ابعاد وجودی، فرهنگی و اجتماعی زمان خویش هستند. بسیاری از واقعیت&#8204;های اجتماعی و فرهنگی سده&#8204;های گذشته در بطن آثار ادبی بازمانده از آن دوران قابل شناسایی و پی&#8204;گیری&#8204;اند. رویکرد انتقادی در تحلیل گفتمان متون ادبی، شناخت دقیق&#8204;تری از تظاهرات گوناگون فرهنگی و اجتماعی، شئون زندگی و نظام&#8206;های فکری مردم جامعه صاحب این آثار به&#8206;دست&#8206; می&#8206;دهد.

مقوله اقتصاد ازجمله ساختارهای اجتماعی و فرهنگی&#8204;ای است که در پژوهش&#8204;های ادبی کمتر در کانون توجه قرار گرفته &#8204;است. بررسی گفتمان اقتصادی در متون ادبی می&#8204;تواند دیگر گفتمان&#8204;های اجتماعی، فرهنگی و اندیشگانی حاکم بر بستر زمانی خلق این آثار را نیز آشکار سازد. ازاین&#8204;رو، این مقاله با انتخاب اشعار خاقانی &#8204;شروانی، به تحلیل انتقادی گفتمان اقتصادی اشعار این شاعر باریک&#8204;اندیش می&#8204;پردازد. هدف آن است تا با کمک این رویکرد، تأثیر نوع اندیشه اقتصادی آن روزگار و فرهنگ ناشی از آن در ساخت زبانی، صوری و محتوایی اشعار شاعر بررسی، و چرایی حاکمیت فرهنگ اقتصادی خاص آن دوران نیز تحلیل و تبیین شود.

نتیجه این پژوهش نشان می&#8204;دهد که بر ساختار اقتصادی دوران خاقانی، گفتمان لزوم شکاف طبقاتی و تجمل&#8204;گرایی حاکم بوده و این دو مقوله به&#8204;کمک گفتمان قدرت ناشی از ثروت، در فرهنگ اقتصادی زمان، طبیعی و نهادینه &#8204;شده&#8204;اند.</abstract_fa>
	<abstract>Literary works are the carriers of many regulations, values, norms, beliefs, structures and existential, cultural, and social aspects of their time. Many of the social and cultural realities of past centuries embedded within the extant literary works of those centuries can be identified and followed through. The critical approach in discourse analysis of literary texts provides a more precise knowledge of different cultural and social manifestations, life aspects, and people&#8217;s intellectual systems of the society of the authors of these works. The issue of economy is among social and cultural structures that has been less attended to in literary researches. The study of economic discourse in literary texts can also reveal other social, cultural, and intellectual discourses governing the temporal context of creating these works. This article deals with the critical analysis of economic discourse of the poems of Khaqani Shirvani. The goal is that following this approach to study the influence of this type of economic thought and the resulting culture on the linguistic, aesthetic, and intellectual structure manifested in Khaqani&#8217;s poetry and also to find out the reason why such a specific economic culture was dominant at that time. The result of this study indicates that the discourse of social hierarchy and luxury was dominant then and along with the power discourse resulting from wealth it had been naturalized and institutionalized in the economic culture of the time.</abstract>
	<keyword_fa>Critical Discourse Analysis, Fairclough, Economic Discourse, Economic Culture, Khaqani’s Poems.</keyword_fa>
	<keyword>تحلیل انتقادی گفتمان, فرکلاف, گفتمان اقتصادی, فرهنگ اقتصادی, اشعار خاقانی.</keyword>
	<start_page>223</start_page>
	<end_page>255</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-51&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نسرین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کریمپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>nasrin_karimpoor@yahoo</email>
	<code>0031947532846001624</code>
	<orcid>0031947532846001624</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه گیلان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>داستان تمثیلی؛ ساختار، تفسیر و چندمعنایی</title_fa>
	<title>Allegory: Structure, Interpretation and Polysemy</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>چندمعنایی در داستان&#173;های تمثیلی، افزون&#8204;بر بافت معنایی و فهم مخاطب به&#8204;منزله ویژگی&#8204;های بیرونی حاکم بر تفسیر، با ویژگی&#173;های ساختاری این متون نیز رابطه دارد. هدف مقاله حاضر بررسی نقش ویژگی&#173;های ساختاری و روایی داستان تمثیلی در ایجاد تفاسیر متعدد از این متون است. ازآنجاکه تفسیر متن تمثیلی همواره بر یک خط داستانی و براساس کنش&#8204;های داستانی انجام می&#173;گیرد، بررسی چندمعنایی نیز به تعداد خطوط داستانی در داستان&#173;های تمثیلی وابسته است. بنابراین، چندمعنایی تمثیل را می&#173;توان نتیجه دو فرایند روی دو محور متفاوت دانست: محور هم&#8204;نشینی و محور جانشینی. در نخستین فرایند، تفاسیر گوناگون با خطوط متعدد داستانی متناظرند. این خطوط داستانی نیز خود نتیجه تعدد پی&#8204;رفت&#173;ها و شخصیت&#173;های تمثیل هستند. در دومین فرایند نیز فقط یک خط داستانی و با توجه به بافت&#8204;های معنایی متعدد می&#173;تواند تفاسیر گوناگون از تمثیلی واحد را ارائه دهد. این تقسیم&#8204;بندی نتایجی نیز در زمینه چندمعنایی نمادهای ادبی می&#173;تواند درپی داشته باشد.&#160;</abstract_fa>
	<abstract>In allegories polysemy relates not only to the context and the audience&#8217;s understanding but also to the structural characters of these texts. This paper investigates the function of structural and narrative properties in the creation of multiple interpretations of an allegory. Focusing on the events and following a unique story-line is the most important trait in helping to read the allegories. Thus, polysemy in allegories is also related to the number of the story-lines. Therefore, polysemy in allegories depends on two axes: paradigmatic and syntagmatic. In the first process, multiple interpretations are parallel with the various story-lines. These lines are themselves the result of the many characters and sequences. But in the second process, polysemy is only one story-line and based on the various textual meanings may offer different interpretations of one allegory. This classification may lead to some important results in the polysemy of literary symbols in literary texts.</abstract>
	<keyword_fa>Allegory, Interpretation, Story-Line, Paradigmatic Axis, Syntagmatic Axis</keyword_fa>
	<keyword>داستان تمثیلی, تفسیر, خط داستانی, هم‌نشینی, جانشینی</keyword>
	<start_page>257</start_page>
	<end_page>273</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-11-653-52&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی کله‌سر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>amohammadi344@gmail.com</email>
	<code>0031947532846001623</code>
	<orcid>0031947532846001623</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهرکرد</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
