<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1387</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2008</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>60</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تکامل یک تصویر</title_fa>
	<title>The evolution of an Image</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>ایده اصلی این مقاله نشان&#8204;دادن سیر تحول تصویرهای شعری از سادگی به سوی اغراق است. نگارنده با استناد به منابع کهن، تصرف ذهن جامعه در شعر معروف سعدی &#34;بگذار تا بگریم چون ابر در بهاران/ کز سنگ ناله خیزد روز وداع یاران&#34; را به بحث گذاشته و روند تحول یک تصویر شعری را در گذر تاریخ نشان می&#8204;دهد. نخستین تجربه ذهن جامعه ایرانی در مورد &#34;فریاد از جدایی&#34; در ضرب&#8204;المثلی بسیار کهن (شاید از عهد ساسانی) در تصویر دریدن کرباس تجسم یافته است. این تصویر در متون ادبی و شعری قرن چهارم ثبت شده است. سال&#8204;ها بعد شاعران مفهوم فریاد از جدایی را با تصویر شکستن چوب بیان کرده&#8204;اند. نوبت به سعدی که می&#8204;رسد&#8204;، تصویر اغراق&#8204;آمیز شده و با ناله سنگ تجسم می&#8204;یابد.</abstract_fa>
	<abstract>This article intends to examine the processes of change in poetic images from simplicity to exaggeration. In so doing, the author , upon meticulous examination of the old sources, discusses the occupation of the society's mentality in Saadi's well-known poem KAZ SANG NALE KHIZAD ROOZ-E VEDA-E YARAN (The stone will moan upon the friends' farewell) and presents the evolutionary process of a poetic image across time. Perhaps, the earliest mental script of the Iranian society for FARYAD AZ JODAEI (yelling out at separation) should be traced back in an ancient proverb of the Sasanids age which associates the concept with tearing the canvas dress. This image has been recorded in literary and poetic texts of the fourth century. Several years later, the poets implied the same sense through the image of breaking the wood. Eventually, Saadi exaggerates the image and expresses it through stone's moaning.</abstract>
	<keyword_fa>Image, evolution, Saadi, Artistic occupation of the society.</keyword_fa>
	<keyword>تصویر , تکامل , سعدی , تصرف هنری جامعه ,</keyword>
	<start_page>7</start_page>
	<end_page>12</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-5&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Shafiei Kadkani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شفیعی‌کدکنی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002489</code>
	<orcid>0031947532846002489</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استاد دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تحولات اقتصادی و میزان رشد صنایع در شاهنامه فردوسی</title_fa>
	<title>A study of economic evolution and Industry development in Shahname</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>بررسی وضعیت اقتصادی جوامع مختلف، راهی است برای شناخت بهتر وضعیت حکومت&#8204;ها و نیز سطح زندگی مردم. نگاهی به نظام اقتصادی حاکم بر ملل در گذشته&#8204;های دورـ از طریق آثار ادبی بزرگ هر سرزمین ـ انواع صنعت&#8204;ها، زیرشاخه&#8204;ها و فعالان در آن زمینه&#8204;ها و نیز برخی از لایه&#8204;های پنهان گذشته ایشان را تا حدودی آشکار خواهد کرد. بدین منظور در این نوشتار با توجه به شرایط زیست ـ محیطی و اقلیمی موجود در شاهنامه و نیز نبردهای قومی ـ قبیله&#8204;ای، هم&#8204;چنین ضرورت توجه دقیق دولتمردان به وضعیت معیشتی مردم به بررسی صنایعی مثل کشاورزی، دامپروری، نساجی، آهنگری و کشتی&#8204;سازی و میزان رشد آن&#8204;ها و برنامه&#8204;ریزی&#8204;های دولت&#8204;ها در این زمینه&#8204;ها خواهیم پرداخت.</abstract_fa>
	<abstract>Economic evaluation of various societies is a way to better understand the governments and people's life. A review of the economic system of societies in the very far past- through their famous literature records- will reveal their industry, sub-divisions and active associations in the related fields, and also some hidden layers of their past. This paper considers environmental and meteorological conditions of Shahname and tribe battles, along with the necessity of governmental attention to people's life, to discuss activities such as agriculture, veterinary, weaving, blacksmithing, shipbuilding, and their rate of development.</abstract>
	<keyword_fa>Shahname, society, industry, agriculture, veterinary, weaving, blacksmithing, shipbuilding</keyword_fa>
	<keyword>شاهنامه , جامعه , صنعت , کشاورزی , دامپروری , نساجی , آهنگری , کشتی‌سازی ,</keyword>
	<start_page>13</start_page>
	<end_page>33</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-22&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Behnaz </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Payamani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>بهناز</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پیامنی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>behnazpayam@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002490</code>
	<orcid>0031947532846002490</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه پیام نور تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>دیدگاه‌های کلامی سعدی بر بنیاد قصاید</title_fa>
	<title>Sa'di’s rhetorical views based on his Qasidas (odes)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>سعدی یکی از معدود شاعران زبان فارسی است که به واسطه نفوذ آثارش، حضوری دائمی، عمیق و اثربخش در فرهنگ ایرانی داشته است. در این مقاله تلاش شده تا رابطه میان بخشی از اشعار این شاعر یعنی قصاید وی، که عموماً لحن و محتوایی وعظ&#8204;آمیز، خطابی و دینی و اخلاقی دارد، با اصول و مبانی مکتب کلام اشعری به&#8204;طور دقیق و مستند بررسی شود. بدین منظور پس از ارائه تعریف؛ ویژگی&#8204;ها، و دلایل پیدایش علم کلام، به بحثی تاریخی درباره مکاتب کلامی و زمینه&#8204;های پیدایش آن&#8204;ها پرداخته شده، اما از آن میان به دو مکتب غالب کلامی در تمدن اسلامی، یعنی معتزله و اشاعره توجه خاصی شده است. در بخش اصلی این مقاله با عنوان، &#34;مکتب کلامی سعدی&#34;، ابتدا دلایل و زمینه&#8204;های تاریخی گرایش سعدی به کلام اشعری باز نموده شده و نهایتاً نشانه&#8204;های این گرایش و تجلی اشعری&#8204;گری وی از میان قصاید استخراج و ذیل عناوین معروف مباحث کلامی، هم&#8204;چون &#34;رؤیت الهی&#34;، &#34;عدل الهی&#34;، &#34;جبر و اختیار&#34;،... طبقه&#8204;بندی و تشریح شده است.</abstract_fa>
	<abstract>Sadi is one of the few Persian poets whose fame and eternal presence in the Persian culture rests mostly on the effect of his works. This study is an effort to investigate the relationship between his didactic, rhetorical, religious and ethical poems and the principles of the Ash'ari school of rhetorical thought. To this end, we will define the discipline of rhetoric and mention its characteristic features as well as the reasons for its emergence and development, and also the probable weaknesses and failure of the Mo'tazele and Ashare. The two dominant schools of rhetoric in the Islamic civilization will be given special treatment. However, in the final section of the project, entitled &#34;Sa'di's school of Rhetoric&#34; the historical background and the reasons for Sa'dis tendency toward Ash'ari school will be explained.&#160; Finally evidence for this tendency and reflections of his Ash'ari thought samples will be extracted from his poems and will be classified and explained under the common rhetorical topics such as &#34;divine sight&#34;, &#34;divine justice&#34;, and &#34;determinism and free will</abstract>
	<keyword_fa>Saadi, poems, Ashari, rhetorical topics</keyword_fa>
	<keyword>سعدی , قصاید , علم کلام , اشاعره ,</keyword>
	<start_page>35</start_page>
	<end_page>64</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-43&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Bijan </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Zahiri Nav</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>بیژن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ظهیری ناو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>zahirinav@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002491</code>
	<orcid>0031947532846002491</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه محقق اردبیلی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ebrahimpour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ابراهیم‌پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002492</code>
	<orcid>0031947532846002492</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشجوی دکتری دانشگاه تبریز</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل ساختاری طرح داستان ورقه و گلشاه عیوقی</title_fa>
	<title>A Structural analysis of Ayyuqi's Varaqeh - o - Golshah’s plot</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>ورقه و گلشاه، داستانی زیبا، دل&#8204;انگیز و جذاب است که عیوقی آن را به نظم درآورده. تجزیه و تحلیل اجزا و عناصر سازنده متن یک داستان، زمینه شناخت بیشتر آن را فراهم می&#8204;آورد و نقاط قوت و ضعف آن را باز می&#8204;نمایاند. بنابراین در مقاله حاضر طرح این داستان، به عنوان یکی از اجزای اصلی تشکیل&#8204;دهنده آن، از دیدگاه ساختارگرایی بررسی شده است. در این داستان ورقه&#8207;&#8207;&#8206;ًْ، قهرمان اصلی، در پی دستیابی به هدفی خاص، یعنی ازدواج با گلشاه است. در راه رسیدن به هدف با مقاومت نیروهای مخالف روبه&#8204;رو می&#8204;شود و در نتیجه وضع متعادل زندگی او و قبیله&#8204;اش به هم می&#8204;ریزد. ولی قهرمان با کمک نیروهای یاری&#8204;گرش موفق می&#8204;شود بر حریفان غلبه کند، به هدف برسد و وضع متعادل و سامان&#8204;یافته&#8204;ای را که محصول حوادث داستان است، به زندگی خود و قبیله&#8204;اش بازگرداند. حوادثی که در داستان رخ می&#8204;دهد باعث شکل گرفتن چهار سلسله (پی&#8204;رفت) در طرح آن می&#8204;شود. در این مقاله چنان که ذکر شد، طرح این داستان و اجزای تشکیل&#8204;دهنده آن از دیدگاه چند تن از ساخت&#8204;گرایان بررسی و تحلیل شده است.</abstract_fa>
	<abstract>Varaqeh-o- Golshah is a beautiful and charming story, which Ayyuqi has put into verse.

The analysis of the components and the elements composing a story paves the way for the story to be known much better and reveals its merits and demerits. We have, therefore, had a structuralist look at the plot of the story as one of its basic elements.

In the story Varaqeh, the protagonist, aims at marrying Golshah. To this end he faces the resistance of the opponent forces; so the conditions of his own balanced life and those of his tribe are disturbed. But later on the protagonist succeeds to overcome his opponents with the helpful forces and achieves his aim. He also succeeds to restore the balanced and organized conditions &#8211; which are the result of the story&#8217;s events &#8211; to his life and that of his tribe.

The events that happen in the story form four Sequences in its plot. In this writing, as mentioned, the plots of the story and its consisting components have been analyzed from the viewpoint of structuralism.</abstract>
	<keyword_fa>Varaqeh - O - Golshah , Structuralism , story, plot</keyword_fa>
	<keyword>داستان ورقه و گلشاه , ساختارگرایی , داستان , طرح (پیرنگ) ,</keyword>
	<start_page>65</start_page>
	<end_page>81</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-64&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Masoud </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Forouzandeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مسعود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فروزنده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mforozandeh@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002493</code>
	<orcid>0031947532846002493</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه شهرکرد</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>گفت‌وگو در شاهنامه</title_fa>
	<title>Dialogue in Shahname</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در نوشتار حاضر، گفت&#8204;وگو ـ که از مهم&#8204;ترین شگردها در حوزه ادبیات داستانی سنتی و مدرن اعم از منظوم و منثور به&#8204; شمار می&#8204;رود ـ در یکی از شاهکارهای متون کلاسیک؛ یعنی شاهنامه فردوسی مورد کنکاش قرار گرفته است. از این رو، ابتدا اصطلاح گفت&#8204;وگو از منظر داستان، تعریف و جایگاه و کارکردهای آن تبیین شده و در ادامه، نخست گفت&#8204;وگوهای متکثر و متنوع شاهنامه استخراج شده و سپس از زوایای مختلف، از جمله مستقیم و غیرمستقیم بودن گفت&#8204;وگوها و نیز با عنایت به دو سویه گفت&#8204;وگو که یک سویه آن پهلوانان هستند دسته&#8204;بندی گردیده است. آن&#8204;گاه برای تبیین جایگاه این شگرد داستانی در شاهنامه، نمونه&#8204;های برتر گفت&#8204;وگو که عمدتاً ویژه بخش پهلوانی هستند، تحلیل و بررسی شده است و در پایان، در باب موضوع گفت&#8204;وگوها که با توجه به موقعیت و محل آن فرق می&#8204;کند نیز بحث شده است و چنین نتیجه گرفته شده که تجلی&#8204;گاه این شگرد داستانی در بخش پهلوانی است و موضوع غالب این گفت&#8204;وگوها نیز عمدتاً مفاخره و اظهار برتری است.</abstract_fa>
	<abstract>This study explores dialogue, a dominant style in both traditional and contemporary poetry / prose&#160; narrative literature, in Shahname as a classical&#160; masterpiece. To this end, initially, the concept and terminology of dialogue is scrutinized from the viewpoint of narration and its position and functions are discussed. Then, a reasonably large number of various dialogues are extracted from Shahname and examined in terms of their different features, including their in/directness and the partners. Finally, to analyze the role of this literary element, a subset of the distinguished dialogues basically concerned with champions are analyzed further for their content and topic and how they correspond with the conditions and setting factors. It is concluded that the literary element under study is basically represented in the heroic section and the dominant theme is boastfulness.</abstract>
	<keyword_fa>Ferdowsi, Shahname, Dialogue, Narration</keyword_fa>
	<keyword>فردوسی , شاهنامه , گفت‌وگو , داستان و .. ,</keyword>
	<start_page>83</start_page>
	<end_page>105</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-84&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Qolam Ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Fallah</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>غلامعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فلاح</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mda72@khu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002494</code>
	<orcid>0031947532846002494</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه تربیت معلم تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>باد و باده (تحلیل ساختاری غزلی از مولوی)</title_fa>
	<title> The wind and wine (A structural analysis of a poem by Maolavi)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>مولوی در غزلی که بررسی ساختاری آن موضوع این مقاله است، برخی از دیدگاه&#8204;های عرفانی خود را نه به صورت بیان صریح، بلکه از طریق ساختار غزل بیان می&#8204;کند. این غزل دارای فرمی اندام&#8204;وار است و در آن، نشانه یا دالّی که بر &#34;باد&#34; دلالت می&#8204;کند؛ اما در شعر حضور ظاهری ندارد، بلکه تبدیل به نماد شده است. غزل مورد بحث به دلیل ساختار ویژه&#8204;ای که دارد می&#8204;تواند بخشی از تشخّص سبکی مولوی را در شعر نشان دهد.</abstract_fa>
	<abstract>Maolavi known as Rumi, in a lyrical poem discussed in this essay, expresses some of his mystical points of view, not explicitly, but through the poem&#8217;s structure. This poem has an organic form and in its structure there is a sign that indicates &#34;wind&#34; in its own absence has become a symbol. This poem because of its special structure can show a part of stylistic distinctness of Rumi in poetry.</abstract>
	<keyword_fa>Lyrical poem, Structure, Wind, Maolavi</keyword_fa>
	<keyword>غزل , ساختار , باد , مولوی ,</keyword>
	<start_page>107</start_page>
	<end_page>130</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-105&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadi Asiabadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی آسیابادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002495</code>
	<orcid>0031947532846002495</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه شهرکرد</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نقد و تحلیل شیوه سعید نفیسی در تصحیح متون ادبی کلاسیک فارسی</title_fa>
	<title>Criticizing and analyzing the method used by Saeed Nafisi for correcting Persian Classic Literary Texts</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>احیای آثار مکتوب هر جامعه، راهی برای شناخت بهتر فرهنگ و تمدن آن جامعه است. دانش نقد و تصحیح متون در نظر دارد با بررسی نسخه&#8204;های خطی گذشتگان، غبار تحریف و دگرگونی را ـ که به واسطه گذشت روزگار بر چهره آن&#8204;ها نشسته ـ فرو نشاند. سعید نفیسی از محققان پیشرویی است که در این راه گام نهاد و متونی را برای نخستین بار به شیوه انتقادی تصحیح کرد. نفیسی در برهه&#8204;ای از زندگی در تصحیح متون، شیوه&#8204;های انتقادی معمول خاورشناسان را به کاربرد، اما در سال&#8204;های بعد، این روش را کافی ندانست و شیوه خاص دیگری برگزید. این متون نسبت به متون قبل از خود، به عنوان نخستین تصحیحات انتقادی مطرح شدند و با وجود تصحیحات جدیدتری بر روی متون تصحیح&#8204;شده نفیسی، برخی از آثار نفیسی جایگاه خود را حفظ کرده&#8206;اند. در این جستار با بررسی ده متن از متون مصحّح به وسیله ایشان، شامل شش اثر منظوم (دیوان انوری، دیوان عطار، دیوان عمعق، دیوان رشید وطواط، رباعیات بابا افضل، کلیات عراقی) و چهار اثر منثور (تاریخ بیهقی، گشایش و رهایش، لباب&#8204;الالباب، رساله فریدون سپهسالار)، با توجه به برخی ملاک&#8204;ها که در تصحیح یک متن لازم است، شیوه&#8204;ها و دیدگاه&#8206;های انتقادی وی بررسی شده است.</abstract_fa>
	<abstract>Revival of written works in a society is a way for a better understanding of the society&#8217;s culture and civilization. The knowledge of criticism and correction of the texts helps to study the past written works by removing the dust of distortion and time that sits on such works. Saeed Nafisi is a researcher who has entered into this area and corrected some texts in a critical manner for the first time. Most of his efforts were concentrated on reviving verse type texts.

Considering the criteria required in correcting texts, this paper has dealt with his critical methods and views by studying 10 texts corrected by him, including 6 verse type works (Divan-e Anvari, Divan-e Attar, Divan-e Amaaq, Divan-e Rashidoddin-e Vatvat, Robaiyate Baba Afzal, Kkoliat-e Araqi) and four prose type works (Tarikh-e Beyhaqi, Goshayesh and Rahayesh, Lobab-al Albab, Reslaeye Fereydone Sepahsalar).</abstract>
	<keyword_fa>Literal Criticism, Texts Criticism, Text Correction, Saeed Nafisi.</keyword_fa>
	<keyword>تصحیح متون , سعید نفیسی , نسخه خطی , نقد متون ,</keyword>
	<start_page>131</start_page>
	<end_page>153</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-125&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Naser</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Nikoubakht</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>ناصر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نیکوبخت</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>nikbakht1960@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002496</code>
	<orcid>0031947532846002496</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشیار دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Abbas </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ranjbaran</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رنجبران</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002497</code>
	<orcid>0031947532846002497</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>زمینه‌های اجتماعی فروپاشی حکومت ساسانی بر اساس شاهنامه فردوسی</title_fa>
	<title>The Social backgrounds of the defeat of the Sasanian's Emperor</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در این مقاله به ریشه یابی زمینه های جامعه شناختی شکست و فروپاشی دولت دیرینه&#8204;سال و نیرومند ساسانی در برابر سپاه کم شمار و بی جنگ افزار مسلمانان از دریچه شاهنامه پرداخته شده است. پاره ای از عوامل مانند: جنگ قدرت در دربار ساسانیان مورد اشاره تاریخ نگاران نیز قرار گرفته است. اما باز نگاه فردوسی در این موارد هم از تازگی هایی تهی نیست و برخی دیگر از عوامل، دیدگاه شخصی شاعر است، از جمله فرمانروایی زنان. علت های دیگری نیز یافتنی است که تنها از فحوای سخن فردوسی برمی آید، مانند نبودِ هویت فراگیر ملی. با آن&#8204;که گزینش سرآغازی برای این پژوهش دشوار می نماید، اما به دلایلی که در متن خواهد آمد، پادشاهی خسروپرویز نقطه عزیمت پژوهش قرار گرفته است.</abstract_fa>
	<abstract>In the present paper, the analysis of the background and sociological reasons of the defeat of the Sasanian 's emperor&#160; has been examined by Ferdowsi's Shahname. Some of these factors have been pointed out by historiographers, like war for power by the Sasanian 's emperor. But Ferdowsi has new viewpoints about these problems like women&#8217;s reign. Some of the reasons have been recognized by Ferdowsi like national origin and women's reign. Although the selection of the starting point of the discussion very difficult but for some reasons, which are mentioned in the text of the research, Khosrow Parviz's reign is the starting point of this discussion.</abstract>
	<keyword_fa>Shahname, social analysis, Sasanian.</keyword_fa>
	<keyword>شاهنامه , تحلیل اجتماعی , ساسانیان , دلایل فروپاشی ,</keyword>
	<start_page>155</start_page>
	<end_page>176</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-140&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Jafar </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Yahaqi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمدجعفر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>یاحقی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002498</code>
	<orcid>0031947532846002498</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>استاد دانشگاه فردوسی مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Faramarz </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Adinekalat</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرامرز</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آدینه کلات</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002499</code>
	<orcid>0031947532846002499</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشجوی دکتری دانشگاه فردوسی مشهد</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
