<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1392 جلد21 شماره75</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1392/9/10</pubDate>

					<item>
						<title>نقش یک نقطه در قرائت کلمه و تأثیر آن در سوق معنای شعر حافظ</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1892&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;بعضی کاتبان نسخه&#8204;های خطی دیوان حافظ و ازآن&#8204;جمله کاتبان سده نهم هجری در امر کتابت به سبب شتاب&#8204;کاری یا بی&#8204;اهمیت&#8204;دانستن نقطه درقالب کلمه، در قید نقطه در جای صحیح آن تسامح کرده&#8204;اند یا آن را از قلم انداخته&#8204;اند.&lt;br&gt;
برای مصحح دیوان حافظ به&#8204;ویژه هنگام استناد به ضبط نسخه&#8204;های خطی این اشکال پیش می&#8204;آید که کلمه&#8204;ای را که فرضاً نقطه حرف اول آن ساقط است نه می&#8204;توان در ردیف نسخه&#8204;هایی منظور کرد که در آن موضع یک فعل مثبت کتابت کرده&#8204;اند و نه جزء آن گروهی که آن کلمه در آن نسخه&#8204;ها معرف یک فعل منفی است.&lt;br&gt;
درضمنِ سه نمونه&amp;shy;ای که در این مقاله مطرح شده است، مشخص می&#8204;شود که مصححان دیوان حافظ نتوانسته&#8204;اند با پذیرش معنی و تفسیری معین از بعضی ابیات حافظ در کتابت آن کلمه محل اختلاف نیز به توافق برسند. مسئله انس و عادت با یک قرائت خاص یا جانبداری از متن یا یک چاپ ویژه، مانع از آن شده است که چنین توافقی ایجاد شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سلیم نیساری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازتاب مؤلفه‌های مکتب رئالیسم در رمان شوهر آهوخانم</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1893&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;رمان شوهر آهوخانم، اثر علی&#8204;محمد افغانی، هم از نظر شخصیت&#8204;پردازی و هم از لحاظ بیان مسائل اجتماعی اثری پرحرکت، ممتاز و بالقوه و انعکاس واقعیت&amp;shy;های جامعه است. در میان آثار افغانی، این رمان به&#8204;دلیل توانایی&amp;shy;اش در ارائه مسائل ویژه&amp;shy;ای از جامعه، در ادبیات داستانی ایران جایگاه و هویت معینی یافته است. وجود مهم&#8204;ترین مؤلفه&amp;shy;های مکتب رئالیسم در رمان شوهر آهوخانم نشان&#8204;دهنده تأثیرپذیری نویسنده این رمان از اصول و جنبه&amp;shy;های مختلف آن مکتب است. کثرت شاخصه&amp;shy;ها و جنبه&amp;shy;های رئالیستی در این رمانِ بلند گویای این نکته است که سبک و شیوه غالب نویسنده در پرداخت عناصر داستان رئالیستی است. افغانی کوشیده است ماجراها، شخصیت&amp;shy;ها و عناصر داستانش با اصول مکتب رئالیسم منطبق باشد و با استفاده از تجارب و مشاهدات عینی خود به &amp;laquo;واقعیت&#8204;نمایی&amp;raquo; داستان دست یابد. نویسنده با ساختن شخصیت&amp;shy;ها و بیان دقیق رخدادهای اجتماعی، آیینه تمام&#8204;نمایی فراروی خواننده می&amp;shy;نهد تا بدان&#8204;وسیله به رویدادها و معضلات جامعه خویش بنگرد. ازاین&amp;shy;رو، سعی نگارندگان این جُستار بر این است تا با تکیه بر شاخصه&amp;shy;های رئالیستی این اثر به تحلیل وقایع اجتماعی بپردازند و زوایای پنهان این وقایع را بازنمایند&lt;/p&gt;
</description>
						<author>غلامرضا سالمیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>طیف‌های کانونی در تراژدی رستم و اسفندیار</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1894&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;کانون روایت در تحلیل شگردهایی که داستان&#8204;پرداز در خلق داستان&#8204;های خود از آن&#8204;ها بهره می&#8204;گیرد اهمیت فراوان دارد. زاویه &#8204;دید، با درنظرگرفتن بسط معنایی خود در روایات مدرن، منظری است ویژه که راوی به یاری آن مؤلفه&#8204;های زمانی&#8204;ـ مکانی، شناختی&#8204;ـ عاطفی و ایدئولوژیکی ِجهان داستانش را شکل می&#8204;دهد و گاه با تغییر و ایجاد تنوع در زاویه&#8204;های دید و عرضه دیدگاه&#8204;های گوناگون، مخاطب را به خوانش متن فرامی&#8204;خواند و درنتیجه تعامل میان راوی، شخصیت و خواننده، داستان روندی پویا می&#8204;یابد. در داستان &amp;laquo;رزم رستم و اسفندیار&amp;raquo; راوی با بهره&#8204;گیری از کانون&#8204;های گوناگون و متغیر روایی، صحنه&#8204;ها، حوادث، شخصیت&#8204;ها، کنش&#8204;ها، اندیشه&#8204;ها و احساسات درونی و برونی آنان را به زیبایی و هنرمندانه دربرابر دیدگان ما به تصویر می&#8204;کشد و با غیاب و حضور خود در پاره&#8204;های داستان و درهم&#8204;آمیختن دو شیوه نقل و نمایش، مخاطب را به حضور، ارزش&#8204;گذاری و قضاوت فرامی&#8204;خواند. گاه با روایت داستان از دریچه دید شخصیت&#8204;ها، بر القاء مؤثر و صمیمانه داستان می&#8204;افزاید و از کانون بدون راوی یا از زبان شخصیت&#8204;ها به بیان آموزه&#8204;ها و جهان&#8204;نگری ویژه خود می&#8204;پردازد و درنتیجه زمینه برای طرح و تلاقی آرای گونه&#8204;گون فراهم می&#8204;آید و از این منظر روایت با بسیاری از روایات مدرنِ امروزی برابری می&#8204;کند. تحلیل گوشه&#8204;هایی از این داستان می&#8204;تواند نبوغ فردوسی را در خلق این شاهکار جهانی به نمایش بگذارد.&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>غلامعلی فلاح</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقد درون‌گروهی و برون‌گروهی (بهار و اقبال ـ بهار و رفعت)</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1895&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;در این مقاله دو نوع رویکرد نقدی معرفی و سپس نمونه&#8204;هایی از این دو در ادبیات زمان مشروطه انتخاب و بررسی شده است. هدف این مقاله بررسی زمینه&#8204;های نقدی در دوران مشروطه بود که در تاریخ ایران نقطه عطفی در گذار از سنت به مدرنیته محسوب می&#8204;شود. رویکرد نخست، نقد درون&#8204;گروهی، نوعی نقد است که در میان اعضای یک تشکل اتفاق می&#8204;افتد؛ رویکرد دوم، نقد برون&#8204;گروهی، نیز نوعی نقد است که در میان اعضای دو گروه متفاوت انجام می&amp;lrm;شود. تفاوت این دو نوع رویکرد در روش، وضعیتی کلی را از بسترهای نقد در دوران تحت مطالعه به دست می&#8204;دهد. نمونه&#8204;ای که برای نوع نخست انتخاب شده است، انجمن دانشکده و دو عضوش محمدتقی بهار و عباس اقبال آشتیانی است. این گروه نماینده اندیشه نئوکلاسیسیسم است. نمونه نوع دوم انجمن دانشکده و در رأس آن بهار و مجله &lt;em&gt;تجدد&lt;/em&gt; تبریز و تقی رفعت است که در آن گروه اخیر نماینده اندیشه رمانتیسم انقلابی است. روش انجام کار تحلیل مستقیم متون است. تحلیل مفاد دو نوع نقد بیان&#8204;&#8204;شده نشان داده است که در نقد درون&#8204;گروهی در دوران مشروطه، برخورد ملایم&#8204;تری نسبت به نوع برون&#8204;گروهی رخ داده است و گاه تعصبات شخصی در روند انتقاد تأثیرگذار بوده است. در نوع اول، تفاوت در سلیقه و در نوع دوم، تفاوت در بنیان فکری مطرح بوده است. درصورتی&#8204;که حرکت&#8204;هایی این&#8204;چنینی به جریان تبدیل می&#8204;شدند، در روند نقد ادبیات و گسترش فضای انتقادی مثمر ثمر بودند، اما این دو حرکت به&#8204;تدریج متوقف شدند. از سوی دیگر نقد برون&#8204;گروهی به&#8204;مثابه تقابل نئوکلاسیسیسم و رمانتیسم در ایران است&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حبیب‌الله عباسی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>دقایق‌الشعر و مؤلف آن برپایه تحریری تازه‌یاب از کتاب</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1896&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;دقایق&#8204;الشعر ازجمله کتاب&#8204;های فارسی در حوزه بلاغت است که در سده هشتم هجری تألیف &amp;shy;شده است. این کتاب را پیشتر محمدکاظم امام منتشر کرده است. با بررسی دست&#8204;نویس&#8204;های موجود این کتاب، تحریری تازه از آن یافت شد که حاوی اختلافات و اضافاتی مهم نسبت به صورت چاپی آن است. در این جستار با بررسی تفاوت&amp;shy;های تبارشناختی دست&#8204;نویس&amp;shy;های این کتاب و با استفاده از برخی منابع کهن، آگاهی&amp;shy;هایی تازه درباب مؤلف، مهدی&amp;shy;الیه و محل تألیف کتاب عرضه می&amp;shy;شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ارحام مرادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تمثیل زنگیان در شعر پارسی (بررسی حکایت‌های تمثیلی زنگیان از سنایی تا قاسم انوار)</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1897&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;بردگان، از نژادهای گوناگون، زن و مرد و سیاه و سفید، در جوامع و در میان طبقات اجتماعی مختلف حضوری &#8204;انکارناپذیر داشته&amp;lrm;اند. دراین&#8204;میان، نقش چشمگیر بردگان زنگی شایان توجه است. زنگیان که در آغاز نوبردگانی بیش نبودند و زندگی معیشتی&#8204;ـ اجتماعی بسیار سختی داشتند، اندک&#8204;اندک همراه با تحولات جامعه و حضور در جوامع دیگر صاحب اندیشه و منزلت اجتماعی- سیاسی شدند و به عرصه&#8204;های مختلف، ازجمله حوزه ادبیات، راه یافتند. پدیدآمدن حکایات تمثیلی متنوع و ضرب&#8204;المثل&#8204;های فراوانی که زنگیان محور اصلی آن&amp;lrm;اند گواه این مدعاست. در این نوشتار اهمیت حضور بردگان، ساخت واژگانی- دستوری زنگی، نژاد، خاستگاه و زمینه&#8204;های زندگی اجتماعی و سیاسی زنگیان مورد توجه قرار گرفته است؛ سپس نمونه&amp;lrm;هایی از ویژگی&#8204;های خوشایند و ناخوشایند زنگیان در شعر فارسی بیان شده است. بخش اصلی این نوشتار به بررسی و تبیین حکایات تمثیلی درباره زنگیان پرداخته است؛ حکایاتی که جلوه&#8204;هایی گوناگون از ویژگی&#8204;های جسمی- روحی زنگیان را به تصویر می&#8204;کشد. برخی از این حکایات در دایره سنّت گرفتارند و برخی دیگر با گریز از سنّت&#8204;ها چهره متفاوتی از زنگیان را مجسم ساخته&#8204;اند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>شهرت معرفت</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی برخی حروف اضافه در متون فارسی- عبری</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=1898&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;متون فارسی- عبری متونی هستند که زبان آن&#8204;ها فارسی است، ولی به خط عبری به نگارش درآمده&#8204;اند. این متون در جوامع عبرانی ساکن ایران قدیم تألیف شده&#8204;اند. سابقه تألیف این متون به قرن سوم هجری و پیش از آغاز تألیف متون فارسی به خط عربی بازمی&#8204;گردد. به این دلیل و دلایل دیگر مانند دوری جوامع عبرانی از جوامع مسلمان، زبان متون فارسی- عبری کهن&#8204;تر از متون فارسی دیگر است و بسیاری از ویژگی&#8204;های آوایی، صرفی و نحوی دوره میانه را در خود حفظ کرده&#8204; است. یکی از ویژگی&#8204;های دستوری مهمی که در متون فارسی- عبری حفظ شده است، کاربرد خاص حروف اضافه مانند ō و pa(d) به شیوه فارسی میانه است. برخی حروف اضافه مانند &amp;rsquo;b&amp;rsquo;z نیز در متون فارسی- عبری معنایی جدید یافته &#8204;است. برخی حروف اضافه نیز مانند &amp;rsquo;zmr تنها در متون فارسی- عبری یافت می&#8204;شود. ازآنجاکه این حروف اضافه در فارسی نو رسمی وجود ندارند و در دوره اسلامی تنها در متون فارسی- عبری یافت می&#8204;شوند، بررسی آن&#8204;ها می&#8204;تواند سیر تحول این حروف را از دوره میانه تا دوره نو آشکار سازد. در این مقاله خواهیم دید که حروف اضافه فارسی- عبری که از دوره میانه باقی مانده&#8204;اند، چگونه تحت تأثیر حروف اضافه فارسی نو رسمی قرار می&#8204;گیرند و به&#8204;تدریج حروف اضافه فارسی نو جایگزین حروف اضافه فارسی میانه و فارسی- عبری می&#8204;شوند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حامد نوروزی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
