<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>22</volume>
<number>77</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>استعاره در آرای جرجانی و سکاکی</title_fa>
	<title>Metaphor in the View point of Jorjani and Sakaki</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;استعاره یکی از مهم&amp;shy;ترین ابواب علم بیان، دست&#8204;کم در معنای کلاسیک آن، به&#8204;شمار می&#8204;آید. تعریف استقراریافته امروز آن، که مبتنی است بر مجازی که علاقه آن مشابهت باشد، حاصل تلاش&amp;shy; بزرگ&amp;shy;مردانی چون عبدالقاهر جرجانی و ابویعقوب سکاکی است که توانستند این نظریه را در بلاغت اسلامی پایه&amp;shy;گذاری کنند و تکوین دهند. نظریه استعاره جرجانی که ماهیتاً حاصل ژرف&amp;shy;نگری در آثار پیشینیان اوست نشان&amp;shy;&#8204;دهنده بینشی کارکردگرا به استعاره است. دید قرآن&#8204;شناسانه بلاغت&#8204;نویسان نخستین، که جرجانی را می&amp;shy;توان آخرین حلقه این طیف از محققان دانست که با نگاهی ویژه به قرآن به بررسی مسائل بلاغی می&#8204;پرداختند، باعث می&amp;shy;شد تا از اجزای زبان توقع ایفای نقش&amp;shy;های مهم در قرائت آیات قرآن، و به&#8204;طور کلی، متون ادبی داشته باشند. نظریه استعاره جرجانی پس از رسیدن به سکاکی در &lt;em&gt;مفتاح&amp;shy;العلوم &lt;/em&gt;به&#8204;رغم دقت زیاد و داشتن چهارچوب مستحکم بازتابی دیگر دارد؛ نگرش ادیبانه سکاکی باعث می&amp;shy;شود تا لزوم درنظرگرفتن کارکرد برای استعاره به دست فراموشی سپرده شود، حال آنکه جرجانی با بینشی عمیق به نقش&amp;shy; اجزای زبان در متن دقت می&amp;shy;کند. مقایسه آثار جرجانی و سکاکی با یکدیگر نشان می&amp;shy;دهد که این دو، نه&#8204;تنها در این مورد اخیر، بلکه در موارد دیگری نیز اختلافاتی دارند. پژوهش حاضر به بررسی این اختلافات خواهد پرداخت و اختلاف این دو را در تعریف، ماهیت، و روش برخورد با استعاره نشان خواهد داد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Metaphor is one of the most important entries in Rhetoric, at least in the classic meaning of the term. Today its most accepted definition, a trope indicating similarity, is the outcome of the efforts of great men such as Abdol Ghader Jorjani and Abu Yaghub Sakaki, who introduced and developed this theory in Islamic Rhetoric. Jorjani's theory of metaphor, which is the result of his deep investigation in the works of the ancient scholars and writers, shows a functionalist insight in to metaphor. The scholars of eloquence, Jorjan being the last in their chain, had a particular attention to the holy Quran in their study of rhetoric, which made them see that linguistic segments play an important role in reading the verses of the Quran. In his book, Miftah Al-Ulum, Sakaki, who followed Jorjani's theory, gives the theory another interpretation. While Jorjani had a deep insight in to the role of linguistic segments, Sakaki's literature-based view leads him to ignore the necessity of considering the function in metaphor. Comparing the views of these two theorists reveals that they have different ideas, not only regarding this issue but concerning so many other issues. The present study aims to investigate these differences and endeavours to show the differences of these two scholars on the definition and nature of metaphor and the way it should be treated&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>استعاره , جرجانی , سکاکی , تعاریف , روش‌ها ,</keyword_fa>
	<keyword>metaphor, Jorjani, Sakaki, definition, method</keyword>
	<start_page>63</start_page>
	<end_page>90</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-55&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Siavash </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Haghjou</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سیاوش</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حقجو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>siavashtavasin@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600986</code>
	<orcid>1003194753284600986</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Masoud </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Iskandari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مسعود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اسکندری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>bardiya_masoud@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600987</code>
	<orcid>1003194753284600987</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
