@article{ 
author = {Barati, Mortez},  
title = {Classification of Metaphors from Jurjani\'s Viewpoint}, 
abstract ={Abdul Qadir Jurj&#226;n&#238;, with his two famous books, is the most important scholar of Islamic rhetoric. He is the founder of rhetoric in the Muslim world. One of Jurj&#226;n&#238;&#8217;s most prominent accomplishments is his comprehensive classification of metaphors. First of all, Jurj&#226;n&#238; distinguishes between non-expressive and expressive metaphors, and then presents subclasses for expressive, or &#8220;useful&#8221;, metaphor. Most writers before Jurj&#226;n&#238; used a particular kind of metaphor to present examples for clarifications in their discussions, but Jurj&#226;n&#238; distinguishes different kinds of metaphors whose mechanism he does not reduce into a single one. In his classification, Jurj&#226;n&#238; approaches metaphors innovatively. This article aims to study this classification from a fresh perspective.},  
Keywords = {Jurjânî, Metaphor, Classification},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {7-29}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {طبقه‌بندی استعاره از دیدگاه جرجانی},
abstract_fa ={عبدالقاهر جرجانی با دو کتاب معروفش مهم&#173;ترین عالم بلاغت اسلامی است. او را بنیان&#8204;گذار علم بلاغت در جهان اسلام می&#8204;دانند. یکی از برجسته&#8204;ترین کارهای جرجانی طبقه&#8204;بندی کاملی است که از استعاره به&#8204;دست می&#8204;دهد. او استعاره را به دو نوع کلی مفید و غیرمفید تقسیم می&#8204;کند و پس&#8204;ازآن نیز طبقه&#8204;بندی&#8204;های فرعی و کاملی برای استعاره مفید یا بیانی ارائه می&#8204;کند. اغلب نویسندگان پیش از جرجانی نوع خاصی از استعاره را در بحث&#8204;های خود به&#8204;منزله نمونه و شاهد مثال در نظر می&#8204;گیرند، اما او رویکردی را در پیش گرفت که در آن انواع مختلفی از استعاره وجود دارد که نمی&#8204;توانند به یک نوع واحد تقلیل یابند. جرجانی در طبقه&#8204;بندی خود نکات بسیار بدیعی را نیز درباب استعاره بیان می&#8204;کند. این مقاله بر آن است تا با نگاهی نو به بررسی این طبقه&#8204;بندی بپردازد.},
keywords_fa = {جرجانی, استعاره, طبقه‌بندی},

doi = {10.29252/jpll.26.84.7},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3230-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3230-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Bayat, Hossein and Ebadijamil, Saei},  
title = {The Representation of “Infertility Pain” in a Collection of Short Stories, Be Ki Salaam Konam?}, 
abstract ={One of the most important aspects of analyzing literary texts is the consideration of the reflection of the author's thoughts, wishes, griefs and regrets as defense mechanisms. In reviewing the reflection of an author's unconscious in his or her work, psychoanalytic or psychological criticism is often used, in which the critic tries to reveal the influence of the author's mental constraints on hidden layers of the work or to open textual ambiguities using psychoanalytical or psychological principles. The authors of this article have tried to investigate in a short story collection, Be Ki Salaam Konam?, one of Simin Daneshvar&#8217;s most important psychological anxieties, that is, &#34;infertility pain&#34;; a pain which though is not traced in Jalal al-Ahmad's independent works, it is present in Daneshvar's stories and appears in different ways. Be Ki Salaam Konam? has become a feminine narrative of Jalal&#8217;s Sangi Bar Goori. The subject of most of the stories of the former is &#34;infertility&#34;, which is presented using child, adopted child, and grandson in the form of free or affiliated motifs. Daneshvar uses unconscious symbols such as the old women to suggest infertility. The reactions of characters in the stories to infertility can be described through defense mechanisms such as displacement, sublimation and projection. Nonetheless, throughout the discussion, when necessary, the paper will benefit from approaches such as archetypal criticism as well.},  
Keywords = {Childlessness, Infertility, Psychoanalytical Criticism, Death and Life Drives, Myth of Serpents, Simin Daneshvar.},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {31-51}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {جلوه‌های درد سترونی در مجموعه داستان به‌کی سلام کنم؟},
abstract_fa ={یکی از مهم&#8204;ترین جنبه&#8204;های بررسی و تحلیل متون ادبی توجه به &#8204;انعکاس اندیشه&#8204;ها، آرزوها، اندوه&#8204;ها و حسرت&#8204;های نویسنده درقالب سازوکارهای دفاعی است. در بررسی بازتاب ناخودآگاه نویسنده در آثارش معمولاً از روش&#8204;های نقد روان&#8204;کاوانه یا روان&#8204;شناختی استفاده می&#8206;شود و منتقد می&#8204;کوشد با استفاده از قاعده&#8204;های روان&#8204;کاوی یا روان&#8204;شناختی، تأثیر دغدغه&#8204;های ذهنی مؤلف را در بخش&#8204;های پنهان اثر آشکار کند یا گره&#8204;های &#8204;متن را بگشاید. در این &#8204;مقاله، نگارندگان کوشیده&#8204;اند بازتاب یکی از مهم&#8204;ترین اضطراب&#8204;های روانی سیمین دانشور، یعنی &#171;درد سترونی&#187;، را در مجموعه داستان کوتاه به کی سلام کنم؟ بررسی کنند، دردی که البته به&#8204;شیوه جلال آل&#8204;احمد در اثری مستقل منعکس نشده است، اما در جای&#8204;جای داستان&#8204;های دانشور به&#8204;گونه&#8204;های مختلف ظهور کرده و مجموعه به کی سلام کنم را به روایتی زنانه از سنگی بر گوریِ جلال بدل کرده است. موضوع اغلب داستان&#8204;های این مجموعه درد سترونی است که با استفاده از بن&#8204;مایه&#8204;هایی چون فرزند، فرزندخوانده و نوه درقالب بن&#8204;مایه&#8204;های آزاد یا وابسته اثر به&#8204;نمایش گذاشته می&#8204;شود. دانشور در گسترش ناخودآگاه مسئله ناباروری از نمادهایی مانند پیرزنان نیز استفاده می&#8204;کند. واکنش&#8204;های شخصیت&#8204;های داستان دربرابر سترونی را می&#8204;توان ذیل سازوکار&#8204;های دفاعی همچون فرافکنی، والایش و برون&#8204;افکنی قرار داد. البته، در جریان بحث، به&#8204;مناسبت، موضوع از جنبه&#8204;های دیگری چون نقد اسطوره&#8204;ای نیز بررسی خواهد شد.},
keywords_fa = {بیفرزندی, سترونی, نقد روان‌کاوانه, سائق مرگ و زندگی, اسطوره مار, سیمین دانشور.},

doi = {10.29252/jpll.26.84.31},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3231-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3231-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Hatampour, Shabnam and Pourhasan, Khatereh},  
title = {Analyzing the Effect of Poetry on Decreasing Depression and Increasing Optimism}, 
abstract ={Poetry is one of the seven arts and critics have always attended to its aesthetic features. The greatest modern scientific achievement of literature has been the discovery of the therapeutic quality of poetry. Poetry therapy as a new treatment for patients suffering from depression began in the US where it produced positive results. In this article, the authors investigate poetry in a different way. Statistical Society is composed of 30 adult people who attended 8 sessions of poetry therapy. Also, poems are selected from the ones with controversial themes. According to depression pretests and post-tests, the following results were suggested: 1. Depressed men and women have an impressive behavior towards poetry. 2. Poems with controversial themes can decrease the tensions. 3 Men are more prone to be affected by poetry therapy than women. 4. Poetry is effective in increasing men and women's optimism. Seemingly, further research about the style and the way of reading Persian poetry and introducing this proposed type of therapy to the world will help to institutionalize poetry therapy in health and medical centers in the country.},  
Keywords = {Poetry, Theme, Poetry Therapy, Depression, Optimism},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {53-71}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تأثیر شعر بر کاهش افسردگی و افزایش خوش‌بینی},
abstract_fa ={شعر ازجمله هنرهای هفت&#173;گانه است و منتقدان همواره به جایگاه زیباشناختی آن توجه نشان داده&#173;اند. در حوزه شعر، درمانگری بزرگ&#8204;ترین دستاورد علمی ادبیات در عصر جدید است. شعردرمانی به&#8204;مثابه درمانی نوپا برای بیماران افسرده در امریکا آغاز شد و به نتایج مفیدی دست پیدا کرد. در پژوهشی که این مقاله دستاورد آن است، به&#8204;شیوه&#173;ای متفاوت، به شعردرمانی پرداخته شده است. جامعه آماری ٣٠ نفر از بزرگسالانی هستند که در هشت جلسه درمانی حضور یافتند. انتخاب اشعار با توجه به مضامین بحث&#173;برانگیز صورت گرفت. با انجام پیش&#173;آزمون و پس&#173;آزمون افسردگی بک مشخص شد که: ١. زنان و مردان افسرده دربرابر شعر رفتار اثربخشی از خود نشان می&#8204;دهند. ٢. اشعاری که مضامین چالش&#173;برانگیز دارند قدرت تنش&#173;زدایی از افراد افسرده دارند. ٣. مردان نسبت به زنان واکنش بهتری به درمان&#8204;ِ با شعر نشان می&#173;دهند. ٤. شعر در افزایش میزان خوش&#173;بینی زنان و مردان تأثیرگذار است. به&#8204;نظر می&#173;رسد پژوهش بیشتر درباره شیوه خوانش و هنر بیان&#8204;ِشعر فارسی و معرفی این گونه درمانی مهم در جهان به نهادینه&#8204;ساختن آن در مراکز درمانی&#8204;ـ&#8204;بهداشتی کشور کمک خواهد کرد.},
keywords_fa = {شعر, مضمون, شعردرمانی, افسردگی, خوش‌بینی},

doi = {10.29252/jpll.26.84.53},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3232-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3232-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Husseini, Mirhadi},  
title = {Constitutionalist Satirists: the Makers of the Modern Iranian History}, 
abstract ={At some historical points, all classes and professions of a society, despite all the differences and disagreements, flow into one single stream to reach a higher goal. Iranians have had this historical experience many times throughout history: during the Constitutional Revolution (1905-1911), and also in the Islamic Revolution in 1979. In the Constitutional Revolution, all classes and professions of the society sought a higher goal that was the eradication of despotism and the establishment of the reign of law. In this Revolution, Persian literature, including poetry and prose, was at the service of the Revolution and satire became the revolutionaries&#8217; main media. Literature of this era became so thoroughly mixed with politics that we can consider the great literati of this period as the great makers of the history of Iran. In this article, we have tried to explore and prove their importance.},  
Keywords = {Constitutional Revolution, Political Satire, Iran, History, Literature.},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {73-96}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {طنزپردازان مشروطه‌خواه: معماران تاریخ ایران جدید},
abstract_fa ={در برخی مقاطع تاریخی، همه طبقات و صنوف جامعه، با همه تفاوت&#8204;ها و اختلافات، به جریان واحدی تبدیل می&#8204;شوند تا به غایتی متعالی دست یابند. این تجربه تاریخی را ملت ایران چندبار آزموده است: هم در انقلاب مشروطه 1285 و هم در انقلاب اسلامی 1357. در انقلاب مشروطه همه طبقات و اصناف جامعه یک هدف و غایت را، که برچیدن طومار استبداد و پیاده&#8204;کردن حکومت قانون است، دنبال کردند و توفیق هم یافتند. در این انقلاب، ادبیات فارسی اعم شعر و نثر نیز به&#8204;خدمت انقلاب درآمد، ازهمین&#8204;رو فن طنز را رسانه اصلی خود قرار داد. ادبیات این دوره چنان با سیاست درآمیخت که ادبای بزرگ را می&#8204;توان معماران بزرگ تاریخ ایران به&#8204;شمار آورد. در این جستار کوشیده&#8204;ایم که همین دقیقه را واکاویم و اثبات کنیم.},
keywords_fa = {انقلاب مشروطه, طنز سیاسی, ایران, تاریخ, ادبیات},

doi = {10.29252/jpll.26.84.73},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3233-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3233-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Heidary, Ali and Danyari, Kianoush},  
title = {Reading Sohrab Sepehri\'s Poetry in Light of Heidegger’s Ontology}, 
abstract ={As one of the most famous philosophers of the twentieth century, Heidegger has proposed significant ideas about ontology. The undercurrent of his philosophy is the question of being in the world or Dasein. He believes that human is the only creature for whom being in the world is a question and only human is capable of asking about Dasein. Heidegger thinks that authentic poets with their particular use of language are the rightful peoples that can perceive and reveal the truth of being. Sohrab Sepehri is a contemporary poet who has a systematic frame of mind. In his poems, especially in his late works, consciously, continuously, and varyingly he speaks about the true being of things. In this analytic-descriptive article, the authors study Sohrab Sepehri's philosophical perspective towards the ontological state of being. Similar to Heidegger, in order to understand being in the world, he refrains from any stereotypical and utilitarian outlook on it, and ignores the presuppositions. In his final Collection, Sepehri's earnest endeavors to understand the reality of existence are evident. Yet, although he eventually confesses that he has not completely understood the meaning of existence, he never despairs.},  
Keywords = {Heidegger, Ontology, Sohrab Sepehri, Dasein.},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {97-113}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل اشعار سهراب سپهری ازمنظر هستی‌شناسی هایدگر},
abstract_fa ={هایدگر یکی از فیلسوفان برجسته قرن بیستم است که درباب هستی&#173;شناسی نظریات ارزنده&#8204;ای دارد. فکر مسلط هایدگر &#171;پرسش هستی&#187; است. او معتقد است انسان یگانه&#8204;موجودی است که هستی برای او مسئله &#8204;است و نیز فقط اوست که می&#173;تواند درباب هستی به تحقیق بپردازد. از بین انسان&#173;ها نیز شاعران اصیل را سزاوار&#173;ترین افراد می&#173;داند. سهراب سپهری یکی از شاعران معاصر است که دستگاه فکری منسجمی دارد. او به&#8204;ویژه در مجموعه&#173;های آخرش آگاهانه و با شیوه&#173;های مختلف برای کشف حقیقت اشیا و هستی داد سخن می&#173;دهد و لحظه&#173;ای از آن غافل نیست. هدف ما در این پژوهش، با روش تحلیلی&#8204;ـ توصیفی، تبیین و تحلیل نگاه فیلسوفانه سپهری درباب هستی&#8204; است. او مانند هایدگر برای شناخت و معرفی هستی از نگاه تکراری و ابزاری پرهیز می&#173;کند و پیش&#8204;فرض&#8204;ها را کنار می&#8204;گذارد. در مجموعه آخرش، اگرچه با وجود تلاش برای فهم حقیقت هستی، درنهایت، به عدم فهم کامل از هستی اعتراف می&#8204;کند، ناامیدی در اندیشه او دیده نمی&#8204;شود.},
keywords_fa = {},

doi = {10.29252/jpll.26.84.97},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3234-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3234-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Khanmohammadi, Mohammad Hussein and DowlatiSiab, Akram},  
title = {The Socioeconomic Status of Men in Laki &#34;Moya&#34; (An Elegiac Dirge)}, 
abstract ={The &#34;Mour&#34; is an elegiac dirge in Laki &#8211; an ancient language still spoken in regions as diverse as Lorestan, Hamadan, Ilam, and Kermanshah. Sung in an elegiac non-rhythmic tune and just in one distich in memory of a dead person, these wistful melodies have a rather long history. The purpose of this article, which is descriptive-analytical and library-based, is to explore the relationship between the distiches of Mour and the socioeconomic status of Laki-speaking men. In this regard, it has been pointed out that in Mour dirges, men&#8217;s bravery, magnanimity and hospitality, as well as their economic and social status, physical strength, etc. are often described. The frequency of these descriptions indicate the position of epic, elegy, and narrative in verses of Laki poetry that often in just one distich capture the most outstanding feature of warriors, thanes, tribal sheriffs, farmers and herdsmen.},  
Keywords = {Mour, Laki, Epic, Bravery, Hospitality},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {115-131}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {موقعیت اجتماعی- اقتصادی مردان در «مویه» لکی},
abstract_fa ={مویه &#34;مور&#34; از نواهای کهن مناطق لک&#173;زبانِ استان&#173;های لرستان، همدان، ایلام و کرمانشاه است. این نوای دلتنگی، که با آوازی حزین و غم&#8204;ناک، و بدون ضرب&#8204;آهنگ، فقط درقالب یک بیت به&#8204;مناسبت مرگ عزیز ازدست&#8204;رفته خوانده می&#173;شود، پیشینه&#173;ای بس کهن دارد. هدف مقاله حاضر، که به&#8204;شیوه توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی و با استناد به منابع کتابخانه&#173;ای انجام شده است، کشف رابطه میان تک&#173;بیتی&#173;های مور و جایگاه اجتماعی&#8204;ـ&#8204;اقتصادی مردان لک&#173;زبان است. دراین&#173;باره، اشاره شده است که در نوای مور معمولاً شجاعت و دلاوری&#173;، مردم&#173;داری و مهمان&#173;نوازی، وضعیت اقتصادی و اجتماعی، قدرت بدنی و زور بازو و... مردان توصیف می&#8204;شود. این توصیف&#173;ها، که مبین جایگاه حماسه، سوگ، اندوه و وصف در ابیات شعر لکی است، گاه درقالب تک&#173;بیتی به&#8204;وصف دلاورمردان و جنگاوران، خوانین و کدخدایان طوائف، یا کشاورزان و گله&#173;داران می&#173;پردازند و ویژگی&#8204;های مشهود ممدوح را بیان می&#173;کنند.},
keywords_fa = {مور, لکی, حماسه, شجاعت, مهمان‌نوازی.},

doi = {10.29252/jpll.26.84.115},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3235-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3235-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Rezapour, Ebrahim},  
title = {The Role of Gender in Production and Selection of Metaphors in Poems by Shamloo and Moshiri based on Discourse Theory of Metaphor}, 
abstract ={Many noteworthy studies have been done to examine the discursive relationship between gender and metaphor in the context of politics, media and literature. In this research, however, I try to investigate the relationship between gender and metaphor specifically in poetical discourse. The main questions of this research are as follows: What is the role of gender in the production and selection of metaphors in the poems by Shamloo and Moshiri? And also can we claim that metaphor is an instrument for representation of sexism in given poems? Research data are extracted from poems by Shamloo and Moshiri and they are analyzed based on Charteris-Black&#8217;s discourse theory of metaphor. The results of research indicate that there are manifestations of sexism in these poems, but the degree of sexism in the poems of Shamloo is higher than Moshiri&#8217;s. The reason is that the semantic domain of war on conceptual metaphors in Shamloo&#8217;s poems is more than Moshiri&#8217;s. Therefore, the results of the research indicate that the production and selection of metaphors in poems are decided by gender, attitude and thought of poets, as well as their feelings and social atmosphere. Indeed, gender plays an important role in production and selection of metaphors in poems.&#160;&#160;&#160;},  
Keywords = {Gender, Metaphor, Discourse Theory of Metaphor, Shamloo, Moshiri},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {133-156}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {نقش جنسیت در ساخت و گزینش استعاره در اشعار شاملو و مشیری ازمنظر نظریه گفتمانی استعاره},
abstract_fa ={تاکنون پژوهش&#173;های نسبتاً خوبی در زمینه روابط بین جنسیت، استعاره و گفتمان درباب متون سیاسی، رسانه&#173;ای و ادبی انجام شده است. در پژوهش حاضر، سعی شده است روابط جنسیت و استعاره در شعر بررسی شود. پرسش&#173;های اساسی پژوهش عبارت&#8204;اند از: نقش جنسیت در ساخت و گزینش استعاره در اشعار شاملو و مشیری چگونه است؟ آیا می&#173;توان پذیرفت که استعاره ابزاری برای بازنمایی جنسیت&#173;گرایی در اشعار ذکرشده است؟ در این پژوهش، داده&#173;ها از مجموعه اشعار احمد شاملو و فریدون مشیری استخراج و با توجه به نظریه گفتمانی استعاره چارتریس&#8204;ـ&#8204;&#8204;بلک تجزیه و تحلیل شده&#173;اند. نتایج پژوهش نشان می&#8204;دهد که جنسیت&#173;گرایی در اشعار شاملو و مشیری وجود دارد، اما میزان جنسیت&#173;گرایی در اشعار شاملو به&#8204;مراتب بیشتر از اشعار مشیری است؛ چراکه حوزه معنایی جنگ در استعاره&#173;های مفهومی اشعار شاملو بیشتر از اشعار مشیری است. بنابراین، نتایج پژوهش حاکی از آن است که در ساخت و گزینش استعاره در اشعار جنسیت، نگرش و اندیشه شاعر، احساسات او و فضای اجتماعی حاکم بر روزگار شاعران مؤثرند و البته عامل جنسیت نقش مهمی در ساخت و گزینش استعاره ایفا می&#173;کند.},
keywords_fa = {جنسیت, استعاره, نظریه گفتمانی استعاره, شاملو, مشیری},

doi = {10.29252/jpll.26.84.133},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3236-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3236-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Ghasemzadeh, Seyed Ali and Saffari, Mohammad Shafi’ and Alinaghi, Hussei},  
title = {An Analysis of the Function of Non-verbal Communications in Shahnameh}, 
abstract ={Non-verbal communications could be a part of visual signs that, because of their importance in interpersonal relationships and transition of meaning, are highly regarded by psychologists and sociologists. One of the major subdivisions of this topic is called &#34;Body Language&#34; that has existed in all human societies since ancient times. These non-verbal signs, some thousands of years old, have cultural and rhetorical functions, with common and sometimes conflicting aspects, in the cultures and social traditions of different tribes. The more ancient and comprehensive the literary context of a piece of research is, the more valuable that analysis in explaining the cultural, social, and even aesthetic aspects of texts will be. Shahnameh of Ferdowsi, as a representative of Iranian culture and thought in prehistoric age up until the Islamic era, can be the best representation of metalingual communicative performance in Iranian cultural history. Due to the prototypic nature of characters in Shahnameh, many of their non-verbal signs can also be considered the archetypal source of the behavioral interactions or body language of the Iranian people when in the context of epic their national and social identities as Iranians are formed. In this article, attempts has been made to decode these obscure and complex cultural concepts by exploring the &#34;body language&#34; in non-linguistic acts of main characters in Shahnameh. The results of this research demonstrate that the body language of characters in Shahnameh is not accidental but totally conscious. Indeed, the purpose has been to draw the attention of the readers to rethink the patterns of individual and social behavior of Iranian and non-Iranian ethnicities so to recognize the cultural identity mainly through irony and symbolism.},  
Keywords = {Non-verbal Communication, Body Language, Cultural Ethology, Shahnameh of Ferdowsi.},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {157-184}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل مفاهیم و کارکرد ارتباطات غیرکلامی در شاهنامه},
abstract_fa ={ارتباطات غیرکلامی را می&#173;توان جزء نشانه&#173;های تصویری به&#8204;شمار آورد که امروزه برای روان&#8204;شناسان و جامعه&#173;شناسان، به&#8204;دلیل اهمیت آنها در انتقال معنا و تنظیم روابط بینافردی، جایگاهی ویژه دارد. یکی از مهم&#173;ترین زیرشاخه&#173;های این مبحث &#171;زبان بدن&#187; نامیده می&#173;شود که درمیان همه جوامع بشری از دیرباز تاکنون وجود داشته است. این نشانه&#173;های غیرکلامی ـ&#8204;که برخی قدمتی چندهزارساله دارندـ در فرهنگ&#173;ها و سنن اجتماعی اقوام گوناگون، با وجوه مشترک و گاه اختلافی، کاربرد و کارکرد فرهنگی و بلاغی دارند. روشن است هرچه بستر ادبی چنین بازنگری و رویکردی کهن&#173;تر و البته جامع&#173;تر باشد، ارزش تحلیل&#173;های آن در بازشناسی فرهنگی و اجتماعی و حتی زیبایی&#173;شناسی متون بیشتر است. بی&#173;گمان، شاهنامه فردوسی &#8204;ـ&#8204;که نماینده فرهنگ و تفکر ایرانی در عصر پیشاتاریخی تا ادوار تاریخی مقارن با ظهور اسلام است&#8204;ـ می&#173;تواند بهترین ظرف بازنمایی کنش&#173;های ارتباطی برون&#8204;زبانی در تاریخ فرهنگی کهن ایران باشد. چنان&#173;که به&#8204;سبب ماهیت پیش&#173;نمونی شخصیت&#173;های شاهنامه، بسیاری از نشانه&#173;های غیرکلامی آنها را نیز می&#173;توان کهن&#173;الگوی بسیاری از کنش&#173;های رفتاری یا زبان بدن ایرانی در ساحت و هنگامه زندگی حماسی، یعنی شکل&#173;گیری هویت ملی و اجتماعی ایرانیان، محسوب کرد. در این جستار با واکاوی مفاهیم &#171;زبان بدن&#187; در کنش&#8204;های غیرزبانی شخصیت&#173;های برجسته شاهنامه تلاش شده است این مفاهیم پوشیده و پیچیده فرهنگی رمزگشایی شود. از نتایج تحقیق برمی&#173;آید که بازنمایی زبان بدن شخصیت&#173;های شاهنامه نه از روی اتفاق که کاملاً آگاهانه به&#8204;قصد جلب &#8204;توجه مخاطب و بازاندیشی او در الگوهای رفتار فردی و اجتماعی اقوام ایرانی و غیرایرانی به&#8204;قصد بازشناسی هویت فرهنگی ایرانیان، بیشتر از رهگذر کنایه&#173;سازی و نمادپردازی صورت گرفته است.},
keywords_fa = {ارتباط غیرکلامی, زبان بدن, رفتار‌شناسی فرهنگی, شاهنامه فردوسی},

doi = {10.29252/jpll.26.84.157},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3237-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3237-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Karimi, Farz},  
title = {The Crisis of Representation in Azadeh Khanoom and Her Author by Reza Baraheni}, 
abstract ={The crisis of representation is a topic widely discussed in critique and theory of postmodern literature. This refers to the crises of the present era including the crisis of meaning, the perplexity of contemporary humankind amidst a mass of valid and invalid data, alienation, etc. Literature, as the epitome of human life, is a reflection of these crises in the contemporary era. Azadeh Khanoom and Her Author or&#8204; the private Auschwitz of Dr. Sharifi, written by Reza Baraheni, is among the most well-known novels of the last three decades in Iran. This novel is regarded as a noteworthy example of postmodern fiction. In the present article, the crisis of representation in Azadeh Khanoom and Her Author is analyzed based on &#8220;subject&#8221;, as the philosophical substitute for the concept of &#8220;man&#8221;. In this analysis, the crisis of representation, its consequences for human subject and its influence on Baraheni&#8217;s fictional characters are explored; consequently, crises such as identity crisis, personality crisis, etc. can be considered as complications of man&#8217;s current affliction of the crisis of representation. &#160;},  
Keywords = {​Azadeh Khanoom and Her Author, Postmodern Literature, Crisis of Representation, Reza Baraheni, Subject.},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {185-204}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بحران بازنمایی در رمان آزاده‌خانم و نویسنده‌اش نوشته رضا براهنی},
abstract_fa ={بحران بازنمایی از اصطلاحات متعلق به نقد و نظریه ادبیات پسامدرن است. این عبارت به بحران&#173;های عصر حاضر ازقبیل بحران معنا، سرگشتگی انسان معاصر درمیان انبوهی از داده&#8204;های معتبر و نامعتبر، ازخودبیگانگی و... اشاره دارد. ادبیات به&#173;مثابه آینه تمام&#173;نمای زندگی انسان، بازگوکننده این بحران&#173;ها در دوره معاصر است. رمان آزاده&#173;خانم و نویسنده&#173;اش یا آشویتس خصوصی دکتر شریفی، نوشته رضا براهنی، از شناخته&#173;شده&#173;ترین رمان&#173;های سه&#8204;دهه اخیر ایران است. این رمان را می&#173;توان اثری درخور &#8204;توجه در شیوه داستان&#8204;نویسی پسامدرن ایران دانست. در مقاله حاضر، بحران بازنمایی در رمان آزاده&#173;خانم و نویسنده&#173;اش، با تکیه بر &#34;سوژه&#34;، به&#173;مثابه جایگزین فلسفی مفهوم &#34;انسان&#34;، تحلیل شده است. در این تحلیل، عوامل بحرانی&#173;شدن بازنمایی، پیامدهای آن بر سوژ&#173;ه انسانی و نوع تأثیرگذاری آن بر شخصیت&#173;ها در اثری داستانی بررسی و تبیین شده است؛ درنتیجه، بحران&#173;هایی چون بحران هویت، بحران شخصیت و... را می&#173;توان از عوارض ابتلای انسان امروز به بحران بازنمایی دانست.},
keywords_fa = {آزاده‌خانم و نویسنده‌اش, ادبیات پسامدرن, بحران بازنمایی, رضا براهنی, سوژه},

doi = {10.29252/jpll.26.84.185},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3238-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3238-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Abbasi, Habib-Allah},  
title = {Al-Mutanabbi’s Poetic Presence or Experience-near}, 
abstract ={Hardly could any poet, like Al-Mutanabbi, draw to himself the constant attention of scholars, literary man and poets. In this article, we try to find the secret of the admiration that Al-Mutanabbi&#8217;s poetry has won and see why he is one of the most preferred poets and considered the prophet of Arab poets. Scholars have studied this issue from various perspectives. In this article, however, I will examine this issue taking a number of points into account: first, two terms of &#8220;presence&#8221; and &#8220;absence&#8221; in Sufism, wherein like poetry the emphasis is on intuition; second, concepts such as &#8220;experience-near&#8221; and &#8220;experience-distant&#8221; and, finally by relying on this verse of Al-Mutanabbi: &#8220;the horse and night and dessert are known to me / also sword, paper and pen&#8221;. Al-Mutanabbi by his constant presence in his poetic experience has been able to see so openly what has been hidden from many scholars that this spiritual perception turns into an objective reality to him. We can seek the secret of Al-Mutanabbi&#8217;s immortality in the constant presence or, in other words, in his &#8220;experience-near&#8221; and in his deep wisdom which made his poetry to be considered &#8220;the true reference of life&#8221;.},  
Keywords = {Al-Mutanabbi, Arabic Poetry, Poetic Presence, Experience-near.      },
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {205-218}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {حضور شعری یا تجربه متنبی از نزدیک},
abstract_fa ={تاکنون کمتر شاعری مانند متنبی توانسته است اندیشه و قلم دانشمندان و ادیبان و شاعران بسیاری را، از گذشته تاکنون، به خود مشغول کند و در روزگار حیاتش با چنان اقبالی روبه&#8204;رو شود. در این جستار برآنیم راز این&#8204;همه اقبال به شعر متنبی و تفضیل او بر دیگران و خاتم شاعران عرب&#8204;بودنش را دریابیم. از گذشته&#8204;های دور تاکنون، این مهم را از زوایا و منظرهای مختلفی بررسیده و کاویده&#8204;اند. در پژوهش حاضر، این دقیقه در شعر متنبی از رهگذر دو اصطلاح &#34;حضور&#34; و &#34;غیبت&#34; صوفیه، که همانند شاعران بر شهود تکیه دارند و مفاهیمی چون &#34;تجربه از نزدیک&#34; و &#34;تجربه از دور&#34; و با تکیه بر این بیت متنبی: &#171;فالخیل و اللیل و البیداء تعرفنی/ و السیف و الرمح و القرطاس و القلم&#187; کاویده شده است. متنبی با حضور همیشگی&#8204;اش در تجربه&#8204;های شعری خویش توانسته آنچه را از اعیان در پرده بوده است آشکارا ببیند تا حکم غیبی برای او به حکم عینی تبدیل شود. راز جاودانگی متنبی را در همین حضور همیشگی یا به&#8204;تعبیری در همین تجربه از نزدیک یا به&#8204;قولی در آشنایی و معرفت شاعر می&#8204;توان جست. همین مهم سبب شده است تا شعرش &#171;مرجع ضمیر زندگی&#187; شود.},
keywords_fa = {متنبی, شعر عربی, حضور شعری, تجربه از نزدیک},

doi = {10.29252/jpll.26.84.205},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3239-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3239-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Musavi, Mostafa and ShahaliRamesheh, Abbas},  
title = {A study of Determinism and Free-will in Persian Proverbs}, 
abstract ={Proverbs as a part of colloquial literature are always nourished by religion, culture, traditions, and philosophical beliefs of a community, and thus they mirror the common beliefs of a people. The frequent repletion of a proverb pregnant with a specific thought makes that type of thought a behavioral pattern and affects the actions and behaviors of the people of a society. In the Iranian society, always two trends in theological rhetoric were dominant; i.e. the Mu'tazila's espousal of free-will and the Ash'ari's advocacy of determinism. However, because governments continually and in different ways have reinforced the Ash'ari&#8217;s determinism, these beliefs have penetrated into the mindset and language ​​of the people. This mentality is so widespread that most Persian proverbs reverberate with this deterministic overtone. A similar determinism in ancient Iran is traceable in the creed of Zorvani who knows this through the concept of &#34;bhakht&#34; which is reflected, for example, in belief in absolute determinism, belief in God's judgment, the will of God and the lack of independence to control one&#8217;s own destiny. It also led them to misconstrue issues such as trust in God, delegation of authority, and submission to the will of God: misunderstandings that have had damaging consequences for the Iranian culture throughout ages.},  
Keywords = {Thought, Determinism, Free-will, Proverbs},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {219-241}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی زمینه‌های جبرباوری و اختیارگرایی در مثل‌های فارسی},
abstract_fa ={ضرب&#8204;المثل&#8204;ها، به&#8204;منزله نوعی ادب محاوره&#8204;ای، همواره از آبشخورهای دین، فرهنگ، آداب&#8204;ورسوم و باورهای فلسفی و کلامی جامعه مایه می&#8204;گیرند و باورهای عوام را نیز آینگی می&#8204;کنند. تکرار و بسامد ضرب&#8204;المثلی با اندیشه خاص باعث می&#8204;شود که آن نوع اندیشه به الگوی رفتاری تبدیل شود و کنش&#8204;ها و رفتارهای مردم جامعه را تحت تأثیر قرار دهد. در جامعه ایرانی، همواره دو جریان کلامی اختیارگرایی معتزله و جبرباوری اشاعره حاکم بوده است، اما ازآنجاکه همواره حکومت&#8204;ها جریان جبرباور اشاعره را به&#8204;شیوه&#8204;های مختلف تقویت کرده&#8204;اند، این باورها در ذهن و زبان عامه مردم و به&#8204;تبع آن امثال فارسی راه یافته&#8204;اند، تاجایی&#8204;که بیشتر امثال فارسی با ذهنیتی جبرگرا ساخته شده&#8204;اند. همین جبرگرایی در ایران باستان در اندیشه زروانی باعنوان &#34;بخت&#34; مطرح است که حجم گسترده&#8204;ای از امثال را شامل می&#8204;شود. باورهایی مثل اعتقاد به جبر محض، اعتقاد به قضا و قدر و اراده حتمی خداوند و عدم استقلال انسان در سرنوشت خود، کژفهمی مسائلی مثل توکل و تفویض، رضا و تسلیم دربرابر قضای حتمی و توفیق و خذلان، در طی اعصار عواقب ناگواری برای فرهنگ ایرانی به&#8204;همراه داشته است.},
keywords_fa = {اندیشه, جبر, اختیار, ضرب‌المثل‌ها},

doi = {10.29252/jpll.26.84.219},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3240-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3240-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Neghabi, Effat and TajFirouzeh, Fatemeh},  
title = {A Study of Colloquial Language in Jalal Al-e-Ahmad’s Fictions}, 
abstract ={As the most prominent novelist in contemporary Persian prose, Jalal Ale-Ahmad has had great influence on Persian writers, insofar as many writers have followed his suit. Employment of colloquial language is the characteristic style of his fiction. What makes his different, however, is mainly the employment of colloquialism in a subtle, precise and accurate way. Due to the extensive use of colloquial language in his fictions, this article studies terminologies, phrases and figures&#160; such as metonymy, interjection, onomatopoeia, reduplication,&#160; and also argot and proverb. Having defined these components in his selected works, the authors of this article will put forth some examples and, in multiple tables, illustrate their frequencies. According to a precise examination of his novels, we concluded that among different types of speech, respectively, the metaphoric phrases, argot, assimilation and then reduplication have the highest frequency in Al-e-Ahmad&#8217;s prose. He writes in broken Persian to convey the sense of colloquial language in his novels. Substitution and reduction are the most frequent methods he uses when he writes in broken Persian. Interestingly, this frequent colloquial style in his writings has led to a widespread popularity of his novels among the people.},  
Keywords = {Contemporary Literature, Persian Prose, Al-e-Ahmad Prose, Colloquial Prose.},
volume = {26},
Number = {84}, 
pages = {243-269}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی مؤلفه‌های زبان عامیانه در داستان‌های جلال آل‌احمد},
abstract_fa ={جلال آل&#8204;احمد را می&#8204;توان بزرگ&#8204;ترین نویسنده نثر جدید فارسی نامید که در نثر داستانی تأثیر فراوانی گذاشته و افراد زیادی از سبک او تقلید کرده&#8204;اند. از ویژگی&#8204;های نثر او به&#8204;کارگیری زبان عامیانه است که &#34;زبان کوچه&#34; نامیده می&#8204;شود. او از زبان مردم کوچه &#8204;و بازار، که سرشار از تعابیر و اصطلاحات و واژه&#8204;های عامیانه است، در آثار داستانی خود بهره گرفته است و این شاخصه سبکی آثار داستانی او قلمداد می&#8204;شود. آنچه نثر آل&#8204;احمد را از نویسندگان دیگر متمایز می&#8204;کند، به&#8204;کاربردن دقیق و جدی و استادانه این زبان در تمام آثارش است. با عنایت به فراوانی کاربرد زبان عامیانه در آثار داستانی آل&#8204;احمد، مقاله حاضر به شناسایی مؤلفه&#8204;های زبان عامیانه در حوزه واژگان و ترکیبات و عبارات، در مجموعه آثار داستانی جلال آل&#8204;احمد پرداخته است که ازجمله این مؤلفه&#8204;ها کنایه، شبه&#8204;جمله، اتباع، نام&#8204;آوا، کلمات کوچه&#8204;بازاری، ضرب&#8204;المثل و... است. در مقاله حاضر، پس از شناسایی این مؤلفه&#8204;ها در آثار منتخب، نمونه&#8204;هایی از آنها شاهدمثال آورده شده و بسامد همه مؤلفه&#8204;های عامیانه در آثار داستانی منتخب، در جدول&#8204;های متعدد، ارائه و تحلیل شده است. با بررسی دقیق آثار داستانی آل&#8204;احمد، این یافته حاصل شد که از میان مؤلفه&#8204;های زبان عامیانه، عبارات کنایی، واژه&#8204;های کوچه&#8204;بازاری و سپس اتباع و هم&#8204;گون&#8204;سازی پربسامد&#8204;ترین عناصر عامیانه در نثر آل&#8204;احمد است. او از شکسته&#8204;نویسی به&#8204;منزله عاملی مهم برای ایجاد&#160; لحن عامیانه در داستان&#8204;های خود استفاده کرده و از عناصر مهم شکسته&#8204;نویسی در داستان&#8204;های او، ابدال و حذف بیشترین بسامد را داراست. شایان ذکر است که کاربرد این مؤلفه&#8204;ها، باعث نزدیکی زبان آل&#8204;احمد به زبان مردم کوچه و درنهایت سبب اقبال بیش&#8204;ازحد خوانندگان مردمی به آثار او است.},
keywords_fa = {ادبیات معاصر, نثر فارسی, نثر داستان‌های جلال آل‌احمد, زبان و نثر عامیانه.},

doi = {10.29252/jpll.26.84.243},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3241-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3241-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Afshinvafaie, Mohammad and bashary, Jav},  
title = {Safīne, Majmūʻe, and Jong
The Historical Transformations of a Literary Genre}, 
abstract ={The terms &#8220;majmūʻe&#8221;, &#8220;safīne&#8221;, and &#8220;jong&#8221; are presently used in the senses which may differ from their past meanings. Some related terms in Arabic and Persian languages, such as &#8220;bayāż&#8221;, &#8220;jarīde&#8221;, even &#8220;korrāse&#8221;, &#8220;daftar&#8221;, &#8220;mofrad&#8221;, and &#8220;jozv&#8221; have been coined for special concepts, which are hardly definable in some cases. Therefore, acquiring a relative perception of these terms, with regard to their application in the texts and documents of each period, is indispensably necessary. Some of these terms have been inserted into each other&#8217;s semantic fields or have lost their exact meanings in various periods; therefore, it is necessary to pay attention to their semantic evolution. In this paper, firstly the oldest uses of the three basic terms &#8220;majmūʻe&#8221;, &#8220;safīne&#8221;, and &#8220;jong&#8221; are studied in Persian texts up to the end of the ninth century A.H. For this purpose, the literati and poets&#8217; references in the texts, and the old anthologies (safīnes and jongs) are examined to clarify the meanings of the terms and their semantic changes during several periods. In addition, the relationship between the terms and their common uses in other eras are referred to in brief. &#160;},  
Keywords = {Safīne, Jong, Majmūʻe, Literary Anthologies, Literature.},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {7-31}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {سفینه، مجموعه، جُنگ  تحولاتِ تاریخیِ یک نوع ویژه ادبی},
abstract_fa ={هریک از مصطلحات &#171;مجموعه&#187;، &#171;سفینه&#187; و &#171;جُنگ&#187; اکنون در معنایی به&#8204;کار می&#8204;رود که گاه با کاربرد آن در گذشته متفاوت است. هریک از این موارد، و نیز اصطلاحات دیگری مانند &#171;بیاض&#187;، &#171;جریده&#187; و حتی &#171;کرّاسه&#187;، &#171;دفتر&#187;، &#171;مفرد&#187; و &#171;جزو&#187; در زبان عربی و فارسی، برای مفاهیم ویژه&#8204;ای وضع شده است که درعین داشتن نوعی تمایز از یکدیگر، گاه به&#8204;شدت تعریف&#8204;گریزند. به&#8204;دست&#8204;آوردن شناختی نسبی، با درنظرگرفتن کاربردشناسی مصطلحات مزبور در متون و اسناد هر دوره، ضرورتی انکارناپذیر است. ازسوی &#8204;دیگر، برخی از این اصطلاحات، در ادواری به حوزه معنایی یکدیگر وارد شده یا معنای دقیق خویش را از دست داده است که در ترسیم مفهوم آنها، لازم است به این تطوّر معنایی توجه شود. در این پژوهش مقدماتی، به کهن&#8204;ترین شواهد و کاربردهای سه اصطلاح بنیادین &#171;مجموعه&#187;، &#171;سفینه&#187; و &#171;جُنگ&#187; در زبان فارسی، از آغاز تا پایان سده نهم هجری، با استناد به اشارات شاعران و ادیبان در متون، و نیز بررسی دقیق خود سفینه&#8204;ها و جُنگ&#8204;های کهن برجای&#8204;مانده، پرداخته خواهد شد تا تحولات معنایی و مصادیق هریک از آنها در ادوار مختلف تاحدودی روشن شود. همچنین، در هر بخش، به روابط بین این اصطلاحات با کاربردهای متداول در ادوار دیگر به&#8204;اختصار اشاره خواهد شد. &#160;},
keywords_fa = {سفینه, جنگ, مجموعه, گلچین‌های ادبی, ادب},

doi = {10.29252/jpll.26.85.7},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3392-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3392-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Heidari, Ali and Rahimi-Harsini, Behnoush},  
title = {Rhetorical Replica (Badal Bilaqi) and Its Variants in Hafez’s Sonnets}, 
abstract ={One of the stylistic features of Hafez&#8217;s sonnets is the repetition of a part of the meaning of the first line in the second line. His knowledge of the rhetorical and semantic relations of vocabularies enabled him to repeat the meaning with the least verbal repetition. One of the ways that has helped him to achieve this goal is replicating the concepts in two parts of the couplet based on rhetorical relations between them. The replicated concept, in addition to referring to the first concept or a part of the meaning of that, retains its original meaning. We call this method &#34;Rhetorical Replica&#34; (Badal Bilaqi). In this research, based on the three traditional offices of rhetoric, we have categorized different relations existing between the two sides of the replica. In Hafez&#8217;s poetry, methods of arranging the &#8220;rhetorical replica&#8221; vary. Sometimes Hafez substitutes a few concepts for each other in a verse and creates several rhetorical replicas. Sometimes he creates several rhetorical relations between two concepts, and extents the domain of significance. Also, occasionally he replaces a concept with multiple references which generate numerous significance and ambiguity in the poem. In what follows, through examples from Hafez, the authors of this paper categorize and explain the multiplicity and diversity of rhetorical replicas in his poetry. The frequency of rhetorical relations on the two sides of the rhetorical replica in the three different offices of rhetoric is as follows: invention, 3%; arrangement, 69%; and style 28%. About one third of Hafez&#8217;s poetry contains rhetorical replica. And, the high frequency indicates that this is a stylistic feature in Hafez&#8217;s poetry. &#160;},  
Keywords = { Rhetorical Replica, Hafez's Sonnets, Substitution},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {33-53}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بدل بلاغی و انواع آن در غزلیات حافظ},
abstract_fa ={یکی از ویژگی&#173;های سبکی غزل حافظ تکرارِ بخشی از معنی مصراع نخست در مصراع دوم است. شناخت او از روابط بلاغی و معنایی واژگان به او این امکان را داده که بتواند، بدون گرفتارشدن در قید تکرار لفظی، معنی را تکرار کند. یکی از روش&#173;هایی که او را در رسیدن به این هدف یاری بخشیده&#173;، جانشین&#173;کردن مفاهیم در دو پاره از بیت، با توجه به روابط بلاغی بین آنهاست. مفهوم جایگزین&#8204;شده، علاوه&#8204;&#173;براینکه بر مفهوم نخست (مبدل&#8204;منه) یا قسمتی از معنی آن دلالت دارد، معنی اصلی خود را نیز حفظ می&#173;کند. این روش را اصطلاحاً &#34;بدل بلاغی&#34; &#173;نامیده&#8204;ایم. در این پژوهش، روابط مختلفی که میان طرفین جانشینی وجود دارد، با استناد به سه مبحث سنتی معانی، بیان و بدیع در علم بلاغت دسته&#173;بندی شده &#173;است. نحوه چینش بدل&#173;های بلاغی در ابیات حافظ متنوع است. گاهی چند مفهوم را در بیت جانشین یکدیگر کرده و چندین بدل بلاغی آفریده &#173;است. گاهی میان دو مفهوم چندین رابطه بلاغی ایجاد کرده و بر دامنه معنی افزوده &#173;است و گاهی نیز یک مفهوم را جایگزین چند مرجع کرده که این ارجاعات متعدد سبب ایهام و چندمعنایی شده&#173; است. در ادامه، تعدد و تنوع بدل&#173;های بلاغی در ابیات حافظ، با ذکر نمونه&#173;هایی، دسته&#8204;بندی و تشریح شده &#173;است. بسامد روابط بلاغی در طرفین جانشینی در سه حوزه علم بلاغت به این ترتیب است: معانی 3%، بیان 69% و بدیع 28%. حدود یک&#8204;سوم از ابیات حافظ دارای بدل بلاغی است. این بسامد بالا این شگرد را به&#8204;مثابه یکی از ویژگی&#173;های سبکی حافظ معرفی می&#173;کند. &#160;},
keywords_fa = {بدل بلاغی, غزلیات حافظ, جانشینی},

doi = {10.29252/jpll.26.85.33},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3393-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3393-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Salemian, Gholamreza and Kolahchian, Fatemeh and Ahmadvandi, Mohse},  
title = {An Analytic Study of the Implicit Meanings in Tangsir}, 
abstract ={Semiotics is one of the theories of reading literary texts. &#160;This theory systematically studies the causes and factors involved in the process of production and interpretation of the signs. One of the main topics in semiotics deals with implicit meaning wherein the scholars examine the implied significance of the signs in addition to their explicit significance. Sadegh Chubak&#8217;s Tangsir is one of the most successful contemporary Iranian literary novels. Most of the events in this fiction, characters, actions, scenes, and names have implicit and connotative meanings that by analyzing them, the underlying layers of the texts will be discovered. This study attempts to investigate the implicit significance of the novel. To this end, first, a brief explanation of semiotics and implicit significance is put forth. Then the implicit significance of Tangsir will be presented in three categories of: the anticolonial, sociological and mythical. The results of this study indicate that the implicit anticolonial significance of the novel raises the issue of the conspiracies of British colonialism in the southern regions of Iran. The sociological significance of the novel portrays a community drowned in misery, poverty, suppression, and oppression. And the mythical significance of the novel indicates the ritual of sacrificing a cow in Mithraism and the archetype of crossing water in myths. &#160;},  
Keywords = {Semiotics, Implicit Meaning, Tangsir, Sadegh Chubak},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {55-73}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل و بررسی دلالت‌های ضمنی رمان تنگسیر},
abstract_fa ={نشانه&#8204;شناسی یکی از نظریه&#8204;های خوانشِ متون ادبی است. این دانش به مطالعه نظام&#8204;مندِ علل و عواملی می&#8204;پردازد که در فرآیندِ تولید و تفسیر نشانه&#8204;ها دخیل&#8204;اند. یکی از مباحث مطرح&#8204;شده در نشانه&#8204;شناسی، دلالت ضمنی نشانه&#8204;هاست که به بررسی معانی تلویحی و غیرمستقیم نشانه می&#8204;پردازد. تنگسیر یکی از موفق&#8204;ترین رمان&#8204;های ادبیات معاصرِ ایران است. در این رمان بخش بزرگی از وقایع، شخصیت&#8204;ها، کنش&#8204;ها، صحنه&#8204;ها و نام&#8204;ها، علاوه&#8204;بر معنای صریح و مستقیم خود، معانی ضمنی و غیرمستقیمی &#8204;نیز دربردارند که با واکاوی آنها می&#8204;توان به لایه&#8204;های زیرین متن دست یافت و سویه&#8204;های پنهان آن را آشکار کرد. در این نوشتار، کوشیده&#8204;ایم به بررسی دلالت&#8204;های ضمنی این رمان بپردازیم. برای این منظور، ابتدا نشانه&#8204;شناسی و مبحث دلالت&#8204;های ضمنی به&#8204;اختصار معرفی شده و سپس دلالت&#8204;های ضمنی رمان تنگسیر، در سه دسته دلالت&#8204;های ضداستعماری، جامعه&#8204;شناختی و اسطوره&#8204;ای، بررسی شده است. یافته&#8204;های پژوهش نشان می&#8204;دهد که دلالت&#8204;های ضمنی ضداستعماری این رمان، بیشتر به توطئه&#8204;ها و دسیسه&#8204;های استعمارگران انگلیسی در منطقه جنوبِ ایران اشاره می&#8204;کند. دلالت&#8204;های ضمنی جامعه&#8204;شناختی رمان، جامعه&#8204;ای را به&#8204;تصویر می&#8204;کشد که در آن فقر و فلاکت و ستمگری و ستم&#8204;پذیری به اوج رسیده است و دلالت&#8204;های ضمنی اسطوره&#8204;ای رمان نیز رسم قربانی&#8204;کردن گاو در آیین میترائیسم و کهن&#8204;الگوی گذر از آب در اساطیر را تداعی می&#8204;کند. &#160;},
keywords_fa = {نشانه‌شناسی, دلالت‌های ضمنی, تنگسیر, صادق چوبک},

doi = {10.29252/jpll.26.85.55},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3394-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3394-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Abbasi, Habibullah and Gilaki, Rez},  
title = {Tārīkh-i Jahāngushāy: The Discourse of the Power of Genghiz}, 
abstract ={The Discourse of the power of Genghiz was formulated in a specific social and political context. Although it was well articulated in the seventh century AH, its roots go back even before its discursive life, that is, to the Seljuk period, especially to the attack of the &#34;Ghoses&#34; to Khorasan and the &#34;Kharazmshahi&#34; period. In this article, we examine the development and dominance of discourse of the power of Genghiz based on Ata-Malik Jovayni&#8217;s historical narrative in Tārīkh-i Jahāngushāy. To this end and considering from among different approaches, Laclau and Mouffe&#8217;s discursive approach proved to be the most effective in examining the development and evolution of the discourse. The relationship between power holders and writers has always been central and Ata-malik Jovayni is no exception. In the position of an observer and historian, he recorded the adversities brought by the Mongols, while he remained loyal to the Mongol court. The point is that Jovayni adopted an approach different from other historians, especially Bayhaghi, in delineating the characteristics of Genghiz, the central figure of the text. The main task of the historian is to select a particular narrative from among available narratives. What is Jovayni&#8217;s method of narration for establishing the meaning of his text? What comes out of this history is the reverberation of Genghiz&#8217;s unparalleled power in the regions under his rule which is different from other voices narrating the horrible events in Tārīkh-i Jahāngushāy.&#160; In the end, we conclude that, according to the aforementioned theory, the text of Tārīkh-i Jahāngushāy has a consistent semantic system, and this ability helps to fixate the meaning of the text. This harmonious system functions to modify Genghiz&#8217;s image and justify his violence. &#160;},  
Keywords = {Jovayni, Tārīkh-i Jahāngushāy, Discourse of Power, Genghiz.},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {75-93}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تاریخ جهانگشا به‌مثابه گفتمان قدرت چنگیز},
abstract_fa ={گفتمان قدرت چنگیز در بستر اجتماعی و سیاسی خاصی صورت&#8204;بندی شد که اگرچه مفصل&#8204;بندی آن در سده هفتم هجری انجام شد، ریشه&#8204;های آن را باید ماقبل حیات گفتمانی آن جست&#8204;وجو کرد، یعنی در دوره سلجوقیان، به&#8204;ویژه در حمله غزها به خراسان و دوره خوارزمشاهیان. در این جستار به بررسی چگونگی تکوین و چیرگی گفتمان قدرت چنگیز بربنیادِ روایت جوینی در تاریخ جهانگشا می&#8204;پردازیم. برای تحصیل این مهم از میان رهیافت&#8204;های مختلف، رویکرد گفتمان لاکلا و موف با توجه به مبانی و اصول آن کارآمدترین روش برای بررسی تکوین و تطور گفتمان است. از دیرباز، همواره ارتباط میان صاحبان قدرت با نویسندگان در کانون اهمیت بوده است. عطاملک جوینی نیز از این قاعده مستثنی نیست. جوینی در جایگاه ناظر و مورخ دربار مغول فجایع مغول را ثبت کرد، اما در این راه ناگزیر بود، در کنار بیان دَدمنشی&#8204;ها، به دربار مغول نیز وفادار بماند. مسئله اصلی این است که جوینی در پرداخت شخصیتِ محوری متن، چنگیز، رفتاری متفاوت با دیگر مورخان به&#8204;ویژه بیهقی در پیش گرفته است. کار اصلی مورخ انتخاب روایتی خاص از میان روایت&#8204;هاست. روش روایت&#8204;پردازی جوینی برای تثبیت معنای موردنظرش چه بوده است؟ آنچه از این تاریخ برمی&#8204;آید قدرت بی&#8204;بدیل چنگیز در مناطق تحت امر اوست که صدای متفاوتی از این رویداد هولناک از تاریخ جهانگشا به گوش می&#8204;رسد. درنهایت، به این نتیجه می&#8204;رسیم که طبق نظریه یادشده، متن تاریخ جهانگشا دارای یک نظام معنایی هم&#8204;سو است و این قابلیت در آن وجود دارد تا معنا در آن تثبیت شود. مجموعه این نظام هماهنگ برای تعدیل و توجیه خشونت ناشی از قدرت چنگیز پیش می&#8204;رود. &#160;},
keywords_fa = {جوینی, تاریخ جهانگشا, گفتمان قدرت, چنگیز.},

doi = {10.29252/jpll.26.85.75},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3395-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3395-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Allami, Zolfaghar and Mousavi, Roghayeh and AkbarzadehMoghadam, Afsane},  
title = {The Process of Individuation in the Story of Khosrow and Shirin (With Special References to the Character of Khosrow)}, 
abstract ={Khosrow and Shirin is the second of five long narrative poems by Nezami and is one of the finest love stories in Persian literature. This story has been examined so far from different aspects and with different approaches. One of the approaches overlooked in the analysis of this story is the process of individuation from Carl Jung's point of view. Therefore the aim of the present paper is to psychoanalyze the development of the character of Khosrow Parviz and other central characters. This will be done through analytical-descriptive method while drawing upon the archetypes of anima and animus, shadow, persona, anima, wise old man, etc. The result&#160;of the study&#160;suggests&#160;that&#160;to&#160;achieve&#160;the individualism&#160;and&#160;unification&#160;of Khosrow's personality,&#160;as the hero of&#160;the&#160;story, it is&#160;necessary for him to enter&#160;the unconscious so that through the symbolic&#160;indexes&#160;of the inner&#160;self and&#160;the forces&#160;that&#160;produce consciousness, the hero would obtain self-knowledge, and his way to throne and Shirin is smoothed. &#160;},  
Keywords = {Nezami, Khosrow and Shirin, Carl Jung, Archetype, Individuation Process},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {95-114}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {فرآیند فردیت در داستان خسرو و شیرین (با تکیه بر شخصیت خسرو)},
abstract_fa ={خسرو و شیرین دومین منظومه از پنج&#8204;گنج نظامی و از زیباترین داستان&#8204;های عاشقانه ادب فارسی است. این داستان تاکنون از جنبه&#8204;های گوناگون و با رویکردهای متفاوت بررسی شده است. یکی از رویکردهایی که در تحلیل این داستان تاکنون مغفول مانده، تطبیق آن با نظریه فرآیند فردیت از دیدگاه یونگ است. ازاین&#8204;رو، هدف مقاله پیش&#8204;ِرو، واکاوی کنش&#8204;های شخصیت خسروپرویز و تحول شخصیت او و دیگر شخصیت&#8204;های تأثیرگذار این داستان، در طی این مسیر برپایه کهن&#8204;الگوهای آنیما و آنیموس، سایه، نقاب، خویشتن، پیر خردمند و... با روش تحلیلی&#8204;ـ توصیفی است. نتیجه بررسی حکایت از آن دارد که برای نیل به تفرد و یک&#8204;پارچه&#8204;سازی شخصیت خسرو، در جایگاه قهرمان داستان، ورود به عرصه ناخودآگاه الزامی است تا به&#8204;وسیله نمایه&#8204;های نمادین درون، قهرمان به خودشناسی دست یابد و تولدی دیگر در زندگی او حادث و مسیر دست&#8204;یابی به تاج و تخت و شیرین برایش هموار شود. &#160;},
keywords_fa = {نظامی, خسرو و شیرین, یونگ, کهن‌الگو, فرآیند فردیت.},

doi = {10.29252/jpll.26.85.95},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3396-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3396-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {KarimiGhahi, Mansoureh},  
title = {Reduplication in Persian Language and Literature}, 
abstract ={The Reduplications are made by repeating part of the base. The repeated part does not make sense and will never be used alone and is just popular in spoken language. In recent times, they have been used in some texts of poetry and prose, in particular, in stories written in vernacular. This research, with a historical approach, and with an analytical-explanatory method, examines the information obtained from literary and historical sources; and while analyzing the use of reduplication in Persian language and literature, it investigates three hypotheses: first, the effect of the changing of the face and meaning of the ancient Persian vocabulary on the formation of reduplication in Persian language; second, the effect of the Arabic syntax on the formation of reduplication in Persian language; and third, the effect of Arabic vocabulary and synonyms on the formation of reduplication in Persian language and literature According to the findings of this research, the history of the use of reduplication dates back to the thirteenth century AH. Most of the compositions, from the first to the thirteenth century AH, are seen in poetic and prose works,&#160;and the writers of&#160;dictionaries have described them as examples of reduplication but in fact they are synonyms connected by conjunctives which due to a change of face and passage of time are mistakenly claimed to be reduplication. Reduplication has been introduced into Persian language since the thirteenth century AH. This was due to the prevalence of Arabic vocabulary in Persian language and also people&#8217;s habits of using synonyms in speaking. Along with developments in Persian prose and the tendency of writers to simplification and vernacularism, these compositions were introduced into Persian texts, especially satirical fictional works.&#160;},  
Keywords = {Reduplication, Persian Language and Literature, Persian Prose and Poetry},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {115-134}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {اِتباع در زبان و ادب فارسی},
abstract_fa ={مرکب&#173;های اِتباعی ترکیب&#173;هایی هستند که بر اثر تکرار قسمتی از واژه پایه ساخته می&#173;شوند. این بخش مکرر معنی ندارد و هیچ&#173;گاه به&#8204;تنهایی به&#8204;کار نمی&#173;رود. این واژگان در زبان گفتاری مردم متداول است و در دوران اخیر، در برخی متون نظم و نثر، به&#8204;ویژه داستان&#173;هایی که به زبان عامیانه نوشته شده، به&#8204;کار رفته است. این پژوهش با رویکردی تاریخی و روش تحلیلی&#8204;ـ&#8204;تبیینی، در کنار واکاوی پیشینه کاربرد مرکب&#173;های اِتباعی (اِتباع مهمل) در زبان و ادب فارسی، سه مسئله را بررسی می&#173;کند: تأثیر تغییر صورت و معنی واژگان کهن فارسی بر شکل&#173;گیری مرکب&#173;های اِتباعی در زبان و ادب فارسی؛ تأثیر نحو زبان عربی بر شکل&#173;گیری مرکب&#173;های اِتباعی در زبان و ادب فارسی؛ تأثیر رواج واژگان عربی و مترادف&#8204;نویسی بر شکل&#173;گیری مرکب&#173;های اِتباعی در زبان و ادب فارسی. برطبق یافته&#173;های این پژوهش، پیشینه کاربرد مرکب&#173;های اِتباعی در زبان فارسی به قرن سیزدهم قمری می&#173;رسد. بیشتر ترکیب&#173;هایی که در فاصله سده&#173;های اول تا سیزدهم قمری در آثار منظوم و منثور دیده می&#173;شود و فرهنگ&#173;نویسان آنها را مصادیق مرکب&#173; اِتباعی برشمرده&#173;اند، ترکیب&#173;های عطفی و مترادف&#8204;اند که به&#8204;علت تغییر صورت و فراموشی معنی واژگان به&#8204;اشتباه مرکب اِتباعی خوانده شده&#173;اند. مرکب&#173;های اِتباعی از قرن سیزدهم و به&#8204;علت رواج واژگان عربی در زبان فارسی و عادت گفتاری مردم به مترادف&#173;گویی در محاورات کلامی متداول شد.&#160; با تحول در نثر فارسی و گرایش نویسندگان به ساده&#8204;نویسی و گفتاری&#8204;نویسی، این ترکیب&#173;ها به متون فارسی به&#8204;ویژه آثار داستانی با مایه&#173;های طنز و هزل وارد شد. &#160; &#160;},
keywords_fa = {مرکب اِتباعی, زبان و ادب فارسی, آثار منظوم و منثور فارسی.},

doi = {10.29252/jpll.26.85.115},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3398-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3398-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Mobasheri, Mahbubeh and Mokhtari, Masroureh},  
title = {A Structural Analysis of Musical Gnostic Prose works with an Emphasis on their Lyrical Contents}, 
abstract ={Gnostic prose works cover a wide range of subjects, contents, styles, structures, languages, and manners of expression. They might, therefore, be all categorized under one single literary genre. Applying the general term &#34;gnostic prose works&#34; to these oeuvres hinders our understanding of their true nature. Despite that many gnostic prose works belong to Gnosticism, they have special characteristics that make these works different from other gnostic texts. The present study has been done comparatively and analytically and with the help of library sources such as books and pamphlets on central topics, such as &#34;Love&#34;. While examining the common characteristics, this subset was introduced as another literary genre like theosophical and lyrical prose texts. The purpose of this study is not to divide Sufism into theosophical and romantic, but it intends to study theosophical works according to their ways of expression, structure, language, figures of thought and subject to exhibit their real identities. The study indicates that they are closely comparable on three grounds: 1. In being prose and related issues (mixing oral and written tradition and interpretation), 2. In being Gnostic and in issues related to epistemology, ontology, irregularity, love, beauty, and influence from earlier works, 3. In being romantic and poetical in expression regarding questions related to musicality, imagery, and poetic logic. &#160;},  
Keywords = {Gnostic Prose Works, Genres, Savaneh-Al-Oshag, Abhar-Al- Ashegin, Lamaat.},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {135-159}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل ساختاری رسالۀ‌العشق‌های منثور با تکیه بر مضامین غنایی آنها},
abstract_fa ={نثرهای عرفانی، ازنظر شمول، حوزه&#8204;های متفاوتی را، چه ازنظر موضوع و محتوا و چه ازنظر سبک، ساختار، زبان و اسلوب بیان، دربرمی&#8204;گیرند و نمی&#173;توان همه آنها را در یک مجموعه و ذیل یک نوع ادبی (ژانر) معرفی کرد. اطلاق عنوان کلی &#171;نثرهای عرفانی&#187; به این آثار ما را از هویت واقعی آنها دور می&#173;کند. بسیاری از نثرهای عرفانی، درعین تعلق&#8204;داشتن به حوزه عرفان، ویژگی&#173;هایی دارند که آنها را از دیگر متون عرفانی متمایز می&#173;سازد. در جستار حاضر، با بهره&#173;گیری از روش توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی و استفاده از منابع کتابخانه&#173;ای، با تکیه بر موضوع کلیدی &#171;عشق&#187;، آثار عرفانی، اعم از کتاب و رساله (رسائل عشقی منثور) مطالعه&#173; شده&#173; و ضمن پرداختن به ویژگی&#173;های مشترک آنها، منطبق با ویژگی&#173;ها و معیارهایی که به&#8204;دست آمده &#173;است، آثار یادشده زیرمجموعه یک نوع ادبی دیگر (ژانر)، به&#8204;مثابه &#171;نثرهای عرفانی غنایی&#187; معرفی شده&#173; است. هدف جستار حاضر، تقسیم عرفان به عرفان عابدانه و عاشقانه نیست، بلکه مقصود این است که آثار عرفانی با توجه شیوه بیان، ساختار، زبان، صور خیال و موضوع ـ&#8204;به&#8204;گونه&#173;ای که نمایان&#8204;کننده هویت واقعی آن آثار باشدـ مطالعه شود. حاصل مطالعه نشان داد که سه مؤلفه اساسی 1. نثربودن و مباحث مرتبط با آن (تلفیق سنت مکتوب و سنت گفتار و تأویل&#8204;پذیری) 2. عرفانی&#8204;بودن و مصادیق آن (معرفت&#8204;شناسی و هستی&#173;شناسی، بی&#173;قاعدگی، عشق، حسن و جمال و تأثیرپذیری از آثار متقدم) 3. عاشقانه و غنایی&#8204;بودن و اسباب شاعرانگی (موسیقی، صور خیال و استفاده از منطق شعر) ویژگی&#173;های اساسی و مشترکِ این نوع ادبی است. &#160;},
keywords_fa = {نثر عرفانی, انواع ادبی, سوانح ­العشاق, عبهرالعاشقین, لمعات.},

doi = {10.29252/jpll.26.85.135},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3411-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3411-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {MohamadiFesharaki, Mohsen and Setayesh, Nasri},  
title = {Analysis   of   “Gol  -o- Norooz”   by  Khwaju Kermani According to the Jungian Archetype of Individuation}, 
abstract ={Carl Gustav Jung, the&#160;&#160; founder&#160;&#160; of&#160;&#160; the&#160;&#160; analytical&#160;&#160; psychology&#160;&#160; in the twentieth century&#160;&#160; believes&#160;&#160;&#160; that&#160;&#160; under&#160;&#160; the&#160;&#160; appearance&#160;&#160; of&#160;&#160; human&#160;&#160; consciousness&#160;&#160; exists&#160;&#160; an eternal collective unconscious&#160;&#160; which is&#160;&#160; part&#160;&#160; of&#160;&#160; the&#160;&#160; hereditary&#160;&#160; psychological&#160;&#160; factor&#160;&#160; common in the entire human race. He successfully introduced&#160;&#160; the common archetypes in the mythology of&#160;&#160; the different&#160;&#160; nations and opened up a new trend in psychology.&#160; This article intends to study &#34;Gol-o-Norooz&#34; in light of Jung&#8217;s archetype of individuation.&#160; Attention to archetypes for decoding &#34;Gol-o-Norooz&#34; is necessary because this collection is entirely explainable based on these archetypal symbols. Norooz&#160;&#160; is&#160;&#160; a symbol of&#160;&#160; Piroozshah&#8217;s unconscious&#160;&#160; forces and Piroozshah is in turn the activated representative of his own archetype. After many dangerous&#160;&#160; voyages, he finally reached his beloved, and by the birth of his children the cycle of individuation is completed. &#160;},  
Keywords = {Khwaju Kermani, Narrative, Gol-o-Norooz, Carl Jung, Archetypes, Collective Unconscious.},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {161-176}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل داستان گل و نوروز خواجوی کرمانی با تأکید بر فرآیند فردیت یونگ},
abstract_fa ={کارل گوستاو یونگ، بنیان&#8204;گذار روان&#8204;شناسی تحلیلی در قرن بیستم، معتقد است در زیر سطح ظاهری آگاهی انسان&#8204;ها بخش دیگری به نام ناخودآگاه جمعی ازلی وجود دارد که به&#8204;صورت عامل روانی مشترک و موروثی خانواده بشری درآمده است. او موفق به کشف و معرفی کهن&#8204;الگوهای مشترک در اساطیر ملل شد و این موضوع، مکتب روان&#8204;کاوی او را شکل داد. در این پژوهش داستان گل و نوروز از این دیدگاه و با تأکید بر فردیت هدف تأمل و مداقه قرار می&#8204;گیرد. توجه به کهن&#8204;الگوها برای رمزگشایی داستان گل و نوروز ضرورت دارد؛ زیرا این مجموعه به&#8204;طورکلی برپایه این نمادهای کهن پی&#8204;ریزی شده است. نوروز نماد نیروهای ناخودآگاه پیروزشاه است و پیروزشاه نماینده بُعدِ فعلیت&#8204;یافته کهن&#8204;الگوی خود است. نوروز پس از سفرهای خطرناک فراوان، در انتها، به وصال محبوبش می&#8204;رسد و با متولدشدن فرزندش، چرخه فرآیند فردیت کامل می&#8204;شود. &#160;},
keywords_fa = {خواجوی کرمانی, گل و نوروز, یونگ, کهن‌الگو, ناخودآگاه جمعی},

doi = {10.29252/jpll.26.85.161},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3412-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3412-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Nabiloo, Alireza and Hashemi, Mohaddeseh},  
title = {The Fantastic and Superrealism in Kashf-Al-Asrar by Ruzbehan Baqli}, 
abstract ={Fantastic literature is one of the most popular genres in the world. Due to its wide scope, literary theoreticians have put forth numerous theories to explain its various dimensions. On the other hand, many Persian literary texts make use of these features, but they have not been sufficiently investigated yet. In the field of mysticism, due to the connection with supernatural affairs, numerous works have been created by the mystics, which are related to fantastic and supernatural issues. Kashf al-Asrar is of this kind, which includes the writer's revelations and spiritual journey. In this spiritual journey, he encounters super-real creatures and visits fantastic places, and most importantly, has meetings and talks with God; a range of events that gives a fantastic, super-real and phantasmagoric structure to the book. In this article, in addition to explaining the super-real and fantastic literature, using the elements and methods used by Ruzbehan Baqli, such as symbol, metaphor, etc., the authors describe and explain the elements of the fantastic literature in Kashf al-Asrar. It is said that, in order to explain this journey and spiritual experience, Ruzbehan uses various tools in three realms of the inner, outer, and super-real worlds to illustrate his connection with the unseen world and its extraordinary creatures. &#160;},  
Keywords = {Kashf-Al-Asrar, Tripartite Worlds (Inner, Outer, Super-Real Worlds), Fantastic, Phantasmagoria},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {177-210}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {فراواقع‌گرایی وهم‌انگیز در کشف‌الاسرار روزبهان بقلی},
abstract_fa ={ادبیات وهمناک، شگفت و شگرف یکی از شاخه&#8204;های شناخته&#8204;شده در میان انواع ادبی جهان است که به&#8204;دلیل گستردگی آن، نظریه&#173;های متعددی در این حوزه ادبی مطرح شده است. ازسوی دیگر، بسیاری از متون ادب فارسی نیز از این ویژگی برخوردارند، اما چنان&#8204;که بایسته است هدف پژوهش واقع نشده&#8204;اند. در حوزه عرفان، به&#8204;دلیل ارتباط با امور ماوراءطبیعی، آثار متعددی به&#8204;قلم عرفا خلق شده که با موضوعات وهم&#8204;انگیز و فراواقعی گره خورده است. کشف&#173;الاسرار روزبهان بقلی از این زمره است که دربردارنده مکاشفات و سیر انفسی و روحانی نویسنده است. او در این سیر و سفر روحانی با موجودات فراطبیعی و مکان&#173;های شگفت&#173;انگیز روبه&#8204;رو شده و ازهمه&#8204;مهم&#8204;تر ملاقات&#173;ها و گفت&#8204;وگوهایی با خداوند داشته است. همین موضوع صبغه&#173;ای شگفت&#173;انگیز، ماورائی و وهم&#173;آفرین به اثر داده است. در این مقاله نویسندگان می&#8204;کوشند تا علاوه&#8204;بر تبیین ادبیات وهمناک و ماورائی، با استفاده از عناصر و ابزار مورد استفاده روزبهان ازجمله رمز، استعاره و...، به توصیف و شرح عناصر ادبیات وهم&#8204;آمیز و فضاسازی فراواقع&#173;گرایانه در کشف&#173;الاسرار بپردازند. گفتنی است روزبهان برای تبیین این سیر و تجربه روحانی، با بهره&#8204;گیری از ابزار متعدد، در سه ساحت عالم درونی، بیرونی و ماورائی، ارتباط خود را با عالم غیب و موجودات خارق&#8204;&#8204;العاده آن به&#8204;تصویر کشیده و این به کشف&#8204;الاسرار او رنگ&#8204;وبوی منحصربه&#8204;فردی داده است. &#160;},
keywords_fa = {کشف­الاسرار, عوالم سه­گانه (درونی, بیرونی, ماورائی), وهم­انگیز/ وهمناک, ابزار وهمناکی.},

doi = {10.29252/jpll.26.85.177},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3400-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3400-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Narmashiri, Ismaeil},  
title = {A Discourse Analysis of “The Prince and His Companions” in Kelileh and Demneh 
Based On Semio-Semantics}, 
abstract ={Despite showing an overtly simple structure, the semantic process in classic literary-narrative discourse conforms to complicated semiotic systems. As a result, semio-semantics is deemed as one of the most scientific, reliable tools since it helps intradiscursive semio-textual propositions be phenomenologically, and even epistemologically, analyzed. Consequently, the narrative discourse in &#8220;The Prince and His Companions&#8221; is studied in order to find how much sign elements have semantic capability and how effective they have been in revealing the narrator&#8217;s thoughts and discourse. This study is a library research, trying to address a) what situation and function linguistic backgrounds and parameters have in quality and fluidity of discursive meaning in line with narrator&#8217;s mindset; and b) how sign-individuals exist in the semantic process and epistemological discourse. In general, findings reveal that the narrator has intentionally formed this narrative discourse, compiling all semiotic systems and elements in an attempt to describe deterministic mental representation. &#160;},  
Keywords = {Kelileh and Demneh, Narrative Discourse, Semantic Process, Semiotics, Collective Mindset},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {211-229}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {خوانش تحلیلی گفتمان «شاه‌زاده و یاران او» در کلیله و دمنه بر پایه نشانه ـ معناشناسی},
abstract_fa ={فرآیند معناسازی در گفتمان&#173; ادبی&#8204;ـ&#8204; روایی کلاسیک، برخلاف قالبی ساده و بیرونی، تابع عناصر و نظام&#173;های نشانه&#173;ای پیچیده است. برای درک چگونگی ابعاد حضور و نقش تعیین&#8204;کننده این عناصر، یکی از علمی&#173;ترین ابزارهای قابل اتکا، نشانه&#8204;ـ&#8204;معناشناسی است که باعث می&#173;شود روابط هم&#173;بسته و منسجم گزاره&#173;های نشانه&#173;ای متنی درون&#173;گفتمانی از حیث پدیدارشناختی و حتی معرفت&#173;شناختی با اتقانی علمی تحلیل شوند. با استناد به همین فهم، گفتمان روایی &#171;شاه&#8204;زاده و یاران او&#187;، با هدف استنباط قابلیت معناسازی عناصر دالی و چگونگی ظهور مؤثر آن عناصر در میزان تبیین اندیشه راوی و گستره&#173;بخشی گفتمان، تحت خوانش و تحلیل قرار گرفته است. این مقاله به&#8204;روش مطالعه کتابخانه&#173;ای و برای پی&#8204;جویی و پاسخ&#173;یابی این دو مسئله اصلی فراهم آمده است: الف) پیش&#8204;زمینه&#173;های زبانی و شاخص&#173;ها در کیفیت و سیالیت معنای گفتمانی هم&#173;سو با ذهنیت گفته&#173;پرداز چگونه وضع و نقشی دارند؟ ب) حضور نشانه&#8204;ـ&#8204;فردها در روند معناسازی و بُعد معرفت&#173;شناختی گفتمانی چگونه است؟ برآیند یافته&#173;ها در نگاهی کلی، مبین این است که گفته&#173;پرداز این گفتمان روایی را جهت&#173;دار و طراحی&#8204;شده تدوین کرده است. به&#173;&#8204;همین&#8204;رو، کوشیده است شاکله تمام عناصر و نظام&#173;های نشانه&#173;ای را در روند تبیین بازنمود ذهنی تقدیرگرایی گرد آورد. &#160;},
keywords_fa = { کلیله و دمنه, گفتمان روایی, فرآیند معنایی, نشانه‌شناسی, ذهنیت جمعی},

doi = {10.29252/jpll.26.85.211},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3401-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3401-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Norouzi, Hamed and Salehi, Zeinab},  
title = {Borrowing the Verb “ast” and Its Varieties in Arabic Dialect of Sarab}, 
abstract ={&#8220;Borrowing&#8221; is a lingual process that is studied in diachronic linguistics. In this process a language borrows elements from another language. This process usually occurs in areas that two languages make contact with each other. In a dialect spoken in South Khorasan the language borrowing happens. Arabs living in this part of Iran probably have immigrated in the early centuries of Islam. In this paper, the process of borrowing the verb &#8220;ast&#8221; and its varieties in &#8220;Sarab&#8221; village will be studied. In this village, this Farsi copular verb is used in three ways: est (with the phonetic, morphological and semantic transformation), hast (without any transformation) and mest (as a participle). In Arabic dialect of Sarab &#8220;ast&#8221; and its varieties are used in three modes of predictive, subjunctive and imperative. The use of Arabic identifiers in construction of &#8220;ast&#8221; is different in this dialect and its Farsi structure. &#160;},  
Keywords = {“ast” Copular Verb, Borrowing, Arabic Dialect, South Khorasan, Sarab Village},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {231-252}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {قرض‌گیریِ فعل «است» و گونه‌های آن در گویش عربی سراب},
abstract_fa ={قرض&#8204;گیری فرآیندی زبانی است که در زبان&#8204;شناسیِ درزمانی بررسی می&#8204;&#8204;شود. در این فرآیند، زبان عناصری را از زبان دیگر قرض می&#8204;گیرد. این فرآیند معمولاً در مناطقی رخ می&#8204;&#8204;دهد که دو زبان با یکدیگر برخورد می&#8204;کنند و به مدت طولانی تماس دارند. یکی از مناطق ایران که چنین موقعیتی دارد، جنوب خراسان است. در این منطقه، عرب&#8204;هایی زندگی می&#8204;کنند که احتمالاً تاریخ مهاجرت آنها به قرون نخست اسلامی بازمی&#8204;گردد. در این مقاله به بررسی فرآیند قرض&#8204;گیری فعل &#171;است&#187; و گونه&#8204;های آن در روستای عرب&#8204;نشین سراب می&#8204;پردازیم. فعل اسنادی فارسی به سه صورت est (با تحول آوایی، صرفی و معنایی)، hast (بدون تحول)&#160; و mest (به&#8204;مثابه اسم فاعل) در این گویش کاربرد دارد. در گویش عربی سراب، فعل &#171;است&#187; و گونه&#8204;های آن در سه وجه اخباری، التزامی و امری به&#8204;کار می&#8204;رود. کاربرد شناسه&#8204;های عربی در ساختار فعلِ &#171;است&#187; در این گویش و ساخت فارسی آن تفاوت دارد. &#160;},
keywords_fa = {فعل اسنادی «است», قرض‌گیری, گویش عربی, جنوب خراسان, روستای سراب.},

doi = {10.29252/jpll.26.85.231},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3402-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3402-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Vaseghi, Davood and MalekSabet, Mahdi and Kahdooyi, Mohammad Kazem},  
title = {Intellectual Links between Mawlānā Jalāl ad-Dīn and Sultan Walad in the Realm of Hadith Interpretation: A Case Study of Masanvi Manavi and Sultan Walad’s Masnavies}, 
abstract ={Interpretations are of the most fundamental principles of mysticism (Sufis). Masters of taste with their scientific and intuitive power go beyond the surface structures and present real and unfathomable meanings of the Quran and Hadith in ways that may not cross the mind of ordinary people. Masnavi Manavi is one the works that has an interpretation look toward the Quran and Hadith. Delving into this great work reveals that Mawlānā, in many cases, goes beyond the surface structures of Hadith and attaches a profound meaning to them. Sultan Walad, Mawlānā&#8217;s son and follower, in his Masnavies adopted an interpretative view toward Hadith. Though he has innovative views about the interpretations of the Quran and Hadith, in most of the cases he was influenced by his father&#8217;s work. The authors in this study investigate Mawlānā&#8217;s interpretive approach in Masnavi Manavi and reveal how they affected Sultan Walad&#8217;s Masnavies. The results show that Mawlānā and Sultan Walad rejected superficial thinking and reliance on the surface of religious works. They believed that because of the fact that they overcome their humanistic desires and self-love, the true Allah lovers are infallible in their speech because Allah reveals to them the truth. And they can express the profound meaning of religion through their intuitive powers and based on their mystic experience. Keywords:&#160;},  
Keywords = {Hadith Interpretation, Mawlānā, Sultan Valad, Masnavi Manvie, Sultan Walad’s Masnavies},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {253-277}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {پیوندهای فکری مولانا جلال‌الدین و سلطان ولد در عرصه تأویل احادیث},
abstract_fa ={تأویل یکی از بنیادی&#173;ترین اصول منظومه فکری اهل عرفان است. ارباب ذوق با قدرت علمی و شهودی خود در آن&#173;سوی ظواهر الفاظ و عبارات، معانی بکر و عمیقی از آیات قرآن و احادیث ارائه می&#173;دهند که جز در خاطر فضلا و عرفای بزرگ نگنجد. مثنوی معنوی از آثاری است که دیدگاهی تأویلی به قرآن و حدیث دارد. غور در مثنوی آشکار می&#173;سازد که مولانا در بسیاری از موارد از پوسته ظاهری احادیث عبور کرده و معنای عمیق&#173;تری از آنها ارائه داده است. سلطان&#173;ولد نیز در جایگاه فرزند و مرید مولانا در مثنوی&#8204;های سه&#173;گانه خود رویکردی تأویل&#173;گرا به احادیث دارد. او، اگرچه در زمینه تفسیر و تأویل احادیث نوآوری&#8204;هایی دارد، در بیشتر موارد از منظومه فکری پدرش تأثیر پذیرفته است. نگارندگان در این جستار رویکرد تأویلی مولانا را به احادیث در مثنوی معنوی بررسی می&#8204;کنند و میزان و نحوه بازتاب این تأویل&#8204;ها را در مثنوی&#8204;های سلطان&#173;ولد آشکار می&#173;سازند. نتیجه پژوهش آشکار می&#173;کند که مولانا و به&#8204;تبع او سلطان&#173;ولد سطحی&#173;اندیشی و اتکا به ظواهر متون دینی را درخور ارباب احوال ندانسته&#8204;اند و معتقدند اولیای الهی، به&#8204;علت اینکه صفات بشری را در وجود خود فانی کرده و از عقیله انانیت گذشته&#173;اند، گفتارشان چونان وحی الهی از خطا مصون است و با قدرت شهودی و با استناد به تجربیات عرفانی خود می&#8204;توانند معانی ژرفی از معارف دین بیان کنند.&#160; &#160;},
keywords_fa = {تأویل احادیث, مولوی, سلطان­ولد, مثنوی معنوی, مثنوی‌های سلطان­ولد.},

doi = {10.29252/jpll.26.85.253},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3403-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3403-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Vaezi, Morad Ali and Jamali, Safieh},  
title = {The Classicist Approach of Yaghma Magazine toward Contemporary Poetry}, 
abstract ={Yaghma, The literary magazine in the field of poetry, started its activity with the aim of preserving ancient achievements and countering every kind of unapproved innovations and novelty. This was in spite of the fact that many years had passed since the beginning of modern poetry and there have emerged famous figures in Nimaei poetry. The present article intends to see how much Yaghma was successful in following its initial policy in the field of poetry delineated in its very first number. This will be done through a review of the theories of poetry published in this magazine and also content-statistical analysis of forms and contents of the poems and identifying the poets who were considered and heeded more than others in Yaghma. Had Yaghma been successful in following classicism regardless of modernism, or had it been affected by modern trends in poetry? Results of the current study, which was done by content analysis and descriptive-analytic method, show that although Yaghma had serious attempts to print and publish classic poems and had great cooperation with dogmatic poets, and much of it comprised of Ghazal (33 percent), Ghasideh (25 percent), classical contents and Akhavaniat, yet it could not ignore public demands for modern trends in poetry and sometimes made cautious innovations to satisfy contemporary needs and occasionally eulogized and praised innovative (or modern) poets due to expediencies of the age, and even published some of their poems. However, to defend and respect its classic followers who form the main body of its audience, Yaghma prevented this from becoming a regular approach in the magazine. &#160;},  
Keywords = {Yagham Magazine, New Poetry, Classic Poetry, Modernism, Classicism},
volume = {26},
Number = {85}, 
pages = {279-302}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {رویکرد سنت‌گرای مجله یغما به شعر معاصر},
abstract_fa ={مجله ادبی یغما، در حوزه شعر، با هدف حفظ دستاوردهای کهن و مبارزه با هرگونه بدعت و نوآوری فعالیت خود را آغاز کرد. این درحالی است که سال&#8204;ها از حیات شعر نو گذشته بود و شاعران برجسته&#8204;ای در شعر نیمایی ظهور کرده&#8204; بودند. مقاله حاضر، با بررسی مسائل نظری مطرح&#8204;شده در زمینه شعر در این مجله و تحلیل آماری، محتوایی شکل و مضمون اشعار آن و مشخص&#8204;کردن شاعرانی که در این مجله به آنان بیش از دیگران توجه شده است، تلاش می&#8204;کند دریابد یغما چقدر در پی&#8204;گیری خط&#8204;مشی&#8204;ای که در اولین شماره&#8204;اش برای خود در زمینه شعر ترسیم کرده، موفق عمل کرده است. آیا توانسته، بی&#8204;اعتنا به جریان نوگرایی، راه سنت را در پیش گیرد یا اینکه از این جریان تأثیر پذیرفته است. نتایج این پژوهش، که با روش توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی و تحلیل محتوا انجام گرفته است، نشان می&#8204;دهد با اینکه یغما در چاپ اشعار به&#8204;سبک گذشته و همکاری با شاعران متعصب در این زمینه، اهتمام فراوان داشته است و درصد زیادی از اشعار آن را غزل (33 درصد) و قصیده (25 درصد) و مضامین شعری کهن و اخوانیات تشکیل می&#8204;دهد، نتوانسته است به مطالبه مردمی که در زمینه نوگرایی شکل &#8204;گرفته است بی&#8204;توجه بماند؛ به&#8204;گونه&#8204;ای که برای پاسخگویی به این نیاز روز، به نوآوری&#8204;های محتاطانه دست می&#8204;زند و گاه به&#8204;اقتضای موقعیت، مجبور می&#8204;شود شاعران نوگرا را بستاید و حتی از آنان شعر منتشر کند. بااین&#8204;حال، رعایت جانب کلاسیک&#8204;ها، که قاطبه مخاطبان یغما را تشکیل می&#8204;دهند، باعث می&#8204;شود این کار هرگز در یغما به رویه تبدیل نشود. &#160;},
keywords_fa = {مجله یغما, شعر نو, شعر کلاسیک, نوگرایی, سنت‌گرایی},

doi = {10.29252/jpll.26.85.279},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3404-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-3404-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2019}  
}

