<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1387</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2008</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>60</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل ساختاری طرح داستان ورقه و گلشاه عیوقی</title_fa>
	<title>A Structural analysis of Ayyuqi's Varaqeh - o - Golshah’s plot</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;ورقه و گلشاه، داستانی زیبا، دل&#8204;انگیز و جذاب است که عیوقی آن را به نظم درآورده. تجزیه و تحلیل اجزا و عناصر سازنده متن یک داستان، زمینه شناخت بیشتر آن را فراهم می&#8204;آورد و نقاط قوت و ضعف آن را باز می&#8204;نمایاند. بنابراین در مقاله حاضر طرح این داستان، به عنوان یکی از اجزای اصلی تشکیل&#8204;دهنده آن، از دیدگاه ساختارگرایی بررسی شده است. در این داستان ورقه&amp;rlm;&amp;rlm;&amp;lrm;ًْ، قهرمان اصلی، در پی دستیابی به هدفی خاص، یعنی ازدواج با گلشاه است. در راه رسیدن به هدف با مقاومت نیروهای مخالف روبه&#8204;رو می&#8204;شود و در نتیجه وضع متعادل زندگی او و قبیله&#8204;اش به هم می&#8204;ریزد. ولی قهرمان با کمک نیروهای یاری&#8204;گرش موفق می&#8204;شود بر حریفان غلبه کند، به هدف برسد و وضع متعادل و سامان&#8204;یافته&#8204;ای را که محصول حوادث داستان است، به زندگی خود و قبیله&#8204;اش بازگرداند. حوادثی که در داستان رخ می&#8204;دهد باعث شکل گرفتن چهار سلسله (پی&#8204;رفت) در طرح آن می&#8204;شود. در این مقاله چنان که ذکر شد، طرح این داستان و اجزای تشکیل&#8204;دهنده آن از دیدگاه چند تن از ساخت&#8204;گرایان بررسی و تحلیل شده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Varaqeh-o- Golshah is a beautiful and charming story, which Ayyuqi has put into verse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The analysis of the components and the elements composing a story paves the way for the story to be known much better and reveals its merits and demerits. We have, therefore, had a structuralist look at the plot of the story as one of its basic elements.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the story Varaqeh, the protagonist, aims at marrying Golshah. To this end he faces the resistance of the opponent forces; so the conditions of his own balanced life and those of his tribe are disturbed. But later on the protagonist succeeds to overcome his opponents with the helpful forces and achieves his aim. He also succeeds to restore the balanced and organized conditions &amp;ndash; which are the result of the story&amp;rsquo;s events &amp;ndash; to his life and that of his tribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The events that happen in the story form four Sequences in its plot. In this writing, as mentioned, the plots of the story and its consisting components have been analyzed from the viewpoint of structuralism.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>داستان ورقه و گلشاه , ساختارگرایی , داستان , طرح (پیرنگ) ,</keyword_fa>
	<keyword>Varaqeh - O - Golshah , Structuralism , story, plot</keyword>
	<start_page>65</start_page>
	<end_page>81</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-64&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Masoud </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Forouzandeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مسعود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فروزنده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mforozandeh@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002493</code>
	<orcid>10031947532846002493</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه شهرکرد</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
