@article{ 
author = {Sheikh-ul-Eslami, Ali and Nazari, Zahr},  
title = {A Study of the Principle of Saint – Ship in Attaarrof, Kashf-ul-Mahjub and Mesbah-ul-Hedaya}, 
abstract ={The noble principle of &#171;saint&#8211;ship&#187; is one of the most important aspects of Islamic Sufism.The prose and poetic books written by suphies emphasized that a disciple needs to follow the guidance and instructions of a wise sheikh in order to have the frightening valleys and dark ways behind him. Meanwhile it is impossible to ignore the key role of the most important Sufism prose books such as Att&#8217;aarrof, Kashf&#8211;ul&#8211;Mahjub and Mesbah-ul-Hedaya. Att&#8217;aarof is one of the primary works of Sufism which reinforced the beliefs of sufists in the very beginning of the fourth century very briefly but in as exact a way as possible and with good reasoning &#8211; this was the golden age in which Sufism was approaching its scientific and technical ultimate; Kashf-ul-Mahjub followed by Sharh-e-T&#8217;aarrof by Mostamali Bokhari is the first book written in Persian on Sufism which is considered as a work of great importance among sufist books. Also Hojviri in a complete and detailed way addresses the issues including the issue of &#171;saint&#8211;ship&#187; which was typical of the tassavof discussions then. Misbah-ul-Hidaya is also unique in terms of Sufism and morality among Persian works of 7th century. Examining the ideas of 3 authors regarding &#171;saint-ship&#187; can, to a large extent, represent the common ideas in this field during different eras, that is, fourth, fifth and seventh centuries. Studying these books can yield a good sample representing the general ideas about the issue of &#171;saint-ship&#187; in Islamic Sufism, since these 3 books have certainly taken advantage of their previous or contemporary works and had also influenced the works after themselves},  
Keywords = {Saint–Ship, Saint, Master and Pupil, Blessing, Att’aarrof, Kashf–ul–Mahjub, Mesbah-ul-Hedaya},
volume = {17},
Number = {64}, 
pages = {7-43}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی اصل ولایت در سه کتاب التعرّف، کشف‌المحجوب و مصباح‌الهدایه},
abstract_fa ={اصل &#34;ولایت&#34; از مهم&#8204;ترین محورهای تصوف اسلامی است. نیاز سالک به ارشاد و هدایت شیخی کامل و ولیی مکمل در پیمودن مسیر دشوار سلوک، گردنه&#8204;های مخوف و وادی&#8204;های هولناک آن پیوسته در کتاب&#8204;های تعلیمی منثور و منظوم تصوف مورد تأکید بوده است. در این میان نمی&#8204;توان نقش مؤثر امهات کتب نثر صوفیانه از جمله التعرف، کشف&#8204;المحجوب و مصباح&#8204;الهدایه را نادیده گرفت. التعرف از جمله آثار صوفیه است که در اوایل قرن چهارم ـ یعنی قرنی طلایی که تصوف در آن به کمال علمی و فنی خود نزدیک می&#8204;شد ـ در نهایت ایجاز اما به شکلی دقیق و با دلیل و برهان به تحکیم اصول عقاید صوفیان می&#8204;پردازد؛ کشف&#8204;المحجوب نیز پس از شرح تعرف مستملی بخاری نخستین کتاب به زبان فارسی در تصوف است و از این حیث در میان کتاب&#8204;های صوفیه از اهمیتی بسزا برخوردار است، ضمن این که هجویری در این کتاب، به گونه&#8204;ای همه&#8204;جانبه و مستوفیٰٰ به موضوعاتی از جمله &#34;ولایت&#34; می&#8204;پردازد که در حال و هوای تصوف روزگار او مطرح بود؛ مصباح&#8204;الهدایه نیز در تصوف و اخلاق در میان آثار فارسی قرن هفتم به بعد ممتاز و منحصر به فرد است. بررسی نظریات مؤلفان این سه اثر مهم در باب &#34;ولایت&#34; می&#8204;تواند تا حدود زیادی نشان&#8204;دهنده عقاید رایج در این زمینه، در سه مقطع زمانی متفاوت، یعنی قرن&#8204;های چهارم، پنجم و هفتم باشد و از آن&#8204;جا که این کتاب&#8204;ها، قطعاً از آثار قبل یا هم&#8204;عصر خود بهره جسته و بر آثار بعد از خود نیز تأثیرگذار بوده&#8204;اند، بررسی آن&#8204;ها می&#8204;تواند مبیّن عقاید کلی پیرامون مسئله مهم &#34;ولایت&#34; در تصوف اسلامی باشد.},
keywords_fa = {ولایت , ولی , مرید و مراد , کرامت , التعرف , کشف‌المحجوب , مصباح‌الهدایه , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-943-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-943-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2009}  
}

@article{ 
author = {Pournamdarian, Taghi and seyyedan, Maryam},  
title = {Magic Realism in Qolamhossein Saedi\'s Fictions}, 
abstract ={Magic&#160;Realism&#160;is&#160;a&#160;modern&#160;fiction&#160;style. Although it&#160; invokes &#160;a &#160;South&#160; American's&#160; name&#160; and&#160; Gabriel &#160;Garsia &#160;Markez, specially, it&#160; is&#160;&#160;typical of&#160; the third&#160; world&#160; nations. In fictions of this&#160;style,&#160;reality and fantasy tie together but in&#160;the&#160;manner that&#160;reality&#160;dominates fantasy rather than the other way around. Among Persian&#160;novelists, Qolamhossein&#160;Saedi&#160;is inclined to this&#160;style&#160;in&#160;his&#160;fictions. It is possible to divide&#160;Saedi&#160;'s fictions&#160; into&#160; two&#160; groups: The&#160; first&#160; one, fictions&#160; that&#160; have&#160; been written&#160; in&#160; Magic&#160; Realism&#160; style. The second&#160;one, fictions in which only&#160;traces of&#160;Magic&#160;Realism&#160;can&#160;be&#160;found. In&#160;this article, both &#160;groups&#160; of&#160;fictions&#160;and the rational why Saedi followed this style will be &#160;discussed. &#160;},  
Keywords = {Qolamhossein Saedi, Magic Realism, Fiction, Fantasy, Reality. },
volume = {17},
Number = {64}, 
pages = {45-64}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بازتاب رئالیسم جادویی در داستان‌های غلامحسین ساعدی},
abstract_fa ={رئالیسم جادویی سبک نسبتاً نوینی است که هر چند بیشتر تداعی&#8204;گر نام آمریکای جنوبی و به&#8204;ویژه گابریل گارسیا مارکز است، اما خاصّ ملل جهان سوم است. در داستان&#8204;های این سبک، واقعیت و خیال در هم گره می&#8204;خورند، اما به گونه&#8204;ای که واقعیت بر خیال سیطره دارد، نه خیال بر واقعیت. از میان داستان&#8204;نویسان فارسی، غلامحسین ساعدی در برخی از آثار خویش به این سبک گرایش دارد. این داستان&#8204;های ساعدی را می&#8204;توان به دو دسته تقسیم کرد: داستان&#8204;هایی که به سبک رئالیسم جادویی نوشته شده&#8204;اند و داستان&#8204;هایی که تنها رگه&#8204;هایی از رئالیسم جادویی را می&#8204;توان در آن&#8204;ها یافت. در این نوشته، به بررسی هر دو دسته و هم&#8204;چنین علل گرایش ساعدی به این سبک خواهیم پرداخت.},
keywords_fa = {غلامحسین ساعدی , رئالیسم جادویی , داستان , خیال , واقعیت ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-944-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-944-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2009}  
}

@article{ 
author = {Mirbagherifard, Seyyed Ali-Asqar and Aghahoseini, Hossein and Rezaei, Mahdi},  
title = {Why did Baqdad Mystical School Adhere to Religion\'s Order?}, 
abstract ={About the beginning of the second century and after the installation of Baqdad, Baqdad mystical school was established by some of Sophies such as Maruf karkhi. This school was continued by Sari Saqati and finally was completed by Jonayd Baqdadi .The climax of this school was in the fourth century thanks to Jonayd's learnings and those of his students such as Shebli, Vaseti and Joreyri&#8230; The most distinguishing characteristic of the disciples of this school was their absolute adherence to the appearance of the religion which was mainly caused by their reaction to unawareness school. They explained this school by discussing the alertness (consciousness) and unawareness. Jonayd himself was always on alert and was never unaware. Possessing this characteristic, he was always ready for obeying the religion's orders. There are other factors in addition to the above-mentioned causes for obeying the religion's orders. In this article, first, we examine the domains in which Jonayd school caught on in the third, fourth and fifth centuries and then some disciples of this school will be briefly introduced. Then we will discuss why the founders of this school were committed to following the face rules of this school.},  
Keywords = {Baqdad School, Jonayd, Religion, Deduction, Time, Renovation.},
volume = {17},
Number = {64}, 
pages = {65-90}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {علل پای‌بندی پیروان مکتب عرفانی بغداد به رعایت شریعت},
abstract_fa ={مکتب عرفانی بغداد تقریباً از اوایل سده دوم هجری و اندکی پس از تأسیس بغداد، توسط برخی از صوفیان، از جمله معروف کرخی، در این شهر شکل گرفت و بعد از او از طریق سری سقطی ادامه یافت تا نهایتاً به وسیله جنید بغدادی شکل کامل خود را به دست آورد. این مکتب در قرن چهارم به پشتوانه آموزه های جنید و توسط شاگردانش هم&#8204;چون شبلی، واسطی، جریری و... به اوج شکوفایی خود رسید. مهم&#8204;ترین وجه تمایز پیروان این مکتب، تقید و التزام شدید آنان به رعایت ظواهر شریعت است. واکنش این عده نسبت به پیروان مکتب سکر را مهم&#8204;ترین دلیل این مسئله می دانند و با مطرح ساختن مبحث سکر و صحو، سعی در توجیه آن می کنند؛ بدین طریق که جنید بغدادی صاحب صحو و هوشیاری است و به همین سبب او و دیگر بغدادیان، به سبب داشتن این خصیصه، گرفتار سکر نمی شوند و در نتیجه، همیشه آماده انجام دستورهای شریعت هستند. هرچند مبحث فوق در توجیه این مطلب صحیح است، اما تنها عامل تقید بغدادیان به انجام ظواهر شریعت نیست؛ بلکه عوامل دیگری نیز در آن دخیل است. در این مقاله ابتدا با بررسی حوزه رواج و گسترش مکتب بغداد در قرون سوم و چهارم و پنجم به معرفی اجمالی مهم&#8204;ترین پیروان آن پرداخته می شود و سپس علل تقید بنیان&#8204;گذاران این مکتب به رعایت ظواهر شریعت بررسی خواهد شد.},
keywords_fa = {مکتب بغداد , جنید , شریعت , قیاس , وقت , بدعت ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-945-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-945-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2009}  
}

@article{ 
author = {Sabzianpur, Vahi},  
title = {A study of Anushirvan and Bozorgmehr’s Pieces of Advice and their Influence on Sa\'di\'s Golestan}, 
abstract ={Iranian scholars like Allame Ghazvini, Foruzanfar, Khazaeli, among others, have attempted to look for the main motifs of Sa'di's ideas within the old Arabic poetry. In a detailed study, Hossein-ali Mahfuz claims that the main themes of sa'di thought should be sought in the poetry of Arab poets like Motanabbi. It is understood here that the role of the Iranian ancient culture and literature has been ignored. In the meantime, defenders of Sa'di&#160; &#160;have tried to account for the claim mentioned above by appealing to factors like the accidental occurrence of a thought to two different poets unknown to one another, competition at composing a single theme, and by mentioning humane and lofty intentions in Sa'di's texts. Adopting a different approach, the present article attempts to go further back beyond the Abbasids to the Old Iranian culture and literature in the quest for the origins of Sa'di's thought. It will investigate thirty such texts not mentioned in the studies available. These are presented as samples, to demonstrate that our researchers, instead of looking into old Arabic texts, should search Sa'di's thoughts in the ancient Iranian culture.},  
Keywords = {Sa'di, Anushirvan, Bozurgmehr, Iranian culture before Islam, Arabic poetry},
volume = {17},
Number = {64}, 
pages = {91-124}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تأثیر پندهای انوشروان و بزرگمهر در گلستان سعدی},
abstract_fa ={بسیاری از صاحب&#8204;نظران چون علامه قزوینی، فروزانفر، خزائلی و... دستمایه اندیشه&#8204;های سعدی را در آثار شاعران عرب جستجو کرده&#8204;اند. حسینعلی محفوظ در تحقیق مفصلی مدعی است که سعدی بن&#8204;مایه&#8204;های فکر و اندیشه خود را از مضامین شاعران عرب به&#8204;ویژه متنبی گرفته است. در این گیرودار مدافعان سعدی با طرح مسایلی چون توارد، طبع&#8204;آزمایی، و برشمردن انگیزه&#8204;های انسانی و عالی و نیز معانی ارجمند و... در آثار سعدی، به دفاع از شیخ شیراز پرداخته&#8204;اند. شیوه این مقاله از لونی دیگر است، زیرا با ورق زدن تاریخ به زمانی عقب&#8204;تر از عهد عباسی، در جستجوی مضامین فکری گلستان سعدی در فرهنگ باستانی ایران هستیم. در این تحقیق با ارائه بیش از 40 شاهد که در پژوهش&#8204;های در دسترس و موجود به آن&#8204;ها اشاره نشده، به منزله مشتی از خروار، نشان می&#8204;دهیم که اندیشمندان ما به جای ذره&#8204;بین انداختن در متون عربی و جستجوی سرچشمه&#8204;های مضامین سعدی، اگر دست را سایه&#8204;بان چشم کنند بسیاری از این حکمت&#8204;ها را در فرهنگ ایران باستان خواهند یافت.},
keywords_fa = {سعدی , انوشروان , بزرگمهر , فرهنگ ایران قبل از اسلام , فرهنگ عربی ـ اسلامی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-946-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-946-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2009}  
}

@article{ 
author = {Hadi, Rohollah and Ataei, Tahmineh},  
title = {The Aesthetic Principles of Realism}, 
abstract ={Social Realism belonging to the domain of art and literature is a type of political aesthesiam affirming the mechanical unity of idealogic and static principles. The post-revolution theoretical discussions of this literary school in Octobr 1917 were inspired by the ideas of Karl Marx, Friedri Engels and Veladimir IIych Lenin. The Mother by Maxim Gorki is the masterpiece written in this era. The basic principles of Social Realism, emphasizing the realistic reflections in the social domain of artistic productions and philanthropy were approved in Moscow, Augest- September 1934. Although this congress was a literary one, but its principles were generalized to other domains of art, i.e. painting, music and cinema etc. Social Realism was rather concerned with making changes in the of literary works.This is why some themes such as fighting capitalism, historical optimism, war, revolution, informed history-orientasion, labourer, revoluton leaders and red army were taken up by literature and art field.&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;},  
Keywords = {Social Realism, Maxim Gorki, Bourgeosie, Worker, Story Revolution.},
volume = {17},
Number = {64}, 
pages = {125-148}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {مبانی زیبایی‌شناختی رئالیسم سوسیالیستی},
abstract_fa ={رئالیسم سوسیالیستی، در قلمرو هنر و ادبیات، نوعی زیبایی&#8204;شناسی سیاسی است که قایل به وحدت مکانیکی اصول ایدئولوژیک و استتیک است. مباحث نظری این مکتب ادبی که پس از انقلاب اکتبر 1917م. در روسیه رخ داد برگرفته از آراء کارل مارکس، فردریش انگلس و ولادیمیر ایچ لنین است و رمان مادر ماکسیم گورکی بهترین الگوی هنری این جریان محسوب می&#8204;شود. اصول اساسی رئالیسم سوسیالیستی در ماه اوت ـ سپتامبر 1934م. در مسکو تصویب شد و با تأکید بر انعکاس واقع&#8204;گرایی در جریان تولید محصولات هنری، سه اصل بنیادین: جهت&#8204;گیری حزبی، نگرش ایدئولوژیک و مردم&#8204;گرایی را در پی داشت. اگرچه این کنگره، کنگره&#8204;ای ادبی بود، اصول آن به سایر هنرها نظیر نقاشی، موسیقی، سینما و... تعمیم داده شد. رئالیسم سوسیالیستی بیشتر به ایجاد تحولاتی در محتوای آثار ادبی پرداخت و بر این اساس مفاهیم و مضامینی نظیر مبارزه با سرمایه&#8204;داری، خوش&#8204;بینی تاریخی، جنگ، انقلاب، تاریخ&#8204;گرایی آگاهانه، کارگر، رهبران انقلاب و ارتش سرخ به ادبیات و هنر راه یافت.},
keywords_fa = {رئالیسم سوسیالیستی , ماکسیم گورکی , بورژوازی , کارگر , انقلاب , داستان , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-947-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-947-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2009}  
}

@article{ 
author = {Rahimi, Naser},  
title = {Mohammad Ibn-Fadl: A Little Known  Mystic of Malamat}, 
abstract ={This article attempts to introduce Mohammad Ibn-Fadl, one of the little known mystics of Malamat in the third century (A.H.). &#160;To this end, the author uses old sources in his historical method of analysis, providing information about his name, hometown, family, date of death, religion and jurisprudence, works, companions, narrators and travels. An older source of a story about him, as narrated in Mowlavi, s Mathnavi without direct reference to him, is also introduced.},  
Keywords = {Mohammad Ibn-Fadl, Malamattiyeh, Mysticism, Balkh, Samarghand.},
volume = {17},
Number = {64}, 
pages = {149-169}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {محمّدِ فضل، ملامتی ِگمنام},
abstract_fa ={این مقاله به معرّفی محمّد فضل از مشایخ گمنام ملامتیه قرن سوّم هجری می&#8204;پردازد. بدین منظور با استفاده از منابع کهن، به روش تحلیل تاریخی درباره نام، زادگاه، خانواده، تاریخ وفات، مذهب فقهی، آثار، مصاحبان، راویان و سفرهای او آگاهی&#8204;هایی به دست داده می&#8204;شود و مأخذ کهن حکایتی از وی ـ که در مثنوی مولوی بدون ذکر نام او آمده ـ معرّفی می&#8204;گردد.},
keywords_fa = {محمّد فضل , ملامتیه , تصوّف , بلخ , سمرقند ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-948-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-948-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2009}  
}

@article{ 
author = {Vejdani, Farideh},  
title = {A Critical study on Attributing Hafiz to Malamat Faction}, 
abstract ={This article presents a critical study of two groups of Hafiz&#8217;s poetry commentators who have introduced&#160; &#160;him as Malamati or as a poet inclined to the customs of Malamat. Due to the wide time gap between the mallamat epoch and the time Hafiz lived, the first group&#8217;s emphasis on Hafiz as being a Malamati is doubtful. This article seeks to refute the claim made by the second group that Hafiz was inclined to mallamati thoughts by adhering to their doctrines. The same group has charecrterised gafiz's Erfan as a Malamt one.To this end; this article discusses seven cases of agreement and disagreement between Hafiz&#8217;s poetry and Malamatis&#8217; opinions in order to highlight contradictory interpretations in his poetry and the lack of such&#160;&#160; interpretations in the discourse of Malamati proponents. Then, this study has attempted to find a reason compatible with his linguistic logic and poetic construction for agreements and disagreements between Hafiz&#8217;s poetry and Malamatis&#8217; opinions. Eventually, according to the reasons presented, it is concluded that Hafiz is by no means a propagandist for any official or unofficial thought. He is a freethinking poet who doesn&#8217;t fit any sort of mystical or nonmystical doctrines, and his art is of the highest value to him. Nevertheless, his poetry&#8217;s interpretability and, on the other hand, commentators&#8217; efforts to present a response more compatible with the current expectations have led to attributing the title Malamat to him.},  
Keywords = {Interpretativity of Hafiz’s poetry, Pradox in Hafiz’s poetry, Hafiz and Malamatyieh, Malamaits' opinions},
volume = {17},
Number = {64}, 
pages = {171-191}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {نقدی بر انتساب حافظ به طریقه ملامت},
abstract_fa ={این مقاله به نقد آراء دو گروه از شارحان کلام حافظ پرداخته است که وی را ملامتی و یا متمایل به آیین ملامت دانسته&#8204;اند. نظر گروه اول که به ضرس قاطع حافظ را ملامتی خوانده&#8204;اند، با عنایت به فاصله زمانی میان عصر زندگانی وی و روزگار رواج اندیشه ملامت، مورد تردید قرار گرفته است؛ اما نمایاندن نادرستی نظر گروه دوم که حافظ را متمایل به اندیشه ملامتیان، دل&#8204;باخته و پذیرنده اصول ایشان و صاحب توافق با مشرب آنان معرفی کرده و به عرفانش رنگ ملامت داده&#8204;اند، هدف عمده این مقاله بوده است. برای تحقق این منظور، ذیل هفت شماره به طرح توافق&#8204;ها و تقابل&#8204;های کلام حافظ با آراء اهل ملامت پرداخته&#8204;ایم تا وجود گزاره&#8204;های متناقض و ناهم&#8204;خوان در شعر وی و عاری بودن عرصه کلام بزرگان طریق ملامت از چنین گزاره&#8204;هایی را برجسته سازیم. سپس کوشیده&#8204;ایم تا برای هم&#8204;خوانی&#8204;ها و ناهم&#8204;خوانی&#8204;های کلام حافظ با عقاید ملامتیان دلیلی سازگار با منطق زبانی و ساختار شعر او عرضه کنیم. در پایان با تکیه بر دلایل ارائه شده، این نتیجه را به دست داده&#8204;ایم که حافظ مبلّغ هیچ اندیشه رسمی یا غیر رسمی نیست. او شاعری آزاداندیش است که در هیچ قالبی اعم از عرفانی و غیر عرفانی نمی&#8204;گنجد و هنرش را در درجه اول اهمیت قرار می&#8204;دهد. با این همه، تأویل&#8204;پذیری شعر وی از سویی و سعی شارحان بر پاسخ&#8204;گویی به افق توقّعات زمانه از سویی دیگر، سبب اعطای مشرب ملامتی به وی شده است.},
keywords_fa = {تأویل‌پذیری شعر حافظ , تناقض در شعر حافظ , حافظ و ملامتیه , آراء ملامتیان , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-949-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-949-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2009}  
}

