@article{ 
author = {Rouhani, Masoud and Malek, Sarvenaz},  
title = {The Study of the Effect of Gender on the Use of Simile and Metaphor in the Poetry of Contemporary Women Poets}, 
abstract ={Many researchers in the field of socio-linguistics, sociology and feminism have done research on the principle of language showing that there are some differences between the language of men and women. The question is that whether gender plays any role in literary language(poetry) and besides phonetic, lexical and syntactic levels of language ifimages, such as simile and metaphor, are gender-oriented and are influenced by the mentality of women poets.In this researchthe influence of gender on the use of simile and metaphor in the poetry of ten contemporary Iranian women poets have been studied. First, one or two collections of the poetry of these poets have been randomly chosen, and secondthe two main figures of simile and metaphor have been analyzed in respect of gender. It is concluded that due to differences between men and women, such as their social and biological background, women poets use gender-oriented similes and metaphors. Moreover, they use these types of similes and metaphors to express their romantic and sensual-emotional tendencies.},  
Keywords = {women poets, gender, simile, metaphor, Feminism, sociology of language.},
volume = {21},
Number = {74}, 
pages = {7-27}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تأثیر جنسیت‌ بر کاربرد تشبیه‌ و استعاره‌ در شعر زنان شاعر معاصر},
abstract_fa ={بیشتر محققان رشته&#8204;های زبان&#8204;شناسی&#8204; اجتماعی، جامعه&#8204;شناسی زبان و منتقدان فمینیست پژوهش&#8204;هایی در زمینه زبان معیار انجام داده&#8204;اند که نشان&#8204; می&#8204;دهد بین زبان زنان و مردان تفاوت&#8204;هایی وجود دارد. در اینجا این پرسش مطرح می&#8204;شود که آیا برای زبان ادبی (شعر) نیز می&#8204;توان جنسیت قائل شد؟ آیا علاوه &#8204;بر سطح آوایی، واژگانی و نحوی زبان، صورخیال مثل تشبیه&#8204; و استعاره&#8204; هم می&#8204;توانند تحت&#8204; تأثیر ذهنیت زنانه شاعران، نشانی از جنسیت&#8204;گرایی داشته باشند؟ ازاین&#8204;رو این پژوهش کوشیده است تأثیر جنسیت&#8204; را بر کاربرد تشبیه&#8204; و استعاره در شعر ده&#8204; شاعر زن&#8204; معاصر ایرانی بررسی کند. ابتدا یک یا دو مجموعه شعر از شاعران موردنظر به&#8204;صورت تصادفی انتخاب شد، سپس دو رکن اصلی تشبیه و استعاره از لحاظ جنسیت&#8204;گرایی در شعرشان تجزیه &#8204;و تحلیل گردید و این نتیجه حاصل شد که به&#8204;علت وجود تفاوت میان زنان و مردان ازلحاظ پایگاه اجتماعی و ممیزه&#8204;های زیست&#8204;شناختی، زنان شاعر به&#8204; شکل برجسته&#8204;ای از تشبیهات و استعارات مربوط به جنس خود استفاده می&#8204;کنند که این جنسیت&#8204;گرایی بیشتر در دو رکن مشبه&#8204;&#8204;به و مستعارمنه به&#8204;چشم می&#8204;خورد. وانگهی آنان از این نوع تشبیهات و استعارات بیشتر برای بیان مضامین رمانتیک و حسی&#8204;ـ عاطفی بهره&#8204; می&#8204;برند.},
keywords_fa = {شاعران ‌‌زن , جنسیت‌ , تشبیه , استعاره , فمینیسم , جامعه‌‌‌شناسی ‌زبان , زبان‌شناسی ‌اجتماعی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1665-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1665-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {AsgariHasanaklou, Asgar and Bayat, Hossei},  
title = {The Place of &#34;Showhar-e-Ahoo Khanom&#34; Novel in Iranian Fiction}, 
abstract ={Having published his first novel, Ali Mohammad Afghani (born in 1925, Kermanshah) reached the top of his literary career. Considering the dearth of creative literary activities in the years following the coup of 18th August 1953 and other social, literary and historical reasons discussed in the paper, the novel (written in 1961) was remarkably acclaimed by the readers.Following this acclamation, literary critics also appreciated the author as the greatest contemporary novelist and his work as the greatest novel of the century. Although Afghani wrote several other novels, because of certain reasons discussedin the article he could never regain the acceptance of the readers.Now after half a century of the publication of the novel and its becoming one of the classics in the history of contemporary novel-writing in Iran, we have a new study of the role Ali Mohammad Afghani and his outstanding book in the formation and development of Persian novel.Moreover, we try to show how he has been affected by earlier narrative literature and his impact on subsequent novels.In order to clarify the reasons behind the books popularity with the readers and its position among Persian novels, the sociological and literary dimensions of the work are discussed in this article.},  
Keywords = {Ali Mohammad Afghani, Showhar-e- Ahokhanom (“The Husband of Lady Ahu”), Persian novel, sociological criticism},
volume = {21},
Number = {74}, 
pages = {29-47}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {جایگاه},
abstract_fa ={علی&#8204;محمد افغانی با انتشار نخستین رمانش، شوهر آهوخانم، به اوج شهرت ادبی رسید. انتشار این رمان در سال 1340 با توجه به خلأ فعالیت خلاقّه ادبی در سال&#8204;های پس از کودتای 28 مرداد 1332 و علل و عوامل اجتماعی، ادبی و تاریخی دیگری که در متن مقاله به آن&#8204;ها پرداخته&#8204;ایم، با استقبال شگفت&#8204;انگیز خوانندگان روبه&#8204;رو شد. در پی استقبال خوانندگان، منتقدان ادبی نیز به ستایش نویسنده و رمان او پرداختند و از علی&#8204;محمد افغانی به&#8204;عنوان &#34;بزرگ&#8204;ترین رمان&#8204;نویس معاصر&#34; و از رمان شوهر آهوخانم به&#8204;عنوان &#34;بزرگ&#8204;ترین رمان قرن&#34; یاد کردند. اما افغانی با اینکه بعدها رمان&#8204;های دیگری نوشت به دلایلی که بدان&#8204;ها پرداخته&#8204;ایم هیچ&#8204;گاه نتوانست اقبال خوانندگان و منتقدان را مجدداً به دست آورد. اکنون نیم&#8204;قرن پس از انتشار این رمان و پیوستن آن به تاریخ رمان&#8204;نویسی معاصر ایران، می&#8204;توان با توجه به همه جوانب، به بررسی جایگاه علی&#8204;محمد افغانی و رمان برجسته او در سیر تکوین و تکامل رمان فارسی پرداخت و همچنین تأثّر نویسنده را از ادبیات داستانی پیش از او و تأثیرش را بر داستان&#8204;های پس از او نشان داد. وجوه جامعه&#8204;شناختی و ادبی این رمان نیز در این مقاله بررسی شده است تا علل مقبولیت این اثر در بین خوانندگان و جایگاهش در رمان فارسی دقیق&#8204;تر تبیین شود.},
keywords_fa = {علی‌محمد افغانی , شوهر آهوخانم , رمان فارسی , نقد جامعه‌شناختی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1666-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1666-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Fotoohi, Mahmou},  
title = {Rumi’s Interaction with the Political Institutions of Power in Konya}, 
abstract ={Why did Rumi have empathy with the rulers of Seljuk and Mongols invaders in Konya, while Mongols destroyed Baghdad, the capital of Islamic Caliphate, and killed the Caliph? This question has remained an enigma to many Rumi scholars. This paper examines the political behavior of Rumi as an influential jurist and mystic, exploring the theoretical foundations of his behaviors. To clarify the issue, I have examined Rumi&#8217;s political behavior based on historical evidence at three levels: (1) the structure of power in Konya and Rumi&#8217;s relation with his contemporary politicians; (2) the relation between Rumi&#8217;s political behavior and his political unconscious; and (3) the cause of the inconsistency between Rumi&#8217;s political actions and his political thought. I have concluded that the verse &#8220;obligation to obey the Muslim Sultan&#8221; in the Quran acts as an ideological axiom that justifies appealing to cruel rulers by Muslims and cooperating with them. Ideology as a huge force prevents Rumi and his society from understanding this fundamental contradiction. In other words, ideology naturalizes all the contradictions for its followers.},  
Keywords = {Rumi, political ideas, ideology, political jurisprudence},
volume = {21},
Number = {74}, 
pages = {49-68}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تعامل مولانا جلال‌الدین بلخی با نهادهای سیاسی قدرت در قونیه},
abstract_fa ={چرایی همدلی و همراهی مولانا جلال&#8204;الدین محمد بلخی با حاکمان سلجوقی و دست&#8204;نشاندگان مغول در آناتولی درخلال غارت پایتخت خلافت اسلامی، پرسشی است که ذهن بسیاری از دوستداران مولانا را به خود مشغول کرده است. مسئله این مقاله بررسی رفتارهای سیاسی این فقیه و عارف پرنفوذ قونیه و تبیین مبانی نظری این رفتارهاست. برای تبیین مسئله، رفتارهای سیاسی مولانا را براساس اسناد تاریخی در سه سطح بررسی کرده&#8204;ایم: الف) توصیف ساختار قدرت در قونیه و گزارشی از روابط مولانا با سیاستمداران؛ ب) تفسیر رابطه رفتارهای سیاسی مولانا با ناخودآگاه سیاسی او؛ ج) تبیین چرایی رفتارها و دلیل وجود تناقض در عمل و اندیشه سیاسی وی. مقاله نتیجه می&#8204;گیرد که خرده&#8204;ایدئولوژی &#34;الزام اطاعت از اولی&#8204;الامر&#34;، همراهی متدینان با ظلمه و تأیید آنان را توجیه می&#8204;کند. نیروی عظیم ایدئولوژی مانع آن می&#8204;شود که فردی چون مولوی یا جامعه او بتواند از تناقضات بنیادین خود آگاه شود. ایدئولوژی نه&#8204;تنها همه&#8204;چیز را توجیه می&#8204;کند، بلکه تناقض&#8204;ها را طبیعی جلوه می&#8204;دهد.},
keywords_fa = {مولوی , اندیشه‌های سیاسی , ایدئولوژی , فقه سیاسی ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1667-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1667-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Nabiloo, Ali Rez},  
title = {Evaluation of the Binary Oppositions in the Ghazals of Hafiz}, 
abstract ={The study of binary oppositions in art and literature has attracted some contemporary linguists, mythologists, narratologists and semiologists. They maintain that one may get a better understanding of the literary work through these binary oppositions. In this study attempt is made to have another look at the poems of Shams al-Din Muhammad Hafiz by considering binary opposition as one of the central elements and main features of his poems. For this purpose, 100poems have been selected randomly.In these poems 637 binary oppositions are seen indicating that in each sonnet there are 4 to 6 cases of binary opposition. The binary oppositions are grouped in three parts: verbal and lexical (35%), semantic and conceptual (54%), and literary (11%). Semantic pairs are repeated more often in the poems of Hafiz, which give his Ghazalstheir distinctive feature.&#160;},  
Keywords = {binary oppositions, symmetry, Hafiz’s poems.},
volume = {21},
Number = {74}, 
pages = {69-91}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تقابل‌های دوگانه در غزل‌های حافظ},
abstract_fa ={بررسی تقابل&#8204;های دوگانه در آثار هنری و ادبی توجه برخی زبان&#8204;شناسان، اسطوره&#8204;شناسان، روایت&#8204;شناسان و نشانه&#8204;شناسان معاصر را به خود جلب کرده است. آن&#8204;ها بر این عقیده&#8204;اند که از این منظر به درک و دریافت&#8204; بهتری از آثار ادبی می&#8204;توان دست یافت. در این پژوهش با نگاهی دیگر به اشعار خواجه شمس&#8204;الدین محمد حافظ، به بررسی تقابل&#8204;های دوگانه یا زوج&#8204;های متقابل ـ به&#8204;عنوان یکی از عناصر محوری اشعار اوـ خواهیم پرداخت و چنان&#8204;که دیده می&#8204;شود، غالب غزل&#8204;های حافظ از این ویژگی برخوردارند. برای این غرض 100 غزل از مواضع مختلف دیوان او انتخاب شد. در این غزل&#8204;ها 637 مورد تقابل دوگانه، یعنی در هر غزل تقریباً 4/6 مورد، دیده شد. این تقابل&#8204;های دوگانه در سه بخش واژگانی و لفظی (35%)، معنایی و فکری (54%) و ادبی (11%) دسته&#8204;بندی شده&#8204;اند. زوج&#8204;های متقابل معنایی در اشعار حافظ بسامد بیشتری دارند. برخی از این زوج&#8204;های متقابل زیرشاخه مفاهیم کلانی است که در دیوان خواجه کاربرد بالایی دارند، تقابل&#8204;هایی نظیر زهد و شادنوشی، نقص و کمال، تهیدستی و توانگری و... . حافظ ازطریق این تقابل&#173;ها غزل&#173;های خود را تشخّص خاصی داده و سبک شعری خود را از دیگران متمایز کرده است.},
keywords_fa = {تقابل دوگانه , زوج‌های متقابل , غزلیات حافظ ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1668-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1668-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Sahba, Foroogh and Omranpour, Mohammad Reza and Azad, Raziye},  
title = {Sequences, Relations, Functions in Short Story}, 
abstract ={In this paper, Persian short storyis studied in the light ofTzvetanTodorov&#8217;s Narrative Theory. The hypothesis of this research is that there are various types of relations among the sequences, and each relation serves one or more functions. For this purpose, seven collections of Persianshort stories written by outstanding writers were selected. These collections consist of 63 short stories, beginningwith Jamalzadeh, the founder of this genre in Persian literature, and ending with Ahmad Mahmoud covering a period of fifty years. After analyzing deductively the selected stories it is demonstrated that there are many kinds of relations among the sequences of narratives, such as contrastive relation, memorial relation and stichomythic relation. In addition, each of these relations serves some functions, such as prescience, foregrounding of the story&#8217;s content and creation of suspense.},  
Keywords = {narratology, TzvetanTodorov, short story, sequence},
volume = {21},
Number = {74}, 
pages = {93-117}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {پی‌رفت‌ها، رابطه‌ها، کارکردها در داستان کوتاه},
abstract_fa ={این پژوهش داستان کوتاه فارسی را از دیدگاه نظریه روایت&#8204;شناسی تزوتان تودوروف مطالعه کرده است. فرضیه جستار حاضر مبنی بر امکان وجود انواع گوناگونی از روابط میان پی&#8204;رفت&#8204;هاست. تصور می&#8204;شود هر نوع رابطه&#8204;ای که میان پی&#8204;رفت&#8204;ها برقرار شود کارکرد یا کارکردهایی داشته باشد. جهت بررسی این دو فرضیه هفت مجموعه داستان کوتاه فارسی از نویسندگان برجسته برگزیده شد. این مجموعه&#8204;ها از یکی&#8204;بود و یکی&#8204;نبود جمالزاده به&#8204;عنوان سرآغاز این ژانر در ادبیات فارسی تا غریبه&#8204;ها اثر احمد محمود دوره&#8204;ای پنجاه&#8204;ساله را در برمی&#8204;گیرد و جمعاً شامل شصت&#8204;وسه داستان کوتاه است. در بخش اصلی مقاله مجموعه داستان&#8204;های گزینش&#8204;شده به&#8204;شیوه استنتاجی تحلیل و بررسی شد. درنهایت، با به&#8204;اثبات&#8204;رسیدن فرضیه&#8204;ها این نتیجه به&#8204;دست آمد که میان پی&#8204;رفت&#8204;های روایات داستانی انواع گوناگونی از روابط مانند رابطه تقابلی، رابطه خاطره&#8204;ای، رابطه پرسش و پاسخی و... وجود دارد که هریک کارکردهایی نظیر پیش&#8204;آگاهی، برجسته&#8204;سازی مضمون داستان، شرکت&#8204;دادن نمایشی خواننده در خلق داستان، ایجاد حالت تعلیق و... دارد.&#160;&#160;},
keywords_fa = {روایت‌شناسی , روایت داستانی , تزوتان تودوروف , داستان کوتاه , پی‌رفت , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1669-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1669-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Hosseini, Soheila and MansouriRazi, Ahm},  
title = {Aesthetic Criticism of Colorsin the Poetry of FarzanehKhojandi, the Poet of Colors}, 
abstract ={In modern aesthetics, the form of a poem is not enough to explain its artistic beauty. Therefore, a there is a comparative tendency to study the effect of the social environment on the personality and the taste of the poet, which leads tothe study of literary works on the basis of psychology and sociology of literature. The researchers in this paper followa descriptive-analytical approach and employsome interdisciplinary sciences, such as psychology, sociology, anthropology and linguistics, to study the aestheticelement of color in the poetry of one of the most prominent Modernist poets of Tajikistan, FarzanehKhojandi. It is concluded that the poet is influenced by the colorful social and cultural environment of Tajikistan and employ color to describe his ethical views in the best way. Moreover, besides using the dominant symbols in Persian poetry, he introduces new symbols and diction in regard of colors and thus enriches Persian language and poetry},  
Keywords = {FarzanehKhojandi, aesthetics, color psychology, the poet of colors.},
volume = {21},
Number = {74}, 
pages = {119-143}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {نقد زیبایی‌شناختی رنگ در شعر فرزانه خجندی‌ شاعر رنگ‌ها},
abstract_fa ={در زیبایی&#173;شناسی جدید توجه به شکل ظاهری شعر صرفاً برای بیان زیبایی&#8204;های هنری آن کافی به نظر نمی&#173;رسد، به همین دلیل نوعی گرایش تطبیقی برای بررسی تأثّر ذوقی و شخصی شاعر از محیط اجتماعی شکل می&#8204;گیرد که&#173; شناخت آثار ادبی را برمبنای تحقیق روان&#173;شناختی و جامعه&#8204;شناختی ادبی استوار می&#173;سازد. در این جستار با روش توصیفی&#8204; ـ تحلیلی و با استفاده از دانش&#173;های میان&#173;رشته&#173;ای روان&#8204;شناسی، جامعه&#173;شناسی و زبان&#173;شناسی به توصیف و نقد زیبایی&#173;شناسی رنگ در شعر یکی از برجسته&#173;ترین شاعران نوگرای تاجیکستان پرداختیم. فرزانه&#173; خجندی با تأثیرپذیری از رنگارنگی محیط فرهنگی ـ اجتماعی تاجیکستان و بهره&#173;گیری کامل از رنگ، اندیشه&#173;های اخلاقی را به زیباترین شکل به تصویر کشیده و در عین بهره&#173;گیری از رمزها و نمادهای رایج شعر فارسی، با خلق نمادهای نو و ترکیب&#8204;سازی&#173;های بدیع در حوزه رنگ&#173;ها به پرورش شکل زیبایی از سخن فارسی دست یافته است.},
keywords_fa = {فرزانه‌ خجندی , مکتب زیبایی‌شناسی , روان‌شناسی‌رنگ , شاعر رنگ‌ها , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1670-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1670-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Neysari, Salim},  
title = {The Role of Diacritical Point in Reading a Word and Its effect on Defining the Meaning of the Poems of Hafiz}, 
abstract ={Some of the scribes of manuscripts of the poems of Hafiz, including the scribes of the ninth century AH, due to their haste or because they thought little of the importance of diacritical points in the words, did not care for the right position of point in writing or even sometimes omitted it.For the editor of the poetry of Hafiz, especially in his reference toand use of the manuscripts, the problem is that when a word whose first letter, for example, has no pointhe can neither put the word among those manuscripts that take the word as a positive verb nor among those where the word is written as a negative verb.The three examples given in this article show that the editors of the poetry of Hafiz could not come to an agreement regarding the writing of the word in question on the basis of a certain meaningor interpretation of some of the verses of Hafiz. Indeed interest in one reading or following one editionhave made this agreement impossible.},  
Keywords = {Hafiz, Varience in the Poetry of Hafiz, omitted diacritical point in manuscripts},
volume = {21},
Number = {75}, 
pages = {7-16}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {نقش یک نقطه در قرائت کلمه و تأثیر آن در سوق معنای شعر حافظ},
abstract_fa ={بعضی کاتبان نسخه&#8204;های خطی دیوان حافظ و ازآن&#8204;جمله کاتبان سده نهم هجری در امر کتابت به سبب شتاب&#8204;کاری یا بی&#8204;اهمیت&#8204;دانستن نقطه درقالب کلمه، در قید نقطه در جای صحیح آن تسامح کرده&#8204;اند یا آن را از قلم انداخته&#8204;اند. برای مصحح دیوان حافظ به&#8204;ویژه هنگام استناد به ضبط نسخه&#8204;های خطی این اشکال پیش می&#8204;آید که کلمه&#8204;ای را که فرضاً نقطه حرف اول آن ساقط است نه می&#8204;توان در ردیف نسخه&#8204;هایی منظور کرد که در آن موضع یک فعل مثبت کتابت کرده&#8204;اند و نه جزء آن گروهی که آن کلمه در آن نسخه&#8204;ها معرف یک فعل منفی است. درضمنِ سه نمونه&#173;ای که در این مقاله مطرح شده است، مشخص می&#8204;شود که مصححان دیوان حافظ نتوانسته&#8204;اند با پذیرش معنی و تفسیری معین از بعضی ابیات حافظ در کتابت آن کلمه محل اختلاف نیز به توافق برسند. مسئله انس و عادت با یک قرائت خاص یا جانبداری از متن یا یک چاپ ویژه، مانع از آن شده است که چنین توافقی ایجاد شود.},
keywords_fa = {حافظ , دگرسانی‌های دیوان حافظ , نقطه محذوف در نسخ خطی ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1892-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1892-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Salemian, Gholam Reza and Arta, Seyyed Mohammad and Heydari, Dony},  
title = {Reflection of the Elements of Realism in Showhar-e- Ahoo Khanom}, 
abstract ={Shohar-e AhooKhanoum, written by Ali Mohammad Afghani, is an excellent andexciting novel which potentiallyreflects the social problems. Due to its capacity in representing the specific social problems, this novel has gained a special status in Iran's contemporary narrative literature. The essentialelements of Realism in this novel show that its writer has been greatly influenced by the principles of Realism, and his basic techniques in the development and organization of the story are primarily Realistic. Afghani tries to adapt the events, characters and other aspects of his novel to the main principles of Realism representing the social realities on the basis of his own observations and experiences. By creating lifelike characters and focusing on social events, the writer puts a clear mirror in front of the reader in which he can observe the problems of the society. This article is mainly an attempt to discuss the Realistic aspects of this novel in order to unravel the hidden aspects of events.&#160;&#160;},  
Keywords = {Realism, social events, novel, Shohar-e AhooKhanoum, Ali Mohammad Afghani.  },
volume = {21},
Number = {75}, 
pages = {17-45}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بازتاب مؤلفه‌های مکتب رئالیسم در رمان شوهر آهوخانم},
abstract_fa ={رمان شوهر آهوخانم، اثر علی&#8204;محمد افغانی، هم از نظر شخصیت&#8204;پردازی و هم از لحاظ بیان مسائل اجتماعی اثری پرحرکت، ممتاز و بالقوه و انعکاس واقعیت&#173;های جامعه است. در میان آثار افغانی، این رمان به&#8204;دلیل توانایی&#173;اش در ارائه مسائل ویژه&#173;ای از جامعه، در ادبیات داستانی ایران جایگاه و هویت معینی یافته است. وجود مهم&#8204;ترین مؤلفه&#173;های مکتب رئالیسم در رمان شوهر آهوخانم نشان&#8204;دهنده تأثیرپذیری نویسنده این رمان از اصول و جنبه&#173;های مختلف آن مکتب است. کثرت شاخصه&#173;ها و جنبه&#173;های رئالیستی در این رمانِ بلند گویای این نکته است که سبک و شیوه غالب نویسنده در پرداخت عناصر داستان رئالیستی است. افغانی کوشیده است ماجراها، شخصیت&#173;ها و عناصر داستانش با اصول مکتب رئالیسم منطبق باشد و با استفاده از تجارب و مشاهدات عینی خود به &#171;واقعیت&#8204;نمایی&#187; داستان دست یابد. نویسنده با ساختن شخصیت&#173;ها و بیان دقیق رخدادهای اجتماعی، آیینه تمام&#8204;نمایی فراروی خواننده می&#173;نهد تا بدان&#8204;وسیله به رویدادها و معضلات جامعه خویش بنگرد. ازاین&#173;رو، سعی نگارندگان این جُستار بر این است تا با تکیه بر شاخصه&#173;های رئالیستی این اثر به تحلیل وقایع اجتماعی بپردازند و زوایای پنهان این وقایع را بازنمایند},
keywords_fa = {واقع‌گرایی , رئالیسم , وقایع اجتماعی , رمان , شوهر آهوخانم , علی‌محمد افغانی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1893-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1893-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Fallah, Qolam Ali and Azarnava, Li},  
title = {Focal Spectrums in the Tragedy of Rostam and Esfandiyar}, 
abstract ={The narrative focus has a significant role in the analysis of those techniques that the storyteller uses in creating his own stories. The point of view, with respect to its semantic extension in modern narratives, is a special aspect by which the narrator shapes the temporal, cognitive &#8211; emotional and ideological components of his story and the narratee is sometimes led to read the text when the narrator changes and creates various points of view and presents different views. Therefore, the story finds a dynamic process by an interaction among the narrator, the character and the reader. In the story of Rostam and Esfandiyar, the narrator portrays the setting, incidents, characters and their actions, thoughts and inner feelings in an aesthetic and beautiful way and this is done by using different and changeable narrative focuses. In addition, the narrator provides presentation, evaluation and judgment of the story by his absence or presence in some parts of the story and also by combination of two ways of narration and drama. Furthermore, sometimes the narratee is led to a more effective and sincere inspiration of the story by narrating the story from the characters&#8217; point of view.&#160; In addition, the narrator expresses his own doctrines and special ideology by using non-narrator focus or the characters&#8217; words; as a result he prepares the situation for the presentation and conjunction of different views or opinions, and in this aspect it equals many modern narratives. The analysis ofa few parts of this story can show Firdausi&#8217;s exceptional genius in his creation of this universal masterpiece.},  
Keywords = {focalization, Genette, narration of Firdausi, the battle of Rostam and Esfandiyar},
volume = {21},
Number = {75}, 
pages = {47-76}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {طیف‌های کانونی در تراژدی رستم و اسفندیار},
abstract_fa ={کانون روایت در تحلیل شگردهایی که داستان&#8204;پرداز در خلق داستان&#8204;های خود از آن&#8204;ها بهره می&#8204;گیرد اهمیت فراوان دارد. زاویه &#8204;دید، با درنظرگرفتن بسط معنایی خود در روایات مدرن، منظری است ویژه که راوی به یاری آن مؤلفه&#8204;های زمانی&#8204;ـ مکانی، شناختی&#8204;ـ عاطفی و ایدئولوژیکی ِجهان داستانش را شکل می&#8204;دهد و گاه با تغییر و ایجاد تنوع در زاویه&#8204;های دید و عرضه دیدگاه&#8204;های گوناگون، مخاطب را به خوانش متن فرامی&#8204;خواند و درنتیجه تعامل میان راوی، شخصیت و خواننده، داستان روندی پویا می&#8204;یابد. در داستان &#171;رزم رستم و اسفندیار&#187; راوی با بهره&#8204;گیری از کانون&#8204;های گوناگون و متغیر روایی، صحنه&#8204;ها، حوادث، شخصیت&#8204;ها، کنش&#8204;ها، اندیشه&#8204;ها و احساسات درونی و برونی آنان را به زیبایی و هنرمندانه دربرابر دیدگان ما به تصویر می&#8204;کشد و با غیاب و حضور خود در پاره&#8204;های داستان و درهم&#8204;آمیختن دو شیوه نقل و نمایش، مخاطب را به حضور، ارزش&#8204;گذاری و قضاوت فرامی&#8204;خواند. گاه با روایت داستان از دریچه دید شخصیت&#8204;ها، بر القاء مؤثر و صمیمانه داستان می&#8204;افزاید و از کانون بدون راوی یا از زبان شخصیت&#8204;ها به بیان آموزه&#8204;ها و جهان&#8204;نگری ویژه خود می&#8204;پردازد و درنتیجه زمینه برای طرح و تلاقی آرای گونه&#8204;گون فراهم می&#8204;آید و از این منظر روایت با بسیاری از روایات مدرنِ امروزی برابری می&#8204;کند. تحلیل گوشه&#8204;هایی از این داستان می&#8204;تواند نبوغ فردوسی را در خلق این شاهکار جهانی به نمایش بگذارد. &#160;},
keywords_fa = {کانونی‌سازی , ژنت , داستان‌پردازی , فردوسی , رزم رستم و اسفندیار , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1894-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1894-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Abbasi, Habib Allah and GhaffarpourSedighi, Naimeh},  
title = {In-group and Out-group Criticism (Bahar and Eghbal- Bahar and Rafat)}, 
abstract ={In this research two kinds of critical approaches are introduced and then some examples of these two approaches are selected and discussed. The aim of this article is to consider the critical fields in Constitution period in Iran, which is counted as the turning point in passing from tradition to modernity. The first approach, in-group criticism, is criticism among the members of one group; the second approach, out-group criticism, is done among the members of two different groups. The example selected for the first approach refers to the &#8220;Association of the Faculty&#8221; and its two members Mohammad TaghiBahar and Abbas EghbalAshtiani, who stand for Neoclassicism. The second example refers to the &#8220;Association of the Faculty&#8221; and Bahar in particular and Tajaddod-e Tabriz Journal and TaghiRafat at its heads. The latter group represents revolutionary Romanticism. The method of this research is based ontextual analysis.The analysis of the content of these two approaches shows that the in-group approach in Constitution period was more moderate compared tothe out-group approach and sometimes personal prejudices had a role in the process of criticism. There has been difference in taste in the first approach, and in the second approach the difference is in thought and ideas. If approaches like these could have changedinto movements, they could have been useful in criticism of literature and also in widening the field of criticism. These two approaches, however, had been stopped gradually. Moreover, out-group criticism is considered as the opposition of Neoclassicism and Romanticism in Iran.&#160;},  
Keywords = {in-group criticism, out-group criticism, Association of the Faculty, Bahar, EghbalAshtiani, Tajaddod-e Tabriz Journal, TaghiRafat.   },
volume = {21},
Number = {75}, 
pages = {77-96}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {نقد درون‌گروهی و برون‌گروهی (بهار و اقبال ـ بهار و رفعت)},
abstract_fa ={در این مقاله دو نوع رویکرد نقدی معرفی و سپس نمونه&#8204;هایی از این دو در ادبیات زمان مشروطه انتخاب و بررسی شده است. هدف این مقاله بررسی زمینه&#8204;های نقدی در دوران مشروطه بود که در تاریخ ایران نقطه عطفی در گذار از سنت به مدرنیته محسوب می&#8204;شود. رویکرد نخست، نقد درون&#8204;گروهی، نوعی نقد است که در میان اعضای یک تشکل اتفاق می&#8204;افتد؛ رویکرد دوم، نقد برون&#8204;گروهی، نیز نوعی نقد است که در میان اعضای دو گروه متفاوت انجام می&#8206;شود. تفاوت این دو نوع رویکرد در روش، وضعیتی کلی را از بسترهای نقد در دوران تحت مطالعه به دست می&#8204;دهد. نمونه&#8204;ای که برای نوع نخست انتخاب شده است، انجمن دانشکده و دو عضوش محمدتقی بهار و عباس اقبال آشتیانی است. این گروه نماینده اندیشه نئوکلاسیسیسم است. نمونه نوع دوم انجمن دانشکده و در رأس آن بهار و مجله تجدد تبریز و تقی رفعت است که در آن گروه اخیر نماینده اندیشه رمانتیسم انقلابی است. روش انجام کار تحلیل مستقیم متون است. تحلیل مفاد دو نوع نقد بیان&#8204;&#8204;شده نشان داده است که در نقد درون&#8204;گروهی در دوران مشروطه، برخورد ملایم&#8204;تری نسبت به نوع برون&#8204;گروهی رخ داده است و گاه تعصبات شخصی در روند انتقاد تأثیرگذار بوده است. در نوع اول، تفاوت در سلیقه و در نوع دوم، تفاوت در بنیان فکری مطرح بوده است. درصورتی&#8204;که حرکت&#8204;هایی این&#8204;چنینی به جریان تبدیل می&#8204;شدند، در روند نقد ادبیات و گسترش فضای انتقادی مثمر ثمر بودند، اما این دو حرکت به&#8204;تدریج متوقف شدند. از سوی دیگر نقد برون&#8204;گروهی به&#8204;مثابه تقابل نئوکلاسیسیسم و رمانتیسم در ایران است},
keywords_fa = {نقد درون‌گروهی , نقد برون‌گروهی , انجمن دانشکده , بهار , اقبال آشتیانی , روزنامه تجدد , تقی رفعت , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1895-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1895-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Moradi, Arham and Azimipour, Nasim},  
title = {Daqayiq al-Shi’r and Its Composer Based on a New-found Manuscript}, 
abstract ={Daqayiq al-Shi&#8217;r is a Persian rhetorical book which was composed in the eighth century A.H. This book was published by Mohammad KazemEmamsome years ago. However, investigating its different manuscripts, a new version of the work was found which includes some different and new parts in comparison with the published version. Given the genealogical discrepancies of the manuscripts of the work and some other old resources, this article attempts to present some new information about the composer, his patrons and the place of composition of the work},  
Keywords = {Persian rhetoric, Daqayiq al-Shi’r, Taj al-Halavi, Taj al-Halvie, Jamal al-Din Abu al-Iz, Iz al-Din Manochehr, Abu al-Izyan, Qazaviyan.},
volume = {21},
Number = {75}, 
pages = {97-109}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {دقایق‌الشعر و مؤلف آن برپایه تحریری تازه‌یاب از کتاب},
abstract_fa ={دقایق&#8204;الشعر ازجمله کتاب&#8204;های فارسی در حوزه بلاغت است که در سده هشتم هجری تألیف &#173;شده است. این کتاب را پیشتر محمدکاظم امام منتشر کرده است. با بررسی دست&#8204;نویس&#8204;های موجود این کتاب، تحریری تازه از آن یافت شد که حاوی اختلافات و اضافاتی مهم نسبت به صورت چاپی آن است. در این جستار با بررسی تفاوت&#173;های تبارشناختی دست&#8204;نویس&#173;های این کتاب و با استفاده از برخی منابع کهن، آگاهی&#173;هایی تازه درباب مؤلف، مهدی&#173;الیه و محل تألیف کتاب عرضه می&#173;شود.},
keywords_fa = {بلاغت فارسی , دقایق‌الشعر , تاج‌الحلاوی , تاج‌الحلوایی , جمال‌الدین ابوالعز , عزالدین منوچهر , ابوالعزیان , قضویان , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1896-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1896-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Marefat, Shohrat},  
title = {Slaves in Persian Poetry Investigation of Allegorical Tales about Slaves from Sanai to Qasim Anwar}, 
abstract ={The slaves had an undeniable role among the different social classes regardless of sex, race and color. In this respect the significant presence of Zangi slaves is remarkable. At first, they were only slaves and they had a very hard living and social life. Gradually, they achieved an intellectual and social status with their presence in other communities.They confirmedtheirpresence in the mind and language of the Farsi speakers and entered Persian poetry and poetic allegories. The proof of this claim is the various allegorical tales and proverbs that are based onthe life of slave characters. In this article the importance of the presence of slaves and the structure of lexical-grammaticalaspects of the term slave are discussed and then their race andorigin, sociallife and their entry into the politicalarena are considered. The socio-political presence of the slaves led to their presenceinthefieldofpoetry. The pleasantandunpleasanteffects of the presence of the slaves in Persian poetry have been analyzed and then the numerous evidencesinpoetry have been noted. In the main part of this article, allegorical anecdotes aboutslaveshave been investigated to show various effects of their physical and mentalcharacteristics.&#160;Some of theseanecdotes have traditional background,but some others have escaped traditionand, therefore, give a differentimage ofthe slaves},  
Keywords = {slaves, Persian poetry, allegoricalanecdotes},
volume = {21},
Number = {75}, 
pages = {111-128}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تمثیل زنگیان در شعر پارسی (بررسی حکایت‌های تمثیلی زنگیان از سنایی تا قاسم انوار)},
abstract_fa ={بردگان، از نژادهای گوناگون، زن و مرد و سیاه و سفید، در جوامع و در میان طبقات اجتماعی مختلف حضوری &#8204;انکارناپذیر داشته&#8206;اند. دراین&#8204;میان، نقش چشمگیر بردگان زنگی شایان توجه است. زنگیان که در آغاز نوبردگانی بیش نبودند و زندگی معیشتی&#8204;ـ اجتماعی بسیار سختی داشتند، اندک&#8204;اندک همراه با تحولات جامعه و حضور در جوامع دیگر صاحب اندیشه و منزلت اجتماعی- سیاسی شدند و به عرصه&#8204;های مختلف، ازجمله حوزه ادبیات، راه یافتند. پدیدآمدن حکایات تمثیلی متنوع و ضرب&#8204;المثل&#8204;های فراوانی که زنگیان محور اصلی آن&#8206;اند گواه این مدعاست. در این نوشتار اهمیت حضور بردگان، ساخت واژگانی- دستوری زنگی، نژاد، خاستگاه و زمینه&#8204;های زندگی اجتماعی و سیاسی زنگیان مورد توجه قرار گرفته است؛ سپس نمونه&#8206;هایی از ویژگی&#8204;های خوشایند و ناخوشایند زنگیان در شعر فارسی بیان شده است. بخش اصلی این نوشتار به بررسی و تبیین حکایات تمثیلی درباره زنگیان پرداخته است؛ حکایاتی که جلوه&#8204;هایی گوناگون از ویژگی&#8204;های جسمی- روحی زنگیان را به تصویر می&#8204;کشد. برخی از این حکایات در دایره سنّت گرفتارند و برخی دیگر با گریز از سنّت&#8204;ها چهره متفاوتی از زنگیان را مجسم ساخته&#8204;اند.},
keywords_fa = {بردگان , زنگیان , زنگی , شعر فارسی , حکایت تمثیلی ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1897-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1897-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Noruzi, Hame},  
title = {A Study of SomePrepositionsin Hebrew-PersianLiterature}, 
abstract ={Hebrew-Persian texts are texts which are Persian in language but have written in Hebrew characters. These texts belong to the third century AD and have been written before the Arabic-Persian texts. This is why many of the phonetic, morphological and syntactical features of themiddle period have been kept in Hebrew-Persian texts.One of the major grammatical features that have been preserved in Hebrew-Persian literature isthe specific application ofprepositionssuch asōandpa(d) in middle Persian manner. Someprepositionssuch as ' b'z find new meaning in Hebrew-Persian texts. Someprepositionslike'zmrare foundonly in Hebrew-Persian literature. Since there are no prepositionsinformalmodern Persian, this study can reveal theevolution oftheprepositionsfromthe middleperiodtomodernperiod. In thisarticle, it is shown how the prepositionswhich had remained from themiddlePersianperiodareaffected bythe formalmodern Persianprepositions andgraduallymiddle Persianand Persian prepositions are replaced bymodern Persianprepositions.},  
Keywords = {Hebrew-Persian, middle Persian, modern Persian, preposition, evolutionof language},
volume = {21},
Number = {75}, 
pages = {129-154}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی برخی حروف اضافه در متون فارسی- عبری},
abstract_fa ={متون فارسی- عبری متونی هستند که زبان آن&#8204;ها فارسی است، ولی به خط عبری به نگارش درآمده&#8204;اند. این متون در جوامع عبرانی ساکن ایران قدیم تألیف شده&#8204;اند. سابقه تألیف این متون به قرن سوم هجری و پیش از آغاز تألیف متون فارسی به خط عربی بازمی&#8204;گردد. به این دلیل و دلایل دیگر مانند دوری جوامع عبرانی از جوامع مسلمان، زبان متون فارسی- عبری کهن&#8204;تر از متون فارسی دیگر است و بسیاری از ویژگی&#8204;های آوایی، صرفی و نحوی دوره میانه را در خود حفظ کرده&#8204; است. یکی از ویژگی&#8204;های دستوری مهمی که در متون فارسی- عبری حفظ شده است، کاربرد خاص حروف اضافه مانند ō و pa(d) به شیوه فارسی میانه است. برخی حروف اضافه مانند &#8217;b&#8217;z نیز در متون فارسی- عبری معنایی جدید یافته &#8204;است. برخی حروف اضافه نیز مانند &#8217;zmr تنها در متون فارسی- عبری یافت می&#8204;شود. ازآنجاکه این حروف اضافه در فارسی نو رسمی وجود ندارند و در دوره اسلامی تنها در متون فارسی- عبری یافت می&#8204;شوند، بررسی آن&#8204;ها می&#8204;تواند سیر تحول این حروف را از دوره میانه تا دوره نو آشکار سازد. در این مقاله خواهیم دید که حروف اضافه فارسی- عبری که از دوره میانه باقی مانده&#8204;اند، چگونه تحت تأثیر حروف اضافه فارسی نو رسمی قرار می&#8204;گیرند و به&#8204;تدریج حروف اضافه فارسی نو جایگزین حروف اضافه فارسی میانه و فارسی- عبری می&#8204;شوند.},
keywords_fa = {فارسی- عبری , فارسی میانه , فارسی نو , حروف اضافه , تحول زبانی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1898-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1898-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2013}  
}

