@article{ 
author = {Pournamdarian, Taqi and Ishani, Tahereh},  
title = {An Analysis of Cohesion and Coherence in a Ghazal by Hafez from a Systemic Functional Linguistics Viewpoint}, 
abstract ={Some literary critics have often engaged in debates on the degree of overall cohesion and coherence across the couplets of the Hafez ghazals: some maintain that the Hafez&#8217;s ghazals lack coherence; some others believe that there is cohesion and coherence in the nature of the couplets. This paper presents an analysis of the overall coherence in a ghazal of Hafez- that has a weak cohesion apparently- by using a linguistics framework laid out by Halliday and Hasan (1976 &#38; 1984). Based on this theory, although cohesion is an important property of a text, just finding the cohesive elements does not show that the text is coherent. Rather, after finding these elements, it is necessary to show coherence in a text based on Cohesive Harmony. After doing this analysis, we have found that this ghazal has a very high cohesion and coherence. So, by utilizing this theory - that is a scientific method-&#160; we can probe the degree of &#160;cohesion and coherence in any ghazal of Hafez or other literary texts quantitatively.&#160;},  
Keywords = {Cohesion, Coherence, Cohesive Harmony, Ghazal, Hafez},
volume = {18},
Number = {67}, 
pages = {7-43}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل انسجام و پیوستگی در غزلی از حافظ با رویکرد زبان‌شناسی نقش‌گرا},
abstract_fa ={پژوهش&#8204;گران ادبی غالباً در مورد انسجام و پیوستگیِ میان ابیات غزل حافظ اختلاف عقیده دارند: گروهی به&#8204;طور ضمنی غزل حافظ را فاقد انسجام دانسته&#8204;اند و، ویژگیِ اصلی غزل حافظ را گسسته&#172;نمایی و به&#8204;عبارتی نداشتن انسجام و ارتباط معنایی در محور عمودی غزل بیان کرده&#172;اند. در مقابل، گروه دیگری از محقّقان به وجود ارتباط میان ابیات و در نتیجه انسجام در غزل حافظ معتقد هستند. در مقاله حاضر با استفاده از نظریه تکامل&#172;یافته انسجام هلیدی و حسن (1985) در زبان&#172;شناسی نقش&#172;گرا به تحلیل انسجام و پیوستگیِ غزلی از حافظ ـ که به&#8204;ظاهر از انسجام کاملی برخوردار نیست ـ پرداخته&#172;ایم. بر اساس این نظریه یکی از ویژگی&#172;های متن داشتن انسجام است؛ اما صرف یافتنِ عوامل انسجام در متن، به معنی این نیست که آن متن واقعاً منسجم است بلکه پس از نشان&#8204;دادن این عوامل، دستیابی به پیوستگی متن مورد نظر بر پایه هماهنگی انسجامی ضروری است. پس از این تحلیل و بررسی به این نکته دست یافتیم که غزل مورد نظر از انسجام و پیوستگی بالایی برخوردار است. بنابراین، با کاربست این نظریه که بر پایه&#172;ای علمی استوار است، می&#172;توان درجه انسجام و پیوستگی هر یک از غزلیات حافظ یا دیگر متون ادبی را از نظر کمّی مشخص کرد.},
keywords_fa = {انسجام , پیوستگی , هماهنگی انسجامی , غزل , حافظ ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-964-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-964-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2010}  
}

@article{ 
author = {Hajiannejad, Alireza and seyedan, maryam},  
title = {A  Structuralist  analysis  on  AmirArsalan  story}, 
abstract ={Structuralism&#160; mostly&#160; investigates narrative&#160; elements in&#160; stories. A structural&#160; narratologist&#160; basically intends to&#160; compile&#160; a&#160; coherent&#160; structure&#160; among&#160; other&#160; different&#160; aspects of a story. The&#160; present&#160; study &#160;&#160;investigates&#160; the&#160; structure&#160; of&#160; AmirArsalan&#160; story, the last&#160; important&#160; fragment&#160; of&#160; Persian&#160; folksy&#160; long&#160; story&#160; generation, according&#160; to&#160; some&#160; structuralist&#160; theories. According to&#160; Grard Genette,&#160; we&#160; can&#160; analyze&#160; AmirArsalan&#160; story&#160; at&#160; two&#160; levels&#160; of&#160; recite&#160; and&#160; narration. At&#160; &#8220;recite&#8221; level,&#160; it&#160; has&#160; been&#160; discussed&#160; based&#160; on&#160; narrative&#160; perspective. At&#160; &#8220;narration&#8221;&#160; level, &#160;the&#160; narrative&#160; structure&#160; has&#160; been&#160; investigated and&#160; then&#160; the&#160; similarities&#160; and&#160; differences&#160; have&#160; been&#160; mentioned&#160; compared to&#160; other&#160; folksy&#160; long&#160; stories.&#160; In&#160; the&#160; second&#160; part&#160; of&#160; narration&#160; level,&#160; its syntactic&#160; structure&#160; has&#160; been&#160; pointed&#160; out&#160; and&#160; we have tried to&#160; summarize&#160; the story&#160; characters,&#160; their&#160; acts,&#160; and&#160; manners&#160; in&#160; the&#160; most&#160; compact&#160; way.},  
Keywords = {Structuralism, Narrative structure, Syntactic structure,  Narration,  recite,  Narrator,  AmirArsalan},
volume = {18},
Number = {67}, 
pages = {45-70}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیلی ساختگرایانه بر قصه امیرارسلان},
abstract_fa ={ساختگرایی در زمینه داستان بیشتر به بررسی عنصر روایت می&#8204;پردازد. روایت&#8204;شناس ساختگرا درصدد تدوین ساختار منسجم و واحدی از حوزه&#8204;های گوناگون داستان است. نوشته حاضر، مطابق برخی نظریات ساختگرایی ـ که در متن آمده است ـ به بررسی ساختار قصه امیرارسلان، آخرین بازمانده مهم نسل قصه&#8204;های بلند عامیانه فارسی می&#8204;پردازد. با توجه به دیدگاه ژرار ژنت، ساختار قصه امیرارسلان در دو سطح &#171;روایتگری&#187; و &#171;روایت&#187; جای بررسی دارد. در سطح روایتگری، ابتدا نقیب&#8204;الممالک، روایتگر امیرارسلان معرفی گردیده و سپس از زاویه دید روایت در این قصه بحث شده است. در سطح روایت، نخست ساختار روایی قصه بررسی و سپس شباهت و تفاوت آن با دیگر قصه&#8204;های بلند عامیانه&#8204; ذکر شده است. در بخش دوم از سطح روایت، به ساختار نحوی قصه اشاره شده و کوشش شده است نقش اشخاص در قصه و اعمال و حرکاتشان در فشرده&#8204;ترین شکل ممکن خلاصه شوند و طرحی چکیده&#8204;وار از این قصه عرضه شود.},
keywords_fa = {ساختگرایی , ‌ساختار روایی , ساختار نحوی , ‌‌نقال , نقیب‌الممالک , امیرارسلان , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-965-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-965-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2010}  
}

@article{ 
author = {Tayefi, Shirzad and Poorshabanan, Alirez},  
title = {An Analysis of the Bilateral Effect of Arab, Arabian Language, and Persian Poetry in Early Hijri Centuries}, 
abstract ={The presence of Arabs in Iran and continuation of this presence for almost 3 centuries in this country has had fundamental effects on Iranian language and literature. Most of researchers have analyzed this fact form the negative view point. In this study we try, by making use of sufficient reasons and from a positive point of view, to show that despite lack of Iranian literature in this era (early Hijri centuries), it can't be construed that we had absolute silence of Iranian literature, yet Iranian language and literature in a dynamic and complex way passed a progressive period in a way that it paved the way for growth of Iranian poetry and literature in the following centuries. Although Iran lost its Pahlavi writing system in this era but with passing of time and along with capabilities of Iranians, Farsi language was born and with widespread use of&#160; Arabic writing system&#160; as an effective and simple&#160; instrument (in comparison with other writing systems)&#160; which thanks to&#160; acceptance of Islam&#160; and wide spread use nationwide , Farsi language&#160; became Iranian national language with the support of independent&#160; rulers. In fact in this era the relation of Iran and Arabs by passing many ups and downs in a bilateral benefit, in one hand caused the unity of language among Iranians and their use of a modern language and its spread and in the other hand, with presence of Iranian elites in expansion of Arabian poetry, valuable services has been paid to Arabic language and Arabic language has passed a progressive era.},  
Keywords = {Persian poetry, Arabian poetry, language, Arabs, Arabian writing system.},
volume = {18},
Number = {67}, 
pages = {71-93}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تأثیر و تأثر متقابل عرب و زبان عربی و شعر فارسی در قرون نخستین هجری},
abstract_fa ={حضور اعراب در ایران و دوام این حضور تا حدود سه قرن در این سرزمین، تأثیرات فوق&#8204;العاده&#8204;ای بر زبان و ادبیات ایرانیان و اعراب گذاشته است که اغلب پژوهش&#8204;گران این امر را از زاویه&#8204;ای منفی بازکاوی کرده&#8204;اند؛ اما در این مقاله سعی بر آن است با دلایل کافی و از زاویه&#8204;ای مثبت نشان داده شود که اگرچه شعر و ادبیات فارسی نمود بارزی در این دوران (قرون نخستین هجری) ندارد، نمی&#8204;توان این مسئله را دلیلی بر سکوت و خاموشی مطلق ادبیات ایران در نظر گرفت؛ چرا که در این دوران زبان و ادبیات ایران به&#8204;تدریج و در حرکتی پویا و به&#8204;ظاهر ناپیدا روندی رو به رشد را طی کرده است؛ به&#8204;گونه&#8204;ای که زمینه شکوفایی شعر و ادبیات فارسی در قرن&#8204;های بعد در همین زمان پایه&#8204;ریزی می&#8204;شود. در این دوران اگرچه خط و زبان پهلوی به&#8204;تدریج جایگاه خود را از دست داد، با گذر زمان و به موازات بروز توانمندی&#8204;های ایرانیان، زبان فارسی متولد شد و با استفاده گسترده از خط عربی به&#8204;عنوان ابزاری بسیار کارآ و آسان (نسبت به سایر خطوط) که در سایه پذیرش دین مبین اسلام و استقبال شدید مردم از این آیین الهی، در بخش&#8204;های زیادی از ایران رواج یافته بود، با حمایت سردمداران حکومت&#8204;های نیمه&#8204;مستقل، به زبان ملی ایرانیان تبدیل گردید. در واقع در این دوران ارتباط ایرانیان با اعراب با پشت سر گذاشتن فراز و نشیب&#8204;های بسیار، از یک&#8204;سو باعث وحدت زبانی میان ایرانیان و تمسّک آن&#8204;ها به زبانی نو و گسترش فراگیر آن شد و از سوی دیگر با حضور طبقه خاصی از ایرانیان در گستره شعر عرب، خدمات ارزنده&#8204;ای به زبان و فرهنگ عربی عرضه شده و زبان عربی دورانی از رشد و شکوفایی را تجربه کرد.},
keywords_fa = {شعر فارسی , شعر عربی , زبان , اعراب , خط عربی ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-966-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-966-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2010}  
}

@article{ 
author = {Abbasi, Habibullah and Sohrabi, Marzieh},  
title = {Shia’s kalam in the irfan of Bayazid Thani}, 
abstract ={This article makes a general research in the specific features of Shia&#8217;s kalam (speculative theology) in irfan&#8217;s (Islamic mysticism) views of Ali ibn Inayatullah Bastami, known by the nick-name Bayazid Thani (the Second), especially in his book Rawzat al-arifin. The author has been an arif (mystic) and muhaddith (erudite in Prophet&#8217;s traditions) who has lived in X-XI century from Hijra. His purpose for writing this tractate has been to clarify some aspects of monotheism, faith, irfan and the principles of the mystical Way. The article is an effort to give an answer to the following questions: first, how the author as a&#160; sufi, in the perspective of Oneness of Existence, and a Shia&#8217;s muhaddith can explore the topics of Twelve Shia&#8217;s theology within the paradigm of irfan and deepen in this domain; second, is it convenient and acceptable to the mystical wisdom or not, as a principle, that a sufi can use kalam&#8217;s proofs and demonstrations, knowing the negative mystical attitude toward rational discussions and issues of kalam. After considering the most important features of Shia&#8217;s kalam in the book Rawzat al-arifin and comparing them with the kalam&#8217;s themes, examined by the greatest Shia&#8217;s mutakallimun before the time of our author, we could make the conclusion that he has been Shia&#8217;s mutakallim and arif in the same time, dwelling on irfan to make an explanation of kalam&#8217; s subtleties. And it could be said also that as his irfan is demonstrative (kalami), his kalam is mystical (irfani).},  
Keywords = {Bayazid Thani, irfan, Rawzat al-arifin, Shia’s kalam},
volume = {18},
Number = {67}, 
pages = {95-135}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {کلام شیعی در عرفان بایزید ثانی},
abstract_fa ={این مقاله به بررسی اجمالی مؤلّفه&#172;های کلام شیعی در عرفان علی بن عنایت&#8204;الله بسطامی بایزیدی، ملقّب به بایزید ثانی در متن کتاب روضه&#8204;العارفین می&#172;پردازد. نویسنده یکی از عرفا و محدّثان شیعه قرن 10 و 11 هجری است که رساله روضهالعارفین را در تبیین مسائل توحیدی، اعتقادی، عرفانی و آداب سیر و سلوک تحریر کرده است. هدف این نوشتار تلاش برای پاسخ&#8204;گویی به این سؤالات است: 1. مؤلّف در مقام صوفی وحدت وجودی و محدّث شیعی، چگونه مسائل اصول اعتقادی شیعه امامی را با عنایت به نحله فکری فلسفی عرفانی خویش مطرح می&#172;کند؟ 2. آیا اصولاً آوردن برهان&#8204;ها و استدلال&#8204;های کلامی از جانب یک صوفی، با در نظر گرفتن این شبهه که صوفیان از مباحثات عقلانی به شیوه متکلمان گریزان&#8204;اند، با حکمت ذوقی صوفیانه تناسبی دارد؟ با در نظر گرفتن مهم&#172;ترین مشخّصه&#172;های کلام شیعی مطرح&#8204;شده در رساله روضه&#8204;العارفین و مقایسه آن با مسائل کلامی بحث&#8204;شده نزد مهم&#172;ترین متکلّمان شیعی پیش از او، به این نتیجه می&#172;رسیم که مؤلّف، متکلّم شیعه عارف&#8204;مسلکی است که عرفان را بستری مناسب برای طرح مباحث کلامی شیعه دانسته است و چنان&#172;که عرفان او کلامی است، کلام او نیز عرفانی است},
keywords_fa = {کلام شیعی , بایزید ثانی , روضهالعارفین , عرفان ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-967-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-967-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2010}  
}

@article{ 
author = {Mohammadi, Ebrahim and FaroughiHendevalan, Jalilollah},  
title = {National Literature and the Significance of its Revisiting}, 
abstract ={In some instances of comparative literature research, it is not precisely possible to accredit a literary work to a specific nation or ethnic group. The reason, it seems, lies in the lack of a precise definitions of national literature which in turn is due to the imprecision of the standards set for national literature. Whereas one camp, mainly the disciples of the French school of comparative literature, view language the sole, or at least the strongest criterion for setting the domain of international and national literature, the other camp, mainly the proponents of the American school of comparative literature, casting doubts upon the validity and the efficacy of the linguistic criterion, go for a political identity criterion. Of course, along these two criteria, sometimes other criteria such as historical continuity, shared cultural identity, religious and theological borders, political ideologies and even geographical (co-territorial) borders are also posed.&#160;&#160;&#160; To investigate this problem more profoundly, the present authors, criticizing the above-mentioned standards and criteria and displaying their inadequacy and imprecision, have made an attempt to propose cultural components and the cultural discourse dominating the work as a promising standard.&#160;},  
Keywords = {Comparative literature, National literature, Nationality, Minority literature.},
volume = {18},
Number = {67}, 
pages = {137-160}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {ادبیات ملی و ضرورت بازتعریف آن زبان: بازتاب زمان، فرهنگ و اندیشه},
abstract_fa ={در پاره&#172;ای موارد در حوزه مطالعاتیِ ادبیات تطبیقی نمی&#8204;توان به &#8204;طور دقیق و صریح معین کرد که یک اثر مربوط به ادبیات کدام ملت و قوم است. به نظر می&#8204;رسد علت این مسئله مشخص&#8204;نبودن تعریف و مرز ادبیات ملی باشد که خود، معلول دقیق&#8204;نبودن معیارهایی است که برای ادبیات ملی تعریف شده است. در حالی که گروهی ـ دنباله&#8204;روان مکتب فرانسوی ادبیات تطبیقی ـ زبان را یگانه (یا قوی&#8204;ترین) ملاک برای تعیین مرز ادبیات ملل و تعریف ادبیات ملی دانسته&#172;اند، گروهی دیگر ـ عموماً موافقان مکتب آمریکایی ادبیات تطبیقی&#8204;ـ با تردید در اعتبار و کارآیی معیار زبانی، ملاک هویت سیاسی را مطرح کرده&#8204;اند. البته گاه در کنار دو معیار مذکور معیارهای دیگری همچون پیوستگی تاریخی، هویت مشترک فرهنگی، مرزهای دینی ـ مذهبی، جهان&#8204;بینی&#8204;های سیاسی و حتی مرزهای جغرافیایی (هم&#8204;سرزمینی) نیز مطرح می&#172;شود. برای بررسی بیشتر این موضوع، نگارندگان مقاله کوشیده&#172;اند با نقد معیارهای مذکور و نشان&#8204;دادن ناکافی و غیر دقیق بودن این معیارها، مؤلفه&#172;های فرهنگی و گفتمان فرهنگی حاکم بر اثر را به&#8204;عنوان معیاری راه&#8204;گشا پیشنهاد &#172;کنند.},
keywords_fa = {ادبیات تطبیقی , ادبیات ملی , ملیت , ادبیات اقلیت ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-968-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-968-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2010}  
}

@article{ 
author = {Mousavi, Seyed Kazem and Madadi, Gholamhossei},  
title = {The Reflection of Herbage Mythical Beliefs in  Ferdosi\'s Shahnameh}, 
abstract ={Shahnameh&#160; is the whole mirror of ancient beliefs and Iranian's identity in far past years to the end of Sassanid's times. Most of Iranian ancient beliefs are manifested in each three parts of this epical work especially in mythic and epic periods. Herbages are the phenomena that is the subject of contemplation in mythical and also Totemic and anima beliefs which are some of the first forms of religion. The reflection of these beliefs which are sometimes similar to the other folk's myth, can be found in Shahnameh. Worshiping of herbages and the plant ancestry of mankind, which have often been seen among different tribes, are the core beliefs manifested in Shahnameh. Also, some of the characters in Shahnameh are goddess of herbage that their birth and death are the same as that of their mythical sample. In fact, these characters are the transformed models of mythical goddess of herbages. &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160;&#160;},  
Keywords = {Shahnameh, Myth, Herbage, Nature},
volume = {18},
Number = {67}, 
pages = {161-192}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بازتاب باورهای اساطیری رستنی‌ها در شاهنامه فردوسی},
abstract_fa ={شاهنامه آیینه&#8204;ای تمام&#8204;نما از هویت و باورهای کهن ایرانیان در گذشته&#8204;های دور تا پایان دوره ساسانیان است. بسیاری از باورهای کهن ایرانی در هر سه بخش این شاهنامه به&#8204;ویژه در دوره اساطیری و حماسی تجلی یافته است. رستنی&#8204;ها، پدیده&#8204;هایی هستند که در اسطوره&#8204;ها و باورهای توتمی و آنیمیسمی&#8204;ـ که شکل&#8204;هایی از دین&#8204;های ابتدایی&#8204;اند ـ نقش درخور تأملی دارند. بازتاب این باورها را که گاه با اساطیر دیگر اقوام مشترک است در شاهنامه می&#8204;توان یافت. پرستش رستنی&#8204;ها و اعتقاد به تبار نباتی انسان که در میان اقوام مختلف دیده می&#8204;شود در شاهنامه نیز نمود دارد. همچنین بعضی از شخصیت&#8204;های شاهنامه ایزدنبات&#8204;هایی هستند که شکل زایش و مردن آن&#8204;ها مشابه نمونه اساطیری آن&#8204;هاست. در حقیقت این شخصیت&#8204;ها صورت پیکرگردانی&#8204;شده ایزدنبات&#8204;های اساطیری هستند.},
keywords_fa = {شاهنامه , اساطیر , رستنی‌ها , طبیعت ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-969-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-969-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2010}  
}

@article{ 
author = {Neghabi, Effat and GhorbaniJoybari, Kolsoum},  
title = {A Semiotic Study of the First Social Novel of Iran}, 
abstract ={Scary Tehran by Moshfegh Kashani is considered as a pioneering social novel in Iran.In this article, we have tried to examine this novel from the social science perspective in order to explain its semiotics and answer the question of what signs this novel implies and whether the symptoms are ideological. To this end, following some preliminary introduction of the science of semiotics, we have analyzed the manifestation of signs in this literary work. Our findings indicate that the author has efficiently benefited from using signs in order to portray social problems such as social class differences, bipolar social system, and injustice. Further, the author&#160; highlights the ideological concept of the symptoms and signs and how they represent the contrasts between the rich and the poor of late Qajar Tehran.},  
Keywords = {Signs, Social Semiotics, Social novel, Scary Tehran, Kazemi},
volume = {18},
Number = {67}, 
pages = {193-216}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {نشانه‌شناسی اولین رمان اجتماعی ایران},
abstract_fa ={تهران مخوف اثر مشفق کاظمی اولین رمان اجتماعی ایران دانسته شده است؛ در این مقاله تلاش کرده&#8204;ایم نشانه&#8204;های اجتماعی این رمان را از منظر علم نشانه&#8204;شناسی تبیین کنیم و به این پرسش&#8204;ها پاسخ دهیم که نشانه&#8204;های این رمان به چه نظام&#8204;های طبقاتی دلالت دارد؟ و آیا این نشانه&#8204;ها ایدئولوژیکی هستند؟ به این منظور ابتدا به تعریف علم نشانه&#8204;شناسی و نشانه&#8204;شناسی اجتماعی پرداخته&#8204;ایم و سپس جلوه&#8204;های مختلف نشانه&#8204;های اجتماعی تهران مخوف را در حوزه&#8204;هایی همچون نشانه&#8204;های هویت، آداب و معاشرت بررسی کرده&#8204;ایم و به این نتایج رسیده&#8204;ایم که کاظمی به عنوان نویسنده رمان اجتماعی دوره اولیه، به&#8204;خوبی از نشانه&#8204;ها بهره گرفته و با به&#8204;کارگیری درست آن&#8204;ها توانسته ضمن نمایش اوضاع نابه&#8204;سامان اجتماعی نظیر اختلاف طبقاتی، نظام دوقطبی، ضعیف&#8204;کشی و... مفهوم ایدئولوژیکی این نشانه&#8204;ها را به&#8204;وضوح نشان دهد و همچنین با تقابل دو نظام نشانه&#8204;ای متفاوت فقیر و غنی جنبه&#8204;های خوفناک تهران اواخر عصر قاجار را به نمایش بگذارد.},
keywords_fa = {‌نشانه , نشانه‌شناسی اجتماعی , رمان اجتماعی , تهران مخوف , مشفق کاظمی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-970-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-970-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2010}  
}

