<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1389</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2010</year>
	<month>5</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>18</volume>
<number>67</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تأثیر و تأثر متقابل عرب و زبان عربی و شعر فارسی در قرون نخستین هجری</title_fa>
	<title>An Analysis of the Bilateral Effect of Arab, Arabian Language, and Persian Poetry in Early Hijri Centuries</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;حضور اعراب در ایران و دوام این حضور تا حدود سه قرن در این سرزمین، تأثیرات فوق&#8204;العاده&#8204;ای بر زبان و ادبیات ایرانیان و اعراب گذاشته است که اغلب پژوهش&#8204;گران این امر را از زاویه&#8204;ای منفی بازکاوی کرده&#8204;اند؛ اما در این مقاله سعی بر آن است با دلایل کافی و از زاویه&#8204;ای مثبت نشان داده شود که اگرچه شعر و ادبیات فارسی نمود بارزی در این دوران (قرون نخستین هجری) ندارد، نمی&#8204;توان این مسئله را دلیلی بر سکوت و خاموشی مطلق ادبیات ایران در نظر گرفت؛ چرا که در این دوران زبان و ادبیات ایران به&#8204;تدریج و در حرکتی پویا و به&#8204;ظاهر ناپیدا روندی رو به رشد را طی کرده است؛ به&#8204;گونه&#8204;ای که زمینه شکوفایی شعر و ادبیات فارسی در قرن&#8204;های بعد در همین زمان پایه&#8204;ریزی می&#8204;شود. در این دوران اگرچه خط و زبان پهلوی به&#8204;تدریج جایگاه خود را از دست داد، با گذر زمان و به موازات بروز توانمندی&#8204;های ایرانیان، زبان فارسی متولد شد و با استفاده گسترده از خط عربی به&#8204;عنوان ابزاری بسیار کارآ و آسان (نسبت به سایر خطوط) که در سایه پذیرش دین مبین اسلام و استقبال شدید مردم از این آیین الهی، در بخش&#8204;های زیادی از ایران رواج یافته بود، با حمایت سردمداران حکومت&#8204;های نیمه&#8204;مستقل، به زبان ملی ایرانیان تبدیل گردید. در واقع در این دوران ارتباط ایرانیان با اعراب با پشت سر گذاشتن فراز و نشیب&#8204;های بسیار، از یک&#8204;سو باعث وحدت زبانی میان ایرانیان و تمسّک آن&#8204;ها به زبانی نو و گسترش فراگیر آن شد و از سوی دیگر با حضور طبقه خاصی از ایرانیان در گستره شعر عرب، خدمات ارزنده&#8204;ای به زبان و فرهنگ عربی عرضه شده و زبان عربی دورانی از رشد و شکوفایی را تجربه کرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The presence of Arabs in Iran and continuation of this presence for almost 3 centuries in this country has had fundamental effects on Iranian language and literature. Most of researchers have analyzed this fact form the negative view point. In this study we try, by making use of sufficient reasons and from a positive point of view, to show that despite lack of Iranian literature in this era (early Hijri centuries), it can't be construed that we had absolute silence of Iranian literature, yet Iranian language and literature in a dynamic and complex way passed a progressive period in a way that it paved the way for growth of Iranian poetry and literature in the following centuries. Although Iran lost its Pahlavi writing system in this era but with passing of time and along with capabilities of Iranians, Farsi language was born and with widespread use of&amp;nbsp; Arabic writing system&amp;nbsp; as an effective and simple&amp;nbsp; instrument (in comparison with other writing systems)&amp;nbsp; which thanks to&amp;nbsp; acceptance of Islam&amp;nbsp; and wide spread use nationwide , Farsi language&amp;nbsp; became Iranian national language with the support of independent&amp;nbsp; rulers. In fact in this era the relation of Iran and Arabs by passing many ups and downs in a bilateral benefit, in one hand caused the unity of language among Iranians and their use of a modern language and its spread and in the other hand, with presence of Iranian elites in expansion of Arabian poetry, valuable services has been paid to Arabic language and Arabic language has passed a progressive era.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>شعر فارسی , شعر عربی , زبان , اعراب , خط عربی ,</keyword_fa>
	<keyword>Persian poetry, Arabian poetry, language, Arabs, Arabian writing system.</keyword>
	<start_page>71</start_page>
	<end_page>93</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-60&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Shirzad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Tayefi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>شیرزاد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>طایفی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>sh_tayefi@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002372</code>
	<orcid>10031947532846002372</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Alireza </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Poorshabanan</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پورشبانان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002373</code>
	<orcid>10031947532846002373</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>مدرس گروه زبان و ادبیات فارسی دانشگاه آزاد اسلامی، واحد خمین</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
