<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1390 جلد19 شماره70</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1390/1/12</pubDate>

					<item>
						<title>کهن‌نمونه‌ها در داستانی از هزارویک شب (حکایت جوذر)</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=985&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;هزارویک&amp;shy;شب همچون بسیاری از آثار ادبی جهان آیینه&#8204;ای است که کهن&#8204;&#8204;نمونه&#8204;ها را، به&#8204;عنوان محصولات تجربه&#8204;های مکرر بشر که در ناخودآگاه وی به یادگار نهاده شده&#8204;اند، به&#8204;شیوه&#8204;ای نمادین منعکس می&#8204;کند. مطالعه روان&#8204;کاوانه اسطوره&#8204;ها، که گنجینه آرزوها و اندیشه&amp;shy;های بشری&amp;shy;اند، نشان&amp;shy;دهنده حضور ناخودآگاه جمعی است که در این نمونه&#8204;های ازلی آشکار می&#8204;شوند. در این پژوهش یکی از داستان&amp;shy;های هزارویک&amp;shy;شب با عنوان &amp;laquo;جوذر&amp;raquo; با توجه به یافته&amp;shy;های یونگ در عرصه روان&#8204;شناسی اسطوره&amp;shy; تحلیل می&#8204;شود. نتایج حاصل از پژوهش نشان می&#8204;دهد که در این اثر علاوه بر کهن&amp;shy;نمونه&amp;shy;های اصلی همچون آنیما، آنیموس، پیر دانا، سایه و مادر، انواع کهن&amp;shy;نمونه&amp;shy;های فرعی نیز به چشم می&amp;shy;خورند. کهن&amp;shy;&#8204;الگو&amp;shy;ها در سه دسته موقعیت&amp;shy;های کهن&amp;shy;نمونه&amp;shy;&amp;shy;ای، شخصیت&amp;shy;های کهن&#8204;نمونه&amp;shy;ای و نمادهای کهن&amp;shy;نمونه&amp;shy;ای &amp;shy;طبقه&#8204;بندی شده&amp;shy;اند. در این پژوهش انواع موقعیت&amp;shy;های کهن&#8204;نمونه&amp;shy;ای چون سفر، دیدار با آنیما و پیر خردمند و انواع شخصیت&#8204;های کهن&#8204;نمونه&amp;shy;ای چون قهرمان، پیر دانا و مادر و انواع نمادهای کهن&#8204;نمونه&#8204;ای چون اعداد و حیوانات دیده می&#8204;شود. بررسی موردی حاضر درباره یکی از داستان&#8204;های هزارویک&amp;shy;شب نشان&#8204;دهنده قابلیت بالای این اثر برای مطالعه روان جمعی مشترک بشر در طول تاریخ است که شامل قصه&amp;shy;ها و افسانه&amp;shy;ها نیز می&amp;shy;شود. &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مریم حسینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل رمان سووشون از منظر عناصر حماسی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=986&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;در رمان سووشون موضوعات و جنبه&#8204;های اجتماعی، تاریخی و حماسی با لحن شاعرانه، در بستر داستانی ساختگی، چنان درهم آمیخته&#8204;اند که نمونه مقبول هنر داستان&#8204;نویسی به وجود آمده است. جنبه حماسی این رمان چنان قوتی دارد که می&#8204;توان آن را در ردیف آثار حماسی مصنوع قرار داد. تجلی روح ملی، وجود ارزش ذهنی، نماینده عقاید مردم بودن قهرمان، لزوم مهرورزی و کین&#8204;توزی، وجود قدرت فردی شکست&#8204;ناپذیر یا ابرمرد و هم&#8204;مرزی با تاریخ از جمله عناصر حماسه&#8204;اند که در این رمان حضور دارند. قهرمان آن با خصالی از قبیل مهرورزی به مردم و کین&#8204;توزی با بدخواهان مردم، جستن نفع عام، تعلق به نوع بشر، مقابله با ضد قهرمان و داشتن شرافت در شمار قهرمانان حماسه&#8204;هاست. قصد دانشور ـ&#8204;که آفرینش چنان قهرمانی برخاسته از جهان&#8204;بینی اوست&#8204;ـ به حقیقت شکست&#8204;ناپذیر نشان&#8204;دادن ایران است، در زمانی که تهاجم صنعتی و نظامی غرب، بی&#8204;اثربودن مطبوعات، آشوب&#8204;های داخلی، وابستگی ارکان حکومت، غفلت مردم و اولیای دین و فرصت&#8204;طلبی احزاب زمینه&#8204;های به خطر افتادن استقلال ایران را فراهم می&#8204;کنند&#8204;. قصد این نوشته ذکر مشابهت&#8204;های این رمان با آثار حماسی، جستن نشانه&#8204;های حماسه در آن و نهایتاً تبیین جنبه حماسی آن است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ابراهیم رنجبر</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>کرامت های تخیلی در تصوّف</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=987&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;برخی از کرامت&amp;shy;های موجود در کتاب&amp;shy;های صوفیه در ظاهر بسیار غیرعقلانی و غیرطبیعی به نظر می&amp;shy;رسند که هم باورکردن آن&#8204;ها دشوار است و هم موجودیت آن&#8204;ها با پاره&amp;shy;هایی از تعلیمات اساسی در شریعت و طریقت تعارض دارد. در پدیدآمدن این&#8204;گونه کرامت&amp;shy;ها بیش از هرچیز عامل&amp;shy;های خارج از اندیشه&amp;shy;های عرفانی و حتّی مغایر با قاعده&amp;shy;های محو و فنای فردیت دخالت داشته است، یعنی خلوت&amp;shy;ها و استغراق&amp;shy;های صوفیان گاه به&#8204;جای تمرکز مطلق بر یاد حق، به عرصه&amp;shy;ای برای خیال&amp;shy;بافی&amp;shy;های فردی و حضور ساکنان ملکوت و محوریت مشایخ تبدیل &amp;shy;شده است. امّا برای صوفیانی که همواره قسمت&amp;shy;های عمده&amp;shy;ای از اوقات خود را با درون&#8204;نگری به اندیشیدن در لاهوت و ملکوت صرف می&amp;shy;کردند، شکل&amp;shy;گیری این&#8204;گونه&amp;shy; کرامت&amp;shy;های ذهنی و خیالی طبیعی است. اگر افسانه&amp;shy;ها و اسطوره&amp;shy;ها نتیجه خیال&amp;shy;بافی&amp;shy; مقطعی انسان&amp;shy;ها در طول تاریخ باشد، کرامت&amp;shy;های تخیلی نیز محصول جانبی خلوت&amp;shy;گزینی&amp;shy;ها و درون&amp;shy;گرایی&amp;shy;های مستمرّ اهل تصوف بوده است.&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>قهرمان شیری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مقایسه آیرونی با صناعات بلاغی فارسی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=988&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;آیرونی یکی از ابزارهای برجسته&#8204;سازی و آشنایی&#8204;زدایی در زبان است. آیرونی ساختارهای طبیعی زبان را با تغییر در حوزه دلالت&#8204;ها غیرطبیعی می&#8204;سازد. آشنایی&#8204;زدایی به&#8204;وسیله آیرونی از طریق دگرگونی ساختارهای شناخته&#8204;شده و غافل&#8204;گیری مخاطب صورت می&#8204;گیرد. به این ترتیب بخشی از کلام برجسته&#8204;تر از بخش&#8204;های دیگر آن می&#8204;گردد. در بلاغت فارسی واژه آیرونی به&#8204;کار نرفته است؛ اما آن&#8204;چه در تعریف آیرونی آمده در زبان فارسی کاربرد فراوان دارد، هرچند این کاربرد گاه شبیه کاربرد برخی صناعات بلاغی فارسی است، در مجموع نوعی مستقل محسوب می&#8204;شود و با سایر صناعات بلاغی متفاوت است. از آن&#8204;جا که تاکنون در نوشته&#8204;های فارسی به&#8204;طور دقیق به این تفاوت&#8204;ها و شباهت&#8204;ها پرداخته نشده است، در این مقاله کوشش شده شباهت&#8204;ها و تفاوت&#8204;های آیرونی با سایر صناعات بلاغی فارسی مشخص گردد. آیرونی را با همین عنوان می&#8204;توان وارد بلاغت فارسی کرد، البته نه به&#8204;عنوان آرایه&#8204;ای وارداتی، زیرا شیوه و کلام آیرونیک همواره در ادبیات فارسی وجود داشته است، اما در بیشتر موارد عنوانی برای آن در نظر گرفته نشده است. به این ترتیب می&#8204;توان گفت آیرونی دوگانگی لفظ و معنا یا صورت و محتوا است که برپایه تضاد یا تناقض به شکلی غیرمنتظره و گاه خنده&#8204;آور بنا شده است. تنها متونی را می&#8204;توان آیرونیک خواند که این ویژگی&#8204;ها در آن&#8204;ها به&#8204;طور همزمان در کنار هم به&#8204;کار رفته باشند. &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>غلامحسین غلامحسین زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>اسطوره ای‌شدن زمان در چند داستان کوتاه شهریار مندنی پور</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=989&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;رمان و داستان مدرن نقش شگرفی در بازخوانی روایت&amp;shy;های اسطوره&amp;shy;ای و بازپردازی آن&#8204;ها در ادبیات روایی امروزی ایفا می&amp;shy;کند. یکی از دلایل مهم توجه ویژه و کاملاً متفاوت این&amp;shy;گونه داستان&amp;shy;ها و رمان&amp;shy;ها به بن&amp;shy;مایه&amp;shy;های اسطوره&amp;shy;ای ضرورتی است که نویسندگان معاصر بنابر دگرگونی اوضاع اجتماعی و دگرگونی&amp;shy;های اساسی اندیشه و نگرش انسان احساس کرده&amp;shy;اند: بی&amp;shy;انسجامی جهان آشفته معاصر که همه گفتمان&#8204;هایش سرشار از تناقض&amp;shy;، بی&amp;shy;انسجامی&amp;shy; و قاعده&amp;shy;گریزی&amp;shy; ا&amp;shy;ست، انسان امروزی را شیفته روایت&#8204;های نامنسجم، غیرخطی گسسته&amp;shy;نما و سرشار از بی&amp;shy;نظمی&amp;shy;های زمانی&#8204;ـ &#8204;که پیشینه&#8204;ای غنی در روایت&amp;shy;های اسطوره&amp;shy;ای داردـ کرده است. شهریار مندنی&amp;shy;پور یکی از نویسندگان برجسته ادبیات معاصر فارسی است که می&amp;shy;توان آثارش را از حیث ساختار و پردازش برخی از عناصر داستان به&#8204;ویژه عنصر زمان به روایت&amp;shy;های اسطوره&amp;shy;ای همانند دانست. این پژوهش نشان می&amp;shy;دهد که زمان در برخی از داستان&amp;shy;های کوتاه او، همانند زمان در روایات اسطوره&amp;shy;ای 1. کیفی و ذهنی است نه عینی و کمی؛ 2. اعتبار خود را از رویداد یا حادثه روایت&#8204;شده می&amp;shy;گیرد؛ 3. دورانی و چرخه&amp;shy;ای است نه خطی و مستقیم. البته اثبات این همانندی&amp;shy;ها لزوماً به معنای تأثیر&amp;shy;پذیری آگاهانه مندنی&#8204;پور از روایات اسطوره&amp;shy;ای نیست. &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ابراهیم محمدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی و مقایسه صورخیال در شعر حسین منزوی و قیصر امین‌پور</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=990&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;تصرف ذهن شاعر در مفاهیم و امور عادی زندگی و ارتباط آن با طبیعت حاصل بینش و آگاهی او&amp;shy; از پدیده&amp;shy;های طبیعی و جهان بیرون است. مجموعه تصاویر حاصل از انواع صورخیال (استعاره، تشبیه، مجاز، کنایه) در دیوان هر &amp;shy;شاعری بیانگر لحظه&amp;shy;هایی&amp;shy; است که با درون و جهان درونی او سروکار دارد؛ در واقع، انعکاس روح، شخصیت و ویژگی&amp;shy;های درونی اوست. هدف این پژوهش بررسی عناصر خیال (استعاره، تشبیه، مجاز، کنایه) و بسامد هرکدام در شعر امین&#8204;پور و منزوی و دست&#8204;یافتن به نتایجی حاصل از اندیشه، عواطف، احساسات و نگرش آن&#8204;ها به جهان و زندگی است. تصاویر مشترک این دو شاعر یا تصویر مرکزی اشعار آن&#8204;ها مربوط به عشق و مسائل پیرامون آن است، هرچند بازتاب اجتماع و مسائل اجتماعی نیز کم&#8204;وبیش در اشعارشان به چشم می&amp;shy;خورد. تصاویر شعری دو شاعر، زنده، پویا و دیداری است. در شعر هرکدام از آن&#8204;ها تقلیدی اندک و ناچیز مشاهده می&amp;shy;شود، ولی حوزه تصاویر و صورخیال خویش را به تصاویر شعر سنتی منحصر نکرده&amp;shy;اند، بلکه نوآوری&amp;shy;هایی در شعر هر کدام مشاهده می&amp;shy;شود. تشبیهات، بیشتر فشرده و حاصل امور حسی ـ انتزاعی است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید جمال‌الدین مرتضوی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
