<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1395 جلد24 شماره80</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1395/6/11</pubDate>

					<item>
						<title>مقاومت در آثار محمدرضا میرزاده عشقی و پرسی بیش شلی با نگاهی به دوره شکست و وحشت در ادبیات فارسی و انگلیسی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2604&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;با نگاهی به ادبیات فارسی و انگلیسی، به نظر می&#8204;&#8204;رسد شباهت&#8204;هایی میان جوانان ایرانی&#8204; چون محمدرضا میرزاده عشقی &#8204;در دوره شکست پس&#8204;از انقلاب مشروطه و جوانانی چون پرسی بیش شلی در دوره وحشت در انگلیس پس&#8204;از انقلاب فرانسه وجود دارد و مطالبی&#8204; را که در دوره شکست و وحشت در این دو سرزمین مطرح می&amp;shy;شود می&#8204;توان مقایسه&#8204; کرد. این پژوهش دوره شکست و وحشت حاکم بر ایران و انگلیس پس&#8204;از دو انقلاب و نیز مقاومت و واکنش روشنفکرانی چون عشقی و شلی را از دریچه ماتریالیسم فرهنگی بررسی می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;کند. آلن سینفیلد به وجود گسست&amp;shy;هایی در متن ادبی&#8204; اشاره می&amp;shy;کند که به&#8204;دنبال تضاد میان گفتمان&amp;shy;های گوناگون شکل می&amp;shy;گیرند و ایدئولوژی حاکم را زیر سؤال می&#8204;برند. هدف گفتمان&amp;shy;های غالب در عصر عشقی و شلی راندن به انزوا و سرکوب شاعران انقلابی بود. اما در چنین فضایی، این&#8204;دو با زیرسؤال&#8204;بردن ایدئولوژی حاکم، صدای خود را، که صدایی مخالف است، به گوش همگان &amp;shy;رساندند و نوعی پایداری از خود نشان دادند. این نوشتار بر آن است تا نشان دهد آثار عشقی و شلی را می&amp;shy;توان مقاومت، مخالفت و گسست در ایدئولوژی حاکم در ایران و انگلستان آن دوران دانست.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فاضل اسدی امجد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>پرسش و اغراض ثانویه آن در غزلیات سعدی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2605&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;علمای معانی پرسش را طلب امری می&#8204;دانند که بر گوینده مجهول است و غرض آن را طلب اخبار دانسته&#8204;اند، اما یادآور می&#8204;شوند که گاهی جمله&#8204;های پرسشی بر معانی ثانویه دیگری دلالت می&#8204;کنند. در کتاب&#8204;های معانی اغراض ثانویه جمله&#8204;های پرسشی با اختلاف بیش&#8204;وکم ذکر شده که عمدتاً برپایه جمله&#8204;های قرآن کریم بوده است. متأخران نیز نمونه&#8204;هایی فارسی دربرابر آن اغراض ذکر و به کارکردهای ثانوی دیگری از پرسش اشاره کرده&#8204;اند. سعدی ازجمله شاعرانی است که در غزل به&#8204;طور گسترده از پرسش برای تمهیدات بلاغی سود جسته است. این پژوهش با بررسی و کشف اغراض ثانویه پرسش در غزلیات سعدی نشان می&#8204;دهد که سعدی در غزل برای اظهار کدام اغراض از پرسش بهره گرفته است تا، علاوه&#8204;بر توسعه دانش اغراض ثانویه، بیان کند که اغراض ثانویه جمله&#8204;های پرسشی به همان مواردی محدود نیست که در کتاب&#8204;های معانی قدما و متأخّران آمده است. چون سعدی در غزل از ساختارهای ویژه گفتار برای القای ظرایف معنایی و اهداف بلاغی استفاده کرده است، نگارنده با مطالعه آن به بازاندیشی اغراض ثانویه جمله&#8204;های پرسشی در زبان فارسی می&#8204;پردازد.&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;پژوهش حاضر برپایه مطالعات کتابخانه&#8204;ای و با روش توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی صورت گرفته و یافته&#8204;ها براساس تحلیل محتوا بررسی شده است. جامعه آماری پژوهش 714 غزل و حجم نمونه براساس فرمول کرجسی و مورگان 238 غزل است که به&#8204;شیوه تصادفی منظّم انتخاب شد. نتیجه نشان می&#8204;دهد که سعدی به 45 غرض ثانوی در پرسش توجه داشته و اظهار معانی متعدد به&#8204;طور توأمان نیز در یک جمله صورت گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>رحیم افضلی راد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازتاب رئالیسم وهمی در رمان شهری که زیر درختان سدر مرد</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2606&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;رئالیسم وهمی اصطلاحی &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;در مکتب&#8204;های&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; ادبی است&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;که نام روسیه و نویسنده بزرگ آن داستایفسکی را تداعی می&#8204;کند. این سبک میان نویسندگان ایرانی&#8204;ای هم گسترش یافت که ازطریق ترجمه با آثار نویسندگان جهان به&#8204;ویژه روسیه آشنایی کسب کرده بودند و به&#8204;دلایل فرهنگی زمینه و آمادگی پذیرش چنین روشی را داشتند. رئالیسم وهمی &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;نظریه&#8204;ای نو در مکتب&#8204;های ادبی&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; است که در بطن خود واقعیت و وهم و گمان را&lt;/span&gt;&amp;shy; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;درهم می&amp;shy;آمیزد و درحین پرداختن به واقعیت بیرونی، واقعیت را برمبنای درون انسان به تصویر می&amp;shy;کشد. همین سبب می&amp;shy;شود که خواننده در شناخت حقیقت دچار تردید و دودلی شود. دربین نویسندگان ایرانی، خسرو حمزوی بیش&#8204;از دیگران به این سبک گرایش دارد و رمان &lt;em&gt;شهری که زیر درختان سدر مرد&lt;/em&gt; یکی از بهترین رمان&amp;shy;های این نویسنده است که رگه&amp;shy;های رئالیسم وهمی را به&#8204;وفور می&amp;shy;توان در آن یافت. در این رهیافت رمان &lt;em&gt;شهری که زیر درختان سدر مرد&lt;/em&gt; براساس رئالیسم وهمی به&#8204;روش توصیفی ـ&#8204;تحلیلی بررسی می&amp;shy;شود&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی تسلیمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>امیر داد: منصبی دیوانی در تعدادی از متون تاریخی و ادبی فارسی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2607&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;نظام حکومتی و تشکیلات اداری ایران در طول تاریخ تغییر کرده و دگرگون شده است. یکی از مناصبی که در بعضی از اعصار دایر بود و جزو مشاغل مهم دیوانی به&#8204;شمار می&#8204;رفت منصب امیر دادی است. صاحب این سمت را امیر داد یا میر داد می&#8204;گفتند. فرهنگ&#8204;نویسان و اربابان لغت چندین وظیفه متفاوت را برای امیر داد برشمرده&#8204;اند. عده&#8204;ای او را همان قاضی&#8204;القضات می&#8204;دانند. برخی وی را مجری اوامر شاه در روز مظالم و بعضی دیگر متصدی رسیدگی به امور توده مردم تلقی کرده&#8204;اند. عده&#8204;ای نیز از او با عنوان وزیر یا سرپرست دیوان عدالت یاد کرده&#8204;اند. نگارنده در این مقاله به&#8204;دنبال پاسخ به این پرسش اساسی است: امیر داد در تشکیلات اداری قدیم چه جایگاهی داشته و چه وظایفی برعهده او بوده است؟ این مقاله در چهار بخش تدوین شده است: در بخش نخست، ساخت واژگانی امیر داد بررسی می&#8204;شود. بخش دوم، روزگار رواج این اصطلاح را می&#8204;کاود. در بخش سوم، با توجه به برخی شواهد ادبی و تاریخی موجود، وظایف امیر داد و جایگاه او در نظام&#8204;های حکومتی&#8204;ای شرح داده می&#8204;شود که این منصب را به رسمیت می&#8204;شناختند. سرانجام در بخش چهارم، نگارنده به ذکر چند نکته درباره آداب تفویض سمت امیر دادی پرداخته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مریم سیدان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقش موسیقی در گزینش واژگان‌ِ نفثه‌المصدور</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2608&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;&lt;em&gt;نفثه&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&#8204;المصدور&lt;/em&gt; زیدری نسوی از معدود آثار نثر فنی است که هدف از نوشتن آن، به&#8204;جای ارسال معنا، انتقال عاطفه است. زیدری با توجه به سویه عاطفی&#8204;ـ ادبی متن خود، موسیقی را عاملی مناسب در انتقال احساس دانسته و به&#8204;شیوه&#8204;های گوناگون، ازجمله کاربرد ارکان عروضی، صناعات موسیقی&#8204;ساز، و گزینش و چینش واژگان در محور جانشینی و هم&#8204;نشینی، به ایجاد فضایی موسیقایی دست یافته است. بدین&#8204;ترتیب، او با دیدگاهی فرمالیستی و با کاربرد متفاوت واژگان و استفاده از وجه جمال&#8204;شناسیک متن، نه&#8204;تنها متنی موزون پدید آورده، بلکه به&#8204;دلیل غلبه وزن، به شکل&#8204;گردانی معنی از این طریق نیز پرداخته است. این شیوه باعث دقت بیشتر او در انتخاب واژه&#8204;ها شده است؛ زیرا تغییر زبان معیار در کتاب او زیر فشار تمهیدات آوایی باعث آشنایی&#8204;زدایی شده است و مشخص می&#8204;کند که کدام واژه از میان مترادفات خود می&#8204;تواند در بافت جمله قرار گیرد تا با ایجاد موسیقی به انتقال تجارب او کمک کند. همین امر کار او را به تخیل هم کشانده و اثرش را از گزارش تاریخ به ادب غنایی و شعر نزدیک کرده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حبیب الله عباسی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل شناختی استعاره مفهومی ‌«جمال» در مثنوی و دیوان شمس</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2609&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;در این مقاله با استفاده از نظریه شناختی استعاره معاصر، کارکردهای استعاره مفهومی &#8204;&amp;laquo;جمال&amp;raquo; و خوشه&amp;shy;های تصویری مرتبط با آن یعنی جهان، انسان، صورت (رخ)، آفتاب، آیینه و جز آن در غزل&amp;shy;های مولوی تحلیل و تبیین می&amp;shy;شود. پژوهش حاضر به این می&#8204;پردازد که پیوندِ میان استعاره و بنیانِ فکری شاعر به چه شکل است و مولوی چگونه توانسته است ازطریق استعاره جمال، ایدئولوژی خود را مطرح کند. بن&amp;shy;مایه استعاره مفهومی جمال در گفتمانِ کلامی، براساس نظریه &amp;laquo;رؤیت&amp;raquo; است. رؤیت با ورود به گفتمان عرفان در بافتِ استعاری جمال قرار می&amp;shy;گیرد و انتقال از ایده به استعاره و زبان هنری صورت می&amp;shy;گیرد. از رهگذر بررسی استعاره جمال و خوشه&amp;shy;های تصویری آن در &lt;em&gt;مثنوی&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;دیوان شمس&lt;/em&gt; درمی&#8204;یابیم که &amp;laquo;خداوند دیدنی است&amp;raquo;. این انگاره استعاری در ژرف&#8204;ساختِ کلّ اثر نمایان است. مولوی با توجه به این انگاره، جمال حق را در خرده&#8204;استعاره&amp;shy;های حسن یوسف، جهان، انسانِ کامل، آفتاب و خوراک به تصویر می&amp;shy;کشد و با کمک همین خرده&amp;shy;استعاره&amp;shy;ها دیدنی&#8204;بودن خداوند را اثبات می&amp;shy;کند. براساسِ مدلِ ارائه&amp;shy;شده در این مقاله، می&amp;shy;توان از رهگذر مطالعه روابطِ میان استعاره&amp;shy; و ایدئولوژی، بازخوانی تازه&amp;shy;ای از ادبیات فارسی به&#8204;ویژه گفتمان&amp;shy;های عرفانی به دست داد.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ذوالفقار علامی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>خاقانی در قلمرو مرثیه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2610&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;یکی از موضوعات دلپذیر و مؤثری که از آغاز شعر دَری تا امروز توجه ادب&#8204;شناسان و شعردوستان را جلب کرده مرثیه&#8204;سرایی است که از قدیمی&#8204;ترین دوران در دیوان شاعران موجود بوده است و دراین&#8204;میان، تفاوت فقط در نوع ابراز آن و شدت و ضعف بیان تأثرات قلبی است. خاقانی شروانی یکی از شاعرانی است که در این زمینه طبع&#8204;آزمایی کرده و مهارت و استادی خود را به ثبوت رسانده است. دیوان خاقانی، که همچون دیگر انسان&#8204;ها همواره در گذر حوادث و رویدادهای تلخ و شیرین بود، پر است از سوگ&#8204;سروده&#8204;هایی در ماتم عزیزان و خویشاوندان. مراثی خاقانی نمایانگر اوج عاطفه و قله احساس این شاعر نازکدل است و از پراحساس&amp;shy;ترین و شاعرانه&amp;shy;ترین آثار اوست. مرثیه&#8204;های این شاعر داغ&amp;shy;دیده و آزرده شروان، از سوز دل و آتش درون او حکایت می&#8204;کند؛ سوزوگدازی که هرگونه حجابی را به آتش می&amp;shy;کشد و با زبانی ساده و بی&amp;shy;تکلف، غوغا و آشوب دلش را برملا می&amp;shy;کند و شرط اساسی مرثیه، که همانا لطافت و رقت و دردانگیزی و شورآفرینی و قوّت تأثیر و دلنشینی است، در مراثی این شاعر در سر حد کمال احساس می&#8204;شود. در این مقاله به بررسی مرثیه در دیوان خاقانی پرداخته شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>احمد غنی پور ملکشاه</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مؤلفه‌های نوشتار زنانه در رمان سرخی تو از من </title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2611&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;نقد فمینیستی با دست&#8204;یابی به زبان و مشخصه&amp;shy;های اصلی، به کاربردِ فرهنگ و ایدئولوژی&amp;shy; خاص زنانه در آثار ادبی نظر دارد. این نوع نقد در آثار داستانی به دو شیوه انجام می&amp;shy;شود: نخست، جلوه&amp;shy;های زن که شخصیت و نقش زن را در داستان پررنگ می&#8204;کند. دوم، نقد زنان که در آن به زنان نویسنده توجه می&amp;shy;شود. رمان &lt;em&gt;سرخی تو از من&lt;/em&gt; اثر سپیده شاملو یکی از رمان&amp;shy;های زن&#8204;محوری است که در سال&amp;shy;های اخیر با دغدغه بررسی دنیای زنان جای خود را در میان رمان&amp;shy;های معاصر فارسی باز کرده است. با توجه به اهمیت این رمان در جریان نوشتار زنانه در ادبیات داستانی پس&#8204;از انقلاب، این جستار به شیوه توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی مبتنی بر مؤلفه&amp;shy;های نقد فمینیستی تلاش کرده است به واکاوی عناصر نوشتار زنانه بپردازد و به این نتیجه دست یافته است که این رمان مدرنیستی به&#8204;شیوه ساختارشکنانه درپی ایجاد تردید در تقابل&amp;shy; دوگانه مرد/ زن است. ازاین&#8204;جهت، شخصیت&amp;shy;های زن داستان موقعیت و هویت زنانه خویش را محصول روابط اجتماعی تحمیلی مردسالار می&amp;shy;دانند که مردان و اقتدار زبان مردانه برایشان آفریده است. زبان نوشتاری متن به سبب انعکاس باورها، جهان&#8204;بینی و عواطف زنانه، برجسته&#8204;کردن&#8204; اندام جنسی، توجه به حس بیزاری و هراس در زنان، هرزه&#8204;نگاری، اعتراض به نگاه خیره مردانه، برگزیدن جمله&#8204;های کوتاه و... تلاشی برای رسیدن به سبک نوشتاری زنانه به شمار می&#8204;آید.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سیدعلی قاسم زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل کارکرد خنده در شاهنامه براساس نظریه باختین</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2612&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;هدف پژوهش حاضر این است که با رویکرد روایت&amp;shy;شناسی باختینی یعنی منطق گفت&#8204;وگویی به بررسی شاهنامه فردوسی بپردازد. منطق گفت&#8204;وگویی نوعی روایت است که به بررسی روابط بین دیدگاه&amp;shy;های مختلف ازطریق گفت&#8204;وگو می&amp;shy;پردازد و یگانه راه تعامل را گفت&#8204;وگو می&amp;shy;داند. منطق گفت&#8204;وگویی با مفاهیمی نظیر &amp;laquo;چندصدایی&amp;raquo;، &amp;laquo;دگرآوایی&amp;raquo; و &amp;laquo;کارناوال&amp;raquo; تکمیل می&amp;shy;شود. از لوازم ضروری زندگی کارناوالی خنده است؛ در&lt;em&gt; شاهنامه&lt;/em&gt; به سه نوع &amp;laquo;خنده&amp;raquo; برمی&#8204;خوریم که یک نوع آن به خنده&amp;shy;ای که مدنظر باختین است نزدیک است و آن خنده&amp;shy;ای است که مفهوم مسخره&#8204;کردن و تحقیر را می&amp;shy;رساند. انواع دیگر خنده عبارت&#8204;اند از: &amp;laquo;خنده&amp;raquo; شادمانی و &amp;laquo;خنده&amp;raquo;ای که تمثیلی از طبیعت است. در فرجام نیز به تفاوت&amp;shy;ها و شباهت&amp;shy;های بین خنده کارناوالی و خنده &lt;em&gt;شاهنامه &lt;/em&gt;پرداخته شده است، تا مطابقت نظریه منطق گفت&#8204;وگویی با &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; سنجیده شود. در این پژوهش تلاش شده تا واژه &amp;laquo;خنده&amp;raquo; و مشتقات آن با بهره&amp;shy;گیری از روش تحلیلی&#8204;ـ&#8204;توصیفی در &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; بررسی و براساس نظریه منطق مکالمه باختین سنجیده شود و تفاوت&amp;shy;ها و شباهت&amp;shy;های آن با &amp;laquo;خنده&amp;raquo; کارناوالی باختین تبیین شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>احمد لامعی گیو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل ژرف‌ساخت رمان ملکان عذاب و تبیین پیوند آن با شگرد نویسنده</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2613&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;رمان &lt;em&gt;ملکان عذاب&lt;/em&gt; آخرین رمان چاپ&#8204;شده ابوتراب&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;خسروی&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;است. اهمیتی&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;که&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;خسروی&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;برای&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;کلمه&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;و کتابت&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;قائل&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;است&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;و&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;سبک&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;پسامدرنی&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;که&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;به&#8204;کمک&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;کلمه&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;ایجاد&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;می&#8204;کند در این داستان نیز همچنان تداوم یافته است؛ اما تلاش نویسنده برای ایجاد فضا و شگرد تازه، سبب پیچیدگی&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;داستان شده است.&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;برای&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;دریافت&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;اسباب&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;این&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;پیچیدگی&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;و&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;فهم&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;و&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;تحلیل&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;متن،&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;با استفاده از عناصر غیرروایی، دلالت ضمنی نشانه&#8204;ها و تقابل دوگانه&#8204;ای که در کنش دلالت وجود دارد، به تحلیل ژرف&#8204;ساخت داستان و تبیین پیوند آن با شگرد نویسنده پرداخته&#8204;ایم. ژرف&#8204;ساخت اصلی داستان مبارزه با زمان است. شیوه روایت داستان به&#8204;صورت چندمحور با ژرف&#8204;ساخت آن تطابق دارد. نویسنده، با توجه به اهمیت و پیوندی که میان کلمه و آفرینش وجود دارد، به ایجاد پیوندی میان نوشتن و آفرینش و اهمیت کتابت در خلق و ایجاد روی آورده است و به ترسیم ساختار مدور شخصیت&#8204;های داستان پرداخته است. تجسدیافتن شخصیت&#8204;های داستان به&#8204;صورت کلمه و عناصر کتابت، موجب حیات&#8204;یافتن راوی درقالب شمایل&#8204;های جدید یعنی همین شخصیت&#8204;هایی می&#8204;شود که درقالب کلمه متجلی شده&#8204;اند. شیوه جدید نویسنده برای مبارزه با زمان، شیوه &amp;quot;استحاله در متن&amp;quot; است؛ شخصیت&#8204;های داستان درقالب شمایل&#8204;های راوی در متن حلول می&#8204;یابند و در قرائت متن به حیات خود تداوم می&#8204;بخشند. عناصر نمادین داستان نیز با ساختار مدور شخصیت&#8204;ها پیوند دارند و درجهت گسترش ژرف&#8204;ساخت داستان، در چارچوب استحاله در متن، صورت&#8204;بندی شده&#8204;اند.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>تیمور مالمیر</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>قطب مجازی زبان نثر صوفیه با تکیه بر مقالات شمس ‌تبریزی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2614&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;درمیان کتاب&#8204;های به&#8204;جامانده از نثر صوفیه، نثر مقالاتِ شمس تبریزی از کیفیتی خاص برخوردار است. زبان ویژه مقالات و حساسیتی که شمس در جای&#8204;جای مقالات درباره زبان از خود نشان می&#8204;دهد باعث شده است شاهد دیالکتیکی میان ساخت و معنای زبان باشیم که نتیجه آن شکل&#8204;گیری نثری پیشرو نسبت به نثر هم&#8204;عصران اوست. درمیان کارکردهای مختلف زبان شمس، کارکرد مجازی نثر از اهمیتی ویژه برخوردار است که آن را باید یکی از کارکردهای اصلی در گسترش مفاهیم زبانی مقالات به&#8204;حساب آورد. ازاین&#8204;رو، با توجه به نیازی که درباب بررسی ساختار مقالات به چشم می&#8204;خورد، این مقاله با رویکردی فرمالیستی به کارکرد مجازی زبان پرداخته و دراین&#8204;راه از نظریات رومن یاکوبسن درخصوص قطب استعاری و مجازی زبان بیشترین بهره را گرفته است. یاکوبسن با پذیرفتن نظریه سوسور درباره قراردادی&#8204;بودن زبان و پذیرفتن دو محور جانشینی و هم&#8204;نشینی در زبان، این موضوع را اضافه می&#8204;کند که مجاز مرسل ازخلال رابطه مجاورت و محور هم&#8204;نشینی کلمات، و استعاره ازخلال رابطه شباهت در محور جانشینی زبان صورت می&#8204;بندد. او همچنین معتقد است که نثر از منشی مجازی درمقابل شعر که منشی استعاری دارد برخوردار است. با بررسی مقالات نیز می&#8204;توان به این نتیجه رسید که نثر مقالات در قسمت&#8204;هایی که قصد ارائه مفهومی خاص و ویژه درکار بوده از منشی مجازی درجهت ارائه مضمون سود برده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ایرج مهرکی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل  اسطوره کیومرث براساس نظریه روان‌شناسی شخصیت یونگ</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2615&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:1.0cm;&quot;&gt;اساطیر بخشی بزرگ، بنیادین و مؤثر از&#8204; اندیشه بشری را به خود اختصاص داده&#8204;اند. شناخت اساطیر درحقیقت شناخت زیرساخت&#8204;های تعیین&#8204;کننده &#8204;اندیشه، فرهنگ و تمدن بشری است. یکی از رایج&#8204;ترین شیوه&#8204;های&#8204; بررسی اساطیر تحلیل روان&#8204;شناختی آنهاست. ثمره این کار، نه همین شناخت بهتر اساطیر، بلکه شناخت بهتر روان بشر و نحوه زندگانی فردی و جمعی اوست؛ چراکه اساطیر کهن&#8204;ترین مجموعه تجربیات حیات بشری را در خود دارند. در این پژوهش برآنیم که با بهره&#8204;گیری از نظریه روان&#8204;شناسی شخصیت یونگ به واکاوی اسطوره آفرینش انسان در اساطیر ایران باستان بپردازیم. کارل گوستاو یونگ بر آن است که انسان در درون خود دو جنس نرینه و مادینه را توأمان دارد. کیومرث، انسان نخستین اساطیر ایرانی، نیز آفریده&#8204;ای است که با ازهم&#8204;گسیختگی شخصیت، به مرد و زن نخستین یا مشی و مشیانه تفکیک می&#8204;شود. همچنین، تحول انسان غول&#8204;آسای نخستین به شاه موبد، تورم&#8204;یافتن شخصیت او، و سرانجام شهید ساختنش، مراحلی است که براساس نظریه یونگ، در اسطوره ایرانی انسان نخستین، می&#8204;توان پی&#8204;گیری&#8204; کرد. این مقاله در بازسازی اسطوره آفرینش انسان، بر منابع ایرانی باستان و ایرانی میانه متکی است و از منابع ایرانی نو (دوران فارسی دری) آن مقدار بهره برده&#8204; است که روایت، متکی بر یا همسو با منابع ایرانی باستان و میانه باشد، مانند آنچه در تاریخ&#8204;نامه&#8204;های حمزه اصفهانی و گردیزی آمده &#8204;است. همچنین مباحث این مقاله زیرمجموعه&#8204;ای از ادبیات تطبیقی است و در آن، روش نقد اساطیری رعایت شده و تکیه بر نظریه شخصیت یونگ است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ابراهیم واشقانی فراهانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
