@article{ 
author = {Pournamdarian, Taghi},  
title = {Hafez and Norm-breaking in Form and Content of the Ghazal}, 
abstract ={Norm-breaking in the field of literature, like other areas of human knowledge, is the province of the talented. Norm-breakings Hafiz undertook in his ghazals came to be the source of a movement with a good many imitators. His norm-breakings took place in form, meaning and/or in the possible relationships between the two. Critiquing the social mores was one of his trademark iconoclastic practices in the realm of content. Another norm-breaking was inventing rhetorical subtleties whose novelty was particularly conspicuous in the realm of pun. It was an innovation in creating varied links of signs on the horizontal axis of poetry&#8212;an innovation resulted from Hafez&#8217;s contemplations on the emotional meanings of words conjured up in various cultural aspects. The harmony of meaning background and emotional background with the general music dominating them&#8212;a linkage created by meter, rhyme and juxtaposition of words&#8212;is another feature in Hafez&#8217;s poetry. The impressing value and emotional intimacy of these elements are palpable in his poetry. The most remarkable norm-breaking in Hafez&#8217;s ghazals may be the way in which the scattered meanings clandestinely interact through a ghazal; this has caused most scholars to regard it as polysemous and lacking in terms of logical relationship among couplets. These couplets, albeit distantly related with each other, are connected deep inside. Besides demonstrating Hafez&#8217;s rhetorical, artistic as well as semantic norms-breakings, the present paper shows that in spite of his poetry seeming scattered, which is a result of distant and far-reached associations in Hafez&#8217;s culturally and experientially loaded mind, there is an inner relationship among them that can be understood by transforming the norm-breaking propositions to norm-enforcing ones. A ghazal by Saadi is juxtaposed to one by Hafez to illustrate the issue at hand.},  
Keywords = {Hafez, Norm-breaking, Form, Meaning, Relationship among couplets.},
volume = {20},
Number = {73}, 
pages = {7-32}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {حافظ و خلاف‌عادت در صورت و معنی غزل},
abstract_fa ={خروج از عادت در حیطه ادبیات هم، همچون دیگر معارف انسانی، کار نوابغ است. خلاف&#8204;عادت&#8204;هایی که حافظ در غزل خود ایجاد کرد منشأ جریانی شد که مقلدان بسیاری را پدید آورد. این خلاف&#8204;عادت&#8204;ها در حوزه صورت، معنی، یا ارتباط&#8204;های ممکن در معنی و صورت رخ داده است. نقد اخلاق اجتماعی یکی از هنجارشکنی&#8204;&#8204;های معنایی بود. ابداع ظرایف&#8204; بلاغی که تازگی آن&#8204;ها بخصوص در حوزه ایهام مشهود بود، خلاف&#8204;آمد دیگری در ایجاد پیوندهای گوناگون نشانه&#8204;ها بر محور افقی شعر محسوب می&#8204;شود که حاصل توغل حافظ در شناخت بار معنوی کلمات در پیوند با جلوه&#8204;های مختلف فرهنگی بود. هماهنگی زمینه معنایی و عاطفی غزل با موسیقی عمومی حاکم بر آن، که از طریق وزن عروضی، همنشینی کلمات و قافیه پدید می&#8204;آید، یکی دیگر از ویژگی&#8204;های غزل حافظ&#8204; است که ارزش تأثیربخش آن و صمیمیت عاطفی&#8204;اش در غزل حافظ مشهود است. شاید برجسته&#8204;ترین خلاف&#8204;عادت در غزل حافظ شیوه ارتباط مخفی معانی پراکنده در طول یک غزل باشد که سبب شده است غالب کسانی که درباره غزل حافظ سخن گفته&#8204;اند، آن را چندمعنایی و فاقد پیوند منطقی میان ابیات بدانند، اما این ابیات با وجود تداعی&#8204;های دور از هم و فاصله&#8204;دار، در باطن عمیقاً به هم مربوط&#8204;اند. مقاله حاضر علاوه بر اشاره به خلاف&#8204;عادت&#8204;های بلاغی و هنری و معنایی نشان داده است که در آن سوی ظاهر پراکنده&#8204;نمونِ&#8204; ابیات که ناشی از تداعی&#8204;های دور و درازِ ذهن سرشار از بار فرهنگی و تجربی حافظ است، پیوندی باطنی وجود دارد که از طریق تبدیل گزاره&#8204;های عادت&#8204;گریز به گزاره&#8204;های عادت&#8204;پذیر دریافتنی است. برای روشن&#8204;شدن مطلب غزلی از سعدی با حافظ مقایسه شده است.},
keywords_fa = {حافظ , خلاف‌عادت , صورت , معنی , پیوند ابیات ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1537-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1537-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2012}  
}

@article{ 
author = {JafariKamangar, Fatemeh and Damavandi, Mojtab},  
title = {Modern Techniques of Intellectual Reaction in ShazdeEhtejab}, 
abstract ={The authors of modern stories for the deliverance from the deformity of the new civilization attend the inner world, which is more expanded than the external world. They disregard specific philosophies in art and life and try to display the subjective and psychological personalities. Moreover, instead of revealing social objective challenges of the characters, they aim at displaying the contents of the mind&#8217;s inner world. However, to describe the inner world and the mind with the same writing methods used formerly is not possible. Modern writers in order to show the twisted layers of the mind and its world have tried to introduce new ways of narration and story writing. Of course, using such methods may cause some complexity in the novel, but the writer does that deliberately to bring the structure of his novel close to the structure of the mind.This article is a library research highlighting the nature of the mind and presenting one of the first Persian modern subjective novelsShazdeEhtejab by HushangGolshiri. It attempts to discuss how this novel shows the hidden world of the characters and investigates in depth the basic techniques that reveal the mind and the innerworld of the characters.},  
Keywords = {ShazdeEhtejab, Golshiri, mentality, memento, fancy},
volume = {20},
Number = {73}, 
pages = {33-65}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تکنیک‌های مدرن انعکاس ذهن در رمان شازده‌احتجاب},
abstract_fa ={نویسندگان داستان&#8204;های مدرن برای رهایی از نا&#8204;هنجاری&#8204;های تمدن جدید به دنیای درون و ذهن که بس گسترده&#8204;تر از دنیای بیرون است روی می&#8204;آورند و به&#8204;جای نمایش جدال&#8204;های بیرونی و اجتماعی افراد داستانی، انعکاس دنیای درون و محتویات ذهنی شخصیت&#8204;ها را مورد توجه قرار می&#8204;دهند. واضح است که با گسترش روان&#8204;شناسی و دریافت عمق و پیچیدگی روان انسان&#8204;ها، ورود به دنیای ذهنیات با همان تکنیک&#8204;های سابق داستان&#8204;نویسی امکان&#8204;پذیر نبوده است؛ بنابراین نویسندگان مدرن برای کشف و آشکارسازی ضمیر پنهان شخصیت&#8204;ها به ابداع شگردهای جدیدی در داستان&#8204;نویسی دست می&#8204;یازند. این مقاله به روش کتابخانه&#8204;ای نوشته شده است و با توجه به یافته&#8204;های جدید درباب ماهیت ذهن و تکنیک&#8204;های موجود برای انعکاس این یافته&#8204;ها، یکی از نخستین آثار مدرن ذهن&#8204;گرای فارسی، یعنی رمان شازده احتجاب هوشنگ گلشیری، را مورد بررسی قرار می&#8204;دهد. مطابق این پژوهش، ذهنیت&#8204;گرایی رمان شازده احتجاب بر دو محور خاطره و خیال بنا شده و در نتیجه منطق داستان برمبنای این دو محور پایه&#8204;ریزی شده است. برای دستیابی به این مهم نویسنده از انواع تکنیک&#8204;های انعکاس ذهن که با به&#8204;کارگرفتن آن&#8204;ها خواننده مستقیماً با عملکردهای ذهنی شخصیت مواجه می&#8204;شود استفاده می&#8204;کند تا منطق ذهن&#8204;گرای رمان را به بهترین وجه به نمایش بگذارد. این امر البته پیچیدگی رمان را نیز در پی دارد؛ پیچیدگی&#8204;ای که باوجود تصور بسیاری از خوانندگان تعمد نویسنده نیست، بلکه در نتیجه نزدیک&#8204;سازی ساختار رمان به ساختار ذهن به دست آمده است که با درک درست این ساختار می&#8204;توان بر دشواری&#8204;های موجود در این رمان&#8204; فائق آمد.},
keywords_fa = {شازده احتجاب , ذهن‌گرایی , خاطره , تخیل ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1538-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1538-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2012}  
}

@article{ 
author = {Salemian, Qolam Reza and Arta, Sayyed Mohammad and Heydari, Dony},  
title = {Comparative Study of the Meaning of Symbols in Classical Literature and Ahmad Shamlu’s Poetry}, 
abstract ={Using indirect explanation and symbolism has a long history in Persian literature. Classic poets have used many symbols to explain mystical concepts. In contemporary periods, however, the insight of the poets is deeper than that of traditional poets as they pay more attention to political and social issues. Accordingly, the symbols have changed so that in contemporary poetry they are used for expressing political and social thoughts. Political and social symbolism is a new phenomenon in Persian poetry that begins with Nima and is developed by his followers, especially Ahmad Shamlu. Shamlu was not interested in explicit words, so in order to disseminate the clusters of meaning in his poems he used symbols and symbolism. In his deep and significant symbolism Shamluhas attempted to change the repeated and old symbols of classic poetry and to give them new meaning. This comparative study attempts to look at the different meanings of symbols in Shamlu&#8217;s poetry and to explain how the poet has used them.},  
Keywords = {Ahmad Shamlu, contemporary poetry, classical poetry, symbol, signification},
volume = {20},
Number = {73}, 
pages = {67-98}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی تطبیقی دلالت معنایی نمادها در ادبیات کلاسیک و اشعار احمد شاملو},
abstract_fa ={استفاده از بیان غیرمستقیم و نمادپردازی در ادبیات فارسی پیشینه&#173;ای دیرینه دارد. شاعران کلاسیک برای بیان مفاهیم عرفانی و صوفیانه از نماد استفاده فراوانی کرده&#173;اند. در دوران معاصر از آنجا که دید شاعران آفاقی&#173;تر از شعرای سنتی است و اندیشه&#173;های سیاسی و اجتماعی در ذهن آنان بر اندیشه&#173;های فردی ودید انفسی غلبه دارد، کاربرد نمادها نیز دگرگون می&#173;شود و نماد در شعر معاصر برای بیان اندیشه&#173;های سیاسی و اجتماعی به&#8204;کار می&#173;رود. نمادپردازی سیاسی&#8204;ـ اجتماعی پدیده&#173;ای جدید است که آغازگر آن نیماست، اما این فن در دوره&#173;های بعد توسط پیروان مکتب نیما، به&#8204;ویژه احمد شاملو، تداوم می&#173;یابد. شاملو به صراحت&#8204; در کلام علاقه&#173;ای نشان نمی&#173;داد؛ از این رو، به منظور گسترش عمق و عرصه معنا در اشعارش از نماد بهره فراوانی برده است و نمادپردازی از ویژگی&#173;های اساسی شعر اوست. شاملو در نظام نمادپردازی متفکرانه و آگاهانه خویش تلاش کرده است تا نمادهای تکراری ادبیات کلاسیک را متحول کند و در معناهای نو به&#8204;کار گیرد. پژوهش تطبیقی حاضر می&#173;کوشد تفاوت دلالت معنایی نمادهای شعر کلاسیک و نمادهای به&#8204;کاررفته در اشعار احمد شاملو را واکاوی کند و شیوه&#173;های ظهور آن&#8204;ها را باز نماید.},
keywords_fa = {شعر کلاسیک , شعر معاصر , نماد , دلالت معنایی , احمد شاملو ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1539-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1539-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2012}  
}

@article{ 
author = {Rouhani, Masoud and EnayatiGhadikolaee, Mohamm},  
title = {Aesthetic Analysis of the Phonetic Structure of QaysarAminpour’s poetry}, 
abstract ={Poetry is an event that happens in language. In fact, the poet in his poetry works with language and the reader understands the difference between his poetic language and the common language. The Purpose of the poem is to create harmony among its different elements and one way to establish this harmony is through the phonetic structure of poetry. The Formalists and structuralists believe that the basis of poetry is its structure and in their structural studies they give more importance to the phonetic structure.In this article attempt is made to investigate the phonetic structure and the classification of all methods of forming this structure in the poetry of QaysarAminpour as well as the literary devices that shape the phonetic structure. Aminpour is one of the contemporary poets that adopts a classical form and is one of the followers of Nima. He uses the multiple language possibilities to add to the music of his poetry. The phonetic construction in Aminpour&#8217;s poetry has three levels: phonetic balance, lexical balance and syntactic balance. He looks at the special features of different components forming the word&#8212;phoneme to sentence&#8212;and creates artistic beauty in his poetry. He applies various techniques, such as repetition, rhyme, and pun to add to the beauty of the phonetic structure of the poems},  
Keywords = {QaysarAminpour, aesthetic, phonetic structure, phonetic balance, lexical balance, syntactic balance},
volume = {20},
Number = {73}, 
pages = {99-128}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل زیبا شناختی ساختار آوایی شعر قیصر امین پور},
abstract_fa ={شعر حادثه&#173;ای است که در زبان روی می&#173;دهد؛ درحقیقت شاعر با شعر خود عملی در زبان انجام می&#173;دهد که خواننده میان زبان شعری او و زبان روزمره و عادی تمایزی احساس می&#173;کند. زیبایی شعر در گرو هم&#8204;نوایی و هماهنگی میان عناصر شعری است و&#160; یکی از راه&#173;های ایجاد این هم&#8204;گونی و هم&#8204;سنگی ساختار آوایی شعر است. فرمالیست&#173;ها و ساخت&#173;گرایان بر این باورند کهاساس شعر ساختار آن است و در بررسی&#173;های ساختاری روساخت اثراهمیت بیشتری دارد. در این مقاله به بررسی روساخت (ساختار آوایی) و دسته&#173;بندی دقیق همه روش&#173;های تشکیل&#8204;دهنده این ساختار در شعر قیصر امین&#173;پور پرداخته شده و به آرایه&#173;هایی که در شکل&#173;گیری ساختار آوایی نقش داشته&#173;اند اشاره شده است. امین&#173;پور یکی از شاعران معاصر است که اشعاری در قالب کلاسیک و نیمایی دارد. او با استفاده از امکانات متعدد زبانی توانسته جنبه موسیقایی شعرش را تقویت کند. ساخت آوایی که در سه سطح توازن آوایی، توازن واژگانی و توازن نحوی نمود می&#173;یابد، در شعر امین&#173;پور بسیار مورد توجه است؛ وی با نگاهی ویژه به امکانات اجزای مختلف تشکیل&#173;دهنده کلام ـ&#8204;از واج تا جمله&#8204;ـ جنبه زیبایی&#173;شناسیک و هنری شعرش را برجسته کرده است. کاربرد آرایه&#173;های گوناگون زبانی مانند انواع روش&#173;های تکرار، تسجیع، تجنیس و استفاده از عناصر ایجاد موسیقی (بیرونی، درونی و کناری و...) بر زیبایی ساختار آوایی شعر قیصر افزوده است.},
keywords_fa = {قیصر امین پور , زیبایی شناسی , ساختار آوایی , توازن آوایی , توازن واژگانی و توازن نحوی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1540-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1540-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2012}  
}

@article{ 
author = {Fallah, Qolam Ali and PourakbarKasmaee, Seddigheh},  
title = {The Role of Additive, Adversative and Causative  Connectives in Text Cohesion}, 
abstract ={In Persian language and generally in all other languages connectives are considered among the most important devices in the coherence of texts. However, there are some other elements such as adverbs and prepositions that operate in the text and function like conjunctions. These are only a few of the elements that connect sentences in a text to each other. We can classify these elements from different perspectives. One of these perspectives isHalliday&#8217;s functional theory. In his theoryHalliday calls the semantic, verbal, syntactic and logical connections of the sentences in text coherence. From this point of view, in addition to connectives, the other factors that affect the coherence of the text are reference, displacement, elision, and lexical cohesion. Because of the extent of the subject, the researchers in this article study only one of these factors, namely connection. Among different factors of connection, only non-temporal connectives that include simple, compound, explicative and allegorical connectives; contrastive connection factors including simple and compound connectives; and causal connection factors such as the common and reverse will be studied.},  
Keywords = {Coherence, Holiday, Connectives, Language},
volume = {20},
Number = {73}, 
pages = {129-152}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {نقش عوامل ربط غیرزمانی در انسجام متن},
abstract_fa ={حروف ربط از عوامل مهم انسجام متن در زبان فارسی و به&#8204;طورکلی، همه زبان&#8204;ها به&#8204;شمار می&#8204;روند؛ چه میان جمله&#8204;های متن پیوند برقرار می&#8204;کنند و آن&#8204;ها را به&#8204; یکدیگر مرتبط می&#8204;سازند؛ لیک عناصر دیگری نیز مانند قید و گروه حرف اضافه&#8204;ای به&#8204;عنوان عامل ربط در متن فعال&#8204;اند که عملکرد همه آن&#8204;ها همانند عملکرد حروف ربط است. این عوامل بخش کوچکی از عواملی است که جمله&#8204;های متن را به یکدیگر پیوند می&#8204;زند. این عوامل را از دیدگاه&#8204;های مختلفی می&#8204;توان طبقه&#8204;بندی کرد. یکی از این دیدگاه&#8204;ها نظریه نقش&#8204;گرای هلیدی است. وی در این نظریه ارتباط معنایی، لفظی، نحوی و منطقی جمله&#8204;های یک متن را با یکدیگر انسجام نامیده&#8204; است. از این دیدگاه، انسجام علاوه بر عوامل ربط، عوامل دیگری نیز دارد. به&#8204;دلیل گستردگی مطلب، نگارندگان تنها به&#8204; بررسی یکی از این عوامل، یعنی ربط، می&#8204;پردازند. از مجموعه عوامل ربط نیز تنها عوامل ربط افزایشی، شامل ساده، مرکب، مزدوج، توضیحی، تمثیلی؛ عوامل ربط تقابلی، شامل ساده، مرکب، مزدوج؛ و عوامل ربط علّی، شامل عادی و معکوس را بررسی می&#8204;کنند.},
keywords_fa = {انسجام , هلیدی , عوامل ربط غیرزمانی , زبان ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1541-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1541-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2012}  
}

@article{ 
author = {Mirhashemi, Sayyed Mortez},  
title = {About “KabkShekastan”}, 
abstract ={Persian is a language that accepts combination.This tendency has made some of the poets and authors try to create new combinations. Nizami of Ganje is one of the poets in whose works hundreds of these new combinations are seen. On the one hand because of his high intelligence and talent and on the other hand because the people of his time looked for new subjects and new expressions, and also due to the natural evolvement of language, he has paid special attention to this issue. Although Nizami does not limit himself to certain combinations, on the whole the frequency of allusive combinations is high in his works. One of these combinations is that of&#34;kabkshekastan&#34;, which the narrator of Ganje has used in Khosro and Shirin and Sharafname three times. The meanings written for this allusive combination in dictionaries are as follows: &#34;to flirt&#34;, &#34;to efface the track&#34; and &#34;to hide secrets&#34;. Although on the construction of this combination no explanation has been given, we may offer a few conjectures. What we attempt to explain in this research concerns this combination and its meaning in dictionaries. The research is an endeavor&#160;to find out how much these meanings are reliable and if there is another possible meaning for this term.},  
Keywords = {partridge, combination, kabkshekastan, allusion, meaning, typographical error, Nizami},
volume = {20},
Number = {73}, 
pages = {153-172}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {درباره «کبک‌شکستن»},
abstract_fa ={زبان فارسی زبانی است ترکیب&#8204;پذیر. همین موضوع سبب شده که بعضی شاعران و نویسندگانی که از خلاقیت ذهنی خوبی برخوردار بوده&#8204;اند بکوشند تا به خلق ترکیب&#8204;های تازه دست یابند. نظامی گنجه&#8204;ای از جمله گویندگانی است که در آثارش با صدها ترکیب تازه و بی&#8204;سابقه روبه&#8204;رو می&#8204;شویم. نظامی از یک سو به&#8204;جهت بهره&#8204;مندی از هوش و استعداد فراوان و از سوی دیگر هم به&#8204;لحاظ آنکه ذوق اهل زمانه خواستار سخن تازه بود و هم از آن رو که تکامل طبیعی زبان ایجاب می&#8204;کرد، توجه خاصی به این موضوع نشان داده است. اگرچه نظامی در ساختن ترکیب&#8204;های جدید خود را به بعضی ترکیب&#8204;های خاص محدود نمی&#8204;کند، روی&#8204;هم&#8204;رفته تعابیر کنایی در آثار او بسامد بالاتری دارد. یکی از این ترکیب&#8204;ها ترکیب کنایی &#34;کبک&#8204;شکستن&#34; است که داستان&#8204;سرای گنجه تنها سه بار از آن در خسرو و شیرین و شرفنامه استفاده کرده است. معانی&#8204;ای که در فرهنگ&#8204;های لغت برای این ترکیب کنایی نوشته&#8204;اند بدین قرار است: عشوه&#8204;کردن، پی&#8204;گم&#8204;کردن و پنهان&#8204;داشتن راز. درباره ساختار این ترکیب هرچند در جایی بحثی نشده است، می&#8204;توان در این مورد به فرضیه&#8204;هایی چند قائل شد. آنچه در این نوشتار بدان می&#8204;پردازیم از طرفی به این فرضیه&#8204;ها مربوط می&#8204;شود و از طرف دیگر به معانی ذکرشده در فرهنگ&#8204;ها تا دریابیم که این معانی تا چه اندازه قابل اعتناست و آیا معنی دیگری نیز برای آن متصور است یا نه.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;},
keywords_fa = {کبک , ترکیب , کبک‌شکستن , کنایه , معنی , تصحیف , نظامی ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1542-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-1542-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2012}  
}

