<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1398</year>
	<month>4</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2019</year>
	<month>7</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>27</volume>
<number>86</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>چشم‌اندازهای تازه ساختار بلاغیِ تشبیه
در اشعار بیدل دهلوی
</title_fa>
	<title>New Perspectives into Rhetorical Structure of Simile in the Poems of Bidel Dehlavi</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;شیوه نگرش و رویکرد شاعران و نویسندگان به جهان را در قالب آثار ادبی و از خلال دستگاه بلاغی آنها می&amp;shy;توان مشاهده کرد. یکی از عوامل تأثیرگذار در شکل&amp;shy;گیری و دگرگونی این دیدگاه&amp;shy;ها و رویکردها تحولاتی است که جهان آنها را، در سطوح مختلف، دربرمی&amp;shy;گیرد. یکی از ساختارهای مهم دستگاه بلاغی تشبیه است. در این پژوهش تلاش شده است تا نشان داده شود که چگونه ساختارهای تشبیهی بیدل، در پیوند با دیگر ساختارهای بلاغی، تحولات بافت&amp;shy;های موقعیتی را در سطوح مختلف آشکار می&amp;shy;کنند. از سوی دیگر، به این مسئله پرداخته شده است که دگرگونی&amp;shy;های آشکار و پنهان در این دوره، چگونه افق&amp;shy;های انتظار دوره&amp;shy;های پیشین را تحت تأثیر قرار داده و گاه به پایه&amp;shy;ریزی و شکل&amp;shy;گیری افق&amp;shy;های جدید منجر شده است. آثار بیدل در این میان به&#8204;مثابه زمینه&amp;shy;ای در نظر گرفته شده است که تا حد زیادی می&amp;shy;توان تحولات درونی آنها را به دیگر زمینه&amp;shy;ها، از جمله سبک هندی، بسط داد. با بررسی صورت&#8204;گرفته مشاهده شد که بیدل نه&#8204;تنها گاه از تشبیهات قدیمی ساختارهایی تازه خلق کرده است، بلکه با ایجادِ شبکه&amp;shy;های زنجیروارِ تشبیهی، وفور تصاویر ترکیبی، ساخت تصاویرِ متعدد با استفاده از چندوجهی&#8204;بودنِ واژه&amp;shy;ها، تعاملِ تصاویرِ مرکزی و حاشیه&amp;shy;ای و... ساختارهایی نو بنا نهاده است. همچنین، پس از بررسی بافت موقعیتی عهد صفوی، بافت زبانی سبک هندی، و ساختارهای رایجِ تشبیهی در آن سبک، در نهایت، به بررسی ساختارهای تشبیهی تازه و ویژگی&amp;shy;های آن در اشعار بیدل پرداخته شده است. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; style=&quot;letter-spacing:-.1pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract_fa>
	<abstract>Through a rhetorical system, poets&amp;rsquo; and writers&amp;rsquo; worldview is reflected in their literary works. One effective factor in forming or changing these viewpoints is the happenings and changes of the world poets dwell on different levels. Simile is an important structure in the rhetorical system. In this piece of research the writers have tried to show how structure of simile in Bidel reveals transformations in the texture of situation on different levels through establishing relations with other rhetorical structures. Moreover, the research also investigates how vivid or subdued transformations in the current period affect the horizon of expectation of previous ages resulting in the formation of new horizons. In this article, the poems of Bidel are regarded as a field the intrinsic transformations in which can be attributed to other fields such as Hindi style of poetry. Through this study, it became obvious that not only the poet (Bidel) sometimes creates new structures out of old similes, but also he establishes new structures by creating chains of similes networks, resulting in the abundance of syntactic images, or&amp;nbsp; several images using multidimensional words, etc. In the following article, situational texture of Safavid era, linguistic texture of Hindi style, its common simile structures, and at last, new simile structures and their features in Bidel&amp;rsquo;s poems are studied.&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract>
	<keyword_fa>ساختارهای تشبیهی, سنت, سبک هندی, بیدل دهلوی</keyword_fa>
	<keyword>simile structures, tradition, Hindi style, Bidel Dehlavi.</keyword>
	<start_page>31</start_page>
	<end_page>59</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-2570-2&amp;slc_lang=other&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mehrdad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Akbari Gandomani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهرداد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اکبری گندمانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>m-akbari@araku.ac.ir</email>
	<code>10031947532846004408</code>
	<orcid>10031947532846004408</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Arak University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اراک</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mehdi Reza </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Kamali Baniani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهدی رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کمالی بانیانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mehdireza_kamali@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846004409</code>
	<orcid>10031947532846004409</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Arak University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اراک</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
