<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1384 جلد13 شماره47</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1384/6/10</pubDate>

					<item>
						<title>مثنوی و اسلوب قصه در قصه</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=907&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;از آشکارترین ویژگی&#8204;های روایت مولانا در مثنوی،&#8204; درآمیختن قصه&#8204;ها با یک&#8204;دیگر است. راوی در میانه روایتِ یک قصه به قصه&#8204;ای دیگر می&#8204;گریزد و یا می&#8204;کوشد دو قصه پیاپی را درپیوندد و گاه به روایت هم&#8204;زمان دو قصه توأمان می&#8204;پردازد. نویسنده در این نوشتار کوشیده است پس از بررسی چند و چون اسالیب &amp;laquo;قصه در قصه&amp;raquo; و سوابق آن و نیز برخی نظریه&#8204;پردازی&#8204;های پیرامون آن، جلوه&#8204;های شاخص و ممتاز این شیوه را در مثنوی تبیین کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حمیدرضا توکلی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ازرقی، نوآور ستایش‌گر</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=906&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;ازرقی هروی از شاعران قرن پنجم و ششم است که او را عموماً شاعری درجه دوم محسوب می&#8204;دارند. در این مقاله، نویسنده ضمن بازنگری و بررسی اطلاعات مربوط به شاعر، و مسائل مربوط به زندگی او به بحث در باره سبک آثار، نوآوری&#8204;ها و تازگی&#8204;های شعرش پرداخته و نشان داده است که او به سبب همین تازگی&#8204;ها از بعضی شاعران هم&#8204;عصرش برتر یا با آنان برابر است. در این مقاله، مسائل فنی شعر وی در محور اندیشه، خیال، عاطفه،&#8204; زبان، موسیقی و شکل، بررسی و برای هر یک از محورهای مذکور و جزئیات فنی هر یک از آن&#8204;ها نیز شواهدی ارائه شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>قیصر امین‌پور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>میرزاده عشقی و رمانتیسم انقلابی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=908&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;سید محمدرضا میرزاده عشقی از شاعران عصر مشروطیت در ایران و از پیش&#8204;گامان تجدد ادبی محسوب می&#8204;شود. مفهوم تجدد ادبی ارتباطی دقیق و تنگاتنگ با رمانتیسم و گسترش آن در ادبیات مشروطه به بعد دارد و عشقی برجسته&#8204;ترین نماینده شعر رمانتیک عصر خود است. رمانتیسم وی ضمن این که خالی از عناصر تغزلی نیست، بیش&#8204;تر رنگ و بوی اجتماعی و انقلابی دارد. این مقاله ضمن اشاره به زندگی پرفراز و نشیب او با تأکید بر جنبه&#8204;های رمانتیک آثار شاعر، به تحلیل و بررسی بخشی از آن، به&#8204;ویژه &amp;laquo;سه تابلو مریم&amp;raquo; پرداخته است و ویژگی&#8204;های رمانتیک آثار او را از لحاظ صورت و محتوا نشان داده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مسعود جعفری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>به که سخن دیرپسند آوری پژوهشی در بازنگری‌ها و دست‌کاری‌های هنری حافظ</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=909&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;از ویژگی&#8204;های برجسته سروده&#8204;های حافظ، هندسه، هنجار، ساخت و پرداخت سنجیده و استواری است که کم&#8204;تر می&#8204;توان در آن دست برد و پاره&#8204;ای از نغزکاری&#8204;های آن را از دست نداد. یکی از زمینه&#8204;های سامان&#8204;پذیری این هندسه و هنجار بی&#8204;هنباز، کوشش و کنکاش&#8204;های هماره&#8204;ای است که حافظ در کار بازنگری و دست&#8204;کاری و به&#8204;سازی سروده&#8204;های خویش هزینه می&#8204;کرده است. بازنگری&#8204;ها و دست&#8204;کاری&#8204;هایی که بسیاری از نسخه&#8204;بدل&#8204;ها و دیگرنویسه&#8204;های گوناگونی را که در نسخه&#8204;ها و دست&#8204;نوشته&#8204;های دیوان او دیده می&#8204;شود، از پی داشته است. از این&#8204; روی ویراستاران دیوان او ناگزیر باید بکوشند بر پایه هنجارهایی پسندیده، دیگرنویسه&#8204;هایی را که پی&#8204;آمد این بازنگری&#8204;ها و دست&#8204;کاری&#8204;ها می&#8204;نمایند باز شناسند و در متن بیاورند. در این گفتار پس از بازنمایی این نکته&#8204;ها با آوردن پاره&#8204;ای از دیگرنویسه&#8204;ها و نسخه&#8204;بدل&#8204;ها کوشیده&#8204;ایم برخی از دست&#8204;کاری&#8204;های او در سروده&#8204;های خویش را برای رسیدن به هندسه&#8204;ای چنین سخته و سنجیده بازنماییم.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید محمد راستگو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تمثیل ماهیت، اقسام،‌ کارکرد</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=910&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;تمثیل یکی از اصطلاحات پرسابقه، گسترده و احیاناً مبهم در نقد ادبی و بلاغت فارسی است.&#8204; امروزه در نوشته&#8204;های ادبی گاه آن را با سمبل، مثل و حکایت مترادف می&#8204;آورند. در این مقاله نویسنده کوشیده است با بررسی پیشینه این مقوله ادبی در ادبیات دینی و اسطوره&#8204;ها، تعاریف بلاغیان قدیم و جدید در بلاغت و نقد ادبی را بکاود و ماهیت، کارکرد و اقسام تمثیل را تبیین کند. همچنین از طریق بیان تفاوت&#8204;های آن با استعاره و نماد، قلمروهای تمثیل را نیز مشخص کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمود فتوحی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازتاب حضور سیاسی بیگانگان در دیوان محمدتقی بهار</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=911&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;در این مقاله دیدگاه محمدتقی بهار درباره رخدادهای مهم بین&#8204;المللی از جمله جنگ جهانی اول و دوم، عواقب آن&#8204;ها و وضعیت ایران و برخی دولت&#8204;های آسیایی و اروپایی در این دو جنگ بررسی می&#8204;شود. با توجه به این&#8204;که معاهدات و پیمان&#8204;های سیاسی میان ایران و سایر دولت&#8204;ها تأثیر عظیمی در اوضاع فرهنگی، اجتماعی، اقتصادی و سیاسی کشور ما داشته است، واکنش بهار به این معاهدات و مداخلات سیاسی و نظامی کشورهای بیگانه به&#8204;ویژه روسیه، انگلیس و امریکا در ایران از لحاظ فرهنگی و تاریخی قابل توجه است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>غلامعلی فلاح</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تعویذ در شعر خاقانی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=912&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;یکی از خصوصیات روح آدمی اندیشیدن در باره مرگ است. انسان از مرگ می&#8204;ترسد و در جستجوی راه&#8204;های غلبه بر آن است. حتی گفته شده است که پیدا آمدن جاودانان اساطیرـ ایرانی و غیر ایرانی&#8204;ـ نتیجه ترس از مرگ است. ظهور جادوگران و کاهنان و غیب&#8204;گویان و فال&#8204;بینان در پاسخ به این نیاز بوده است. و نیز می&#8204;توان گفت که ساده&#8204;ترین واکنش در برابر مرگ توسل به تعویذ و حرز و تمیمه است. این مقاله بر آن است که از انواع تعویذها در شعر خاقانی، به&#8204;ویژه در اشعاری که خاقانی در رثای فرزند بیست&#8204;ساله&#8204;اش سروده است، سخن بگوید و چندی و چونی تعویذها را مطرح کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>عباس ماهیار</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>هر کسی از ظن خود شد یار من</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=913&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;بر مثنوی مولانا از زمان&#8204;های گذشته تا امروز شروح و تفاسیر گوناگونی نوشته شده است و شارحان هر کدام به مذاق خود توجیهاتی برای حل دشواری&#8204;های آن آورده&#8204;اند. در این مقاله با ذکر نمونه، در باره اختلاف نظر شارحان بحث شده و نتیجه گرفته شده است که برای گشودن پیچیدگی&#8204;های اشعار مولانا باید پیوستگی مطالب را همواره در نظر داشت و کلید گشایش هر مشکلی را در درجه اول باید در خود مثنوی جستجو کرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهدی نوریان</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
