<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>21</volume>
<number>75</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی برخی حروف اضافه در متون فارسی- عبری</title_fa>
	<title>A Study of SomePrepositionsin Hebrew-PersianLiterature</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;متون فارسی- عبری متونی هستند که زبان آن&#8204;ها فارسی است، ولی به خط عبری به نگارش درآمده&#8204;اند. این متون در جوامع عبرانی ساکن ایران قدیم تألیف شده&#8204;اند. سابقه تألیف این متون به قرن سوم هجری و پیش از آغاز تألیف متون فارسی به خط عربی بازمی&#8204;گردد. به این دلیل و دلایل دیگر مانند دوری جوامع عبرانی از جوامع مسلمان، زبان متون فارسی- عبری کهن&#8204;تر از متون فارسی دیگر است و بسیاری از ویژگی&#8204;های آوایی، صرفی و نحوی دوره میانه را در خود حفظ کرده&#8204; است. یکی از ویژگی&#8204;های دستوری مهمی که در متون فارسی- عبری حفظ شده است، کاربرد خاص حروف اضافه مانند ō و pa(d) به شیوه فارسی میانه است. برخی حروف اضافه مانند &amp;rsquo;b&amp;rsquo;z نیز در متون فارسی- عبری معنایی جدید یافته &#8204;است. برخی حروف اضافه نیز مانند &amp;rsquo;zmr تنها در متون فارسی- عبری یافت می&#8204;شود. ازآنجاکه این حروف اضافه در فارسی نو رسمی وجود ندارند و در دوره اسلامی تنها در متون فارسی- عبری یافت می&#8204;شوند، بررسی آن&#8204;ها می&#8204;تواند سیر تحول این حروف را از دوره میانه تا دوره نو آشکار سازد. در این مقاله خواهیم دید که حروف اضافه فارسی- عبری که از دوره میانه باقی مانده&#8204;اند، چگونه تحت تأثیر حروف اضافه فارسی نو رسمی قرار می&#8204;گیرند و به&#8204;تدریج حروف اضافه فارسی نو جایگزین حروف اضافه فارسی میانه و فارسی- عبری می&#8204;شوند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Hebrew-Persian texts are texts which are Persian in language but have written in Hebrew characters. These texts belong to the third century AD and have been written before the Arabic-Persian texts. This is why many of the phonetic, morphological and syntactical features of themiddle period have been kept in Hebrew-Persian texts.One of the major grammatical features that have been preserved in Hebrew-Persian literature isthe specific application ofprepositionssuch asōandpa(d) in middle Persian manner. Someprepositionssuch as ' b'z find new meaning in Hebrew-Persian texts. Someprepositionslike'zmrare foundonly in Hebrew-Persian literature. Since there are no prepositionsinformalmodern Persian, this study can reveal theevolution oftheprepositionsfromthe middleperiodtomodernperiod. In thisarticle, it is shown how the prepositionswhich had remained from themiddlePersianperiodareaffected bythe formalmodern Persianprepositions andgraduallymiddle Persianand Persian prepositions are replaced bymodern Persianprepositions.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فارسی- عبری , فارسی میانه , فارسی نو , حروف اضافه , تحول زبانی , </keyword_fa>
	<keyword>Hebrew-Persian, middle Persian, modern Persian, preposition, evolutionof language</keyword>
	<start_page>129</start_page>
	<end_page>154</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-3-124&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Hamed </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Noruzi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حامد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نوروزی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>hd_noruzi@birjand.ac.ir</email>
	<code>10031947532846001024</code>
	<orcid>10031947532846001024</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>استادیار دانشگاه بیرجند</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
