@article{ 
author = {BahmaniMotlagh, Yadollah and Marvi, Behz},  
title = {The Relation of Language and Gender in Shabhaye Tehran}, 
abstract ={One of the new questions that should be studied and discussed in novel is the relationship between language and gender. In this paper, which is an interdisciplinary research, the researchers relying on sociolinguistic studies, especially Lykaf&#8217;s theory, intend to study the relationship between language and gender in Shabhaye Tehran and discuss the influence of the gender of the author of the novel on its language and the achievement of the novelist in introducing a language appropriate to the gender of the characters.For this purpose, the language of the male and female characters in the novel has been studied on the basis ofcertain variables, such as the use of standard language, imperative sentences, interrupted speeches, collaborative and competitive dialogues, and finally decisiveness and subjugation. The findings show that the language of the characters is influenced by the author's gender. The elements of feminine language have been repeated with a higher frequency and the author in many ways succeeded in creating a language appropriate to the gender of the characters. The deviation of some variables from linguistic standards indicates the feministic tendencies of the author.},  
Keywords = {GhazalehAlizadeh, novel, Shabhaye Tehran, linguistics, language, gender.},
volume = {22},
Number = {76}, 
pages = {7-26}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {رابطه زبان و جنسیت در رمان شب‌های تهران},
abstract_fa ={یکی از مسائل جدیدی که در رمان نیاز به بررسی و پژوهش دارد، رابطه زبان و جنسیت است. در این مقاله، که پژوهشی بینارشته&#173;ای است، پژوهندگان قصد دارند با تکیه بر مطالعات زبان&#173;شناسی اجتماعی ـ به&#8204;ویژه نظریه لیکاف&#8204;ـ رابطه زبان و جنسیت را در رمان شب&#173;های تهران بررسی کنند تا از این رهگذر تأثیر جنسیت نویسنده بر زبان رمان و میزان موفقیتش در ایجاد زبانی متناسب با جنسیت شخصیت&#173;ها معلوم شود. برای این منظور زبان زنان و مردان رمان براساس متغیرهایی چون کاربرد زبان معیار، جملات آمرانه، قطع&#173; کلام، مکالمه&#8204;های مشارکتی و رقابتی و درنهایت قاطعیت و انقیاد بررسی شد. یافته&#173;&#8204;ها نشان می&#8204;دهد زبان شخصیت&#173;&#8204;ها تحت تأثیر جنسیت نویسنده است. معیارهای زبان زنانه با فراوانی بیشتری تکرار شده و نویسنده از بسیاری جهت&#8204;ها توانسته&#173; است زبانی متناسب با جنسیت شخصیت&#173;&#8204;ها ایجاد کند. عدم تناسب برخی متغیر&#8204;ها با معیارهای زبان&#8204;شناختی، تاحدودی به گرایش&#173;های فمینیستی نویسنده مربوط است.},
keywords_fa = {رمان , شب‌های تهران , زبان‌شناسی , زبان , جنسیت ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2050-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2050-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Hoseini, Maryam and ShakibiMomtaz, Nasri},  
title = {A Psychological Analysis of Vocation and Demand and Their Role in the Initiation of the Hero}, 
abstract ={One ofthe important stages in the journey of the heroes in myths, legends or folk and fairy tales, according to Joseph Campbell, is separation. The separation usually happens with a secret call, a vocation or a dream, which includes some archetypal symbols. The summon or requestof a Prophet, a master or a father, or falling in love with an image of a beautiful girl who sometimes happens to be a fairy, along with yearning for wealth or power are oftenthe reasons of this ritualistic journey of the hero in the stories.In this article, besides surveying the different &#8220;callings&#8221;in the stories their psychologicalcauses are discussed.According to Sigmund Freud and his student Bruno Bettelheim, some defects or desires make the hero to start the journey and on passing this stage he has the honor to reach the stage of initiation. Freud and Rank believe this development happens in the first period of the individual&#8217;s life, whereas the unity of the conscious and the unconscious for Jung belongs to the second stage of the hero&#8217;s life, which is also confirmed by Campbell.},  
Keywords = {Hero, vocation, initiation, Freud, Jung.},
volume = {22},
Number = {76}, 
pages = {27-50}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل روان‌شناختی دعوت و طلب و نقش آن در آشناسازی و تشرّف قهرمان},
abstract_fa ={یکی از مهم&#8204;ترین مراحل در سفر قهرمان مطابق نظر ژوزف کمپبل (1904-1987) در اسطوره&#8204;ها، افسانه&#8204;&#8204;ها و قصه&#8204;های عامیانه مرحله جدایی است. جدایی به&#8204;طور معمول با دعوتی غیبی یا ندایی روحانی یا دیدن خوابی که حجمی &#8204;&#8204;از نمادهای کهن&#8204;الگویی را در خود دارد پدید &#8204;می&#8204;&#8204;آید. خواندن و تقاضای پدر، پیر یا پیامبر، یا دریافت ندای هاتف غیبی، شیفتگی بر تصویر یا نقاشی&#8204;ای از دختری زیبارو که گاهی پری&#8204;زاده نیز هست یا عشق به ثروت و قدرت، بسیاری اوقات دلایل سفر آیینی قهرمان در داستان&#8204;ها را رقم &#8204;می&#8204;&#8204;زند. در این مقاله درکنار برشمردن نمونه&#8204;های گوناگون دعوت در داستان&#8204;ها، به بررسی دلایل روان&#8204;شناختی آنها &#8204;می&#8204;&#8204;پردازیم. ازنظر زیگموند فروید (1856-1939) و به&#8204;تبع او یکی از شاگردانش، برونو بتلهایم (1903-1990)، نقصان و کمبود یا آرزو و میلی در روان قهرمان داستان موجب حرکت و سفر او &#8204;می&#8204;&#8204;شود که با گذر از این مرحله، قهرمان شرف رسیدن به مرحله تشرّف را پیدا &#8204;می&#8204;&#8204;کند. فروید و رانک این تحول را مربوط به دوره نخست زندگی فرد &#8204;می&#8204;&#8204;دانند؛ درحالی&#8204;که موضوع اتحاد خودآگاهی و ناخودآگاهی در آرای کارل گوستاو یونگ مربوط به نیمه دوم زندگی قهرمان است و جوزف کمپبل هم به تبع یونگ بر آن صحه &#8204;می&#8204;&#8204;نهد.},
keywords_fa = {قهرمان , دعوت , تشرف و آشناسازی , فروید , یونگ ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2051-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2051-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Abbasi, Habibollah and Hashemi, Minoudokht},  
title = {The Madness of Shibli asa Masque}, 
abstract ={Abu BakrShibli (247-334 AH), the eminent and famous mystical Sufi of Bagdad, despite his great status in mysticism and mystical wayfaring is known for his insanity, which made him known as one of the madmen of the prominent centuries of Islamic mysticism. No doubt those who tried to emphasize his greatness could see through the veil of his abnormal and subversive insanity his hidden wisdom and mystical perception. A glance at the personality and character of this Sufi Master and an analysis of the causes of his madness will help us to understand his real but different character. The present article is an attempt to demonstrate howShibliuses insanity as a mask in order to attain true knowledge.},  
Keywords = {Sufism, Shibli, insanity, wisdom, masqu},
volume = {22},
Number = {76}, 
pages = {51-69}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {جنون شبلی به‌مثابه نقاب},
abstract_fa ={ابوبکر شبلی (334- 247 ه&#38;zwj.ق) عارف بزرگ و نام&#8204;آور حوزه تصوف بغداد است که با وجود صفت&#8204;های برجسته در سلوکِ عارفانه&#8204;اش، بیشتر به جنون و شوریدگی شناخته شده است و همین آشفتگی عاملی شده تا از مجانین سده&#8204;های درخشان تصوف اسلامی خوانده شود. کسانی که پس از او سعی در نمایاندن شخصیت بزرگ او داشته&#8204;اند، با وجود جنونِ هنجارشکن و غیرمتعارفش، خرد پنهانی و نگاه دگرگون عرفانی او را نیز انکار نکرده&#8204;اند. از&#8204;این&#8204;رو، اندکی تأمل در بررسی شخصیت و سلوک عارفانه شبلی و درنگ و دقت&#8204;نظر در علت&#8204;های جنون این عارف صاحب&#8204;سبک، ما را به گشودن دریچه&#8204;های تازه و وسیع&#8204; برای آشنایی با صورتِ حقیقی و متفاوت او رهنمون خواهد شد. در این نوشتار، تلاش کرده&#8204;ایم نکته&#8204;ها و دقایقِ طریقت او را بررسی کنیم و در پایان تبیین کنیم که چگونه شبلی از جنون به&#8204;مثابه نقابی برای رسیدن به معرفت حقیقی بهره جسته است.},
keywords_fa = {تصوف , شبلی , جنون , خرد پنهانی (عقل) , نقاب ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2052-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2052-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Faroughi, Jalilollah and Hosseini, Nahi},  
title = {A Study of the Ontological Metaphors in the Songs of Southern Khorasan}, 
abstract ={In this article the Ontological Metaphors in the Songs of Southern Khorasan are studied in two parts: human as the central domain and non-human as the central domain. The importance of this article is that most researches done on songs are anthropological researches to introduce the national and local culture and they mainly focus on the musical aspects of these songs. No research so far has been done on the linguistic aspector the aspect considered in this research on these songs. The necessity of this research is due to the fact that with the change of generations and improvement in technologythe songs will no longer be remembered and this part of folklore will fade away sooner or later. Therefore, it is necessary to record and introduce this oral culture to people. The dataused in this article are collected from books about the culture of Southern Khorasan and also from interviewing the people of this region. With a view atLakaff and Johnsen&#8217;s theory about metaphor,that is, metaphor is not a linguistic issue but a mental one, this study aims to show how these mental conceptualizations in the songs can be a reflection of the people&#8217;s experiences.},  
Keywords = {Song, Southern Khorasan, Ontological Metaphor},
volume = {22},
Number = {76}, 
pages = {71-88}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بررسی استعاره هستی‌شناختی در کارآواهای خراسان جنوبی},
abstract_fa ={در این پژوهش، استعاره&#173;های هستی&#173;شناختی در کارآواهای خراسان جنوبی در دو بخش &#34;انسان به&#8204;مثابه حوزه مبدأ&#34; و &#34;غیرانسان به&#8204;مثابه حوزه مبدأ&#34; بررسی می&#8204;شوند. اهمیت مقاله حاضر از این نظر است که اغلب پژوهش&#8204;های انجام&#8204;شده در زمینه کارآوا، پژوهش&#8204;هایی مردم&#8204;شناسانه و درجهت معرفی فرهنگ ملی&#8204;ـ محلی و با تأکید بر جنبه موسیقیایی بوده است و در هیچ&#8204;کدام، با نگاه زبان&#173;شناختی و به&#8204;طور خاص ازمنظر این مقاله به مقوله کارآوا پرداخته نشده است. ضرورت انجام این تحقیق این است که با گذر از نسل گذشته و رشد روزافزون فناوری دیری نخواهد پایید که مسائل مربوط به کار سهم کمتری در فکر و ذهن افراد داشته باشد و این بخش از فرهنگ عامه به فراموشی سپرده شود. بنابراین لازم است این فرهنگ شفاهی و غنی معرفی و ثبت شود. داده&#8204;های پژوهش حاضر ازطریق بررسی منابع کتابخانه&#173;ای موجود در زمینه فرهنگ خراسان جنوبی و نیز مراجعه حضوری به روستاهایی در استان خراسان جنوبی به دست آمده است. هدف مقاله حاضر این است که با توجه به ادعای نظریه لیکاف و جانسون درباره استعاره که آن را امری ذهنی می&#8204;دانند و نه زبانی، نشان دهد که چگونه این تصویرسازی&#173;های ذهنی در آواهای روستایی برخاسته از تجربه&#8204;های عینی روستاییان است.},
keywords_fa = {کارآوا , خراسان جنوبی , استعاره هستی‌شناختی ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2053-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2053-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {FouladiSepehr, Raziyeh and Mahyar, Abbas},  
title = {The Painting of the Astronomical Principles in the Poetry of Anvari}, 
abstract ={The influence of heaven and its contents on Iranian poets and artists hasproduced beautiful descriptions of heaven, the sun, the moon, the stars and other constellations in Persian poems which illustrate the power of the Iranian poets in creatingbeautiful images,exotic art and elegance. The present article is an attempt to show the waycertain astronomical imagesare used in Anvari&#8217;spoetry and also the poet&#8217;s innovation in languageand diction is studied. Moreover,by showing the art of Anvari&#8217;s verbal painting and conceptual creativity, the researchersendeavor to explain some of his complicated verses.},  
Keywords = {Anvari, astronomy, astronomical principles.},
volume = {22},
Number = {76}, 
pages = {89-107}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {کیفیت تصویرپردازی از احکام نجوم در سخن انوری},
abstract_fa ={تأثیر بسیار آسمان و آنچه در اوست بر سرایندگان و هنرآفرینان ایرانی سبب شده است تا در شعر فارسی برای توصیف آسمان، خورشید، ماه و ستارگان و دیگر اجرام فلکی تعبیرهای زیبایی به وجود آید که همه روشن&#8204;کننده قدرت شگرف سخن&#8204;پردازان ایرانی در آفرینش واژه&#8204;هایی سرشار از ذوق و هنری کم&#8204;نظیر است. در نوشتار حاضر سعی بر این است که چگونگی کاربرد اصطلاحات خاص نجو&#8204;می &#8204;&#8204;در سخن انوری تحت بررسی و تحقیق قرار گیرد و نوآوری این شیوه در عین استحکام و صلابت در سخن او کاویده شود. بدین&#8204;سبب، علاوه&#8204;بر نمایاندن هنر تصویرگری کلا&#8204;می &#8204;&#8204;و خلاقیت&#8204;های مفهو&#8204;می &#8204;&#8204;او، به گره&#8204;گشایی برخی ابیات پیچیده او نیز پرداخته&#8204;ایم.},
keywords_fa = {انوری , علم نجوم , احکام نجوم ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2054-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2054-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Mohammadi, Ali and Bahramipoor, Nooshi},  
title = {Three Romantic Narratives from Two Territories. &#34;Zal &#38; Roodabeh&#34;, &#34;Bijan &#38; Manijeh&#34;, &#34;Romeo &#38; Juliet&#34; Based On Narratology Theories and Discourse Analysis}, 
abstract ={Narratology, which is the one of the achievements of structuralism in literature, helps the critic to analyze various stories at two levels of story and discourse by studying the role of functions and actions .At the story level, the critic can discover similar narratives in terms of episodes, characters and settings by ignoring the historical, cultural and social differences. With this in mind, The Shahnameh Stories &#34;Zal and Rudabeh&#34;, &#34;Bijan and Manijeh&#34; and the &#34;Romeo and Juliet&#34; play by Shakespeare is worthy of comparison and evaluation. All three stories narrate the love of lovers from two feuding families who face many obstacles in their way to :union:. With this level of analysis, we can find out what actions and functions cause the fate of the heroes of these stories. At the discourse level of narrative, Ferdowsi and Shakespeare's status as the narrator can be specified and their orientation and worldview can be sought in text through analyzing the&#160; language in the context. Through discourse analysis and the narrative codes, the underlying beliefs, traditions and culture can be perceived in the aforementioned narratives.},  
Keywords = {Zal and Roodabeh, Bijan and Manijeh, Shakespeare's play Romeo and Juliet, narrative, discourse},
volume = {22},
Number = {76}, 
pages = {109-136}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {سه روایت عاشقانه از دو سرزمین زال و رودابه، بیژن و منیژه، رومئو و ژولیت بررسی روایت‌شناختی‌ و تحلیل گفتمان},
abstract_fa ={روایت&#173;شناسی که از دستاوردهای ساخت&#8204;گرایی برای ادبیات است، به منتقد یاری می&#173;رساند تا با بررسی نقش هر کارکرد و کنش در ساختار روایت، داستان&#173;های گوناگون را در دو سطح داستان و کلام تحلیل کند. در سطح داستانی منتقد می&#173;تواند با کنارنهادن تفاوت&#8204;های تاریخی، فرهنگی و اجتماعی به کشف همانندی ازنظر رویدادها، شخصیت&#173;ها و زمینه&#173;ها دست یابد. داستان&#173;های شاهنامه: &#171;زال و رودابه&#187; و &#171;بیژن و منیژه&#187; با نمایش&#8204;نامه &#171;رومئو و ژولیت&#187; اثر شکسپیر ازاین&#8204;منظر درخور مقایسه و ارزیابی است. هرسه روایت دلدادگی عاشقانی را بیان می&#173;کنند که از دو خاندانِ غیردوست هستند و دشواری&#173;هایی در راه وصال آنها وجود دارد. با استفاده از این سطحِ تحلیل می&#173;توان پی&#8204;برد که سرنوشت قهرمانان این سه روایت معلول چه کنش&#173;ها و کارکردهایی است. در سطح کلامِ روایت (گفتمان) می&#173;توان موقعیت فردوسی و شکسپیر را در جایگاه راوی مشخص کرد و با تحلیل زبان در بافت، جهان&#173;نگری آنان را در متن جست&#8204;وجو کرد. بنابر روش تحلیل گفتمان و رمزگانِ روایت می&#173;توان به ارزش&#173;ها، باورها و فرهنگ نهفته در روایات پیش&#8204;گفته رسید.},
keywords_fa = {زال و رودابه , بیژن و منیژه , رومئو و ژولیت , روایت , کلام ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2055-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2055-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Neghabi, Iffat},  
title = {Theological Insights &#34;Payndany&#34; (Intercession)  in Persian Poetry}, 
abstract ={Payandani (intercession and mediation) is one of the main theological topics in the opening centuries of the Islamic era. Theologians have haddifferent views on this issue, which along with other theological issues, such as determinism and free will, destiny, justice, and the vision of Allah, was widely discussed by Muslim scholars, and fiercely debated by the Mutazilite, the Asharite and later the Shia. The aim of this paper is to discuss in briefthe formation of Payandani and compare the views of the major Islamic schoolson this topic. Moreover, the researcher attempts totrace this subject in Persianpoetry, especially in the poetry of the distinguished Sufi poets of the sixth and seventh centuries, such as Sanai, Attar, Rumi and Saadi.},  
Keywords = {Payandani (intercession), theology, Mutazilite, Asharite, Shia, Persian poetry},
volume = {22},
Number = {76}, 
pages = {137-161}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {بینش کلامیِ پایندانی در شعر فارسی},
abstract_fa ={مقوله پایندانی از مباحث اصلی کلا&#8204;می &#8204;&#8204;سده&#8204;های نخستین اسلا&#8204;می &#8204;&#8204;است که همواره محل اختلاف و نزاع متکلمان بوده و خود به دنبال مسئله جبر و اختیار و مباحث کلا&#8204;می &#8204;&#8204;دیگری چون تقدیر، عدل، رؤیت و... دربین مسلمانان مطرح شده است و داغ&#8204;شدن مناقشه&#8204;های کلا&#8204;می &#8204;&#8204;را بین معتزله و اشاعره و بعد&#8204;ها شیعه درپی داشته که به کندوکاو درباره این مسئله و طرح آراء منجر شده است. در این مقال برآنیم که پس از بحثی کوتاه درباره چگونگی تکوین آن و مقایسه آرای بزرگان این فرق درباره پایندانی، به نمود آن در شعر فارسی به&#8204;ویژه بین شاعران عارف&#8204;مسلک و برجسته سده&#8204;های ششم و هفتم مانند سنایی، عطار، مولوی و سعدی بپردازیم و رویکرد آنها را به این مسئله نشان &#8204;&#8204;&#8204;دهیم.},
keywords_fa = {پایندانی , علم کلام , معتزله , اشاعره , شیعه , شعر فارسی ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2056-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2056-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Aydenloo, Sajj},  
title = {Zarrin-gabā Nāmeh, an Unknown Heroic Poem}, 
abstract ={Zarrin-gabā Nāmeh is one of the unknown epic poems, which has been named Asadi&#8217;s Shāhnameh, Rostam and Soleymān and Zarrin-gabāye Haft Lashkar in three different manuscripts. Its Shiite poet is unknown and probably wrote the poem in the Safavid period. The events of the story happen during Keykhosrow&#8217;s reign in Iran and the life of Soleyman the Prophet. It begins with the arrival of Zarrin-gabā, Soleyman&#8217;s messenger, to Iran to call the Iranians to accept the religion of Soleyman. Zarrin-gabā Nāmehis written in 23533 lines and it is mainly about Rostam and his sons including his grandchild Zarrin-gabā. The structure of these verses is narrative and folkloric.},  
Keywords = {Zarrin-gabā Nāmeh, heroic poem, Safavid period, Shāhnāmeh, epic},
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {7-38}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {زرّین‌قبانامه: منظومه پهلوانی ناشناخته},
abstract_fa ={یکی از منظومه&#8204;های پهلوانی تا امروز ناشناخته ادبِ حماسی ایران زرین&#8204;قبانامه است که در سه دست&#8204;نویسِ موجود از آن با نام&#8204;های شاهنامه اسدی، رستم و سلیمان و زرین&#8204;قبای هفت&#8204;لشکر معرفی شده است. سراینده شیعی متن ناشناس است و بنابر قراینی اثر خویش را در عصر صفویان و در شصت&#8204;سالگی ـ و شاید یکی&#8204;دو سال پیش و پس&#8204;ـ به نظم درآورده است. داستان منظومه در زمان پادشاهی کیخسرو در ایران و پیامبری حضرت سلیمان(ع) روی می&#8204;دهد و با آمدن فرستاده سلیمان(ع) به نام زرین&#8204;قبا، که در پایان معلوم می&#8204;شود نوه رستم است&#8204;ـ به دربار ایران و دعوت ایرانیان به پذیرش کیش سلیمان(ع) آغاز می&#8204;شود. بعد از آن روایات متعدد و بسیار متنوعی به شیوه داستان در داستان در 23133 بیت نقل می&#8204;شود که شخصیت&#8204;های اصلی آنها غالباً زرین&#8204;قبا و دیگر پهلوانانِ رستم&#8204;نژاد هستند. ساختار و موضوعِ این روایات نقالی&#8204;ـ عامیانه است و ناظم ناشناس در عین تأثّراتِ زبانی و بیانی گوناگون از شاهنامه نهایتاً منظومه&#8204;ای میان&#8204;مایه عرضه کرده است که واژه&#8204;ها و گزاره&#8204;های ویژه نقّالی نیز در آن دیده می&#8204;شود. در این مقاله در هفت بخش، ذیل عنوان&#8204;ها و موضوع&#8204;های نام منظومه، سراینده، زمان نظم، موضوع، مأخذ، کیفیت نظم و برخی ویژگی&#8204;های سبکی به معرفی این متنِ تقریباً گم&#8204;نام و ناشناخته پرداخته&#8204;ایم تا علاقه&#8204;مندان با یکی از بلندترین منظومه&#8204;های پهلوانی پس از شاهنامه آشنا شوند.},
keywords_fa = {زرین‌قبانامه , منظومه پهلوانی , عصر صفویه , شاهنامه , ادب حماسی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2082-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2082-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Bayat, Hossein and AsgariHasanaklou, Asgar},  
title = {Time and Narrative in Shab-e Hol}, 
abstract ={Shab-e Hol is a novel which due to its time of publication in the midst of the Islamic Revolution was not well received has many structural and technical values ​​for readers, writers, and critics. Because of the much complexity of the narrative and the difficulty of its reading, there are disagreements about the identity of the narrator and the chronological order of the narratives in the few reviews published on the novel. This paper focuses on the time and narrative in this novel and explains the ambiguities of time and narrative and the arrangement of the characters in Shab-e Hol. It further shows that the author consciously intended to write a modern novel and create doubts in the minds of his readers in order to reflect his philosophical insights affected by life in the modern era.},  
Keywords = {Shab-e Hol, time, narrative, modern novel, anti-novel, stream of consciousness.},
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {39-61}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {زمان و روایت در رمان},
abstract_fa ={رمان شب هول، که به&#8204;دلیل انتشار در بحبوحه انقلاب اسلامی با اقبال زیادی مواجه نشده است، ازنظر ساختاری و تکنیکی نوآوری&#8204;هایی دارد که آن را در جایگاه درخورتوجهی نزد خوانندگان، داستان&#8204;نویسان و منتقدان قرار می&#8204;دهد. به&#8204;دلیل پیچیدگی روایت و دشوارخوانی این رمان، در معدود نقدها و تحلیل&#8204;های منتشرشده اختلاف&#8204;نظرهایی درباره کیستی راوی و ترتیب زمانی روایت&#8204;های مختلف داستان دیده می&#8204;شود. این مقاله رمان شب هول را با تمرکز بر روایت ذهنی و زمان داستانی بررسی کرده و با تمرکز بر مهم&#8204;ترین ابهام&#8204;های مربوط به زمان و روایت و ترتیب حضور شخصیت&#8204;ها در داستان نشان داده است که مؤلف در این رمان آگاهانه قصد داشته اثری با شاخصه&#8204;های رمان نو بیافریند و با سلب اعتماد خواننده و ایجاد ابهام و تردید در ذهن او، بینش فلسفی خود را، که متأثر از زندگی در دوران مدرن است، منعکس سازد. با درنظرگرفتن ویژگی&#8204;های رمان نو و دیگر جریان&#8204;های مدرن رمان&#8204;نویسی می&#8204;توان تناقض&#8204;ها و پیچیدگی&#8204;های این رمان را که موجب خطای منتقدان در تحلیل این اثر شده&#8204;اند توضیح داد.},
keywords_fa = {شب هول , زمان , روایت , رمان نو , ضدرمان , جریان سیال ذهن ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2083-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2083-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Haghjou, Siavash and Iskandari, Masou},  
title = {Metaphor in the View point of Jorjani and Sakaki}, 
abstract ={Metaphor is one of the most important entries in Rhetoric, at least in the classic meaning of the term. Today its most accepted definition, a trope indicating similarity, is the outcome of the efforts of great men such as Abdol Ghader Jorjani and Abu Yaghub Sakaki, who introduced and developed this theory in Islamic Rhetoric. Jorjani's theory of metaphor, which is the result of his deep investigation in the works of the ancient scholars and writers, shows a functionalist insight in to metaphor. The scholars of eloquence, Jorjan being the last in their chain, had a particular attention to the holy Quran in their study of rhetoric, which made them see that linguistic segments play an important role in reading the verses of the Quran. In his book, Miftah Al-Ulum, Sakaki, who followed Jorjani's theory, gives the theory another interpretation. While Jorjani had a deep insight in to the role of linguistic segments, Sakaki's literature-based view leads him to ignore the necessity of considering the function in metaphor. Comparing the views of these two theorists reveals that they have different ideas, not only regarding this issue but concerning so many other issues. The present study aims to investigate these differences and endeavours to show the differences of these two scholars on the definition and nature of metaphor and the way it should be treated},  
Keywords = {metaphor, Jorjani, Sakaki, definition, method},
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {63-90}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {استعاره در آرای جرجانی و سکاکی},
abstract_fa ={استعاره یکی از مهم&#173;ترین ابواب علم بیان، دست&#8204;کم در معنای کلاسیک آن، به&#8204;شمار می&#8204;آید. تعریف استقراریافته امروز آن، که مبتنی است بر مجازی که علاقه آن مشابهت باشد، حاصل تلاش&#173; بزرگ&#173;مردانی چون عبدالقاهر جرجانی و ابویعقوب سکاکی است که توانستند این نظریه را در بلاغت اسلامی پایه&#173;گذاری کنند و تکوین دهند. نظریه استعاره جرجانی که ماهیتاً حاصل ژرف&#173;نگری در آثار پیشینیان اوست نشان&#173;&#8204;دهنده بینشی کارکردگرا به استعاره است. دید قرآن&#8204;شناسانه بلاغت&#8204;نویسان نخستین، که جرجانی را می&#173;توان آخرین حلقه این طیف از محققان دانست که با نگاهی ویژه به قرآن به بررسی مسائل بلاغی می&#8204;پرداختند، باعث می&#173;شد تا از اجزای زبان توقع ایفای نقش&#173;های مهم در قرائت آیات قرآن، و به&#8204;طور کلی، متون ادبی داشته باشند. نظریه استعاره جرجانی پس از رسیدن به سکاکی در مفتاح&#173;العلوم به&#8204;رغم دقت زیاد و داشتن چهارچوب مستحکم بازتابی دیگر دارد؛ نگرش ادیبانه سکاکی باعث می&#173;شود تا لزوم درنظرگرفتن کارکرد برای استعاره به دست فراموشی سپرده شود، حال آنکه جرجانی با بینشی عمیق به نقش&#173; اجزای زبان در متن دقت می&#173;کند. مقایسه آثار جرجانی و سکاکی با یکدیگر نشان می&#173;دهد که این دو، نه&#8204;تنها در این مورد اخیر، بلکه در موارد دیگری نیز اختلافاتی دارند. پژوهش حاضر به بررسی این اختلافات خواهد پرداخت و اختلاف این دو را در تعریف، ماهیت، و روش برخورد با استعاره نشان خواهد داد.},
keywords_fa = {استعاره , جرجانی , سکاکی , تعاریف , روش‌ها ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2084-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2084-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Zolfaghari, Has},  
title = {Combatant Beloveds in Romances and Folkloric Legends}, 
abstract ={One of the themes of romances is the fighting of the beloved. In Iran's mythical and legendary history names of women and mistresses like Golshah, Sarvkharaman, Gordafarid, Azra, and Sanambar are found who used to come to the battle field with their lover sand defend them like a male warrior. Such actions are extant in the greate pics or their reproduction and they have been so frequently repeated in romances that they have been turned in to regular themes. In this article the researcher attempts to introduce these poems and their beloveds and show the actions of the female warriors. Ten Stories are studied in this article, including Bano Goshasb Nameh, Rabe&#8217;e and Baktash, Sohrab and Gordafarid, The Iranian Princess in Thousand and One Nights, Heydarbeyk and Samanbar, The Killer Hero, Gordiehand Khosrow Parviz, Varghe and ​Golshah, Vamegh and Azra, Homay and Homayoun.&#160;},  
Keywords = {romances, combatant beloveds, mythology, legend},
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {91-115}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {معشوقان جنگجو در منظومه‌های عاشقانه و افسانه‌های عامه},
abstract_fa ={یکی از بن&#173;مایه&#173;های داستان&#173;های عاشقانه جنگجویی معشوق است. در تاریخ اسطوره&#173;ای و افسانه&#173;ای ایران نام زنان و معشوقه&#173;هایی چون گلشاه، سروخرامان، گردآفرید، عذرا و سنمبر را می&#173;یابیم که درکنار عاشقان خود به صحنه نبرد آمده و چون مردان جنگجو از آنها دفاع می&#173;کردند. این آثار بازمانده حماسه&#173;های بزرگ یا بازآفرینی آنهاست و چنان در رمانس&#8204;های عیاری و عاشقانه بسامد دارند که به&#8204;صورت بن&#173;مایه درآمده&#173;اند. در این مقاله می&#8204;کوشیم درکنار معرفی این منظومه&#173;ها و معشوقان آنها، کنش&#173;های این زنان جنگجو را نشان دهیم و معلوم کنیم که معشوقان در تمام منظومه&#173;ها منفعل نبوده&#173;اند. ده داستان&#173; تحت بررسی در این مقاله عبارت&#8204;اند از: بانوگُشَسْب&#8204;ْ&#8204;نامه، رابعه و بکتاش، سهراب و گردآفرید، شاهدخت ایرانی از هزارویکشب، حیدربیک و سمنبر، قهرمان قاتل، گردیه و خسرو پرویز، ورقه و گلشاه، وامق و عذرا، همای و همایون.},
keywords_fa = {منظومه عاشقانه , معشوقان جنگجو , اساطیر , افسانه ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2086-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2086-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Seyyedan, Maryam},  
title = {A Psychological Reading of Houshang Moradi Kermani’s “Esmaeil-e-Shoja”}, 
abstract ={Psychological criticism has been founded on the theories of psychologists such as Freud and Jung though it is not restricted to these theories. What is important in this approach is the critic's understanding of these theories in order to apply them to reading the text and offer a new interpretation accordingly. &#34;Esmaeil-e-Shoja&#34; (&#8220;Brave Esmaeil&#8221;) is title of a short story by Houshang Moradi Kermani. The subject of the fiction is one of the subjects discussed in psychology: phobia or intense fear in childhood. In this article the researcher attempts to read the fiction in the light of current psychological theories. In this regard, first phobia is discussed and its symptoms have been mentioned. Then, its types, causes and treatments have been analyzed and all these items have been studied in the fiction. It is concluded that this fiction is helpful in curing children suffering from Phobia in the narrative therapy process},  
Keywords = {: psychology, psychological reading, phobia, narrative therapy, Esmaeil-e-Shoja (Brave Esmaeil), Houshang Moradi Kermani.  },
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {116-132}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {خوانشی روان‌شناختی از داستان},
abstract_fa ={نقد روان&#8204;شناختی برپایه دیدگاه&#8204;های روان&#8204;شناسانی نظیر فروید و یونگ بنیان نهاده&#8204; شده است، اما لزوماً به نظریات این دو تن محدود نمی&#8204;شود. آنچه در این رویکرد حائز اهمیت است، تسلط منتقد بر نظریه&#8204;های روان&#8204;شناختی و استفاده مناسب از آنها برای بازخوانی متن و عرضه معنای جدیدی از آن است. &#171;اسماعیل شجاع&#187; عنوان داستان کوتاهی است از هوشنگ مرادی کرمانی. موضوع اصلی داستان جزو مباحث مرکز توجه در علم روان&#8204;شناسی است: فوبیا یا ترس شدید در دوران کودکی. نگارنده کوشش کرده است با توجه به نظریه&#8204;های روان&#8204;شناختی رایج در زمینه بیماری فوبی متن داستان را بازخوانی کند: نخست، بیماری فوبی تعریف و نشانه&#8204;های آن بیان شده است. سپس درباره انواع آن، علت&#8204;های ابتلا به این بیماری و راه&#8204;های درمان آن سخن رفته است. سرانجام، این موارد به&#8204;تفکیک در داستان بررسی شده&#8204;اند. در پایان مقاله، نویسنده با بیان دلایلی، بخش&#8204;هایی از این داستان را برای درمان کودکان مبتلا به فوبی، در ضمن فرآیند قصه&#8204;درمانی، مناسب تلقی کرده است.},
keywords_fa = {روان‌شناسی , خوانش روان‌شناختی , فوبی (فوبیا) , فوبی حیوانی (حیوان‌هراسی) , قصه‌درمانی , داستان اسماعیل شجاع , هوشنگ مرادی کرمانی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2085-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2085-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Safayi, Ali and AlizadehJouboni, Ali},  
title = {Discourse Analysis and Discourse of Satire in Shamlou’s “The Last Word”}, 
abstract ={In this article Shamlou&#8217;s poem &#8220;The Last Word&#8221; and its literary factors, which advance the discursive objectives of the poem are discussed. For this purpose, first, in microstructure all the sentences are studied, listed and categorized in ten groups according to Farshidvard&#8217;s model for mode of sentences. Then in macrostructure the discursive factors of the poem are studied according to Haliday and Hassan&#8217;s sample to provide us with an exact cohesive structure of the text to fulfill the discursive objectives. The results of the micro as well as macrostructure analysis of the poem are reflected in statistical tables, an abstract of which is included in this article. Moreover, the literary factors used to produce satire are also analyzed as discursive factors. The article shows that the poem has been designed on the basis of discursive opposition. Using discursive and literary factors, especially factors of satire, the poem supports the position of the poetics of the modernists and rejects that of the traditionalists, without observing the principals and logic of discourse.},  
Keywords = {discourse, discursive factors, Shamlou, satire},
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {133-154}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تحلیل گفتمان و گفتمان طنز در شعر},
abstract_fa ={در این مقاله، شعر &#34;حرف آخر&#34; از احمد شاملو هدف تحلیل گفتمانی قرار گرفته و در ساحت مؤلفه&#8204;های ادبی شعر، آنها که ازطریق طنزآفرینی، مقاصد گفتمانی را پیش می&#8204;برند، بررسی شده&#8204;اند. بدین&#8204;منظور نخست در سطح خرد، یکایک جملات متن شعر ازنظر ساخت وجهی برپایه الگوی فرشیدورد بررسی و ذیل ده&#8204;گونه دسته&#8204;بندی و شمارش شده&#8204;اند. سپس در سطح کلان، عناصر گفتمانی شعر برپایه الگوی &#34;هالیدی و حسن&#34; تحت بررسی قرار گرفته&#8204;اند تا چشم&#8204;انداز دقیقی از ساختار انسجامی متن در بازتاب مقاصد گفتمانی نشان دهند. نتایج تحلیل خرد و کلان به&#8204;صورت جدول&#8204;های بسامدی استخراج و چکیده جدول&#8204;ها در متن مقاله گنجانده شده است. سپس عوامل ادبی که به&#8204;طور عمده در این شعر برای طنزآفرینی به خدمت گرفته شده&#8204;اند نیز به&#8204;منزله مؤلفه&#8204;های گفتمانی تحلیل شده&#8204;اند. این پژوهش نشان می&#8204;دهد شعر مزبور مبتنی بر تقابل گفتمانی است و بی&#8204;آنکه به منطق گفتمان وفادار باشد، از مؤلفه&#8204;های گفتمانی و ادبی به&#8204;ویژه مؤلفه&#8204;های طنزآفرین برای تثبیت و تقویت گفتمان همسو و نقض گفتمان معارض بهره گرفته است.},
keywords_fa = {گفتمان , مؤلفه‌های گفتمانی , شاملو. طنز ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2087-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2087-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Allami, Zolfaghar and ShakibiMomtaz, Nasri},  
title = {The Symbolic Meaning of the Flags of Kings and Heroes in Shahnameh}, 
abstract ={The flags of the Kings and Heroes in Shahnameh and other epic texts are of important symbolic and ritual significance. The Symbolic signs and their characteristics on flags are important in the analysis of their owners&#8217; personal, public and psychological characteristics. This archetypal approach to signs reflects Ferdowsi&#8217;s intention in expressing the function of some epic instruments, such as weapons, flags, horses and tents. In Shahnameh the matching of these signs and their implied cultural significance reflect their semiotic an archetypical power. So each of these signs and images like sun, moon, stars and animals&#8212;dragon, lion, wolf, tiger, and eagle&#8212;and colors such as black and purple show the complex texture of anthropological feature. This research is both descriptive and analytical and the researchers have consulted different dictionaries of symbols and highlighted the function of each image in its epic space considering the change of its meaning in time},  
Keywords = {flag, symbol, Shahnameh, kings, heroes},
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {155-187}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {نشان‌وارگی درفش‌های شاهان و پهلوانان در شاهنامه},
abstract_fa ={درفش شاهان و پهوانان در شاهنامه و دیگر متون حماسی از جهت نشان&#8204;مندی&#8204;های نمادین و دلالت&#173;های آیینی بسیار ارزشمندند. نشانه&#173;های نمادین بر پیکره درفش&#173;ها و ویژگی&#173;های آنها در تحلیل مختصات فردی&#173;، اجتماعی و نیز ویژگی&#8204;های درونی و روانی خداوندگاران آنها، با توجه به مطالعات توتمیسم، اهمیت می&#173;یابد. این بینش نمادگرایانه به انگاره&#173;ها، از عمق نگاه فردوسی به&#8204;مثابه پردازنده حماسه ملی، در آفرینش قهرمانان یا بازآفرینی&#8204;شان و جایگاه و کارکرد ابزار وابسته به آنان همچون سلاح، درفش، اسب و سراپرده، درجهت تبیین آرمان&#8204;های حماسه خبر می&#173;دهد. در شاهنامه، هم&#8204;خوانی این رمزگان&#173;ها و فرهنگ ورای آنها از قدرتی نشانه&#173;شناختی و کهن&#173;الگویی بهره می&#173;برد و بر مرکزیت و محوریت صفت یا صفاتی در دارندگان آنها دلالت دارد. ازاین&#8204;رو، هر نقش و انگاره&#8204;ای همچون نقش&#173;های طبیعی اجرام سماوی مانند خورشید و ماه و نیز نمادهای حیوانی اعم از نقش اژدها، شیر، گرگ، ببر، عقاب و توجه به برجستگی برخی رنگ&#173;ها همچون سیاه و بنفش در این درفش&#173;ها، شبکه درهم&#173;تنیده&#173;ای از مؤلفه&#173;های قوم&#8204;شناختی را رقم می&#173;زنند که واکاوی آنها ظرافت&#173;های روان&#173;شناسیک هرکدام از شخصیت&#173;ها را با توجه به جایگاه حماسی&#173;شان آشکار می&#173;کند. برای دست&#173;یابی به این منظور توجه به فرهنگ&#173;های مختلف نمادها و نقش هریک از نشان&#173;واره&#8204;ها در فضای حماسه، با توجه به چرخش&#173;های معنایی آنان در طول زمان اهمیت تازه&#173;ای پیدا می&#173;کند. گفتنی است که شیوه تحقیق در این مطالعه تحلیلی&#8204;ـ&#173;&#173;توصیفی است.},
keywords_fa = {درفش , نماد , شاهنامه , شاهان , پهلوانان ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2092-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2092-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Qafouri, Rez},  
title = {A Study of the Story of Sufra in Ferdowsi\'s Shahnameh and the Sources of the Islamic Era}, 
abstract ={One of the main events of the Sassanid's period is the battles of Piruz against the Hephthalites, which despite the great efforts of the Iranians in these wars, they ended with their defeat and a huge tribute to be given to the Hephthalites. To compensate for his failure, Piruz the tyrant king waged another war against the Hephthalites. However, not only he achieved nothing, but he also lost his life. After these defeats, the Hephthalites used to intervene in the Iranians&#8217;affairs for a long time, until they finally disappeared during the reign of Anushiravan. Nonetheless, the bitter memories of these defeats never left the Persians' minds. So after these events, the Iranians manipulated some facts to maintain their dignity. They made some stories about those events and one of the stories was about a hero named Sufra who fought against the Hephthalites and eventually defeated them and brought back all that the Iranians had lost to them. These narratives most likely were present in the many Khodaynameh(s) of the Sassanid's period to enter then the history of the Islamic era. This article first examines Shahnameh and other historical narratives for Piruz's and Sufra's battles against the Hephthalites, and then shows the main distortions which entered Khodaynameh(s) in the Sassanid's period.},  
Keywords = {Piruz, Sufra, Ghobad, Hephthalites, Sassanid, Ferdowsi's Shahnameh.},
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {189-213}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {تأملی بر سرگذشت سوفرا در شاهنامه فردوسی و منابع دوره اسلامی},
abstract_fa ={یکی از رویدادهای مهم دوره ساسانیان جنگ&#8204;های پیروز با هپتالیان است که با وجود تلاش&#8204;هایی که ایرانیان در این پیکار&#8204;ها از خود نشان دادند سرانجام شکست سختی از هپتالیان خوردند و ناچار پیامدهای زیادی را متحمل شدند. پیروز که پادشاهی خودکامه بود برای جبران نخستین شکست خویش، بار دیگر به نبرد هپتالیان رفت اما نه&#8204;تنها کاری از پیش نبرد، بلکه جان خود را نیز از دست داد. پس از این شکست&#8204;&#8204;ها هپتالیان مدت&#8204;های طولانی در امور سیاسی ایران دخالت &#8204;کردند تا اینکه سرانجام در دوره پادشاهی انوشیروان از میان رفتند. بااین&#8204;حال خاطرات تلخ این شکست&#8204;&#8204;ها هرگز از ذهن ایرانیان پاک نشد. بنابراین چندی بعد، ایرانیان برای حفظ آبرو برخی واقعیت&#8204;&#8204;ها را تغییر دادند و داستان&#8204;هایی از خود ساختند که برپایه یکی از مهم&#8204;ترین آنها، پهلوانی به نام سوفرا به جنگ هپتالیان رفت و سرانجام آنان را به&#8204;سختی شکست داد و آنچه را از ایرانیان نزد هپتالیان به غنیمت مانده بود بازگردانید. به احتمال زیاد این روایت&#8204;های ساختگی در بیشتر خدای&#8204;نامه&#8204;های دوران ساسانیان وجود داشته و ازآنجا به تاریخ&#8204;های دوران اسلا&#8204;می &#8204;&#8204;نیز راه یافته است. در این مقاله نخست به بررسی روایات&#8204; شاهنامه درباره جنگ&#8204;های پیروز و سوفرا با هپتالیان و دیگر روایت&#8204;های تاریخی می&#8204;پردازیم؛ سپس اساسی&#8204;&#8204;ترین تحریفاتی را که در دوره ساسانیان وارد خدای&#8204;نامه&#8204;&#8204;ها شده است نشان می&#8204;دهیم.},
keywords_fa = {پیروز , سوفرا , قباد , هپتالیان , ساسانیان , شاهنامه فردوسی , },
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2088-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2088-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Fallah, Qolam Ali and Balou, Farz},  
title = {From the Narrator Addressee to the Narrative Addressee (With a Glance at the narratives of Shahnameh)}, 
abstract ={Narratologists often make a distinction between classical and modern narratives and contend that classical fiction mainly focuses on characteristics such as the intention of the author, the single and fixed meaning of the narrative, and its closure. In contrast, in modern fiction certain other elements are emphasized like the centrality of the reader, lack of closure, plurality of meaning, and intertextuality. However, with a glance at some classical texts like Ferdowsi&#8217;s Shahnameh this distinction can be challenged. For example, Ferdowsi employs certain mythological and symbolic narratives in his epic which had no place in classical literature and at the same time he warns the reader not to restrict himself to the surface meaning of the story. Thus he lifts the addressee to narrative addressee and makes his stories open-ended and open to interpretation},  
Keywords = {epic, mythological themes, dialogism, intertextuality},
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {215-238}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {از مخاطب راوی تا مخاطب روایت (با تأملی در روایت‌های داستانی شاهنامه)},
abstract_fa ={نظریه&#8204;پردازان روایت، با تفکیک میان روایت&#8204;های داستانی کلاسیک و مدرن، براین باورند که روایات داستانی کلاسیک، غالباً بر ویژگی&#8204;هایی چون مؤلف&#8204;محوری، تک&#8204;ارزشی و تک&#8204;ساحتی&#8204;بودن معنا، پایان بسته و غیره استوارند و درمقابل, روایت&#8204;های داستانی مدرن مؤلفه&#8204;هایی چون مخاطب&#8204;محوری، پایان باز، چندساحتی&#8204;بودن معنا و غیره را در بطن خود می&#8204;پرورند. اگرچه ظاهراً بلاغت کلاسیک برپایه اعتقاد سنتی به معنی قطعی کلام بنا نهاده شده بود و هدف نهایی خوانش متن، وصول به معنی و مقصود مؤلف قلمداد می&#8204;شد، این داوری با نگاهی به شاهکارهای ادبی کلاسیک سخت مناقشه&#8204;آمیز می&#8204;نماید. شاهنامه فردوسی از آن جمله است. چراکه فردوسی با بهره&#8204;گیری از عناصر اسطوره&#8204;ای و رمزی که اساساً در بلاغت کلاسیک جایی نداشتند، ضمن آنکه از تصلب چهارگانه عناصر بیانی حاکم فراتر می&#8204;رود، به مخاطب هشدار می&#8204;دهد که در مواجهه با داستان&#8204;های اساطیری خود را مخاطب راوی و پوسته ظاهری روایات داستانی نبیند، بلکه مخاطب را تا مخاطب روایت برمی&#8204;کشد و با گنجاندن عناصر اسطوره&#8204;ای و رمزی متنی باز و گشوده دربرابر دیدگان خوانندگان می&#8204;گشاید و امکان تأویل&#8204;های متکثر را فراهم می&#8204;آورد. بنابراین، نه&#8204;تنها خودش به تأویل پاره&#8204;ای از این داستان&#8204;ها می&#8204;پردازد، بلکه پس از او نیز عارفان و فیلسوفان و شاعران بسیاری تا دوره معاصر به این دسته از داستان&#8204;ها رویکرد تأویلی داشته&#8204;اند. این مقاله طرح و شرح این ماجرا خواهد بود.},
keywords_fa = {شاهنامه , درون‌مایه اسطوره‌ای , مخاطب راوی , مخاطب روایت ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2089-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2089-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Gholizadeh, Khosro and NobakhtFard, Sahar},  
title = {A Study of the Process of the Development of the Heroes’ Characters in the Seven Adventures of Rostam and Esfandiar in the Light of Jungian Theory}, 
abstract ={The Jungian evaluation theory has not been fully used as a standard in analyzing the subject of the seven adventures (or Haft Khan) in Shahnameh. The main purpose of this research is to evaluate the psychological theory in the seven adventures of Rostam and of Esfandiar. By using it, we have attempted to find out the hidden aspects of the evolution of the hero&#8217;s personality in his adventures and consequently know the nature of the Jungian archetypes in the Persian epic. Therefore, the article tries to find out the relationship between the supreme Persian subject matters and Jungian theory. Moreover, the research has analyzed each of the basic Jungian elements (i.e. archetype, shadow, anima and animus, persona, etc.) in the seven adventures of Rostam and of Esfandiar, and then each of the elementary concepts in the two adventures have been decoded on the basis of the Jungian theory. It is concluded that all of the elements of the theory can be fully seen in the seven adventures of Rostam, repeatedly in some cases. The hero meets all of the Jungian archetypes in his seven adventures, and after winning them, he finally reaches the stage of individuation. On the contrary, the pattern does not have a regular order in the adventures of Esfandiar and there is no a clear reference to the archetype &#8220;Animus&#8221; in this adventure. Therefore, the seven adventures of Rostam, in comparison to that of Esfandiar, reflects the entire archetypes of Jungian theory.},  
Keywords = {Jung, psychology, Archetype, Shahnameh, epic, seven adventures of hero},
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {239-273}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {نقد و بررسی روند تکامل شخصیت قهرمان در هفت‌خان رستم و اسفندیار بر اساس نظریه‌ی یونگ},
abstract_fa ={نظریه تکامل شخصیت یونگ با همه اهمیتش، در مقایسه با ادبیات فارسی بسیار نوپا است. با&#8204;این&#8204;حال از زمان ارائه به&#8204;منزله معیار جدید نقد روان&#8204;شناختی در حوزه ادبیات رونق بسیاری یافت. ازطرف دیگر یکی از مهم&#8204;ترین مضامین ادبیات حماسی فارسی داستان هفت&#8204;خان رستم و همچنین اسفندیار است که با وجود شهرت و اهمیتشان تاکنون ازمنظر روان&#8204;شناسی یونگ هدف نقد قرار نگرفته&#173;اند. هدف پژوهش حاضر اعتبارسنجی نظریه مزبور در نقد روان&#8204;شناختی این دو هفت&#8204;خان به&#8204;مثابه دو روایت گران&#173;سنگ ادب فارسی است. از این منظر، مقاله پیش&#8204;رو تلاش می&#8204;کند تا با توسل به نظریه تکامل شخصیت یونگ بر اهمیت ارتباط موجود میان مضمون هفت&#8204;خان و مکتب روانشناسی یونگ تأکید ورزد.&#160; این پژوهش به بررسی و تحلیل هریک از ارکان تشکیل&#8204;دهنده نظریه یونگ، یعنی کهن&#173;الگوهای سایه، آنیما، آنیموس، پرسونا و... در هفت&#8204;خان رستم پرداخته و سپس کیفیت وقوع آنها را در هفت&#8204;خان اسفندیار مدنظر قرار می&#173;دهد. برای رسیدن به نتیجه بهتر مفاهیم کلیدی هفت&#8204;خان از دیدگاه روان&#8204;شناسی یونگ رمزگشایی شده است. نتیجه تحقیق مشخص کرد که تمام ارکان نظریه یونگ به&#8204;وضوح، ترتیب و در برخی موارد صورت مکرر در هفت&#8204;خان رستم دیده می&#173;شوند. برخلاف هفت&#8204;خان رستم، این الگو در هفت&#8204;خان اسفندیار از نظم مشخصی برخوردار نیست و در پاره&#173;ای موارد به صورت تلویحی به آن نگریسته شده است. نیز می&#173;توان به فقدان کهن&#173;الگوی &#171;آنیموس&#187; در طرحواره هفت&#8204;خان اسفندیار اشاره کرد.},
keywords_fa = {ادبیات حماسی , رستم , هفت‌خان , یونگ , کهن‌الگو , نماد ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2090-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2090-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Vejdani, Farideh},  
title = {Ferdowsi’s Choice of Diction and Its Role in Encouraging Anticipation and Listening to the Public Reading of Shahnameh}, 
abstract ={Recounting or reading a story, a tale, or an anecdote in ceremonies has a long history in Iranian culture. A type of this tradition has been widespread in Ferdowsi&#8217;s era which emerged in the form of public reading of Shahnameh. Ferdowsi has acted masterfully in choosing words of special speech sounds being aware of his subject and audiences and thus has made listening to Shahnameh being read a delightful experience for the listeners. This research is both analytic and descriptive in method and shows that Ferdowsi has selected his diction with a special regard&#160; for its sound effect. These words either had the very widespread semantic scope or Ferdowsi himself expanded their semantic scope and thus attracted the attention of the listeners and made them attentive to finding the source of the sounds&#8217; production. The researcher admits that the method of choosing diction which has been discussed in this article is not the only method which results in waiting and listening to the reading of Shahnameh has many other artistic methods to encourage anticipation in this huge work. This article studies Ferdowsi&#8217;s skill and innovation in making his language pleasant and effective and the reading of Shahnameh such an exciting and hilarious experience for both readers and listeners.},  
Keywords = {Shahnameh, Ferdowsi’s choice of diction, public reading of Shahnameh, anticipation.   },
volume = {22},
Number = {77}, 
pages = {275-287}, 
publisher = {Kharazmi University},
title_fa = {واژه‏گزینی فردوسی و نقش آن در انتظارآفرینی و گوش‏سپاری به شاهنامه‏خوانی},
abstract_fa ={بازگوکردن یا خواندنِ داستان، قصه، روایت و غیره در مجالس سابقه&#8207;ای بس کهن در تاریخ فرهنگی ایران زمین دارد. قِسمی از این سنت در روزگار فردوسی نیز رواج داشته و به&#8204;صورت شاهنامه&#8207;خوانی ظهور می&#8207;یافته &#8207;است. حکیم توس با علم به این موضوع و امیدی که به خوانش نامورنامه خویش &#8207;داشته است، در به&#8207;کارگیری برخی واژگان که بر مفهوم &#34;صدا&#34; دلالت دارند بسیار هنرمندانه رفتار کرده و از این طریق اسباب فزونی اشتیاق شنوندگانِ شاهنامه را فراهم آورده است. پژوهش حاضر با استفاده از روش توصیفی&#8204;ـ تحلیلی نشان می&#8207;دهد که فردوسی برای القای مفهوم &#34;صدا&#34; واژگانی را برگزیده است که یا دامنه معنایی بسیار فراخی داشته&#8207;اند،&#160; یا خود درصدد گسترده&#8207;سازی دامنه معنایی &#8207;آنها برآمده&#8207; است و بدین&#8204;ترتیب هنگام به&#8207;کارگیری این واژگان، ضمن آنکه تمام حواس شنونده را به یافتن منبع تولید &#34;صدا&#34; یا همان مصداق معطوف کرده است، تعلیق و انتظاری خُرد و کوتاه پدید آورده است که وقتی قرینِ آشنایی&#8207;زدایی می&#8204;شود، بر زیبایی و جذابیت سروده او می&#8204;افزاید. نویسنده با اذعان به اینکه شیوه واژه&#8207;گزینی فردوسی که در این مقاله محل بحث قرار گرفته &#8207;است یگانه&#8204;شیوه&#8207;ای نیست که به انتظارآفرینی و گوش&#8207;سپاری به شاهنامه&#8207;خوانی می&#8207;انجامد و سراینده نامورنامه ایرانیان برای انتظارآفرینی در این مجموعه عظیم شگردها دارد، بر آن است تا به بازنمایی جزئی از توانایی و خلاقیت فردوسی بپردازد که طی قرن&#8207;های متمادی در گیرایی کلام شاهنامه&#8207;خوانان نیز تأثیرگذار بوده است، ولی تاکنون هدف توجه و بررسی قرار نگرفته است.},
keywords_fa = {شاهنامه , واژه‏گزینی فردوسی , شاهنامه‏خوانی , انتظارآفرینی ,},
url = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2091-en.html},  
eprint = {http://jpll.khu.ac.ir/article-1-2091-en.pdf},  
journal = {Half-Yearly Persian Language and Literature},  
issn = {2476-6925}, 
eissn = {2476-6941}, 
year = {2014}  
}

