<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی </title>
<link>http://jpll.khu.ac.ir</link>
<description>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی - مقالات نشریه - سال 1393 جلد22 شماره76</description>
<generator>Yektaweb Collection - https://yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1393/2/11</pubDate>

					<item>
						<title>رابطه زبان و جنسیت در رمان شب‌های تهران</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2050&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;یکی از مسائل جدیدی که در رمان نیاز به بررسی و پژوهش دارد، رابطه زبان و جنسیت است. در این مقاله، که پژوهشی بینارشته&amp;shy;ای است، پژوهندگان قصد دارند با تکیه بر مطالعات زبان&amp;shy;شناسی اجتماعی ـ به&#8204;ویژه نظریه لیکاف&#8204;ـ رابطه زبان و جنسیت را در رمان &lt;em&gt;شب&amp;shy;های تهران&lt;/em&gt; بررسی کنند تا از این رهگذر تأثیر جنسیت نویسنده بر زبان رمان و میزان موفقیتش در ایجاد زبانی متناسب با جنسیت شخصیت&amp;shy;ها معلوم شود. برای این منظور زبان زنان و مردان رمان براساس متغیرهایی چون کاربرد زبان معیار، جملات آمرانه، قطع&amp;shy; کلام، مکالمه&#8204;های مشارکتی و رقابتی و درنهایت قاطعیت و انقیاد بررسی شد. یافته&amp;shy;&#8204;ها نشان می&#8204;دهد زبان شخصیت&amp;shy;&#8204;ها تحت تأثیر جنسیت نویسنده است. معیارهای زبان زنانه با فراوانی بیشتری تکرار شده و نویسنده از بسیاری جهت&#8204;ها توانسته&amp;shy; است زبانی متناسب با جنسیت شخصیت&amp;shy;&#8204;ها ایجاد کند. عدم تناسب برخی متغیر&#8204;ها با معیارهای زبان&#8204;شناختی، تاحدودی به گرایش&amp;shy;های فمینیستی نویسنده مربوط است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>یدالله بهمنی‌مطلق</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل روان‌شناختی دعوت و طلب و نقش آن در آشناسازی و تشرّف قهرمان</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2051&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;یکی از مهم&#8204;ترین مراحل در سفر قهرمان مطابق نظر ژوزف کمپبل (1904-1987) در اسطوره&#8204;ها، افسانه&#8204;&#8204;ها و قصه&#8204;های عامیانه مرحله جدایی است. جدایی به&#8204;طور معمول با دعوتی غیبی یا ندایی روحانی یا دیدن خوابی که حجمی &#8204;&#8204;از نمادهای کهن&#8204;الگویی را در خود دارد پدید &#8204;می&#8204;&#8204;آید. خواندن و تقاضای پدر، پیر یا پیامبر، یا دریافت ندای هاتف غیبی، شیفتگی بر تصویر یا نقاشی&#8204;ای از دختری زیبارو که گاهی پری&#8204;زاده نیز هست یا عشق به ثروت و قدرت، بسیاری اوقات دلایل سفر آیینی قهرمان در داستان&#8204;ها را رقم &#8204;می&#8204;&#8204;زند. در این مقاله درکنار برشمردن نمونه&#8204;های گوناگون دعوت در داستان&#8204;ها، به بررسی دلایل روان&#8204;شناختی آنها &#8204;می&#8204;&#8204;پردازیم. ازنظر زیگموند فروید (1856-1939) و به&#8204;تبع او یکی از شاگردانش، برونو بتلهایم (1903-1990)، نقصان و کمبود یا آرزو و میلی در روان قهرمان داستان موجب حرکت و سفر او &#8204;می&#8204;&#8204;شود که با گذر از این مرحله، قهرمان شرف رسیدن به مرحله تشرّف را پیدا &#8204;می&#8204;&#8204;کند. فروید و رانک این تحول را مربوط به دوره نخست زندگی فرد &#8204;می&#8204;&#8204;دانند؛ درحالی&#8204;که موضوع اتحاد خودآگاهی و ناخودآگاهی در آرای کارل گوستاو یونگ مربوط به نیمه دوم زندگی قهرمان است و جوزف کمپبل هم به تبع یونگ بر آن صحه &#8204;می&#8204;&#8204;نهد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مریم حسینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>جنون شبلی به‌مثابه نقاب</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2052&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;ابوبکر شبلی (334- 247 ه&amp;zwj.ق) عارف بزرگ و نام&#8204;آور حوزه تصوف بغداد است که با وجود صفت&#8204;های برجسته در سلوکِ عارفانه&#8204;اش، بیشتر به جنون و شوریدگی شناخته شده است و همین آشفتگی عاملی شده تا از مجانین سده&#8204;های درخشان تصوف اسلامی خوانده شود. کسانی که پس از او سعی در نمایاندن شخصیت بزرگ او داشته&#8204;اند، با وجود جنونِ هنجارشکن و غیرمتعارفش، خرد پنهانی و نگاه دگرگون عرفانی او را نیز انکار نکرده&#8204;اند. از&#8204;این&#8204;رو، اندکی تأمل در بررسی شخصیت و سلوک عارفانه شبلی و درنگ و دقت&#8204;نظر در علت&#8204;های جنون این عارف صاحب&#8204;سبک، ما را به گشودن دریچه&#8204;های تازه و وسیع&#8204; برای آشنایی با صورتِ حقیقی و متفاوت او رهنمون خواهد شد. در این نوشتار، تلاش کرده&#8204;ایم نکته&#8204;ها و دقایقِ طریقت او را بررسی کنیم و در پایان تبیین کنیم که چگونه شبلی از جنون به&#8204;مثابه نقابی برای رسیدن به معرفت حقیقی بهره جسته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حبیب‌الله عباسی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی استعاره هستی‌شناختی در کارآواهای خراسان جنوبی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2053&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;در این پژوهش، استعاره&amp;shy;های هستی&amp;shy;شناختی در کارآواهای خراسان جنوبی در دو بخش &amp;quot;انسان به&#8204;مثابه حوزه مبدأ&amp;quot; و &amp;quot;غیرانسان به&#8204;مثابه حوزه مبدأ&amp;quot; بررسی می&#8204;شوند. اهمیت مقاله حاضر از این نظر است که اغلب پژوهش&#8204;های انجام&#8204;شده در زمینه کارآوا، پژوهش&#8204;هایی مردم&#8204;شناسانه و درجهت معرفی فرهنگ ملی&#8204;ـ محلی و با تأکید بر جنبه موسیقیایی بوده است و در هیچ&#8204;کدام، با نگاه زبان&amp;shy;شناختی و به&#8204;طور خاص ازمنظر این مقاله به مقوله کارآوا پرداخته نشده است. ضرورت انجام این تحقیق این است که با گذر از نسل گذشته و رشد روزافزون فناوری دیری نخواهد پایید که مسائل مربوط به کار سهم کمتری در فکر و ذهن افراد داشته باشد و این بخش از فرهنگ عامه به فراموشی سپرده شود. بنابراین لازم است این فرهنگ شفاهی و غنی معرفی و ثبت شود. داده&#8204;های پژوهش حاضر ازطریق بررسی منابع کتابخانه&amp;shy;ای موجود در زمینه فرهنگ خراسان جنوبی و نیز مراجعه حضوری به روستاهایی در استان خراسان جنوبی به دست آمده است. هدف مقاله حاضر این است که با توجه به ادعای نظریه لیکاف و جانسون درباره استعاره که آن را امری ذهنی می&#8204;دانند و نه زبانی، نشان دهد که چگونه این تصویرسازی&amp;shy;های ذهنی در آواهای روستایی برخاسته از تجربه&#8204;های عینی روستاییان است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>جلیل‌الله فاروقی هندوالان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>کیفیت تصویرپردازی از احکام نجوم در سخن انوری</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2054&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;تأثیر بسیار آسمان و آنچه در اوست بر سرایندگان و هنرآفرینان ایرانی سبب شده است تا در شعر فارسی برای توصیف آسمان، خورشید، ماه و ستارگان و دیگر اجرام فلکی تعبیرهای زیبایی به وجود آید که همه روشن&#8204;کننده قدرت شگرف سخن&#8204;پردازان ایرانی در آفرینش واژه&#8204;هایی سرشار از ذوق و هنری کم&#8204;نظیر است.&lt;br&gt;
در نوشتار حاضر سعی بر این است که چگونگی کاربرد اصطلاحات خاص نجو&#8204;می &#8204;&#8204;در سخن انوری تحت بررسی و تحقیق قرار گیرد و نوآوری این شیوه در عین استحکام و صلابت در سخن او کاویده شود. بدین&#8204;سبب، علاوه&#8204;بر نمایاندن هنر تصویرگری کلا&#8204;می &#8204;&#8204;و خلاقیت&#8204;های مفهو&#8204;می &#8204;&#8204;او، به گره&#8204;گشایی برخی ابیات پیچیده او نیز پرداخته&#8204;ایم.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>راضیه فولادی سپهر</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سه روایت عاشقانه از دو سرزمین زال و رودابه، بیژن و منیژه، رومئو و ژولیت بررسی روایت‌شناختی‌ و تحلیل گفتمان</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2055&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;روایت&amp;shy;شناسی که از دستاوردهای ساخت&#8204;گرایی برای ادبیات است، به منتقد یاری می&amp;shy;رساند تا با بررسی نقش هر کارکرد و کنش در ساختار روایت، داستان&amp;shy;های گوناگون را در دو سطح داستان و کلام تحلیل کند. در سطح داستانی منتقد می&amp;shy;تواند با کنارنهادن تفاوت&#8204;های تاریخی، فرهنگی و اجتماعی به کشف همانندی ازنظر رویدادها، شخصیت&amp;shy;ها و زمینه&amp;shy;ها دست یابد. داستان&amp;shy;های شاهنامه: &amp;laquo;زال و رودابه&amp;raquo; و &amp;laquo;بیژن و منیژه&amp;raquo; با نمایش&#8204;نامه &amp;laquo;رومئو و ژولیت&amp;raquo; اثر شکسپیر ازاین&#8204;منظر درخور مقایسه و ارزیابی است. هرسه روایت دلدادگی عاشقانی را بیان می&amp;shy;کنند که از دو خاندانِ غیردوست هستند و دشواری&amp;shy;هایی در راه وصال آنها وجود دارد. با استفاده از این سطحِ تحلیل می&amp;shy;توان پی&#8204;برد که سرنوشت قهرمانان این سه روایت معلول چه کنش&amp;shy;ها و کارکردهایی است.&lt;br&gt;
در سطح کلامِ روایت (گفتمان) می&amp;shy;توان موقعیت فردوسی و شکسپیر را در جایگاه راوی مشخص کرد و با تحلیل زبان در بافت، جهان&amp;shy;نگری آنان را در متن جست&#8204;وجو کرد. بنابر روش تحلیل گفتمان و رمزگانِ روایت می&amp;shy;توان به ارزش&amp;shy;ها، باورها و فرهنگ نهفته در روایات پیش&#8204;گفته رسید.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی محمدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بینش کلامیِ پایندانی در شعر فارسی</title>
						<link>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_id=2056&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;مقوله پایندانی از مباحث اصلی کلا&#8204;می &#8204;&#8204;سده&#8204;های نخستین اسلا&#8204;می &#8204;&#8204;است که همواره محل اختلاف و نزاع متکلمان بوده و خود به دنبال مسئله جبر و اختیار و مباحث کلا&#8204;می &#8204;&#8204;دیگری چون تقدیر، عدل، رؤیت و... دربین مسلمانان مطرح شده است و داغ&#8204;شدن مناقشه&#8204;های کلا&#8204;می &#8204;&#8204;را بین معتزله و اشاعره و بعد&#8204;ها شیعه درپی داشته که به کندوکاو درباره این مسئله و طرح آراء منجر شده است. در این مقال برآنیم که پس از بحثی کوتاه درباره چگونگی تکوین آن و مقایسه آرای بزرگان این فرق درباره پایندانی، به نمود آن در شعر فارسی به&#8204;ویژه بین شاعران عارف&#8204;مسلک و برجسته سده&#8204;های ششم و هفتم مانند سنایی، عطار، مولوی و سعدی بپردازیم و رویکرد آنها را به این مسئله نشان &#8204;&#8204;&#8204;دهیم.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>عفت نقابی</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
