<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Persian Language and Literature</title>
<title_fa>دوفصلنامه زبان و ادبیات فارسی</title_fa>
<short_title>دوفصلنامه زبان و ادبيات فارسی</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://jpll.khu.ac.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2476-6925</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2476-6941</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>10.29252/jpll</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>11</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>11</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2019</year>
	<month>2</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>26</volume>
<number>85</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل ساختاری رسالۀ‌العشق‌های منثور با تکیه بر مضامین غنایی آنها</title_fa>
	<title>A Structural Analysis of Musical Gnostic Prose works with an Emphasis on their Lyrical Contents</title>
	<subject_fa>ادبیات غنایی</subject_fa>
	<subject>ادبیات غنایی</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;span style=&quot;font-family:nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;نثرهای عرفانی، ازنظر شمول، حوزه&#8204;های متفاوتی را، چه ازنظر موضوع و محتوا و چه ازنظر سبک، ساختار، زبان و اسلوب بیان، دربرمی&#8204;گیرند و نمی&amp;shy;توان همه آنها را در یک مجموعه و ذیل یک نوع ادبی (ژانر) معرفی کرد. اطلاق عنوان کلی &amp;laquo;نثرهای عرفانی&amp;raquo; به این آثار ما را از هویت واقعی آنها دور می&amp;shy;کند. بسیاری از نثرهای عرفانی، درعین تعلق&#8204;داشتن به حوزه عرفان، ویژگی&amp;shy;هایی دارند که آنها را از دیگر متون عرفانی متمایز می&amp;shy;سازد. در جستار حاضر، با بهره&amp;shy;گیری از روش توصیفی&#8204;ـ&#8204;تحلیلی و استفاده از منابع کتابخانه&amp;shy;ای، با تکیه بر موضوع کلیدی &amp;laquo;عشق&amp;raquo;، آثار عرفانی، اعم از کتاب و رساله (رسائل عشقی منثور) مطالعه&amp;shy; شده&amp;shy; و ضمن پرداختن به ویژگی&amp;shy;های مشترک آنها، منطبق با ویژگی&amp;shy;ها و معیارهایی که به&#8204;دست آمده &amp;shy;است، آثار یادشده زیرمجموعه یک نوع ادبی دیگر (ژانر)، به&#8204;مثابه &amp;laquo;نثرهای عرفانی غنایی&amp;raquo; معرفی شده&amp;shy; است. هدف جستار حاضر، تقسیم عرفان به عرفان عابدانه و عاشقانه نیست، بلکه مقصود این است که آثار عرفانی با توجه شیوه بیان، ساختار، زبان، صور خیال و موضوع ـ&#8204;به&#8204;گونه&amp;shy;ای که نمایان&#8204;کننده هویت واقعی آن آثار باشدـ مطالعه شود. حاصل مطالعه نشان داد که سه مؤلفه اساسی 1. نثربودن و مباحث مرتبط با آن (تلفیق سنت مکتوب و سنت گفتار و تأویل&#8204;پذیری) 2. عرفانی&#8204;بودن و مصادیق آن (معرفت&#8204;شناسی و هستی&amp;shy;شناسی، بی&amp;shy;قاعدگی، عشق، حسن و جمال و تأثیرپذیری از آثار متقدم) 3. عاشقانه و غنایی&#8204;بودن و اسباب شاعرانگی (موسیقی، صور خیال و استفاده از منطق شعر) ویژگی&amp;shy;های اساسی و مشترکِ این نوع ادبی است. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract_fa>
	<abstract>Gnostic prose works cover a wide range of subjects, contents, styles, structures, languages, and manners of expression. They might, therefore, be all categorized under one single literary genre. Applying the general term &amp;quot;gnostic prose works&amp;quot; to these oeuvres hinders our understanding of their true nature. Despite that many gnostic prose works belong to Gnosticism, they have special characteristics that make these works different from other gnostic texts. The present study has been done comparatively and analytically and with the help of library sources such as books and pamphlets on central topics, such as &amp;quot;Love&amp;quot;. While examining the common characteristics, this subset was introduced as another literary genre like theosophical and lyrical prose texts. The purpose of this study is not to divide Sufism into theosophical and romantic, but it intends to study theosophical works according to their ways of expression, structure, language, figures of thought and subject to exhibit their real identities. The study indicates that they are closely comparable on three grounds: 1. In being prose and related issues (mixing oral and written tradition and interpretation), 2. In being Gnostic and in issues related to epistemology, ontology, irregularity, love, beauty, and influence from earlier works, 3. In being romantic and poetical in expression regarding questions related to musicality, imagery, and poetic logic.&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract>
	<keyword_fa>نثر عرفانی, انواع ادبی, سوانح ­العشاق, عبهرالعاشقین, لمعات.</keyword_fa>
	<keyword>Gnostic Prose Works, Genres, Savaneh-Al-Oshag, Abhar-Al- Ashegin, Lamaat.</keyword>
	<start_page>135</start_page>
	<end_page>159</end_page>
	<web_url>http://jpll.khu.ac.ir/browse.php?a_code=A-10-1905-4&amp;slc_lang=other&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mahbubeh </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mobasheri</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محبوبه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مباشری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mobasheri2010@gmail.com</email>
	<code>10031947532846004229</code>
	<orcid>10031947532846004229</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Alzahra University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه الزهراء</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Masroureh </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mokhtari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مسروره</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مختاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mmokhtari@uma.ac.ir</email>
	<code>10031947532846004230</code>
	<orcid>10031947532846004230</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Mohaghegh Ardabili University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه محقق اردبیلی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
