<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the effect of texture of Hamedan calcareous rocks on their
 weight loss in soundness test</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر بافت سنگ‌های آهکی منطقه همدان بر روند افت وزنی آنها در آزمایش سلامت سنگ</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>12</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68205</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید داود</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>1. استادیار زمین­شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>خانلری</LastName>
<Affiliation>دانشیار زمین­شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زمین­شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Totally, the use of the suitable local barrow materials and the local services, are importance in civil projects. Regarding that, calcareous rocks are used extensively as barrow materials to construct of civil projects. The texture is a factor for districting the calcareous rock types. In this research, the resistance and durability of six calcareous rock samples from Hamedan province, under soundness test, were studied. The goal of this study is distinguishes the resistance texture of calcareous rocks against corrosion of chemical solutions. The results of soundness tests show that the resistance samples against corrosion have uniform texture and composition. Also, in coarse grain sizes, 37.5 to 50 mm range is durable size. Finally, the texture and grain size are an important factors on resistance and durability of calcareous rocks against corrosion of chemical solutio. &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به طور کلی بهره­گیری از امکانات محلی و دسترسی به منابع قرضه مناسب و با صرفه اقتصادی در هر پروژه عمرانی از اهمیت ویژه­ای برخوردار است. در این راستا، سنگ­های آهکی به طور وسیعی برای احداث پروژه­های عمرانی مورد استفاده قرار می­گیرند. یکی از فاکتورهایی که به عنوان عامل تمایز در سنگ­های آهکی استفاده می­شود، بافت سنگ­های آهکی می­باشد. در این پژوهش با در نظر گرفتن بافت به عنوان عامل متمایز کننده سنگ­های مورد مطالعه، به بررسی مقاومت و دوام شش نمونه از سنگ آهک­های استان همدان از طریق آزمایش سلامت سنگ پرداخته شده است. هدف از انجام این پژوهش دستیابی به نوعی از سنگ آهک می­باشد که از نظر بافت و خصوصیات زمین شناختی در مقابل خوردگی ناشی از ترکیبات شیمیایی مقاوم بوده و کمترین تأثیرپذیری را از این نظر داشته باشد و در واقع کمترین میزان زوال را از خود نشان دهد. بررسی تاثیر بافت بر افت وزنی نمونه­ها در آزمایش سلامت نشان می­دهد که در سنگ­های آهکی، بافت­هایی که یکپارچگی در ساختار و همچنین نوع کربنات تشکیل دهنده آنها مشاهده می­گردد، رفتار بهتری را نشان می­دهند. همچنین در تمام نمونه­هایی که دارای بافت و ترکیب یکنواختی بودند، مصالح درشت­دانه، با محدوده اندازه 5/37 تا 50 میلی­متر، دوام­پذیری بالاتری را احراز نموده اند. بنابراین، بافت؛ یک عامل مهم و موثر بر دوام و مقاومت سنگ­های آهکی در برابر خوردگی بوده و باید در کنار اندازه ذرات مصالح، به عنوان فاکتور تعیین­کننده در ارزیابی دوام مطرح گردد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">: منابع قرضه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازه دانه‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بافت سنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سولفات سدیم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سولفات منیزیم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68205_bed0dc916e9bc7e8901200e475ffd51c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
