<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Status of the Principles of Land Ethics in Monitoring the Eco-Hydrological Effects of Civil Projects</ArticleTitle>
<VernacularTitle>جایگاه مبانی نظریة اخلاق زمین در پایش اثرات اکوهیدرولوژیکی پروژه‎های عمرانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>123</FirstPage>
			<LastPage>143</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">101381</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>جودکی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد، دانش آموخته گرایش زمین‌شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اجل لوئیان</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه زمین&amp;lrm;&amp;lrm;شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه اصفهان،</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-9770-1695</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نغمه</FirstName>
					<LastName>مبرقعی دینان</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه محیط زیست، پژوهشکده علوم محیطی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبداله</FirstName>
					<LastName>سهرابی بیدار</LastName>
<Affiliation>دانشیار، بخش زمین&amp;lrm;شناسی مهندسی و تکتونیک، دانشکده زمین‌شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>عالی انوری</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مهندسی معدن، دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Therefore, the present study aims to investigate the role of the principles of the theory of land ethics in monitoring the environmental impacts of civil projects. The present study is a field study. The research community includes all human communities, water resources and ecosystems (vegetation, animals, etc.) within the boundaries of the ghomroud tunnel project site. The data was collected using a field observations method and a series of field visits of site design (Geological survey in the city of Aligoudarz). Data analysis has been done with the help of descriptive statistics that have been interpreted in terms of land&#039;s theory of ethics. The results of the studies indicate that the ghomroud tunnel drilling operations, to changed the hydrology regime (the reduction dubai of springs and wells), migrating villagers , Weakening of agriculture and the local economy network, Impact on the habitat of plant-animal species, the impact on the region&#039;s image (the potential of the geotourism industry) led. Hydrogeological regime change in the region and social consequences, was related by geological conditions during drilling (existence of crushed zones, folding, slope of layers, lithological changes, etc.) in site design (Geological Zone of Sanandaj, Sirjan). Other implications of the project are also indirectly related to the geological conditions of the region.According to the results, it can be said that thinking of preventive measures to control the environmental consequences of such a project depends directly on the way of thinking and ethical planning of planners (relative to the environment).</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی نقش مبانی نظریة اخلاق زمین در پایش پیامدهای اکوهیدرولوژیکی پروژه‎های عمرانی صورت گرفته است. پژوهش حاضر یک مطالعه میدانی است. جامعه پژوهش شامل تمامی جوامع انسانی، منابع آب و اکوسیستم‎ها (گیاهی، جانوری و...) در محدوده اجرای تونل‎های پروژه قمرود است. اطلاعات به روش مشاهداتِ میدانی و طی چند مرحله بازدیدهای صحرایی ضمن بررسی شرایط زمین‎شناسی ساختگاه طرح (در منطقه شهرستان الیگودرز) جمع‎آوری شده است و از منظر مبانی نظریة اخلاق زمین مورد تفسیر قرار گرفته‎اند. نتایج به دست آمده نشان می‎دهد که عملیات حفاری تونل قمرود، موجب تغییر رژیم هیدروژئولوژی منطقه (کاهش دبی چاه‎ها و چشمه‎ها)، مهاجرت روستاییان، تضعیف کشاورزی و شبکه‎ اقتصاد محلی، تاثیر بر زیستگاه گونه‎های گیاهی- جانوری، تاثیر بر سیمای منطقه (پتانسیل صنعت ژئوتوریسم) شده است. تغییر رژیم هیدروژئولوژی و پیامدهای اجتماعی آن، متأثر از شرایط زمین‎شناسی حین حفاری (هجوم آب در اثر وجود زون‎های خردشده، چین‎خوردگی‎ها، شیب لایه‎بندی‎ها، تغییرات لیتولوژیکی و ...) در ساختگاه طرح (زون زمین‎شناسی سنندج سیرجان) بوده است. سایر پیامدهای طرح نیز بطور غیر مستقیم به شرایط زمین‎شناسی منطقه ارتباط پیدا می‏کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق زمین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اکوهیدرولوژیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زون سنندج سیرجان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_101381_afdedcb22db5993f2b53993d94a59abe.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
