<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Liquefaction zonation of soils along Tabriz metro line 2, using GIS</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پهنه‌بندی استعداد روانگرایی خاک‌های مسیر خط 2 متروی تبریز با استفاده ازGIS</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68214</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>قبادی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>اصغری کلجاهی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-0408-6107</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا خانلری</FirstName>
					<LastName>خانلری</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>بابازاده</LastName>
<Affiliation>3. دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Tabriz city is located in a tectonically active region and on sandy, silty sediments. Because of high&lt;br /&gt;level ground water in some part of the city, occurrence of liquefaction is probable during strong&lt;br /&gt;earthquake. Therefore assessment of mentioned phenomenon is necessary for construction of&lt;br /&gt;infrastructure. In this paper using standard penetration test (SPT) results, empirical relations and&lt;br /&gt;graphs suggested by NCEER the liquefaction potential of soils in the second line of Tabriz metro&lt;br /&gt;path, is assessed. At first by means of corrected SPT values, depth of groundwater and fine content&lt;br /&gt;of soil, the safety factor against liquefaction is calculated. Then using ArcGIS9.3 software the&lt;br /&gt;liquefaction potential maps of path alluviums in 8, 10, 12, 14, 16 and 18 meters is provided. Based&lt;br /&gt;on assessments, the safety factor against liquefaction in eastern and western part for most regions is&lt;br /&gt;greater than 1. But in central part of the path, there are regions that have safety factor of less than 1&lt;br /&gt;and occurrence of liquefaction is probable.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شهرتبریز دریک منطقه فعال تکتونیکی و روی رسوبات ماسه‌ای و سیلتی واقع شده است. به دلیل بالا بودن سطح آب‌های زیرزمینی در برخی از مناطق شهر و دانه‌بندی خاص آبرفت‌ها، درصورت وقوع زلزله‌های قوی، پدیده روانگرایی محتمل خواهد بود. بنابراین به منظور احداث سازه‌های حیاتی ارزیابی استعداد پدیده مذکور ضروری است. در این مقاله با استفاده از نتایج آزمایش نفوذ استاندارد (SPT)، روابط تجربی و نمودارهای پیشنهادی توسط کمیته [1]NCEER پتانسیل روانگرایی خاک‌های مسیر خط 2 متروی تبریز ارزیابی شده است. ابتدا ضریب اطمینان در مقابل روانگرایی، با استفاده از اعداد نفوذ استاندارد تصحیح شده، عمق سطح آب زیرزمینی و درصد مواد ریزدانه خاک (FC[2]) محاسبه گردید. سپس با استفاده از نرم افزار ArcGIS9.3 نقشه‌های استعداد روانگرایی آبرفت‌های مسیر در عمق‌های 8،10، 12، 14، 16 و 18 متری تهیه شد. بر اساس ارزیابی انجام شده ضریب اطمینان مصالح آبرفتى در مقابل روانگرایى، در بخش شرقی و غربی مسیر برای بیشتر نقاط بزرگ‌تر از یک می‌باشد. ولی در بخش مرکزی مسیر، مناطقی با ضریب اطمینان کمتر از 1 وجود دارد که وقوع روانگرایی در آنها محتمل است.&lt;br /&gt;  </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهنه‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روانگرایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آبرفت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">SPT</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آب زیرزمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تبریز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مترو</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68214_1d42cd8727a7459988a41c4f407d3550.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
