<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effect of hydrodynamic and morphologic conditions of Bahmanshir river on engineering geological properties 
of tidal deposits of Bahmanshir series</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر شرایط هیدرودینامیک و مورفولوژی رودخانه بهمنشیر بر روی خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی نهشته‌های سری جزر و مدی بهمنشیر</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>14</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68293</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>قنبر</FirstName>
					<LastName>ملک</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دوره کارشناسی ارشد زمین­شناسی مهندسی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ماشااله</FirstName>
					<LastName>خامه چیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین­شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کاظم</FirstName>
					<LastName>مرادی هرسینی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه دامغان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2010</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Bahmanshir river is a two directional tidal river in southwest Khuzestan province (IRAN). This river originates from Karun river near Khoramshahr city (upstream) and traverses downstream about 80 km before falling into the Persian Gulf. Holocene deposits along Bahmanshir river commonly consist of two clayey layers that have been separated by silty sand beds. These complexes have been known as Bhamanshir series which have deposited in tidal environment. Hydrodynamic and sedimentary environments studies of  Bahmanshir river show that tidal currents flow upstream from Arvand River and downstream from Persian Gulf also in the middle part of river due to its meandered morphology, the intensity and energy of tidal currents reduces. The main aim of this research is, to investigate the effect of hydrodynamic and morphologic conditions of Bahmanshir river on engineering geological properties of tidal deposits of Bahmanshir series. The results of studies reveal that engineering geological properties of deposits are approximately the same for both upstream and downstream of the river but in the middle part due to its meandered  morphology and reduction in energy intensity of flow, percentage of clayey minerals are more than upstream and downstream. This difference in percent of clayey minerals has caused the variety of engineering geological properties middle part rather than other region.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رودخانه بهمنشیر یک رودخانه جزر و مدی دوسویه در جنوب‌غربی استان خوزستان می­باشد که از رودخانه کارون در محلی به‌نام سه شاخه حفار (محل اتصال رودخانه­های کارون، اروندرود و بهمنشیر) در نزدیکی خرمشهر منشعب شده و بعد از طی مسیری در حدود 80 کیلومتر به خلیج‌فارس منتهی می­گردد. نهشته­های عهد حاضری که در امتداد این رودخانه وجود دارند، شامل دو افق رسی می­باشند که توسط یک افق ماسه‌ای- سیلتی از یکدیگر جدا شده­اند. این نهشته­ها که در یک محیط جزر و مدی ته نشست یافته­اند به عنوان سری جزر و مدی بهمنشیر شناخته می­شوند. مطالعات هیدرودینامیکی و محیط­رسوبی این رودخانه نشان می­دهد که جریانات جزر و مدی از طریق رودخانه اروندرود در بالادست و از طریق خلیج­فارس در پایین­دست وارد رودخانه بهمنشیر می­شوند. در منطقه میانی رودخانه نیز به علت مورفولوژی مئاندری آن، شدت انرژی و تراز جزر و مد کاهش پیدا می­کند. هدف از این تحقیق بررسی تأثیر شرایط هیدرودینامیکی و مورفولوژیک خاص این رودخانه بر روی خصوصیات زمین­شناسی مهندسی نهشته­های سری بهمنشیر می­باشد. مطالعات انجام شده نشان می‌دهد که در مناطق بالادست و پایین­دست رودخانه به علت حضور جریانات جزر و مدی دوسویه، شرایط رسوبی و محیط شیمیایی تقریباً یکسانی به وجود آمده است که این شرایط سبب ایجاد مشابهت­هایی در خصوصیات زمین­شناسی مهندسی از قبیل خصوصیات فیزیکی، مکانیکی و شیمیایی نهشته‌های سری بهمنشیر شده است. همچنین در منطقه میانی رودخانه به علت کاهش شدت انرژی جریان به دلیل مئاندری شدن این قسمت از رودخانه، درصد کانی­­های رسی نسبت به کانی­های غیررسی افزایش یافته است. همین امر موجب شده خصوصیات زمین­شناسی مهندسی منطقه میانی رودخانه نسبت به مناطق بالادست و پایین­دست آن تغییرات زیادی نشان دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصیات زمین شناسی مهندسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سری بهمنشیر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرایط هیدرودینامیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مورفولوژی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68293_a0a0ec10769cc0fd2fcda16cae481bc6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Shear velocity and normal stress level effects on shear stiffness 
of rock joints</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر سرعت برش، سطح تنش عمودی و جنس بلوک‌های درگیر بر سختی برشی درزه‌های سنگی</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>26</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68294</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده‌ی مهندسی معدن، پردیس دانشکده‌های فنی- دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هادی</FirstName>
					<LastName>عطاپور</LastName>
<Affiliation>2. کارشناس ارشد مهندسی مکانیک سنگ از دانشگاه تهران؛</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Shear stiffness is an important parameter of rock joints. This parameter along with normal stiffness is the basic input data of numerical modeling of jointed rock masses. There are several factors that influenced shear stiffness.  In this paper, the effects of shearing velocity, normal stress levels and the material of shearing blocks on shear stiffness are investigated. Artificial joint with planar surfaces were prepared with plaster (soft rock-like joints) and concrete (hard rock-like joints) and shear tests were performed on these samples under various normal stress levels and shearing velocities in the range of 0.3-30 mm/min. Results indicated that with increasing of shear velocity shear stiffness decreased.  On the other hand, when normal stress levels increased, shear stiffness increased linearly. This relation was named «shear stiffness linear envelope». It is remarkable that these results are correct for both artificial joints of different materials.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از پارامترهای مهم درزه‌های سنگی، سختی برشی (Shear Stiffness)  آنها است. سختی برشی درزه‌ها به همراه سختی عمودی، از داده‌های اصلی ورودی در مدل‌سازی‌های عددی توده‌سنگ‌های درزه‌دار است. عوامل مختلفی بر مقدار سختی برشی درزه‌های سنگی تأثیر می‌گذارد. در این مقاله به بررسی اثر سرعت برش، سطح تنش عمودی و جنس بلوک‌های درگیر بر سختی برشی درزه‌های سنگی پرداخته شده است. آزمایش‌های برش مستقیم بر روی درزه‌های مصنوعی ساخته شده از مواد گچ، بتن و حالت ترکیبی گچ - بتن در سطوح تنش عمودی مختلف و سرعت‌های برش در محدوده‌یmm/min  30-3/0 انجام گرفته است. نتایج آزمایش‌های انجام گرفته نشان داد که با افزایش سرعت برش، سختی برشی کاهش می‌یابد. از طرفی با افزایش سطح تنش عمودی- بر خلاف افزایش سرعت برش -  سختی برشی به شکل خطی افزایش می‌یابد. این رابطه با عنوان «پوش خطی سختی برشی» تعریف شد. قابل ذکر می‌باشد که نتایج فوق برای هر سه نوع  درزه‌ی نرم، سخت و حالت ترکیبی گچ - بتن صادق است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درزه‌های سنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سختی برشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پوش سختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرعت برش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68294_ec4309cad3f6a09b4481d468567d83fa.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of correlation between internal friction angle and grains shape using laboratory tests and image technique of grains</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه زاویه اصطکاک داخلی و شکل ذرات با استفاده از آزمایش‌های آزمایشگاهی و عکس‌برداری از دانه‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>27</FirstPage>
			<LastPage>38</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68295</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>چشمی</LastName>
<Affiliation>1 استادیار دانشکده زمین شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-0024-6161</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نسیم</FirstName>
					<LastName>خان محمدی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اسماعیل</FirstName>
					<LastName>نصیری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Determination of geotechnical parameter in coarse grained alluvia is important subject in geotechnical study. The paper presented a method that can be used to determine the angle of friction with use from particle shape for coarse grained alluvia. In this paper from 9 location in Tehran alluvia prepared soil samples. The angle of friction was determined based on the results of a number of laboratory test (Classification, triaxial and direct shear tests). Then, images of the grains forming the samples were taken and compared with the chart presented by Krumbein and Sloss (1963). In this manner determined shape grains variable (Sphericity and Roundness). In order to 2520 grains were taken images with use by microscope and without microscope. A relationship between the angles of friction was determined with laboratory tests and shape grains variable is investigated and proposed. With increase of angularity and decrease roundness, angles of friction increases.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تعیین پارامترهای ژئوتکنیکی رسوبات درشت‌دانه در مطالعات ژئوتکنیک موضوع مهمی می‌باشد. با توجه به تأثیر متغیرهای وابسته به شکل دانه بر روی پارامترهای ژئوتکنیکی خاک، این تحقیق روشی ارائه می‌دهد که در آن با استفاده از متغیرهای شکل دانه می‌توان زاویه اصطکاک داخلی آبرفت درشت‌دانه را تخمین زد. در این تحقیق از 9 محل در آبرفت‌های تهران نمونه خاک مناسب تهیه شد و با آزمایش‌های آزمایشگاهی انجام شده (آزمایش‌های شناسایی، سه محوری و برش مستقیم) زاویه اصطکاک داخلی هر نمونه تعیین گردید. سپس از دانه‌های تشکیل دهنده هر نمونه عکس‌های دیجیتالی تهیه شد و با مقایسه این عکس‌ها با نمودار پیشنهادی کرومباین و اسلاس (Krumbein and Sloss, 1963) متغیرهای شکل دانه (کرویتو گردشدگی) به صورت کمی تعیین شد. بدین منظور از 2520 دانه به روش چشمی و میکروسکوپی عکس‌برداری شده است. با رسم نمودارهایی ارتباط بین زاویه اصطکاک داخلی به دست آمده از آزمایش‌های آزمایشگاهی و متغیرهای شکل دانه بررسی شد و ضمن ارائه روابط تجربی بین آن‌ها مشخص شد که با افزایش زاویه‌دار بودن و کاهش کرویت دانه‌ها، زاویه اصطکاک داخلی خاک افزایش می‌یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زاویه اصطکاک داخلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">متغیرهای شکل دانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گردشدگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کرویت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68295_aea996f1842f8d595bc09fea311d1afd.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of collapsibility of loess deposits of Gharnaveh catchment in north of Kalale, Golestan province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی قابلیت رمبندگی خاک‌های لسی حوزه قرناوه در شمال کلاله، استان گلستان</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>46</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68296</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>حافظی مقدس</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کاظم</FirstName>
					<LastName>بهرامی</LastName>
<Affiliation>3. کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In engineering geology, collapsible soils are classified in problematic soil group and could be make serious problems for construction projects, especially in arid and semiarid areas. It also causes intensification of soil erosion and loss of vegetation. One of the major of collapsible soil group is losses deposits which are covered main surface area of Kalale in Golestan Province. This area is undergoing severe erosion in recent years also has experienced several destructive floods. There are a significant number of sinkholes in loess deposits of this area. In this research, to investigate and identify the loess soils characteristics, intact samples were taken and atterberg limits, unit weight, particle-size distribution, specific gravity, and shear strength parameters were determined in laboratory. The collapse potential of these soils was obtained by consolidation test results and based on two criteria of Hindi and Clevenger. The results show that these soils are clay loess with low plasticity index and have a high to medium potential of collapsibility. Also it found that the increased in porosity leading to increasing of collapse, whereas increasing in the activity of clay minerals is leading to decreasing of collaps.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">از دیدگاه زمین شناسی مهندسی، خاک‌های رمبنده در گروه خاک‌های مسئله‌دار قرار می‌گیرند و مشکلات زیادی را برای پروژه های عمرانی به ویژه در مناطق خشک و نیمه خشک ایجاد می‌نمایند. هم چنین این نوع خاک سبب تشدید فرسایش زمین و از بین رفتن پوشش گیاهی می‌شود. یکی از مهم‌ترین گروه خاک‌های رمبنده، لس‌ها می‌باشند. خاک‌های لسی، پوشش اصلی شمال کلاله در استان گلستان را تشکیل می‌دهند. این محدوده از جمله مناطق تحت فرسایش شدید در استان است که در سال‌های اخیر چندین سیل مخرب را نیز تجربه کرده است. همچنین تعداد قابل توجهی فروچاله در نهشته های لسی این منطقه تشکیل شده است. در این تحقیق به منظور بررسی و شناخت خاک‌های لسی، نمونه‌هایی به صورت دست نخورده تهیه و به آزمایشگاه منتقل و پارامترهای حدود اتربرگ، وزن واحد حجم، توزیع اندازه دانه‌ها، چگالی مخصوص و پارامترهای مقاومت برشی تعیین شد. قابلیت رمبندگی این خاک‌ها با استفاده از نتایج آزمایش تحکیم مضاعف و همچنین بر اساس دو معیار هندی و کلونجر به دست آمد. نتایج این آزمایش‌ها نشان می‌دهد که این خاک‌ها جزو لس‌های رسی با خاصیت خمیری پایین بوده و مستعد رمبندگی می‌باشند. همچنین نتایج آزمایش‌های انجام شده نشان میدهد که افزایش نسبت تخلخل در این خاک‌ها باعث افزایش رمبندگی شده و افزایش میزان فعالیت کانی‌های رسی باعث کاهش رمبندگی خاک می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رمبندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش تحکیم مضاعف</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلاله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان گلستان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68296_e101a9509a45bf786391c7c82e1f1bc5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of improvement of mechanical resistance of fine soils due to the intrusion of calcium ions by means of electro kinetic method</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی افزایش مقاومت مکانیکی خاک‌های ریزدانه در اثر وارد کردن یون کلسیم با استفاده از روش الکترو سینتیک</VernacularTitle>
			<FirstPage>47</FirstPage>
			<LastPage>60</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68297</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدهادی</FirstName>
					<LastName>داودی</LastName>
<Affiliation>دانشیار پژوهشکده حفاظت خاک و آبخیزداری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امین</FirstName>
					<LastName>کدیور</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد خاک و پی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Many fine grain soils suffer from low shearing resistance and need to be improved. In cases the treatment is done using additive materials such as calcium ion, the process is time consuming and any accelerating process is highly valuable. In this article the feasibility of using electro kinetics for intruding reinforcing calcium ions into fine soil, in order to improve its mechanical resistance, is studied. Soil sample were prepared under equal conditions and a calcium chloride solution of 0.66 normal were permeated through them under direct current electricity (DC). Then a series of mechanical and chemical tests were conducted on soil samples and input-output solutions, respectively. Resistance parameters of the soil were measured by means of direct shear test, before and after permeation of calcium chloride solution. The results reveal that this method has an extraordinary effect in increasing the level of calcium absorption in soil along with its mechanical resistance. The cohesion and the internal friction angle of treated soil increased to 220% and 92% respectively under a voltage of 30 volts. This increase in resistance parameters was gained by permeating just one soil porous volume (Vv) of solution. The weight of added calcium chloride to the soil was just as much as 0.9 % of the dry weight of the sample.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بسیاری از خاک‌های ریزدانه در حالت اشباع فاقد ظرفیت باربری و مقاومت مکانیکی لازم هستند و لذا تقویت آنها از طریق مواد افزودنی اجتناب ناپذیر است. این فرآیند چنان‌چه از طریق وارد کردن یون کلسیم انجام ‌شود به کندی صورت می‌گیرد و لذا تسریع آن حائز اهمیت است. در این مقاله امکان استفاده از روش الکتروسینتیک در وارد کردن یون مقاوم­ساز کلسیم به خاک ریزدانه به­منظور افزایش مقاومت مکانیکی آن مورد  بررسی قرار می­گیرد. نمونه­های خاک با شرایط یکسان آماده شده و به مدت زمان مشابه تحت جریان محلول کلرید کلسیم 66/0 نرمال و جریان برق مستقیم (DC) با ولتاژهای مختلف قرار گرفته­اند. سپس یک سری آزمایش­های مکانیکی و شیمیایی روی نمونه­های خاک و محلول­های ورودی و خروجی به عمل آمده و در نهایت به کمک آزمایش برش مستقیم پارامترهای مقاومتی خاک قبل و بعد از اصلاح اندازه­گیری شده است. نتایج به دست آمده بیانگر تأثیر فوق­العادۀ این روش در بالا بردن جذب کلسیم خاک و افزایش مقاومت مکانیکی آن است، به­گونه­ای­که با وارد کردن محلول به  درون خلل و فرج خاک (V&lt;sub&gt;V&lt;/sub&gt;)، در مقایسه با نمونۀ شاهد، پارامتر چسبندگی 220% و زاویه اصطکاک داخلی 92% ، تحت ولتاژ 30 ولت افزایش یافته ­است. این افزایش در پارامترهای مقاومتی با عبور دادن محلول به حجمی معادل یک برابر حجم خلل و فرج خاک (V&lt;sub&gt;V&lt;/sub&gt;) حاصل شده است که طی آن، درصد وزنی کلریدکلسیم اضافه شده نسبت به وزن خاک خشک 9/0% بوده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت مکانیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاک ریزدانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلریدکلسیم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الکتروسینتیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اصلاح خاک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68297_0e9b4030151cba73d38da1a70febaec3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Experimental study of grouting performance in Tehran alluvium type C</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عملکرد تزریق در آبرفت C تهران به روش آزمایشگاهی</VernacularTitle>
			<FirstPage>61</FirstPage>
			<LastPage>78</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68298</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>اسماعیلی</LastName>
<Affiliation>1- استادیار دانشکده مهندسی راه آهن، خط و سازه های ریلی، دانشگاه علم و صنعت ایران؛</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>قارونی نیک</LastName>
<Affiliation>2- استادیار دانشکده مهندسی راه آهن، خط و سازه های ریلی، دانشگاه علم و صنعت ایران؛</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حامد</FirstName>
					<LastName>حسین‌پور</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مهندسی راه آهن، خط و سازه های ریلی، از دانشگاه علم و صنعت ایران؛</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span class=&quot;longtext&quot;&gt;One Method of stabilizing the earth to dig underground spaces is using injection to minimize soil permeability and increase resistance during construction. Due to increasing construction subway and underground spaces and need to pass through loose zones, it is essential to study injection effects on loose alluvial soils that make up the bed of urban areas. In the present study, an experimental study is done on the soils based on the aggregation of Tehran alluvium type C which includes making cylindrical soil samples with some density and operations by injecting the slurry with different water to cement ratio and the various pressure, and the rate of soil samples groutability according to difference of samples weight before and after injection is investigated , and base on the various parameters, a numerical criteria for the groutability of Tehran alluvium type C is presented. Then broke the injected samples after reaching the 28-day strength the increasing cargo capacity of soil samples using uniaxial load test, measured, and also decrease soil permeability using the permeability test was evaluated&lt;/span&gt;.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از روش‌های پایدارسازی زمین به منظور حفر فضاهای زیرزمینی، استفاده از تزریق برای به حداقل رساندن نفوذپذیری و افزایش مقاومت خاک در حین عملیات ساخت است. با توجه به گسترش روزافزون ساخت و ساز مترو و فضاهای زیرزمینی در کشور و امکان برخورد با  سازندهای سست، مطالعه اثرات تزریق و پارامترهای مؤثر بر آن در خاک‌های آبرفتی در بستر مناطق شهری ضروری به نظر می‌رسد. در تحقیق حاضر یک مطالعه آزمایشگاهی به منظور بررسی میزان تزریق‌پذیری روی چند خاک منطبق بر دانه‌بندی آبرفت C تهران صورت گرفته است. نمونه‌های ساخته شده استوانه‌ای بوده و در دو تراکم 50 و70 درصد تهیه شده‌اند. در این تحقیق در گام نخست با انجام عمل تزریق با دوغاب‌های با نسبت آب به سیمان مختلف و تحت فشارهای متفاوت، میزان تزریق‌پذیری نمونه‌های خاک با توجه به اختلاف وزن نمونه‌ها قبل و بعد از تزریق بررسی شده است و بر این اساس معیاری عددی برای بیان تزریق‌پذیری آبرفت C تهران براساس پارامترهای دانه‌بندی خاک و سیمان، نسبت آب به سیمان دوغاب و درصد ریزدانه خاک و همچنین فشار تزریق و درصد تراکم خاک ارائه گردیده است. در گام بعد با تعیین مقاومت 28 روزه نمونه‌های تزریق شده و مقایسه مقاومت آن‌ها با نمونه‌های شاهد، رابطه‌ای برای پیش‌بینی مقاومت نمونه‌های استوانه‌های با نتیجه تزریق موفق ارائه شده است. در پایان میزان کاهش نفوذپذیری نمونه‌های تزریق شده نسبت به حالت قبل از انجام عمل تزریق با استفاده از آزمایش نفوذپذیری بررسی شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">: آبرفت C تهران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت تزریق‌پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دوغاب سیمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فشار تزریق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محتوای ریز دانه خاک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68298_fffe9a6a6c9727001279f661cd2f596f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of physical characteristics effects of marl deposit on various erosional features in Sorkhe basin</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر ویژگی‌های فیزیکی نهشته‌های مارنی حوضه سرخه سمنان بر ایجاد اشکال مختلف فرسایش</VernacularTitle>
			<FirstPage>79</FirstPage>
			<LastPage>88</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68299</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>پورکرمان</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد رسوب‌شناسی و سنگ رسوبی از دانشگاه تربیت معلم تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیرحسین</FirstName>
					<LastName>چرخابی</LastName>
<Affiliation>دانشیار پژوهشکده تحقیقات حفاظت خاک</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرج الله</FirstName>
					<LastName>فیاضی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه تربیت معلم تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>پیروان</LastName>
<Affiliation>استادیار پژوهشکده حفاظت خاک و آبخیزداری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌اصغر</FirstName>
					<LastName>هاشمی</LastName>
<Affiliation>مربی پژوهشی مرکزتحقیقات منابع طبیعی استان سمنان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;One of the greatest problems in Sorkheh artificial recharging system of Semnan province is the high amount of sedimentation into the system. Erosion of marl deposits around Sorkheh artificial recharging system supplies the main part of total sediments. Recognition of sensitivity to erosion and identifying effective factors such as physical and chemical properties and atterberg limits in marl deposits is the main target of this study. With reducing of sediment sorting and increasing of density, resistance to erosion of marl deposits increase. Such as effective main variables in eredibility are medium sand, medium silt and clay contents. Medium sand and medium silt increase both sorting and erosion index and ultimately reducing of density. These sizes of particles in marl units in rill erosion show the highest frequency. In the other hand, with increasing of clay parts, occurred opposite of above phenomenon. The highest frequency of this variable has observed in the low to moderate and high intensity of surface erosion. The obtained results were analyzed with factor analysis by Principal axis Factoring method. With this method, the two decreasing and increasing erosion factors are separated from together and confirm previous results.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از بزرگترین مشکلات پروژه تغذیه مصنوعی سرخه در استان سمنان، وارد شدن میزان رسوب به صورت دائم به داخل حوضچه‌های آن است. این رسوبات حاصل فرسایش مارن‌های اطراف است که دارای ارتباط هیدروگرافی نزدیک با این سازه هستند؛ لذا هدف این مطالعه بررسی تأثیر ویژگی‌های فیزیکی و مهندسی نهشته‌های مارنی حوضه سرخه در به وجود آمدن اشکال مختلف فرسایشی است. متغیر اصلی اندازه دانه‌ها بوده و متغیرهای وابسته شامل جورشدگی، چگالی و شاخص فرسایش پذیری است. کاهش جورشدگی و افزایش چگالی باعث افزایش مقاومت و کاهش فرسایش‌پذیری شده و از طرف دیگر افزایش شاخص فرسایش پذیری باعث کاهش مقاومت مکانیکی و افزایش فرسایش شده است. از جمله عوامل اصلی موثر در این فرآیند ماسه متوسط، سیلت متوسط و رس است. ماسه متوسط و سیلت متوسط باعث افزایش جورشدگی، افزایش شاخص فرسایش‌پذیری و در نهایت کاهش چگالی شده‌اند. این ذرات در اشکال فرسایش آبراهه‌ای (R) بیشترین فراوانی را از خود نشان داده‌اند. از طرف دیگر با افزایش رس، عکس پدیده‌ی فوق مشاهده می‌شود. بیشترین فراوانی این متغیر در فرسایش سطحی کم تا متوسط (S) و در فرسایش سطحی شدید (H-S) مشاهده شده است. نتایج به‌دست آمده با استفاده از آنالیز عاملی به روش (Principal Axis Factoring)  مورد تحلیل واقع شد و ارتباط متغیرهای اصلی و وابسته مورد تائید قرار گرفت. با این روش، متغیرهای کنترل کننده و تشدید کننده فرسایش کاملاً جدا از یکدیگر قرار گرفته‌اند و با نتایج به دست آمده کاملاً همخوانی دارد..</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرسایش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مارن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص فرسایش پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حوضه آبخیز سرخه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">PASW</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68299_7e75e0ff2c9b6af81b8c690c1b9f3d28.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
