<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Experimental evaluation of stabilizad excavated wall using composite soil nailing and anchor</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی آزمایشگاهی دیوار گود پایدار شده با ترکیب میخ‌کوبی و مهارگذاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>33</FirstPage>
			<LastPage>44</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">83490</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>جلیل زاده</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>حاجی علیلوی بناب</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هوشنگ</FirstName>
					<LastName>کاتبی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پایداری شیروانی­های قائم خاکی یکی از مسائل مهم در مهندسی عمران بشمار می­رود. روش­های متفاوتی برای این منظور استفاده می­شود که میخ­کوبی ترکیبی با مهار پیش­تنیده از جمله آن­هاست. این روش با افزایش مقاومت برشی خاک, جابجایی افقی جدار خاکبرداری شده را کاهش می­دهد و باعث افزایش پایداری کلی سیستم ­می­شود.&lt;br /&gt; در تحقیق حاضر از مدل آزمایشگاهی کوچک شده استفاده شد که در آن, در نزدیکی یک پی نواری یک گود ایجاد شد که برای پایداری جدار خاکبرداری شده, از سیستم میخ­کوبی ترکیبی شامل دو ردیف میخ و یک ردیف مهار استفاده شد. برای بررسی پارامترهایی همچون مکان بهینه مهارها, مکانیزم خرابی, اثر مسلح کننده­ها بر ظرفیت باربری پی نواری و جابجایی افقی دیوار از روش سرعت سنجی تصویری ذرات (PIV) استفاده شد; بدین ترتیب که بعد از ساخت مدل دیوار و قرار دادن میخ­ها و مهارها در محل­های تعبیه شده, مدل خاکبرداری شده و به صورت گام به گام تا رسیدن به مرحله گسیختگی بارگذاری شد. در هر مرحله از مدل عکسبرداری شد و عکس­ها با روش PIV تحلیل شدند.&lt;br /&gt; نتایج نشان دادند که به ازای طول مشخصی از مهارها در ردیف وسط می­توان ظرفیت باربری پی نواری را افزایش و جابجایی افقی مربوط به دیوار را کاهش داد. همچنین مشاهده شد که حداکثر جابجایی افقی دیوار در قسمت پایین آن رخ می­دهد, در حالی که در سیستم میخ­کوبی ساده حداکثر جابجایی افقی در بالای دیوار رخ می­دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میخ‌کوبی ترکیبی با مهار پیش‌تنیده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ظرفیت باربری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سطح گسیختگیPIV</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_83490_017c8f7612da6f174e76a9b231352351.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
