<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68370_20807fb62632efedadb7b3e4e001350b.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی تأثیر زبری سطح ناپیوستگی بر مقاومت نمونه‌های سنگی درزه‌دار</article-title>
			        <subtitle>بررسی تأثیر زبری سطح ناپیوستگی بر مقاومت نمونه‌های سنگی درزه‌دار</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>رضایی‌پور</surname>
			            <given-names>ابوالفضل</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه مهندسی مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>نجاتی</surname>
			            <given-names>حمیدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>1. گروه مهندسی مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>قزوینیان</surname>
			            <given-names>عبدالهادی</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه مهندسی مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>هادئی</surname>
			            <given-names>میر رئوف</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه مهندسی مکانیک سنگ، دانشگاه بین‌المللی امام خمینی قزوین</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>شماره 1 و 2</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>14</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>01</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>28</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68370.html">http://www.jiraeg.ir/article_68370.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>ناپیوستگی­ها یکی از مهمترین عواملی هستند که باعث ایجاد آنیزوتروپی مکانیکی در سنگ شده و سبب کاهش مقاومت سنگ می­گردند، در نتیجه جهت توصیف رفتار سنگ باید خواص مربوط به ناپیوستگی­ها و میزان تاثیری که بر روی مقاومت سنگ می­گذارند مورد توجه و بررسی قرار گیرد. از جمله مهمترین خواص ناپیوستگی­ها که بر روی مقاومت نمونه­ی انیزوتروپ اثر می­گذارد، زبری سطح ناپیوستگی­هاست. از طرفی با توجه به اینکه در طبیعت سنگ­ها تحت فشار جانبی قرار دارند، بنابراین بهتر است رفتار سنگ­های درزه­دار تحت شرایط محصور شده مورد بررسی قرار بگیرد. در تحقیق حاضر به منظور بررسی تأثیر زبری سطح درزه بر روی مقاومت سنگ، از نمونه­های مصنوعی ساخته شده از ترکیب گچ و سیمان استفاده شده است. نمونه­های مصنوعی در چهار سطح زبری و در هفت زاویه­ی شیب ناپیوستگی نسبت به تنش اصلی حداکثر تهیه شدند، و در پنج فشار جانبی 5/0، 5/1، 2، 5/3 و 5 مگاپاسکال تحت آزمایش مقاومت فشاری سه محوری قرار گرفتند. نتایج حاصل از این تحقیق نشان داد با افزایش زبری سطح ناپیوستگی، مقاومت سنگ­های انیزوتروپ افزایش می­یابد، که این افزایش مقاومت هنگامی که زاویه­ی ناپیوستگی با تنش اصلی حداکثر بین ˚25 تا ˚50 باشد بیشتر از بخش­های دیگر است. همچنین نتایج نشان داد که بیشترین مقاومت سنگ انیزوتروپ در یکی از زوایای 0 و یا 90 درجه اتفاق می­افتد که این زاویه برای مقادیر مختلف JRC متفاوت است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>: انیزوتروپی</kwd>
						<kwd>زبری سطح ناپیوستگی</kwd>
						<kwd>زاویه‌ی ناپیوستگی</kwd>
						<kwd>فشار محصور کننده</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Akai, K., Yammamoto, K., Ariola, M., 1970. Experimentele forschung Uber anisotropische eigenschaften von kristallinen schierfern. In Proceedings of the 2nd international congress on rock mechanics. Belgrade.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Allirot, D., Boehler, J.P., 1979. Evolution Of Mechanical Properties Of A Stratified Rock Under Confining Pressure. 4th ISRM Congress. International Society for Rock Mechanics.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Attewell, P.B., Sandford, M.R., 1974. Intrinsic shear strength of a brittle, anisotropic rock — I: experimental and mechanical interpretation. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomechanics Abstracts, 11(11), 423–430. http://doi.org/10.1016/0148-9062(74)90454-9</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Barton, N., Choubey, V., 1977. The shear strength of rock joints in theory and practice. Rock Mechanics, 10(1-2), 1–54. http://doi.org/10.1007/BF01261801</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Behrestaghi, M.H.N., Seshagiri Rao, K., Ramamurthy, T., 1996. Engineering geological and geotechnical responses of schistose rocks from dam project areas in India. Engineering Geology, 44(1-4), 183–201. http://doi.org/10.1016/S0013-7952(96)00069-5</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bray, J., 1967. A study of jointed and fractured rock. Rock Mechanics and Engineering Geology, 5(2-3), 117–136.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Brown, E.T., 1970. Strength of Models of Rock With Intermitted Joints. Journal of Soil Mechanics &amp; Foundations Div, 96(SM6).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Chenevert, M.E., Gatlin, C., 1965. Mechanical Anisotropies of Laminated Sedimentary Rocks. Society of Petroleum Engineers Journal, 5(01), 67–77. http://doi.org/10.2118/890-PA</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Deklotz, E.J., Brown, J.W., Stemler, O.A., 1966. Anisotropy of a Schistose Gneiss. 1st ISRM Congress. Lisbon: International Society for Rock Mechanics.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Donath, F. A., 1964. A strength variation and deformational behavior of anisotropic rocks. In W. R. Judd (Ed.), State of Stress in the Earth’s Crust (pp. 281–298). Elsevier.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Donath, F.A., 1972. Effects of Cohesion and Granularity on Deformational Behavior of Anisotropic Rock. Geological Society of America Memoirs (Vol. 135). Geological Society of America. http://doi.org/10.1130/MEM135</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Einstein, H.H., Hirschfeld, R. C., 1973. Model Studies on Mechanics of Jointed Rock. Journal of the Soil Mechanics and Foundations Division, 99(3), 229–248.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Ghazvinian, A., Hadei, M. R., 2012. Effect of discontinuity orientation and confinement on the strength of jointed anisotropic rocks. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 55, 117–124. http://doi.org/10.1016/j.ijrmms.2012.06.008</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Hayashi, M., 1966. Strength And Dilatancy of Brittle Jointed Mass - The Extreme Value Stochastics And Anisotropic Failure Mechanism. 1st ISRM Congress. Lisbon: International Society for Rock Mechanics.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Jaeger, J.C., 1960. Shear failure of anistropic rocks. Geological Magazine, 97(01), 65–72. http://doi.org/10.1017/S0016756800061100</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Ladanyi, B., Archambault, G., 1972. Evaluation de la resistance au cisaillement d’un massif rocheux fragmente. Proc. 24th Int. Geol. Cong., Montreal, Section.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Lama, R.D., Vutukuri, V. S., 1978. Handbook on Mechanical Properties of Rocks Testig Techniques and Results. Volume 2 (Vol. 3).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Martin McCabe, W., Koerner, R.M., 1975. High pressure shear strength investigation of an anisotropic mica schist rock. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomechanics Abstracts, 12(8), 219–228. http://doi.org/10.1016/0148-9062(75)91402-3</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>McLamore, R., Gray, K.E., 1967. The Mechanical Behavior of Anisotropic Sedimentary Rocks. Journal of Manufacturing Science and Engineering, 89(1), 62–73. http://doi.org/10.1115/1.3610013</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Nasseri, M.H., Rao, K.S., Ramamurthy, T., 1997. Failure mechanism in schistose rocks. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 34(3-4), 219.e1–219.e15. http://doi.org/10.1016/S1365-1609(97)00099-3</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Pomeroy, C.D., Hobbs, D.W., Mahmoud, A., 1971. The effect of weakness-plane orientation on the fracture of Barnsley Hards by triaxial compression. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomechanics Abstracts, 8(3), 227–238. http://doi.org/10.1016/0148-9062(71)90021-0</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Ramamurthy, T., Rao, G.V., Singh, J., 1988. A Strength Criterion for Anisotropic Rocks. In Fifth Australia-New Zealand Conference on Geomechanics (pp. 253–257). Sydney.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Rao, K., Rao, G., Ramamurthy, T., 1986. A strength criterion for anisotropic rocks. Proceedings of the Indian Geotechnical Journal, 317–333.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Reik, G., Zacas, M., 1978. Strength and deformation characteristics of jointed media in true triaxial compression. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp;amp; Geomechanics Abstracts, 15, 295–303. http://doi.org/10.1016/0148-9062(78)91470-5</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Singh, V., Singh, D., Singh, T., 2001. Prediction of strength properties of some schistose rocks from petrographic properties using artificial neural networks. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 38(2), 269–284. http://doi.org/10.1016/S1365-1609(00)00078-2</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Tien, Y.M., Tsao, P.F., 2000. Preparation and mechanical properties of artificial transversely isotropic rock. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 37(6), 1001–1012. http://doi.org/10.1016/S1365-1609(00)00024-1</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Walsh, J.B., Brace, W.F., 1964. A fracture criterion for brittle anisotropic rock. Journal of Geophysical Research, 69(16), 3449–3456. http://doi.org/10.1029/JZ069i016p03449._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68371_1ae66d65c7fe225c41d26bf28c989ea3.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تخمین شاخص شکنندگی سنگ با استفاده از آزمایش بار نقطه‌ای (مطالعه موردی: سنگ توف کرج)</article-title>
			        <subtitle>تخمین شاخص شکنندگی سنگ با استفاده از آزمایش بار نقطه‌ای (مطالعه موردی: سنگ توف کرج)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>حسینی</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه مهندسی معدن دانشگاه بین المللی امام خمینی(ره)</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>حاتمی جربت</surname>
			            <given-names>میترا</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناسی مهندسی معدن دانشگاه بین المللی امام خمینی(ره)</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>شماره 1 و 2</issue>
			      <fpage>15</fpage>
			      <lpage>26</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>22</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>17</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68371.html">http://www.jiraeg.ir/article_68371.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>شکنندگی یکی از مهم‌ترین خصوصیات ذاتی سنگ است و بر روی رفتار سنگ در هنگام عملیات مختلف تاثیر زیادی دارد. در حال حاضر روش استانداردی برای اندازه‌گیری مستقیم شکنندگی سنگ در دسترس نیست. بنابراین روابط تجربی و روش‌های غیرمستقیم مختلفی از سوی محققین برای بدست آوردن شکنندگی سنگ ارائه شده است. اگرچه در نتایج حاصل شده اختلاف زیادی وجود دارد ولی تمامی روش‌ها حاکی از این است که شکنندگی سنگ تابعی از مقاومت‌ (کششی و تراکم تک‌محوری) آن است. در این پژوهش از اطلاعات اولیه به دست آمده از آزمایشات انجام شده بر روی سنگ توف کرج استفاده شده و ارتباط بین شاخص بار نقطه‌ای و مفاهیم شکنندگی برای این سنگ بررسی شده است. در اکثر مقالاتی که در حوزه شکنندگی به چاپ رسیده است از سه مفهوم جهت تعیین این شاخص استفاده شده که شامل B1 (نسبت مقاومت تراکم تک‌محوری به مقاومت کششی)، B2 (نسبت تفاضل مقاومت تراکمی تک‌محوری و مقاومت کششی به جمع مقاومت تراکمی تک‌محوری و مقاومت کششی) و B3 ( نسبت حاصل ضرب مقاومت تراکمی تک‌محوری و مقاومت کششی تقسیم بر دو) می‌باشد. ارتباط سه مفهوم شکنندگی توسط شاخص بار نقطه‌ای برای حالت خشک با استفاده از تحلیل ضریب تعیین (R2) مورد بررسی قرار گرفت. نتایج نشان می‌دهد که بالاترین ضریب تعیین مربوط به رابطه  Is(50)-B3می‌باشد؛ همچنین فقط معادله درجه دو می‌تواند ارتباط مقادیر شکنندگی و شاخص بار نقطه‌ای را به خوبی آشکار نماید.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>شاخص شکنندگی</kwd>
						<kwd>بار نقطه‌ای</kwd>
						<kwd>سنگ توف</kwd>
						<kwd>کرج</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>امینی خوشالان. ح، ترابی. ر، زادهش. ج، قاسمی. ا، 1390. پیش بینی شاخص شکنندگی سنگ با استفاده از پارامترهای مقاومتی و فیزیکی سنگ، هفتمین کنفرانس زمین شناسی مهندسی و محیط زیست ایران، دانشگاه صنعتی شاهرود.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>کارگریان، س.، قبادی، م.، محسنی، ح.، خانلری، غ.، 1389. تخمین شاخص شکنندگی تراورتن‌های دنگله کهریز با استفاده از شاخص بار نقطه‌ای، بیست و نهمین گردهمایی علوم زمین، دانشگاه بوعلی سینا همدان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Altindag, R., 2002. The evaluation of rock brittleness concept on rotary blast hole drills, Journal of the South African Institute of Mining and Metallurgy.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Altindag, R., 2003. Correlation of specific energy with rock brittleness concepts on rock cutting, Journal of the South African Institute of Mining and Metallurgy.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Altindag, R., Guney, A., 2010. Predicting the relationships between brittleness and mechanical properties (UCS, TS and SH) of rocks. Scientific Research and Essays, 5(16),</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>2107-2118.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bilgin, N., Eskikaya, S., Dincer, T., 1993. The performance analysis of large diameter blast hole rotary drilling in Turkish Coal Enterprises, Mine Mechanization and Automation Symposium,Rotterdam, Balkema.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Goktan, R.M., 1992. Applicability of rock brittleness ratio in percussive drilling performance.Anadolu Uni. J. of Eng. and Arch. Fac., 8, 89-99 (in Turkish).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Gong, Q.M., Zhao, J., 2007. Influence of rock brittleness on TBM penetration rate in Singapore granite. Tun. and Und. S. Tech., 22, 317-324.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Heidari , M., Khanlari, G. R.,  Torabi-Kaveh, M., Kargarian, S., Saneie, S., 2014. Effect of Porosity on Rock Brittleness, Rock Mech Rock Eng, 47, 785-790.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Hucka, V., Das, B., 1975. Laboratory investigation of penetration properties of the complete coal series. Int. J. Rock Mech. Min. Sci., 12, 213-217.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Inyang, H.I., Pitt, J.M., 1990. Standardization of a percussive drill for measurement of the</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>compressive strength of rocks. In: J.A. Hustrulid and W.A. Johnson, (Eds.), Rock Mechanics Contributions and Challenges Symposium, Rotterdam.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>ISRM, 1978. Suggested methods for determining tensile strength of rock materials, Int J Rock Mech Min Sci Geomech Abstr, 15, 99–103.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>ISRM, 1979. Suggested methods for Determining the Uniaxial Compressive Strength and Deformability of Rock Materials, Int J Rock Mech Min Sci Geomech Abstr, 99–103.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>ISRM, 1985. Suggested method for determining point load strength, Int J Rock Mech Min Sci 22(2), 51–60.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Kahraman, S., 2002. Correlation of TBM and drilling machine performance with rock brittleness. Eng. Geol. 65, 269–283.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Özfırat, K., Yenice, H., Şimşir, F., Yaralı, O., 2016. A new approach to rock brittleness and its usability at prediction of drillability,  Journal of African Earth Sciences, accepted manuscript, DOI:10.1016/j.jafrearsci.2016.03.017.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Protodyakonov, M.M., 1962. Mechanical properties and drillability of rocks. 5th Symp. On Rock Mech., Univ. Minnesota.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Thuro, K., 1997. Drillability prediction: geological influences in hard rock drill and blast tunneling. Geol. Rundsch. Springer-Verlag, 86, 426-438.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Yagiz, S., 2009. Assessment of brittleness using rock strength and density with punch penetration test, Tunnelling and Underground Space Technology 24, 66–74.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Yarali, O., Kahraman, S., 2011. The drillability assessment of rocks using the different brittleness values, Tunnelling and underground space technology, 26, 406-414.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Young K.o., Kon kim, T., Son, Y., Jeon, S., 2016. Effect of geomechanical properties on Cerchar abrasivity index (CAI) and its application to TBM tunneling, Tunnelling and underground space technology, article in press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation> _||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68372_eee12a69e46a2ba4601093a288f05061.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اکتشافات زیر سطحی وآزمایشات برجا</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مدل‌سازی شبکه ناپیوستگی‌‌‌ گسسته به‌ منظور برآورد خردشوندگی برجای توده‌ سنگ در روش‌های استخراج تخریبی</article-title>
			        <subtitle>مدل‌سازی شبکه ناپیوستگی‌‌‌ گسسته به‌ منظور برآورد خردشوندگی برجای توده‌ سنگ  در روش‌های استخراج تخریبی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>امامی میبدی</surname>
			            <given-names>عنایت الله</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری استخراج معدن، دانشگاه صنعتی شاهرود، دانشکده معدن، نفت و ژئوفیزیک</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>جلالی</surname>
			            <given-names>سید محمداسماعیل</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار دانشکده مهندسی معدن، نفت و ژئوفیزیک، دانشگاه صنعتی شاهرود</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>یاراحمدی بافقی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشکده مهندسی معدن و متالورژی، دانشگاه یزد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>شماره 1 و 2</issue>
			      <fpage>27</fpage>
			      <lpage>44</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>27</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>28</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68372.html">http://www.jiraeg.ir/article_68372.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>یکی از مولفه­های اساسی به‌منظور ارزیابی قابلیت تخریب‌پذیری توده سنگ در روش‌های استخراج تخریبی، برآورد خردشوندگی برجا در مراحل پیش­امکان‌سنجی است. برآورد ضعیف این مولفه می‌تواند اثر بسیار نامطلوبی را بر فرآیند تخریب داشته باشد. در سال‌های اخیر ناپیوستگی‌ها به عنوان عامل اصلی خردشوندگی برجا با استفاده از روش‌های جدید امکان شبیه‌سازی دقیق‌تری یافته‌اند. گسترش و ابعاد ناپیوستگی‌ها به عنوان یکی از پارامترهای هندسی در سیستم‌های شبیه‌سازی نامحدود مورد توجه قرار نمی‌گیرد در صورتی‌که تاثیر زیادی بر میزان تخریب‌پذیری کانسار در روش‌های استخراج تخریبی، به‌ویژه روش تخریب توده‌ای دارد. در آخرین روش‌های مدل‌سازی هندسی به نام شبکه ناپیوستگی‌های گسسته (DFN) ناپیوستگی‌ها به‌صورت ناپایا در نظر گرفته می‌شود که این امر از افزایش چگالی درزه‌داری جلوگیری کرده و با واقعیت تطابق بیشتری دارد. در این تحقیق با توجه به قابلیت‌های خوب محاسباتی و نمایه‌های بصری از نرم‌افزار Mathematica برای نوشتن کد شبکه ناپیوستگی گسسته دوبعدی (DFN2D) استفاده شد.  از قابلیت‌های کد نوشته شده می‌توان به تولید خروجی رقومی، نمایه‌های بصری، در نظر گرفتن تسلسل درزه‌داری، ساخت مدل درزه‌های پایا و ناپایا، تعیین بلوک‌های کامل حاصل از برخورد درزه‌ها با محاسبه مساحت آن‌ها، ایجاد خروجی مناسب برای استفاده در نرم‌افزارهای تحلیل عددی UDEC و  PFC2Dو خروجی آماری هریک از مشخصه‌های هندسی مدل اشاره کرد. با استفاده از برداشت­های انجام شده از ترانشه­های موجود در یک معدن مس و برآورد بهترین توابع توزیع احتمالاتی ویژگی­های هندسی دسته­درزه­های موجود در این منطقه، مدل هندسی شبکه درزه­ها تهیه شد. خروجی­های حاصل از مدل از جمله چگالی و شدت درزه­داری با واقعیت موجود تطابق بسیار خوبی را نشان داد. میزان خردشوندگی برجای حاصل از درزه­های ناپایا و همچنین نسبت سطح بلوکی شده به سطح کل مدل محاسبه شد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>مدل‌سازی هندسی</kwd>
						<kwd>درزه‌های ناپایا</kwd>
						<kwd>شبکه ناپیوستگی گسسته</kwd>
						<kwd>خردشوندگی برجا</kwd>
						<kwd>روش‌های استخراج تخریبی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>امینی، ا.، و  یاراحمدی بافقی، ع.، 1386. مدل سازی سه بعدی هندسی، ژئوتکنیکی توده‌سنگ‌های درزه‌دار به روش آماری ( مطالعه موردی:  بلوک تکتونیکی II معدن چغارت). مجموعه مقالات سومین کنفرانس مکانیک سنگ ایران، دانشگاهصنعتی امیرکبیر، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>امینی، ا.، و  یاراحمدی بافقی، ع.، 1388. شبیه‌سازی شبکه ناپیوستگی‌ها در مدل‌سازی ژئوتکنیکی فضاهای زیرزمینی توسط محیط نرم‌افزاری Mathematica،  مجموعه مقالات هشتمین کنفرانس تونل ایران، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation> گودرزی، ه.، و یاراحمدی بافقی، ع.، 1392. مدل‌سازی سه‌بعدی هندسی ـ ژئوتکنیکی توده‌سنگ‌های درزه‌دار به روش دیسک‌های تصادفی (ارائه برنامه RD3DGM)، مجموعه مقالات دهمین کنفرانس ملی تونل، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>گودرزی، ه.، و یاراحمدی بافقی، ع.، 1393. مدل‌سازی 2 بعدی هندسی ناپیوستگی‌ها در نرم‌افزار تحلیل عددی  UDEC و رفع عیب آن با استفاده از برنامه 3DGM، مجموعه مقالات پنجمین کنفرانس مکانیک سنگ ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Baecher, G., 1972. Site exploration: a probabilistic approach. PhD dissertation. Cambridge, MA: MIT.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Baecher, G.B., 1983. Statistical Analysis  of Rock Mass Fracturing. Journal  of  Mathematical Geology, 15(2), 329-347. DOI 10.1007/BF01036074.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Baghbanan, A., Jing, L., 2008. Hydraulic Properties of Fractured Rock Masses with Correlated Fracture Length and Aperture. International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, 44(5), 704– 719. DOI:10.1016/j.ijrmms.2006.11.001.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Bang, S.H., Jeon, S., Kwon, S., 2012. Modeling the Hydraulic Characteristics of a Fractured Rock Mass with Correlated Fracture Length and Aperture: Application in the Underground Research Tunnel at Kaeri. Nuclear Engineering and Technology, 44 (6), 639-652. DOI:10.5516/ 02.2011.026.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Brown, E.T., 2003. Block CavingGeomechanics, The International Caving Study Stage I 1997-2000, Julius Kruttschnitt Mineral Research Centre, Brisbane, Australia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Dershowitz, W.S., Einstein, H.H., 1988. Characterizing Rock Joint Geometry with Joint System Models. Rock Mechanics and Rock Engineering 21(1), 21–51. DOI:10.1007/BF01019674.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Hoek, E.T., 1998. Reliability of the Hoek–Brown estimates of rock mass properties and their impact on design. Int J Rock Mech Min Sci; 35: 63–8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Hudson, J.A., La Pointe, P.R., 1980. Printed Circuits for Studying Rock Mass Permeability, International journal of rock mechanics and mining sciences and geomechanics abstracts, Technical Note, 17(5), 297-301. DOI:10.1016/0148-9062(80)90812-8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Hudson, J.A., Priest, S.D., 1983. Discontinuity Frequency in Rock Masses. International Journal of Rock Mechanics, Mining Sciences &amp; Geomechanics, Abstract, 20(2), 73-89. DOI:10.1016/0148-9062(83)90329-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Ivanova, V., Xiaomeng, Y., Veneziano, D., Einstein, H.H., 1995. Development  of Stochastic Models for Fracture Systems. Rock Mechanics, Balkema, Rotterdam, ISBN 90 5410 552 6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Kulatilake, P.H.S.W., Chen, J., Teng, J., 1996. Discontinuity Geometry Characterization in a Tunnel Close to the Proposed Permanent Shiplock Area of the Three Gorges Dam site in China. International Journal of Rock Mechanics, Mining Science &amp; Geomechanics Abstract, 33(3), 255-277. DOI:10.1016/0148-9062(95)00060-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Kulatilake, P.H.S.W., Park, J., Um, J., 2004. Estimation of Rock Mass Strength and Deformability in 3-D for a 30 m Cube at a Depth of 485 m at Aspo Hard Rock Laboratory. Geotechnical and Geological Engineering, 22(3), 313–330. DOI:10.1023/B:GEGE.0000025033.21994.c0.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Kulatilake, P.H.S.W., Um, J., Wang, M., 2003. Stochastic Fracture Geometry Modeling in 3-D Including Validations for a Part of Arrowhead East Tunnel, California, USA. Engineering Geology, 70(1), 131-155. DOI:10.1016/S0013-7952(03)00087-5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Laubscher, D.H., 2003. Cave Mining Handbook, De Beers, p. 138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Martel, S., Hestir, K., Long, J.C.S., 1991. Generation of Fracture Patterns Using Self-Similar Function Concepts. Earth Sciences Division Annual Report, Lawrence Berkeley Lab, Berkeley, California, 52-56.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Pine R.J., Coggan, J.S., Flynn, Z., Elmo, D., 2006. The development of a comprehensive numerical modelling approach for pre-fractured rock masses. Rock Mechanics and Rock Engineering. 39. 5: 395- 419.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Pine, R.J., Coggan, J.S., Flynn, Z., Elmo, D., 2006. The Development of a New Numerical Modeling Approach for Naturally Fractured Rock Masses. Rock Mechanics and Rock Engineering, 39(5), 395- 419. DOI:10.1007/s00603-006-0083-x.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Priest, S.D., 1993. Discontinuity Analysis for Rock Engineering. Published by Chapman &amp; Hall, London, p. 473. ISBN: 978-94-010-4656-5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Priest, S.D., Hudson, J.A., 1976. Discontinuity Spacing in Rock. International Journal of RockMechanics, Mining Sciences &amp; Geomechanics, Abstract 13(5), 135-148. DOI:10.1016/0148-9062(76)90818-4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Priest, S.D., Samaniego, J.A., 1988. The Statistical Analysis of Rigid Block Stability in Jointed Rock Masses. 5thAustralia-New Zealand Conference on Geomachanics, (pp. 398-403), Barton, A.C.T.: Institution of Engineers, Australia, Sydney. ISBN: 0858254271 &amp; 0858254085.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Reyes, O., Einstein, H. H., 1991. Failure Mechanics of Fractured Rock - A Fracture Coalescence Model. 7th International Society for Rock Mechanics, A.A. Balkema. Permission to Distribute -</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Robinson, P C., 1983. Connectivity of Fracture Systems - A Percolation Theory Approach. Journal of Physics A: Mathematical and General 16(3), 605–614. DOI:10.1088/0305-4470/16/3/020.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Rogers, S.F., Kennard, D.K., Dershowitz, W.S., Vanas, A., 2007. Characterising the in situ fragmentation of a fractured rock mass using a discrete fracture network  approach, Rock Mechanics: Meeting Society's Challenges and Demands - Eberhardt, Stead &amp; Morrison (eds) Taylor &amp; Francis Group, London, ISBN 978-0-415-44401-9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Rogers, S.F., Moffitt, K.M., Kennard, D.T., 2006. Probabilistic slope and tunnel block stability analysis using realistic fracture network models. In Proc. 41st U.S. Symposium on Rock Mechanics, Golden, CO. ARM, VUSRMS, 06-1052.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Rogers, S.F., Elmo, D., Catalan, A., 2014. Volumetric Fracture Intensity Measurement for Improved Rock Mass Characterisation and Fragmentation Assessment in Block Caving Operations. International Journal of Rock Mechanics Rock Engineering, 44(5), 704– 719.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Sari, M., 2009. The Stochastic Assessment of Strength  and Deformability Characteristics for Apyroclastic Rock Mass. International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, 46(3), 613-628. DOI:10.1016/j.ijrmms.2008.07.007.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Tollenaar R.N., 2008. Characterization of discrete fracture networks and their influence on caveability and fragmentation. (Master of Applied Science) The University of British Colombia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Wanga, C., Tannant, D.D., Lilly, P.A., 2003. Numerical analysis of the stability of heavily jointed Rock slopes using PFC2D. International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences 40, 415–424.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Wu, F., Wang, S., 2002. Statistical Model for Structure of Jointed Rock Mass. Geotechnique, 52(2), 137–140. DOI: 10.1680/geot.2002.52.2.137.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Yu, X., 1992. Stochastic Modeling of Rock Fracture Geometry. M.S. Thesis, MIT, Cambridge, MA. URI: http://hdl.handle.net/1721.1/12176.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Xu, C., Dowd, P., 2010. A New Computer Code for Discrete Fracture Network Modeling. Computers &amp; Geosciences, 36(3), 292–301. DOI:10.1016/j.cageo.2009.05.012.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Zadhesh, J., Jalali, S.E., Ramezanzadeh, A., 2013. Estimation of Joint Trace Length Probability Distribution Function  in Igneous, Sedimentary, and Metamorphic Rocks. Arabian Journal of Geosciences, DOI 10.1007/s12517-013-0861-1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Zhang, L., Einstein, H.H., 2000. Estimating the Intensity of Rock Discontinuities. International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, 37(5), 819-837. DOI:10.1016/S1365-1609(00)00022-8._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68373_2170c7671b786661386308f04fe2f76f.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی محیط زیست</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعه خطرات زیست محیطی آلاینده‌های منطقه مهریز در ایجاد آلودگی روی منابع آب زیرزمینی آبخوان یزد</article-title>
			        <subtitle>مطالعه خطرات زیست محیطی آلاینده‌های منطقه مهریز در ایجاد آلودگی  روی منابع آب زیرزمینی آبخوان یزد</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>مهرنهاد</surname>
			            <given-names>حمید</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیاردانشکده مهندسی عمران، دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>پوردارا</surname>
			            <given-names>هادی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشکده مهندسی عمران، دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>شماره 1 و 2</issue>
			      <fpage>45</fpage>
			      <lpage>57</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>21</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>17</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68373.html">http://www.jiraeg.ir/article_68373.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>آلوده‌کننده‌هایی که به داخل زمین تراوش می‌کنند بدون زیان انتشار نمی‌یابند بلکه آنها با آب زیرزمینی حرکت می‌نمایند و می‌توانند در چاه‌ها دورتر از محل اصلی آلودگی نمایان شوند. چنانچه مواد معدنی، شیمیایی و یا باکتری در کیفیت آب اختلال به وجودآورند آلودگی آب اتفاق افتاده است. در این پژوهش مطالعات بر روی خطرات زیست‌محیطی آلاینده‌های طبیعی و صنعتی مهریز انجام و آلودگی‌های ناشی از آنها بر روی منابع آب زیرزمینی دشت یزد ـ اردکان که حدود 80 % درصد ذخایر آبی استان را در بر می‌گیرد مورد بررسی قرار گرفته است. در منطقه مورد مطالعه تعداد 10 چاه برای نمونه‌برداری انتخاب و نمونه‌برداری از چاه‌ها به روش موردی (لحظه‌ای) انجام شد. با توجه به شرایط موجود خصوصیات آب زیرزمینی و میزان حلالیت و تحرک آلاینده‌ها در آب زیرزمینی، پارامترهای شیمیایی و بیولوژیکی موردنظر برای آزمایش انتخاب و نمونه‌های تهیه شده با استفاده از روش‌های استاندارد مورد آزمایش قرار گرفت. با توجه به نتایج حاصل از مطالعات زمین‌شناسی و زمین‌ریخت‌شناسی منطقه مورد مطالعه و اثرات آن بر کیفیت آب‌های زیرزمینی نمی‌توان بالا بودن برخی پارامترها و نوسانات آن در منطقه مورد مطالعه را به آلودگی‌های طبیعی نسبت داد. نقشه‌های هم غلظت که برمبنای نتایج آزمایش نمونه‌های آب در منطقه مورد مطالعه تهیه شده است، نشان می‌دهد که میزان COD و نیترات در جهت جریان آب زیرزمینی روند افزایشی داشته است. ظاهر شدن فلزات سمی و سنگین سرب در برخی نمونه‌ها نشان از ورود آلودگی از منابع غیرطبیعی دارد. بالا بودن میزان کروم شش (6+Cr) در بعضی از نمونه‌ها می‌تواند نتیجه ورود پساب‌های صنعتی یا کشاورزی به منابع آب باشد. با بهره‌گیری از نتایج این پژوهش می‌توان به حل مشکلات اکولوژیکی و بیولوژیکی این منطقه حساس اقدام نمود و در خصوص استقرار صنایع پاک که آلودگی خاص ایجاد نمی‌نمایند تصمیم‌گیری نمود تا ضمن توسعه اقتصادی، مسایل زیست‌محیطی نیز مورد توجه قرار گیرد..</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آب زیرزمینی</kwd>
						<kwd>آلودگی</kwd>
						<kwd>شهرک صنعتی مهریز</kwd>
						<kwd>آلایند</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اختصاصی، م.ر.، احمدی، ح.، باغستانی، ن.، خلیلی، ع.، 1375، منشاء یابی تپه‌های ماسه‌ای در حفره دشت یزد- اردکان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>پاپلی یزدی، م.ح، لباف خانیکی، م.، 1382، قنات‌های تفت، سازمان میراث فرهنگی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>پوردارا، ه.، 1384، وضعیت زیست محیطی منابع آلوده‌کننده آب و خاک در حوزه دشت یزد- اردکان، سازمان حفاظت محیط‌زیست.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>پویا، ع.، 1379، آب‌نامه یزد، جلد اول شناخت سرزمین، شرکت سهامی آب منطقه‌ای استان یزد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>جویا، م، ح.، 1370، گزارش شناسایی آبهای زیرزمینی کویر سیاهکوه، شرکت سهامی آب منطقه‌ای استان یزد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>سازمان حفاظت محیط زیست ایران، 1378، ضوابط و استانداردهای زیست محیطی، انتشارات سازمان حفاظت محیط زیست.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی کشور، 1383، راهنمای ارزیابی پیامدهای زیست محیطی شهرک‌های صنعتی، نشریه شماره 5-254، معاونت امور فنی سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>سازمان هواشناسی یزد، 1382، مجله سازمان هواشناسی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی کشور، 1380، سالنامه آماری استان یزد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>شهرک صنعتی یزد، 1381، گزارش مرحله اول طرح بازارچه، شرکت شهرک‌های صنعتی استان یزد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>طالقانی، م.، 1379، مقدمه‌ای بر مکان‌یابی صنایع، تمرکز صنعتی و ترسیم فضایی، سال دهم. شماره 63، ص 55-52.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>قبادیان، ع.، 1361، سیمای طبیعی استان یزد، استانداری یزد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>گلزار طرزجانی، م.، 1381، بررسی جاذبه‌های گردشگری (اکوتوریسم) در حوضه آبی طرزجان، پایان‌نامه کارشناسی ارشد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>مهرنهاد، ح. و مهرشاهی، د.،1383، مورفو تکتونیک و مناطق عمده گسلی استان یزد، فصلنامه تحقیقات جغرافیای شماره 072</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>مهرنهاد، ح، 1390، بررسی نقش گسل‌های مهم و عمده محدوده دشت یزد- اردکان و تأثیر آن در کمیت آب‌های زیرزمینی دشت، طرح تحقیقاتی شرکت سهامی آب منطقه‌ای استان یزد، دانشگاه یزد</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>میراب، س، م و همکاران، 1368، سیمای طبیعی و جغرافیایی منطقه گاریزات (جلد اول)، جهاد سازندگی استان یزد</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>نبوی.م، ح.، و همکاران، 1351، نقشه‌های زمین‌شناسی1:250000، ایران، برگه‌های یزد و اردکان، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معرفی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>یوسفی، ی، فریدریک، ژ، ل، 1357، نقشه‌های مغناطیس هوایی یزد- اردکان مقیاس 1:250000،  سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>ASTM D4644-87, 1998. Standard test methods for slake durability ofshales and similar weak rocks: annual book of ASTM Standards, vol. 04.08.Americal Society for Testing and Materials, Philadelphia, PA</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Berberian, M., King,G.C., P1980. Towards a paleogeography and tectonic evolution of Iran. In: Contribution to the Seismotectonics of Iran, Part4. Geological Survey of Iran, Tehran, Report No.52, 1983. Pp. 502-564</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Berberian, M., 1981. Structural evolution of the Iranian Plateau. In:  Contribution to the Seismotectonics of Iran, Part4. Geological Survey of Iran, Tehran, Report No.52, 1983. Pp. 19-68</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Bell F.G., 1993. Durability of carbonate rock as building stone with comments on its preservation. Environmental Geology, Vol. 21, 187-200</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Devi, R., Alemayehu, E., Singh, V., Kumar, A., 2008. Removal of fluoride, arsenic and coliform loacteriaby modified homemade filter media form drinking water. 13 ioresource technology vol. 99, pp: 2269-2274</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Gupta, V., Ahmed I., 2007. The effect of pH of water and mineralogical properties on the slake durability (degradability) of different rocks from the Lesser Himalaya, India. Engineering Geology, Vol. 95: 79-87</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Huber, H., 1955. Geological report on the Ardakan-Kalut area (central Iran). GR-144, National Iranian Oil Company (NIOC), Tehran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Mehrshahi, D., 1999. Late Quaternary Environments, Ardakan Playa, central Iran. PhD thesis, Geography Department, Faculty of Science, Sheffield University, UK</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Meyer, B., Mouthereau, F., Lacombe. O., Agard P., 2006. Evidence for Quaternary activity along the Deshir Fault: Implication for the Tertiary tectonics of Central Iran, Geophys. Journal Int., 164: 192-201</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Odeh, T., Salameh, E., Schirmer, M., Strauch, G., 2009. Structural control of groundwater flow regimes and groundwater chemistry along the lower reaches of the Zerka River, West Jordan, using remote sensing, GIS, and field methods. Environmental Geology, 58. 1797-1810</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Singaraja ,C., Chidambaram, S., Anandhan, P., Parasanam, M.V., Thivya, C.,Thilagavathi, R., 2013. Astudy on the Status of fluoride ion in groundwater of coastal hard rock aquifers of south Imdia. Arabianjournal ceosience. Vol. 6. Pp:4167-4177_||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68374_93caa29c952be50451c67be2ce66faea.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی ابنیه فنی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مقایسه روش‌های درون‌یابی در تخمین و تفسیر داده‌های پیزومتریک در بدنه سد خاکی (مطالعه موردی: سد شاه‌قاسم)</article-title>
			        <subtitle>مقایسه روش‌های درون‌یابی در تخمین و تفسیر داده‌های پیزومتریک در بدنه سد خاکی (مطالعه موردی: سد شاه‌قاسم)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>نورائی نژاد</surname>
			            <given-names>سعید</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد مهندسی عمران، دانشگاه یاسوج</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>پرویزی</surname>
			            <given-names>منصور</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه یاسوج</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>شکرالهی</surname>
			            <given-names>اردشیر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد تمام دانشکده علوم، دانشگاه یاسوج</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>افروز</surname>
			            <given-names>مریم</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس مهندسی شیمی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>شماره 1 و 2</issue>
			      <fpage>59</fpage>
			      <lpage>67</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>08</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>08</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68374.html">http://www.jiraeg.ir/article_68374.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>نشت از سدها باعث خروج آب و حتی در بعضی مواقع پایداری سد را به خطر می‌اندازد. از مهمترین چالش‌ها در پروژه‌های عمرانی، علاوه بر طراحی و اجرای آنها، کنترل ایمنی و پایداری اجزای مختلف آن در طول دوران ساختمان و بهره‌برداری است. به وسیله میانیابی داده‌های بدست آمده از پیزومترهای سد می‌توان ارتفاع سطح ایستابی آب را در تمامی نقاط سد را بدست آورد. پس از میان‌یابی داده‌های پیزومتری سد­ شاه‌قاسم و استفاده از فن اعتبارسنجی به وسیله نرم‌افزار surfer 9، روش انحنای کمینه با داشتن (RMSE=5.26) و (MAE=3.67) و بیشترین (R2=0.77) بهترین روش برای میان‌یابی ارتفاع ارتفاع سطح ایستابی در سد شاه‌قاسم است. روش­های رگرسیون چندمتغیره و کریجینگ در اولویت بعدی قرار دارند. بررسی نقشه­ خطوط هم‌تراز حاصل از روش کریجینگ، وجود یک حفره در بالادست سد را محتمل می­کند. نتایج روش انحنای کمینه تایید­ کننده، نتایج روش کریجینگ است و وجود یک حفره زیرسطحی را نشان می­دهد. وجود این حفره پنهان باعث تخلیه آب مخزن سد و به خطر افتادن پایداری سد می‌شود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سطح ایستابی</kwd>
						<kwd>میان‌یابی</kwd>
						<kwd>سد خاکی شاه‌قاسم</kwd>
						<kwd>پایداری</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>ابول‌پور، ب. 1373. روش‌های برآورد تراوش، زیر فشار و زیرشوئی در سازه‌های هیدرولیکی با ارائه مدل کامپیوتری. پایان‌نامه کارشناسی ‌ارشد، دانشگاه شیراز، شیراز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>احمدالی، خ.، نیک‌مهر، س.، و  لیاقت، ع. 1387. ارزیابی روش‌های کریجینگ و کوکریجینگ در تخمین شوری و اسیدیته عمقی خاک (مطالعه موردی: اراضی منطقه بوکان). مجله پژوهش آب ایران. دانشگاه شهرکرد، ٢(3)، صفحات 64-55.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>دفتر مهندسی و معیارهای فنی آب و آبفا وزارت نیرو، 1379. تئوری، اصول و بررسی وضعیت موجود کاربرد ردیابی در کشور. نشریه 130-ن. معاونت نظارت راهبردی دفتر نظام فنی اجرایی..</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>حسنی پاک، ع.ا. 1377. ژئواستاتیستیک. انتشارات دانشگاه تهران. تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>طباطبائی، س.ح.، و غزالی، م. 1390. ارزیابی دقت روش‌های میان‌یابی در تخمین سطح ایستابی آب‌زیرزمینی(مطالعه موردی: آبخوان‌های فارسان جونقان و سفید دشت). مجله علوم و فنون کشاورزی و منابع طبیعی، علوم آب و خاک. سال پانزدهم، شماره پنجاه و هفتم، صفحات 22-11.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>کارآموز، م.، حافظ، ب. و کراچیان، ر. 1383. طراحی سیستم پایش کیفی رودخانه به روش زمین آماری کریجینگ. اولین کنفرانس سالانه مدیریت منابع آب ایران، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>شرکت سهامی آب منطقه­ای استان کهگیلویه و بویراحمد، 1390. گزارش کنترل ایمنی و پایداری سد شاه­قاسم.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>مهرشاهی، د.، و خسروی، ی. 1389. ارزیابی روش‌های میانیابی کریجینگ و رگرسیون خطی بر پایة مدل ارتفاعی رقومی جهت تعیین توزیع مکانی بارش سالانه(مطالعه موردی: استان اصفهان). مدرس علوم انسانی – برنامه‌ریزی و آمایش فضا دوره چهاردهم. شماره 4، صفحات 249-233.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Alsaaran, N. 1980. Optimal interpolation and isarithmic mapping of groundwater salinity in Tebrak area, central Saudi Arabia. J. King Saudi Univ, 12(2), 49-58.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Golden software. Surfer. User manual. www.goldensoftware.com</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Ha, W., Gowda, P.H. ., Oommen, T.H., Marek, T.H., Porter, D.O., Howell, H.T., 2011.Spatial Interpolation of Daily Reference Evapotranspiration in the Texas High Plains. World Environmental and Water Resources Congress.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Hosseini, E., Gallichand, J. and Marcotte, D. 1994. Theoretical and experimental performance of spatial Interpolation methods for soil salinity analysis.  J.  Transactions of the ASAE., 37(6): 1799-1807.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Kazemi Poshtmasari, H., Tahmasebi Sarvestani, Z., Kamkar, B., Shataei, S. and Sadeghi, S., 2012. Comparison of interpolation methods for estimating pH and EC in agricultural fields of Golestan province(north of Iran). Journal of  International Journal of Agriculture and Crop Sciences, 4(4): 157-167.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Laslett G.M., Mcbratney, A.B., Phal, P.I., Hutchinson, M.F., 1987. Comparison of several spatial prediction methods for soil PH. Journal of Soil Sciences, 38: 325-341.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Mair, A. and Fares, A. 2011. Comparison of Rainfall Interpolation Methods in a Mountainous Region of a Tropical Island. Journal of Hydrologic Engineering, 4:371–383.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Moukana, J.A. and K. Koike. 2008. Geostatistical model for correlating declining groundwater levels with changes in land cover detected from analyses of satellite images. Journal of Computer and Geosciences, 34: 1527–1540.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Zhang, R., Shouse, P.J., Yates, S.R.,Kravchenko, A., 1997. Application of geostatistics in soil science. Journal of Trends in soil science. 2: 95-104.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Theodossiou, N., Latinopoulos, P., 2006. Evaluation and optimization of groundwater observation networks using the kriging methodolog. Journal of  Environmental Modelling and Software. 21(7): 991–1000.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation> _||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68375_36d6c05334a5b852025909c9958a67a6.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی ابنیه فنی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی و تحلیل ارتباط نتایج آزمون فشار آب و خورند دوغاب سیمانی در عملیات تزریق سد سیمره</article-title>
			        <subtitle>ارزیابی و تحلیل ارتباط نتایج آزمون فشار آب و خورند دوغاب سیمانی  در عملیات تزریق سد سیمره</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>بخشنده امنیه</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه معدن، پردیس دانشکده‌های فنی، دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>مسعودی</surname>
			            <given-names>مجید</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکترای تخصصی معدن، گروه معدن، دانشکده مهندسی، دانشگاه کاشان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>شماره 1 و 2</issue>
			      <fpage>69</fpage>
			      <lpage>84</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>18</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>14</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68375.html">http://www.jiraeg.ir/article_68375.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>یکی از ویژگی‌هایی که در بررسی­ ژئوتکنیکی توده‌سنگ‌ها ارزیابی می‌گردد، نفوذپذیری است که از آزمون فشار آب و عدد لوژن تعیین می‌گردد و از آن در تعیین تزریق‌پذیری ساختگاه سد و تونل و پیش‌بینی مقدار خورند استفاده می‌گردد. در این تحقیق، با استفاده از اطلاعات سد سیمره، ارتباط بین عدد لوژن و خورند تحلیل گردید و تاثیر وضعیت کیفی توده‌سنگ و عمق مقطع، بر این رابطه مطالعه گردید. نتایج نشان­ داد بر اساس مقادیر RQD، در گروه سنگ‌های با کیفیت بسیار خوب با ضریب همبستگی 82/0 بیشترین ارتباط بین لوژن و خورند وجود دارد و براساس عمق نیز، در مقاطع بسیار عمیق با ضریب 85/0، بالاترین همبستگی دیده می‌شود. علت همبستگی بالا در سنگ‌های با کیفیت مطلوب و در اعماق زیاد که تعداد درزه‌ها و میزان بازشدگی محدود است، مسیرهای مشخص نفوذ سیال است. در نتیجه نفوذپذیری با روندی یکنواخت برای آب و دوغاب همراه است. در سنگ‌های ضعیف با وجود احتمالی پرشدگی‌های رسی، شکستگی­ و بازشدگی‌های مختلفی دیده می‌شود که باعث نفوذ متفاوت آب نسبت به دوغاب می‌شود. لذا در سنگ‌های با کیفیت بسیارخوب یا در اعماق زیاد، آزمون فشار آب می‌تواند در پیش‌بینی میزان تزریق‌پذیری استفاده گردد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تزریق</kwd>
						<kwd>خورند</kwd>
						<kwd>لوژن</kwd>
						<kwd>RQD</kwd>
						<kwd>عمق مقطع</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>شرکت مهندسی مشاور استراتوس، گزارش مطالعات زمین‌شناسی مهندسی و نتایج تزریق در سایت سیمره، 1385.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Nonveiller, E., 2007. Grouting Theory and Practice: Elsevier, Amsterdam.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Ewert, F.K., 1998. Rock Grouting with Emphasis on Dam Sites: Springer, Verlage, Berlin.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Widmann, R., 2004. International Society for Rock Mechanics-Commission on rock grouting. International Journal of Rock Mechanics and Mining Science and Geomechanics Abstract, 33(8): 803-847.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Houlsby, A.C.,1999. Engineering of grouting curtains to standars. Journal of Geotechnical Engineering Division, ASCE,  GT9: 953-970.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>James Warner, P.E., 2004. Practical Handbook of Grouting Soil, Rock, and Structures. John Wiley &amp; Sons, Inc., Hoboken, New Jersy.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Houlsby, A.C., 1990. Construction and Design of Cement Groceting. John Willy &amp; sons.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Shroff, V., Shal, L., 2002. Grouting Technology in Tunnelling and Dam Construction: A.A. Balkema,  Rotterdam.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Joseph, P., Welsh, P.E., George, K., Burke, P.E., 2000. Adnances in Grouting Technology. Geotechnical Engineering Conference, Australia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Dalmalm, T., 2010. Choice of Grouting Methods for Injected Hard Rock Based on Sealing Time Prediction: Division of Soil and Rock Mechanics Department of Civil and Architectural Engineering Royal Institute of Technology.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Hakansson, U., Hassler, L., Still, H., 2000. Rheological Properties of Cement-Based Grouts- Measuring Techniques: International Confrrence on Grouting in Rock and Concrete,Salzburg.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Tolppanen, P., Syrjänen, P., 2003. Hard Rock Tunnel Grouting Practice in Finland, Sweden, and Norway - Literature Study: Julkaisija, www.mtry.org.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Byle, M.J., 2001. Hydrofracture in Rock Grouting: Hydraulic Frac Workshop 2001, A workshop held in conjunction with the 38th U.S. Rock Mechanics Symposium, Schlumberger. www-old.dpr.csiro.au.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Barton, N., 2002. Some new Q-value correlations to assist insite characterisation and tunnel design: International Journal of Rock Mechanics and Mining Science and Geomechanics Abstract, 39: 185-216.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Janson, T., 1998. Controlling Grout Spreading in Tunnel Grouting -Analyses and Developments of the GIN-method. Tunnelling and Underground Space Technology, 15: 343-352. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Garshol, K.F., 2003. Pre-Excavation Grouting in Tunneling: MBT (Switzerland) Ltd., www.degussa-ugc.com..</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Twise, R., mooros., 2002. Geotechnical Engineering Hand book. Volume 2, JohnWilly &amp; Sons.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Yang, M.J., Yue, Z.Q., Lee, P.K.K., Su, B., Tham, L.G., 2002. Prediction of grout penetration in fractured rocks by numerical simulation: NRC Research Press Web site , http://cgj.nrc.ca.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Amodei, B., wibowoj, 2003. Hard Rock Tunnel Grouting Practice in Finland, Sweden, and Norway - Literature Study: Julkaisija, www.mtry.org._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68376_c41ec7d07ae6b1f4d235224329498d85.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اکتشافات زیر سطحی وآزمایشات برجا</subject>
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی ابنیه فنی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بکارگیری روش رادار نفوذی به زمین جهت مطالعات ژئوتکنیکی بنای تاریخی سی و سه پل اصفهان</article-title>
			        <subtitle>بکارگیری روش رادار نفوذی به زمین جهت مطالعات ژئوتکنیکی بنای تاریخی  سی و سه پل اصفهان</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>احمدی</surname>
			            <given-names>رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>1. استادیار مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اراک</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>فتحیانپور</surname>
			            <given-names>نادر</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اصفهان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>شماره 1 و 2</issue>
			      <fpage>85</fpage>
			      <lpage>102</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>17</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>02</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68376.html">http://www.jiraeg.ir/article_68376.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در پژوهش حاضر از روش غیرمخرب رادار نفوذی به زمین (GPR) به­منظور شناسایی وضعیت مصالح بکاررفته و ناپیوستگی‌های ساختاری بنای تاریخی سی‌وسه‌پل اصفهان استفاده شده است. برای این منظور ابتدا با استفاده از یک الگوریتم تفاضل محدود دوبعدی بهبود یافته، پاسخ GPR مدل‌های مصنوعی متناظر با ساختارهای ژئوتکنیکی متداول همانند زمین لایه‌ای، استوانه افقی و منشور دوبعدی شبیه‌سازی شد. سپس با استفاده از یک سیستم GPR مجهز به آنتن‌های پوشش‌دار با فرکانس مرکزی 500 مگاهرتز، تعداد 46 پروفیل GPR شامل 36 پروفیل عرضی در راستای شرقی- غربی عمود بر امتداد پل، 7 پروفیل طولی در عرشه پل در راستای شمالی- جنوبی به ­موازات امتداد پل و 3 پروفیل عرضی از پایه‌های پل برداشت شد. پردازش و تفسیر نگاشت‌های راداری نشان می‌دهد که در مقاطع طولی و عرضی، اشیاء و مصالح مختلف عمدتاً شامل تیرآهن و میلگرد تقویتی، بلوک‌های سنگی، الوارهای چوبی و نیز ناپیوستگی و نشست، در جای‌جای پل قابل مشاهده است که اسلب‌های بتنی تقویت شده با تیرآهن و میلگرد، عمدتاً مربوط به مرمت‌های جدید پل بوده و بخش‌های تقویت شده با بلوک‌های سنگی و الوارهای چوبی، اکثراً قدیمی است که متحمل نشست و شکستگی‌های متعددی گردیده‌اند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>رادار نفوذی به زمین(GPR)</kwd>
						<kwd>مدل‌سازی عددی</kwd>
						<kwd>اهداف ژئوتکنیکی</kwd>
						<kwd>سی‌وسه‌پل اصفهان</kwd>
						<kwd>ناپیوستگی</kwd>
						<kwd>پروفیل GPR</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>احمدی، ر.، فتحیان‌پور، ن.، نوروزی، غ.ح.، 1391. آشکارسازی خطوط انتقال آب و فاضلاب مدفون و شناسایی برخی مشخصات آنها با استفاده از شبیه‌سازی پاسخ داده‌های GPR. همایش ملی علوم مهندسی آب و فاضلاب، کرمان، دانشگاه تحصیلات تکمیلی کرمان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>احمدی، ر.، فتحیان‌پور، ن.، نوروزی، غ.ح.، 1391. کاربردهای ژئوتکنیکی روش رادار نفوذی به زمین (GPR) در شناسایی پارامترهای فیزیکی و هندسی ناهمگنی‌های زیرسطحی. اولین کنفرانس مهندسی الکترومغناطیس ایران، تهران، دانشگاه علم و صنعت ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>احمدی، ر.، فتحیان‌پور، ن.، نوروزی، غ.ح.، 1393. شناسایی نقاط ضعف پی‌سنگ صحن بنای فرهنگی- تاریخی مسجد امام اصفهان با استفاده از روش رادار نفوذی زمین. اولین همایش ملی رادار نفوذی به زمین، کرمان، دانشگاه شهید باهنر کرمان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>احمدی، ر.، فتحیان‌پور، ن.، نوروزی، غ.ح.، 1393. کاربردهای ژئوتکنیکی رادار نفوذی به زمین در شناسایی ناهمگنی‌های زیرسطحی مسیر حفر تونل انتقال تاسیسات برقی اصفهان. اولین همایش ملی رادار نفوذی به زمین، کرمان، دانشگاه شهید باهنر کرمان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>احمدی، ر.، 1393. تهیه الگوریتمی هوشمند جهت شناسایی مشخصات فیزیکی و هندسی اهداف ژئوتکنیکی با استفاده از پاسخ امواج GPR، رساله دکترای تخصصی، پردیس دانشکده‌های فنی، دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه تهران، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Ahmadi, R., Fathianpour, N., Norouzi, G.H., 2015. Detecting physical and geometrical parameters of some common geotechnical targets through their effects on GPR responses. Arabian Journal of Geosciences, 8: 4843-4854.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Annan, A.P., 2001. Ground-penetrating radar workshop notes. Sensors and Software Inc. Mississauga, ON, Canada.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Annan, A.P., Cosway, S.W., De Souza, T., 2002. Applications of GPR to Map Concrete to Delineate Embedded Structural Elements &amp; Defects. Ninth International Conference on Ground Penetrating Radar, Koppenjan, S.K., Lee, H. (eds.), Proceeding of SPIE, Vo. 4758, 359-364.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Benedetto, A., Benedetto, F., 2001. About the possibility to automate the GPR signal processing for road pavement monitoring. Proc. SIIV Conference, Verona, Italy.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Benedetto, A., Benedetto, F., 2002. GPR Experimental Evaluation of Subgrade Soil Characteristics for Rehabilitation of Roads. Ninth International Conference on Ground Penetrating Radar, Koppenjan, S.K., Lee, H. (eds.), Proceeding of SPIE, Vo. 4758, 708-714.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Bungey, J.H., Millard, S.G., Shaw, M.R., 1991. The use of sub-surface radar for structural assessment of insitu concrete. A.C.I., SP128/31, Vol. 2, 497-514.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Clemena, G.G., 1991. Short pulse radar methods. Chapter 11 in Handbook on Non-Destructive Testing of Concrete, Malhotra, V.M. and Carino, N.J. (eds.), CRC Press, Boston, 253-274.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Davis, J.L., Rossiter, J.R., Mesher, D.E., Dawley, C.B., 1994. Quantitative measurement of pavement structures using radar. Proceedings of fifth International Conferences on GPR, Kitchener, Ontario, Canada.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Geraads, S., Charachon, B., Loeffler, O., Omnes, G., 2002. Applying a wavenumber notch filter to remove interferences caused by railway sleepers from a GPR section. Ninth International Conference on Ground Penetrating Radar, Koppenjan, S.K., Lee, H. (eds.), Proceedings of SPIE, Vol. 4758, 715-718.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Giannopoulos, A., 2005. Modelling ground penetrating radar by GprMax. Construction and Building Materials, 19:775-762.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Gobel, C., Hellmann, R., Petzhold, H., 1994. Georadar model and in-situ investigations for inspection of railways tracks. Proceedings of Ground Penetrating Radar Conference, Kitchener, Canada, June 12-16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Heiler, M., McNiel, S., Garret, J., 1995. Ground Penetration Radar for Highway and Bridge Deck Condition Assessment and Inventory, SPIE, Vol. 2456/195.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Huston, D., Pelczarski, N., Esser, B., 2000. Damage detection in roadways with Ground Penetrating Radar. Proc. Eighth International Conference on GPR, Gold Coasts, Australia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Irving, J., Knight, R., 2006. Numerical modelling of ground penetrating radar in 2-D using MATLAB. Computers &amp; Geosciences, 3: 1247–1258.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Jack, R., Jackson, P., 1999. Imaging attributes of railway track formation and ballast using ground probing radar. NDT&amp;E International 32: 457-462.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Jol, H.M., 2009. Ground-Penetrating Radar theory and applications. First edition, Elsevier Science, 543p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Karlovsek, J., Scheuermann, A., Williams, D.J., 2012. Investigation of voids and cavities in bored tunnels using GPR. 14th International Conference on Ground Penetrating Radar (GPR), proceedings. Shanghai, China., 496-501.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Knödel, K., Lange, G., Voigt, H.J., 2007. Environmental geology: handbook of field methods and case studies. Google Books Result, Chapter 4, Geophysics, 1357 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Lai, W.L., Tsang, W.F., 2006. Characterization of pore systems of air/water-cured concrete using ground penetrating radar (GPR) through continuous water injection. Construction and Building Materials, 22: 250–256.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Loken, M., 2005. Current State of the Art and Practice of Using GPR for Minnesota Roadway Applications. Minnesota Local Road Research Board Office of Research Services.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Lorenzo, H., Hernandez, M.C., Cuellar, V., 2000. In Situ Radar Remote Sensing Applied to the Detection of Degradation in a concrete floor. Eight International Conference on Ground Penetrating Radar, Noon, D.A., Stickley, G.F., Longstaff, D. (eds.), SPIE, Vol. 4084.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Lorenzo, H., Rial, F.I., Novo, A.N., 2010. Evaluation of the Roman masonry arch bridge of Lugo (Spain). NDT&amp;E International, 44 (1): 8-12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Manacorda, G., Morandi, D., Sarri, A., 2002. A customized GPR system for railroad tracks verification. Ninth International Conference on Ground Penetrating Radar, Koppenjan, S.K.,Lee, H. (eds.), Proceedings of SPIE, Vol. 4758, 719-722.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Ranalli, D., Scozzafava, M., Tallini, M., 2004. Ground penetrating radar investigations for the restoration of historic buildings: the case study of the Collemaggio Basilica (L’Aquila, Italy), Journal of Cultural Heritage, 5: 91–99.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Saarenketo, T., Scuillion, T., 2000. Road evaluation with ground penetrating radar. Journal of Applied Geophysics, 43: 119-138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Sadiku, M.N.O., 2001. Numerical techniques in electromagnetics, second edition, Boca Raton London New York Washington, D.C. CRC press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Solla, M., Lorenzo, H., Novo, A., Riveiro B., 2011. Evaluation of ancient structures by GPR (ground penetrating radar): The arch bridges of Galicia (Spain). Scientific Research and Essays. 6(8): 1877-1884.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Solla, M., Lorenzo, H., Rial, F.I., Novo, A., 2012. Ground-penetrating radar for the structural evaluation of masonry bridges: Results and interpretational tools. Construction and Building Materials. 29: 458-465.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>WWW.Malags.com</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Xingxin, X., Qiaosong, Z., Dong, L., Jin, W., Xiangan, W., Jinyin, S., 2010. GPR detection of several common subsurface voids inside dikes and dams. Engineering Geology, 111: 31–42.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Zhang, C., Song, M., Wang, L., 2012. Application of GPR in Hole Survey of the Subway Project in Beijing, China. Energy Procedia, 16: 702 – 706._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>