<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Engineering geological investigation of rock mass in Isfahan subway route (south section) and its support system analysis</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی زمین شناسی مهندسی توده سنگ‌های قطعه جنوبی قطار شهری اصفهان و تحلیل سیستم نگهدارنده با توجه به ناپایداری‌های ساختاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>60</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68118</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اجل لوئیان</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>دادخواه</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>هاشمی اصفهانیان</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2006</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present study attempts to classify rock behavior in Isfahan subway tunnel between Azadi square and University stop. The geomechanical classification (RMR), rock mass quality index (Q), and geological strength index (GSI) have been used. Since the most common damages in shallow tunnels and jointed rock mass have been observed in wedge sliding in the ceilings and walls, the Unwadge software was used for data analysis. The study also estimated the appropriate supporting systems for possible wedges. Obviously, the study and analyzing the supporting systems need enough understanding of geomechanical parameters and the deformability of the including rock mass. GSI has been used to determine such parameters. Following the establishment of such parameters, the numerical method together with Phase2 software were used to analyse the tunnels and their maximum displacement.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به منظور رده‌بندی مهندسی توده سنگ‌های دربرگیرنده تونل‌های قطعه جنوبی (خط 1) قطار شهری اصفهان حد فاصل ایستگاه آزادی-دانشگاه از رده‌بندی ژئومکانیکی RMR، شاخص کیفی تونل زنی در سنگ Q و شاخص مقاومت زمین شناختی GSI استفاده شد. با توجه به اینکه شایعترین ریزش در تونل‌های حفاری شده در توده‌سنگ‌های درزه‌دار و کم عمق لغزش گوه‌ها از سقف و دیواره‌ها می­باشد، لذا برای شناسایی گوه‌های ناشی از تقاطع دسته درزه‌های موجود در این محدوده از نرم افزارUnwedge  استفاده شد. پس از شناسایی گوه­های احتمالی سیستم نگهدارنده مناسب جهت پایداری آنها تخمین زده شد. تحلیل و بررسی سیستم‌های نگهدارنده نیازمند شناخت پارامتر‌های ژئومکانیکی و تغییر شکل پذیری توده‌سنگ‌های در برگیرنده است، به همین منظور با استفاده از روش GSI این پارامتر‌ها تعیین گردیده‌اند. پس از تعیین این‌پارامتر‌ها به کمک روش‌ عددی با بکارگیری نرم افزار Phase&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;، تونل‌های مذکور مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفته و میزان جابجایی حداکثر در آنها تعیین شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین شناسی مهندسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم نگهدارنده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توده سنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اصفهان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68118_8f774eea32e3955a0a9660c8dc6b96ad.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
