<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Design and construction a physical model of a pseudo landslide in order to geoelectrical investigation in experimental scale for detecting the landslide geometry</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی وساخت مدل فیزیکی شبیه سازی زمین‌لغزش با هدف ارزیابی توانایی روش-های ژئوالکتریک در آشکار سازی هندسه زمین‌لغزش‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>47</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68200</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>رمضانی</LastName>
<Affiliation>   دانشجوی کارشناسی ارشد ژئوفیزیک دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میرستار</FirstName>
					<LastName>مشین‌چی‌اصل</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>شریعت جعفری</LastName>
<Affiliation>    عضو هیئت علمی پژوهشکده حفاظت خاک وآبخیزداری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>عباسی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد ژئوفیزیک دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2008</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>A landslide is a geological phenomenon which includes a wide range of destruction and damage. Determination of landslide geometry is an important problem in study of landslides. Geophysics methods, especially geoelectric, are the best ways to study the landslide geometry. In this regard an experimental model was provided for geoelectrical investigation. One of the preparation steps of the model is to test the geoelectric tank.the final stage is to provide a resistivity pseudo section.in the result of the resistivity pseudo section have a good fitness to the boundary of pseudo landslide. Researcher can test a lot of different geoelectrical arrays and choose the best one for use in the field.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مطالعه پیرامون رخداد و رفتار زمین­لغزش‌ها به منظور پایدارسازی و کاهش خطرات ناشی از آنها همیشه مورد توجه مهندسان بوده است. یکی از مسائل مهم در مطالعه زمین‌لغزش‌ها تعیین هندسه وعمق سطح گسیختگی است. امروزه روش‌های مختلفی برای بررسی هندسه زمین لغزش وجود دارد. روش‌های ژئوفیزیکی به­ویژه روش مقاومت ویژه الکتریکی یکی از بهترین و سریع‌ترین روش‌ها است. در این تحقیق هدف، فراهم کردن یک بستر مناسب برای انجام مطالعات ژئوالکتریک روی مدل‌های آزمایشگاهی و کوچک مقیاس به منظور یافتن بهترین روش‌ها برای مطالعه زمین‌لغزش به روش مقاومت ویژه الکتریکی است. برای رسیدن به این هدف یک مدل فیزیکی شبه زمین‌لغزش داخل یک تانک ژئوالکتریک طراحی و ساخته شد. مراحل آماده‌سازی و انجام تست‌های مختلف روی تانک ژئوالکتریک به منظور رسیدن به بهترین نتیجه طبق آخرین یافته‌ها، انجام گرفت. نتیجه نهایی مطالعه ژئوالکتریک، تهیه مقطع مقاومت ویژه‌ای است که بر مدل ساخته شده انطباق بسیار خوبی دارد و موید این واقعیت است است که می‌توان تحقیقات گسترده‌ای در مورد روش‌های مختلف مطالعه ژئوفیزیکی و زمین‌لغزش­ها انجام داد و بهترین روش را برای کار صحرایی انتخاب کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">: تانک ژئوالکتریک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبه مقطع مقاومت ویژه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبه زمین‌لغزش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68200_a104ebfd907b97ccd02b9534aaad663e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
