<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Biological improvement of sandy soil by microbial induced carbonate precipitation and the affecting factors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بهسازی خاک‌های ماسه‌ای با رسوب زیستی کربنات کلسیم و فاکتورهای موثر بر آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>12</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68355</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>کریم</FirstName>
					<LastName>روشن‌بخت</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم پایه، گروه زمین شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ماشااله</FirstName>
					<LastName>خامه چیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم پایه، گروه زمین شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا حسن</FirstName>
					<LastName>ساجدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم زیستی، گروه بیوشیمی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Microbial-induced calcite precipitation (MICP) is a relatively green and sustainable soil improvement technique. It refers to a chemical reaction network that is managed and controlled within soil through biological activity and whose byproducts alter the engineering properties of soil.To treat soil, first, the microbial population in-situ is augmented by the injection of additional urease positive bacteria and then reagents are added. This paper provides an overview of the factors affecting the MICP in soil. Several factors including nutrients, bacteria type, geometric compatibility of bacteria, bacteria cell concentration, fixation and distribution of bacteria in soil, temperature, reagents concentration, pH, and injection method are introduced. These factors were found to be essential for promoting successful MICP soil treatment. Furthermore, a preliminary laboratory test was carried out to investigate the potential application of the technique in improving the strength and impermeability of a sand specimen and utilized techniques, materials, methods and empirical process during the test are explained. The results showed that as a result of the calcite precipitation, shear wave velocity increased up to 1000m/s and UCS strength increased to about 300Kpa and permeability of soil decreased significantly upon MICP treatment.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رسوب زیستی کلسیت (MICP) روش نسبتا سازگار با محیط زیست و مناسب برای بهسازی خاک است. این روش در اصل، بکارگیری شبکه­ای از واکنش­های شیمیایی است که برخی از این فعل و انفعالات توسط فعالیت­های زیستی کنترل شده و محصولات جنبی آنها امکان بهبود در ویژگی­های مهندسی خاک را فراهم می­آورند. برای انجام بهسازی زیستی، جمعیت برجای میکروبی با تزریق باکتری اوره آز مثبت، ازدیاد یافته و سپس واکنش کننده­های سیمانی به خاک، تزریق می­شوند. در این مقاله فاکتورهایی که MICP در خاک را تحت تاثیر قرار می­دهند، بطور خلاصه بررسی شده اند. فاکتورهای مختلفی شامل ریز مغذی­ها، نوع باکتری، انطباق هندسی باکتری، تراکم سلول باکتری، دما، غلظت واکنش کننده­ها، pH و روش تزریق مورد بررسی قرار گرفتند. این فاکتورها برای پیشرفت موفقیت‌آمیز MICP ضروری هستند. علاوه بر این یکسری آزمایش‌های اولیه برای بررسی پتانسیل کاربرد این روش جهت بهبود مقاومت برشی و کاهش تراوایی ماسه انجام شد و طی آن مواد، روش­ها و فرایندهای عملی انجام آزمایش شرح داده شده است. نتایج نشان داد که طی بهسازی با MICP ضمن رسوب کلسیت سرعت موج برشی تا حدود 1000 متر بر ثانیه و مقاومت فشاری تک محوری تا حدود 300 کیلوپاسکال افزایش یافته و تراوایی نیز کاهش قابل ملاحظه­ای یافته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهسازی زیستی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رسوب زیستی کربنات کلسیم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بیوگروت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation on the mechanism of Saein Strait Landslide (Nir-Sarab Road) in regard to the hydrological and geomorphological conditions</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی سازوکار وقوع زمین لغزش گردنه صائین (جاده نیر- سراب) با نگرشی بر هیدرولوژی و شرایط ریخت شناسی منطقه</VernacularTitle>
			<FirstPage>13</FirstPage>
			<LastPage>33</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68356</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرهاد</FirstName>
					<LastName>شهیدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین­شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>شعاعی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>محمدی واوسری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین­شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saein Strait landslide took place along Nir-Sarab Road by the southern flank of Sabalan volcano on June 6, 2005, and damaged 350 m of the main road. The main factors which might affect the stability of this particular slope are the thickness and texture of the soil, extensive weathering, gentle slope to cause the accumulation of the material, and finally the regionally affected groundwater level fluctuations. A research was planned based on the field studies, laboratory tests and numerical modeling to identify the main factors affecting the stability of this slope. Landslide profile and engineering geological properties of materials were applied in the numerical models. The effect of rainfall in soil saturation process was simulated for 35 days prior to the failure. Modeling results shows that the infiltrated rainwater (during the 35 days) into the sliding mass cannot percolate more than 7 m and, thus, it must be followed by another triggering factor. The impact of fluctuation in the groundwater level on the stability of the slop was evaluated using limit equilibrium and finite element modeling methods. Previous studies showed that the local conditions of paleogeomorphologyand the existence of a depression might cause the accumulation of volcanic eruptions materials to create sliding mass today. This depression may drain the surface and the groundwater toward the sliding mass from upstream catchment. The materials are highly weathered and groundwater rise due to the exceptional precipitation (rain and snow) during 2004-2005 water year are the main factors bringing the slope to its yield point&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زمین­لغزش 16 خرداد سال 1384 در منطقه آتشفشانی گردنه صائین در حد فاصل جاده نیر-سراب، سبب تخریب 350 متر از جاده مذکور شده است. عوامل مختلفی در ایجاد این زمین­لغزش نقش داشته­اند که از جمله می­توان به عوامل زمین­شناسی(ضخامت و بافت خاک، سنگ­های سست و شیب دامنه) و آب­های زیرزمینی اشاره نمود. برای مشخص نمودن عوامل مهم و اصلی تاثیرگذار در وقوع لغزش، پژوهشی مبتنی بر برداشت‌های صحرائی، آزمون­های آزمایشگاهی، و مدلسازی عددی برنامه‌ریزی گردید. بدین ترتیب نیمرخ لغزش و خصوصیات زمین­شناسی مهندسی مواد در مدل قرار گرفتند. سپس تاثیر بارندگی بر اشباع شدگی خاک بررسی شد و با توجه به مقدار نفوذ آب باران مشخص شد که باید عامل محرک دیگری در این توده نقش داشته باشد. به این دلیل تاثیر تغییرات سطح آب زیرزمینی درون توده لغزش بر پایداری آن به دو روش مدلسازی تعادل حدی و عناصر محدود مورد ارزیابی قرار گرفت. بررسی­های صحرائی و چینه­شناسی نشان دادند که شرایط محلی زمین‌ریخت‌شناسی دیرین و وجود یک محدوده فروافتاده سبب زهکش شدن آب­ از منطقه بالادست به سمت توده لغزشی می­گردد. بدین ترتیب، افزایش سطح آب زیرزمینی در محدوده توده لغزیده به­ دلیل بارندگی استثنایی فصل زمستان و بهار سال آبی 84-83 می­تواند مسبب اصلی ایجاد زمین­لغزش باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین‌لغزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین‌ریخت‌شناسی دیرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبیه‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مواد آذرآواری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آب زیرزمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گردنه صائین</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effects of petrographic characteristics on engineering properties of conglomerates from Famenin region, northeast of Hamadan province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر فرایند ذوب و انجماد بر روی شاخص دوام وارفتگی و مقاومت کششی برزیلی توف‌های سازند کرج</VernacularTitle>
			<FirstPage>35</FirstPage>
			<LastPage>50</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68357</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>قبادی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>طالب بیدختی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)، دانشکده علوم پایه، گروه زمین شناسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;A significant portion of the Karaj Formation in Alborz region is made of tuffs.  Tuffs are readily used as construction material in various types of structures in Tehran and its neighboring provinces.  The current research studies the petrographical characteristics as well the physical and mechanical characteristics of tuff samples collected from the Karaj Formation in the northern parts of Tehran, Alborz, and Qazvin provinces. &lt;br /&gt;In order to study the effect of freezing and thawing on the tensile strength, an 80-cycle freezing and thawing test was performed on the samples.  The Brazilian tensile strength was evaluated during difference cycles.  Subsequent to the freezing and thawing test, during cycles 15, 30, and 60, a slake durability test was attempted for five cycles.  &lt;br /&gt;Based on the observed data, the long-term durability of tuffs was evaluated using the decay function model.  The result yielded from the parameters of decay function model (decay constant and half-time) during the slake durability test were compared to those of descriptive observations during the experiment.  The results indicate that the Slake durability indicator cannot be used to evaluate the decay constant and the half-time of the samples being studied. &lt;br /&gt;The decay constant and the half-time yielded through the Brazilian tensile test at different cycles of the freezing and thawing experiment indicate that the decay rate of the samples were not uniform throughout samples.  It is recommended, here, that the varying rate of decay should be taken into considerations when samples are chosen for specific applications.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">توف‌ها سنگ‌های آذر آواری هستند که ضخامت قابل توجهی از سازند کرج را در منطقه البرز به خود اختصاص داده‌اند و به عنوان یکی از مصالح ساختمانی پرمصرف در سازه‌های تهران و استان‌های همجوار آن مورد استفاده قرار می‌گیرند. در این پژوهش با نمونه‌برداری از توف‌های سازند کرج در محدوده شمال تهران، البرز و قزوین، ویژگی‌های سنگ‌شناسی و خصوصیات فیزیکی و مکانیکی نمونه‌ها، مورد بررسی قرار گرفت. به منظور بررسی اثر ذوب و انجماد بر روی مقاومت کششی، آزمون ذوب و انجماد در 80 سیکل بر روی نمونه‌ها انجام شد و مقاومت کششی برزیلی در چرخه‌های مختلف مورد ارزیابی قرار گرفت. همچنین پس از انجام آزمون ذوب و انجماد بر روی نمونه‌های دوام در چرخه‌های 15، 30 و 60 اقدام به انجام آزمایش دوام وارفتگی در پنج سیکل گردید. با استفاده از نتایج بدست آمده، دوام‌پذیری دراز مدت توف‌ها توسط مدل تابع تخریب مورد ارزیابی قرار گرفت. نتایج پارامترهای مدل تابع تخریب (ثابت سرعت تخریب و نیمه‌عمر) بدست آمده از آزمون دوام وارفتگی و مقایسه آن با مشاهدات توصیفی در طول آزمایش نشان می‌دهد که پارامتر شاخص دوام وارفتگی نمی‌تواند برای ارزیابی ثابت سرعت تخریب و تعیین نیمه‌عمر نمونه‌های مورد مطالعه بکار رود. ثابت سرعت تخریب و نیمه‌عمر بدست آمده با استفاده از آزمون مقاومت کششی برزیلی در چرخه‌های مختلف ذوب و انجماد نشان می‌دهد که سرعت تخریب نمونه‌ها متفاوت بوده که می‌بایستی در کاربری نمونه‌ها در نظر گرفته شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">: آزمون ذوب و انجماد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت کششی برزیلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص دوام وارفتگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توف</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازند کرج</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل تابع تخریب</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Introducing a new aggregates index (AI) using petrograghical and geomechanical properties (Case study: Hamedan province limestones)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معرفی شاخص جدید سنگدانه (AI) با استفاده از ویژگی‌های پتروگرافی و ژئومکانیکی (مطالعه موردی: سنگ آهک‌های استان همدان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>66</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68358</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>خانلری</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>ناصری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آوا</FirstName>
					<LastName>عثمان­پور</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Aggregates are materials which are used extensively in construction industry such as concrete constructions, road base and subbase and rail ways. Hamedan province has extensive sources of limestones, so it is essential to evaluate the limestone characteristics for their applications in different civil projects. In this study, Hamedan limestones are classified based on their applications in projects with different sensetivites by considering aggregate parametrs (Aggregate impact value, Aggregate crushing value, Los Angeles aggregate abrasion value) and petrography investigations. This classification is called aggregate index (AI). Then, this index is divided to P wave velocity called aggregate adjusted index (AAI). Finally, this parameter has been estimated by simple and multiple (by using bestsubsets) regression methods, based on physical and mechanical properties of studied rocks. In simple regression, Schmit hammer rebound is the only parameter which has a determination coefficient less than 50% and it is not suitable for estimation, while in multiple regression the best parameters (e. g. P wave velocity, uniaxial compressive strength, tensile strength and dry density) have been chosen and unfavorable parameters have been ignored which finally leads to a relaible equation with 99% significant level.  </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سنگدانه­ها مصالحی هستند که بطور وسیع در صنعت بتن و احداث سازه­های بتنی، اساس و زیر اساس جاده و راه آهن بکار می­روند. استان همدان دارای منابع وسیعی از سنگ آهک است که این امر ارزیابی ویژگی­های آنها را بمنظور کاربرد در پروژه­های عمرانی مختلف ضروری می‌سازد. در این پژوهش، با استفاده از پارامترهای سنگدانه (ارزش ضربه، ارزش سایش لس آنجلس و ارزش خردشوندگی) و بررسی پتروگرافی آنها، سنگ­های آهکی استان را به لحاظ کاربری در پروژه­های با حساسیت­های مختلف تقسیم بندی نموده و این طبقه بندی را شاخص سنگدانه (AI) نامیدیم. سپس این پارامتر بر سرعت موج P تقسیم شده و به عنوان شاخص تعدیل شده سنگدانه (AAI) معرفی شده است. در نهایت پارامتر یاد شده با استفاده از رگرسیون­های تک متغیره و چند متغیره به روش بهترین زیرمجموعه و بر اساس خصوصیات فیزیکی و مکانیکی سنگ­های مورد مطالعه تخمین زده شده­است. در رگرسیون تک متغیره، تنها پارامتر عدد واجهش چکش اشمیت با ضریب تعیین کمتر از 50 درصد برای تخمین این پارامتر مناسب نبوده، در حالیکه در روش رگرسیون چند متغیره با انتخاب بهترین پارامترها (سرعت موج P، مقاومت فشاری تک محوری، مقاومت کششی و دانسیته خشک) و حذف پارامترهای نامناسب، معادله­ای با سطح معناداری 99 درصد بدست آمده است که بیانگر قابل اطمینان بودن معادله ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ آهک‌های استان همدان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارامترهای سنگدانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویژگی‌های پتروگرافی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فیزیکی و مکانیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رگرسیون تک متغیره و چند متغیره</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Dynamic stability analysis of jointed rock slopes under earthquake condition (Case study: Gas Flare Site of phase 7 in South Pars gas complex- Assalouyeh)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل پایداری دینامیکی دامنه‌های سنگی درزه‌دار تحت شرایط زمین‌لرزه (مطالعه موردی: محدوده فلر گاز فاز 7 مجتمع گاز پارس جنوبی- عسلویه)</VernacularTitle>
			<FirstPage>67</FirstPage>
			<LastPage>78</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68359</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>آذرافزا</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته کارشناسی ارشد زمین­شناسی مهندسی، دانشگده علوم پایه، دانشگاه یزد،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>اصغری کلجاهی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم زمین، دانشکده علوم طبیعی، دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>مشرفی­ فر</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زمین­شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Evaluation of rock slope stability during earthquake is the most complex issues in the field of rock mechanics studies. Having understanding of the dynamic forces on rock structures play an important role in stability analysis is jointed rock slopes. In this study, the stability analysis of jointed rock slope, is located in the Gas Flare Site form Phase 7 in South Pars Gas Complex under dynamic load using numerical discrete element method (DEM) by the UDEC software has been estimated. The mass of this slope consist Aghajari formation&#039;s marl and sandstones. As dynamic load, the earthquake occurred 2013 at 7 km from the studied site with M&lt;sub&gt;L&lt;/sub&gt;= 3.3 magnitude intended and normalised to PGA 0.42g. Based on the results of the static analysis using hybrid modeling method by MATHEMATICA software, the factor of safety (FS) for this slope is 1.26 determined. For dynamic analysis, the model 6 seconds under dynamic waves with the highest acceleration effect in 0.005 sec steps and 0.5% damping is placed. The results of the dynamic analysis shows, this slope under dynamic loads the safety factor to 0.54 dropped and slope is unstabled. Therefore, to stablizaiton of this slope during strong earthquakes requires to using the stabilization plan.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بررسی پایداری شیب­های سنگی در موقع زمین­لرزه از پیچیده­ترین مسائل در بررسی پایداری شیبها محسوب می‌شود. داشتن درک صحیح از عملکرد نیروهای دینامیکی بر ساختارهای سنگ، نقش مهمی در تحلیل پایداری دامنه‌های سنگی درزه­دار دارد. در این تحقیق تحلیل پایداری دامنه سنگی درزه­دار کنار فلر گاز فاز 7 مجتمع پارس جنوبی، تحت بارهای دینامیکی به کمک روشهای عددی المان مجزا توسط نرم­افزار UDEC صورت گرفته است. توده سنگ این دامنه از سنگ­های مارنی و ماسه­سنگی سازند آغاجاری تشکیل یافته است. به عنوان بار دینامیکی، از نگاشت زمین­لرزه 1391 منطقه عسلویه استفاده شده و به شتاب مبنای طرح g42/0 مقیاس شده است. بر پایه نتایج بدست آمده از مدل­سازی­های به روش مدل­سازی هیبریدی در محیط نرم­افزار MATHEMATICA، ضریب اطمینان حالت استاتیکی برای دامنه مورد نظر 26/1 بدست آمده است. برای تحلیل دینامیکی، مدل تهیه شده به مدت 6 ثانیه تحت امواج دینامیکی زمین­لرزه مذکور با فرض میرایی 5/0 درصد قرار داده شده و نتایج حاصل نشان داد که تحت بار اعمالی ضریب اطمینان دامنه به 54/0 کاهش یافته و ناپایدار می‌گردد. بنابراین برای پایدار ماندن این دامنه در موقع زمین‌لرزه‌های قوی نیاز به طرح­های پایدارسازی دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پایداری دینامیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دامنه‌های سنگی درزه‌دار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مجتمع گاز پارس جنوبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">UDEC</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">MATHEMATICA</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of bearing capacity and settlement on jointed rock masses using empirical and numerical methods</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین ظرفیت باربری و نشست بر روی یک ساختار سنگی درزه‌دار با استفاده از روش‌های عددی و تجربی</VernacularTitle>
			<FirstPage>79</FirstPage>
			<LastPage>90</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68360</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>شریفی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی،  دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>2. استاد زمین‌شناسی مهندسی،  دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>اردشیری لاجیمی</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته مهندسی عمران - خاک و پی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to determine bearing capacity and settlement of foundation on jointed rock masses, first empirical and numerical methods were reviewed, then to obtain the exact properties of a rock masses, a site was selected and parameters were extracted from a real structure. In next stage, in-situ tests were done, and then intact parameters of rock were done in the laboratory. Then engineering classification of rock masses were carried out and parameters of the rock mass were calculated and to determine the bearing capacity and settlement of experimental and numerical methods were used. In due to discontinuous rock structure, UDEC software was used for numerical modeling. The results showed that the experimental methods for bearing capacity suggested a certain range of stress, which requires correction for engineering applications, but further details of the numerical methods; provide surcharge distribution in the foundation. Also results of modeling show that numerical methods for discontinuous rock structures and ground conditions closer to reality and its results are reliable.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این تحقیق به منظور تعیین ظرفیت باربری و نشست بر روی یک ساختار سنگی درزه‌دار، ابتدا روش‌های تجربی و عددی مرور شده و سپس جهت استخراج پارامترهای دقیق، یک ساختگاه سنگی بروی توده سنگ‌های هوازده توف سبز ائوسن در استان تهران انتخاب و پارامترهای مدل از یک محیط واقعی استخراج گردید. در این راستا پس از بررسی‌های میدانی و آزمایش‌های صحرایی در محل سازه، پارامتر‌های سنگ بکر در آزمایشگاه تعیین و طبقه‌بندی مهندسی توده انجام شده است. در ادامه خواص ژئومکانیکی توده سنگ برآورد شده و در جهت تعیین ظرفیت باربری و نشست با روش‌های تجربی و عددی استفاده شده است. در این مطالعه با توجه به شرایط ناپیوسته سنگی از نرم‌افزار UDEC جهت مدل‌سازی عددی استفاده شده است. نتایج تحقیق نشان داد که روش‌های تجربی یک محدوده خاصی برای ظرفیت باربری پیشنهاد می‌دهند که برای کاربرد مهندسی نیاز به تصحیح داشته، در حالی که روش‌های عددی جزییات بیشتری از توزیع بار در پی را ارایه می‌دهند. همچنین نتایج مدل‌سازی نشان داد که روش عددی جهت ساختار‌های سنگی ناپیوسته به واقعیت و شرایط زمین نزدیکتر و نتایج آن قابل اعتمادتر است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ناپیوستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ظرفیت باربری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش‌های عددی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effect of glycerol on compressional strength of soil and soil – cement mixture</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر گلیسرول بر مقاومت فشاری خاک و خاک سیمان</VernacularTitle>
			<FirstPage>91</FirstPage>
			<LastPage>98</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68361</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>خطیبی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد سازه­های آبی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>رئیسی استبرق</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه آبیاری و آبادانی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Glycerol is a hydrocarbon compound and is considered an environmental organic pollutant. This paper presents the effect of different percentages of glycerol on the strength of soil and soil-cement mixtures. Compressive strength experiments were conducted on natural soil and soil-cement (with %3 and %6 cement) samples contaminated with different percentages (%3, %6 and %9) of glycerol. Results indicated that compressive strength of soil samples prepared with different percentages of glycerol decrease compare to natural soil while increasing compressive strength of soil-cement mixtures at low percentages (%3) of glycerol. Furthermore using higher percentages of glycerol (%6 and %9) caused decrease in the compressive strength for soil-cement mixtures</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گلیسرول از آلوده کننده­های آلی محیط زیست است که منشا آن ترکیبات هیدروکربنی می­باشد. در این پژوهش اثر افزودن درصدهای وزنی مختلف گلیسرول بر مقاومت خاک و خاک سیمان مورد بررسی قرار گرفت. نمونه­هایی از یک خاک رسی، خاک سیمان تهیه شده از خاک طبیعی (حاوی 3 و 6 درصد سیمان)، خاک حاوی درصدهای گوناگون گلیسرول (3، 6 و 9 درصد) و همچنین خاک سیمان (حاوی 3 و6 درصد سیمان) که به درصدهای وزنی مختلف گلیسرول (3، 6 و 9 درصد) آغشته شده بودند به روش استاتیکی تهیه و آزمایش­های مقاومت فشاری تک محوری بر روی آن­ها انجام گردید. این آزمایش بر روی نمونه‏های دارای سیمان در زمان­های عمل‏آوری 3، 7، 14 و 28 روزه انجام شد. نتایج نشان داد که افزودن گلیسرول به خاک موجب کاهش مقاومت و افزایش شکل‏پذیری خاک می­شود که این کاهش با افزایش درصد گلیسرول همراه است. همچنین افزودن این ماده باعث افزایش مقاومت خاک سیمان در درصدهای پایین گلیسرول (3درصد) می­شود، در صورتی که در درصدهای بالاتر(6 و 9 درصد) باعث کاهش مقاومت از میزان مقاومت خاک سیمان متناظر می­گردد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاک ‌سیمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گلیسرول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت فشاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمان عمل آوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Upper Red Formation sandstones under Brazilian and point load test conditions</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی الگوهای گسیختگی ماسه سنگ‌های، لا‌میناسیون‌دار سازند قرمز بالایی در آزمایش برزیلی و بار نقطه‌ای</VernacularTitle>
			<FirstPage>99</FirstPage>
			<LastPage>106</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68362</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>خانلری</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یاسین</FirstName>
					<LastName>عبدی لر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper deals with the effect of lamination on the failure strength and fracture pattern of Upper Red Formation sandstones in southwest of Qom, Iran using Brazilian and point load tests. For this purpose, six blocks were taken from a part of this formation and have been drilled at different directions of lamination planes such as 0°, 30°, 45°, 60° and 90°.Although, the selected sandstones are seems similar but, the carried out test results and their failure patternsare different. The tensile strength, point load index and failure patterns in different inclination angles were determined for this group of sandstones. Also, the transitional angle of failurehas been determined for Brazilian and point load tests. The test results clearly indicated that failure strength and fractures pattern of laminated sandstones is a function of lamination inclination angle. Also, the results show there is a good correlation between strength and failure pattern of this group of sandstones under Brazilian and point load test conditions.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به طور کلی، ناهمسانی یکی از فاکتورهای تأثیرگذار بر روی رفتار سنگ­ها است. خواص مهندسی چنین سنگ­هایی با تغییر جهت ناهمسانی، دچار تغییر ‌می‌­شود. ناهمسانگردی سنگ عمدتاً ناشی از حضور فولیاسیون، کلیواژ، شیستوزیته، درزه‌ها، ترک‌های ‌می‌کروسکوپی یا ماکروسکوپی و همچنین سطوح لایه بندی است (Al-Harti, 1998). در طبیعت، سنگ‌های رسوبی و دگرگونی نسبت به سنگ‌های آذرین از ناهمسانگردی بیشتری برخوردار هستند(Ramamurthy, 1993). اثر جهت یابی لایه‌ها بر روی مقاومت کششی برزیلی سنگ‌ها در آزمایش برزیلی توسط افراد مختلفی مورد بررسی قرار گرفته است که از جمله ‌می‌ توان به مطالعات صورت گرفته توسط‌هابس(Hobbs, 1964) بر روی سیلتستون، مادستون و ماسه سنگ، مک لامور و گری (McLamore and Gray, 1967) بر روی شیل، بارلا(Barla, 1974) بر روی گنیس و شیست، تولالی و ورورت (Tavalali and Vervoort, 2010) بر روی ماسه سنگ، چن و همکاران (Chen et al., 1998) بر روی ماسه سنگ و دبکر و ورورت (Debecker and Vervoort, 2009) بر روی اسلیت اشاره کرد. با این وجود، رفتار انیزوتروپی سنگ­های ناهمسانگرد بخصوص ماسه­سنگ­ها در آزمایش بار نقطه­ای کمتر مورد مطالعه قرار گرفته است. بنابراین در این مطالعه سعی شده است که الگوهای گسیختگی ماسه­سنگ­های لا‌مینه‌دار سازند قرمز بالایی در جنوب غرب استان قم، در آزمایش برزیلی و بار نقطه‌ای مورد بررسی قرار گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماسه سنگ‌های لا‌مینه‌دار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش برزیلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص بار نقطه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لا‌میناسیون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازند قرمز بالایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
