<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Predicting the brittleness of granitic rocks in Tavandasht and Gosheh (Borujerd ) by Schmidt hardness and petrographic characteristics</ArticleTitle>
<VernacularTitle>برآورد شکنندگی سنگ‌های گرانیتی مناطق تواندشت و گوشه (شهرستان بروجرد) از سختی واجهشی اشمیت و خصوصیات پتروگرافی</VernacularTitle>
			<FirstPage>55</FirstPage>
			<LastPage>68</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">87546</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>خراسانی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اجل لوئیان</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امین</FirstName>
					<LastName>جمشیدی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشگاه لرستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Brittleness is one of the most important mechanical properties of rock that is widely used in geotechnical designs such as drilling operations and underground structures. So far, standard method for estimating the brittleness of rocks have not been introduced and therefore, indirect methods are used to estimate them. In this research, brittleness of granitic rocks are estimated from Schmidt hardness and petrographic characteristics (minerals mean size and mineralogical composition) using simple and multivariate statistical relationships. To achieve these goals, 10 different granite rocks were collected from quarries Tavandasht and Gosheh around Borujerd (Lorestan province). Based on laboratory tests, brittleness index, Schmidt hammer hardness, minerals mean size and quartz to feldspar ratio were determined. Then, different models were fitted to the data for estimating the brittleness.The results of simple statistical relationships indicate that there are moderate correlations (determination coefficients ranging from 0.70 to 0.87) between the brittleness index with Schmidt hammer hardness, minerals mean size and quartz to feldspar ratio. While the multivariate statistical relationships indicate a significant effect of the minerals mean size and quartz to feldspar ratio on the accuracy of correlation between the brittleness index with Schmidt hammer hardness s (with determination coefficients of 0.91 and 0.93, respectively).</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شکنندگی یکی از مهمترین ویژگی‌های مکانیکی سنگ است که در طرح‌های ژئوتکنیکی مانند عملیات حفاری و سازه‌های زیرزمینی دارای کاربرد گسترده‌ای است. تاکنون روش استانداردی برای برآورد شکنندگی سنگ‌ها معرفی نشده است و بنابراین از روش‌های غیر مستقیم برای برآورد آن استفاده می‌شود. در این تحقیق با استفاده از روابط آماری دو و چند متغیره، شکنندگی سنگ‌های گرانیتی از سختی واجهشی اشمیت و خصوصیات پتروگرافی (میانگین اندازه کانی‌ها و ترکیب کانی شناسی) برآورد شده است. برای رسیدن به این اهداف، 10 نمونه سنگ گرانیتی مختلف از معادن تواندشت و گوشه در اطراف شهر بروجرد تهیه شد. بر اساس آزمون‌های آزمایشگاهی شاخص شکنندگی، سختی واجهشی چکش اشمیت، میانگین اندازه کانی‌ها و نسبت کوارتز به فلدسپات نمونه‌ها تعیین شدند. سپس جهت برآورد شکنندگی مدل‌های مختلفی بر روی داده‎ها برازش داده شد. نتایج روابط آماری دو متغیره نشان می‌دهد که همبستگی‌های متوسط (ضرایب تعیین بین 70/0 تا 87/0) بین شاخص شکنندگی با سختی واجهشی چکش اشمیت، میانگین اندازه کانی‌ها و نسبت کوارتز به فلدسپات وجود دارد. در حالی که روابط آماری چند متغیره حکایت از تأثیر قابل توجه میانگین اندازه کانی‌ها و نسبت کوارتز به فلدسپات روی دقت همبستگی بین شاخص شکنندگی و سختی واجهشی اشمیت (به ترتیب با ضرایب تعیین 91/0 و 93/0) دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شکنندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سختی واجهشی اشمیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میانگین اندازه کانی‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسبت کوارتز به فلدسپات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گرانیت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_87546_3e0016b0f1be40cc6b5c13c808599ca1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
