<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1397</YEAR>
<VOL>11</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>152</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>ارتباط علوم زمین‌شناسی و مهندسی مکانیک در افزایش بهره‌وری ماشین‌های حفار تمام مقطع</TitleF>
				<TitleE>Relationship of Geosciences and Mechanical Engineering in Increasing the Productivity of Tunnel Boring Machines</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در محیط‎های دانشگاهی و صنعتی ایران، شناخت چندانی از ارتباط علم زمین‎شناسی با شاخه‎های فنی مکانیک و الکترونیک وجود ندارد. چنین مفاهیمی، در سرفصل‎های دروس آموزش عالی ایران تبیین نشده است و تقریباً هیچگونه منبع پژوهشی به زبان فارسی در این زمینه منتشر نشده است. پیشینة حوزه‎های مطالعاتی مشترک مابین مهندسین مکانیک با متخصصین علوم زمین را می‎توان در شروع مباحث ترامکانیک (Terramechanics) دانست. در این پژوهش با تشریح تجربیات حفاری مکانیزه در تونل بازی‎دراز، به ضرورت آغاز مطالعات بین‎رشته‎ای دانش‎آموختگان زمین‎شناسی با مهندسین مکانیک در آموزش عالی و صنایع کشور پرداخته می‎شود. در مقاله حاضر با تحلیل پارامترهای عملیاتی دستگاه حفار و بررسی شرایط زمین‎شناسی در پروژه تونل بازی‎دراز به چگونگی اعمال تغییرات در ساختار دستگاه تی‎بی‎ام پرداخته می‎شود. نتایج نشان می‎دهد در این پروژه جهت سازگار نمودن ویژگی‎های دستگاه با شرایط زمین‎شناسی مسیر، مجموعه‏ای از اصلاحات مکانیکی از جمله: حذف جک شمارة 26 تراست، تعبیه 9 عدد چال گمانه پیشرو در نیمکره پایین سپر دستگاه، حذف تمام جک‎های مفصلی پسیو دستگاه (به تعداد 16 جک)، تغییر آرایش ابزارهای برشی کله‌حفار و ساخت 7 عدد مبدل گیربکس برای افزایش سرعت چرخش کله‎حفار، اجتناب ناپذیر بوده است</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the academic and industrial environments of Iran, there is little understanding of the relationship between geological science and technical branches of mechanics and electronics. Such concepts are not explained in Iran&#039;s higher education curriculum, and almost no source of research has been published in Persian. The history of collaborative studies between mechanical engineers and geoscientists can be considered at the onset of the topics of the Terramechanics. In this research, by studying the excavation conditions in Bazideraz tunnel, the necessity of initiation of interdisciplinary studies of geology graduates with the mechanical engineers in higher education and industries of the country is discussed. In this paper, with the analysis of the operational parameters of the TBM and the study of geological conditions, discusses how to change the structure of the TBM. The results show that in this project, in order to adapt the structure of the machine to the geological conditions of the route, a series of structural reforms including the removal of 26 thrust jacks, the installation of 9 probe drilling holes in the shield, the removal of all passive articulation cylinders (16 jacks), a change in the arrangement of the disc cutters, and the construction of 7 gearbox converters to increase the rotary speed of the cutterhead, inevitable.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>24</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>وحید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جودکی</Family>
						<NameE>vahid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>joudaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه سازه های زیرزمینی، شرکت مهندسین مشاور ساحل امید ایرانیان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه سازه های زیرزمینی، شرکت مهندسین مشاور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>joudaki_vahid@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جعفر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسن‌پور</Family>
						<NameE>Jafar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hassanpour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار، دانشکده زمین‌شناسی، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار، دانشکده زمین‌شناسی، دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hassanpour@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رسول</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اجل لوئیان</Family>
						<NameE>Rasoul</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ajalloeian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد، دانشکده زمین‌شناسی، دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد، دانشکده زمین‌شناسی، دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rasajl@sci.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترامکانیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مکانیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مبدل گیربکس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جک مفصلی پسیو</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقانباتی، ع.، 1383. زمین‎شناسی ایران، انتشارات سازمان زمین‎شناسی و اکتشافات معدنی کشور، چاپ اول، 586 صفحه.##جودکی، و.، اجل‏لوئیان، ر. و حسن‎پور، ج.، 1398. ضرورت بازنگری سرفصل‎های آموزشی و پژوهشی دانشکده‎های زمین‎شناسی جهت رویکرد به کاربردهای تکنولوژیکی در صنایع (با نگرش ویژه به فناوری تونل‎سازی مکانیزه)، فصلنامه علمی پژوهشی علوم زمین، سال 28، شماره 112. (در دست انتشار).##جودکی، و.، سهرابی‎بیدار، ع.، اجل‏لوئیان، ر.، امینی، ن. و دیکمن، ت.، 1397. ارزیابی نتایج آزمایش پیش‎بینی‎ لرزه‎ای تونل (TSP) بر اساس شواهد زمین‎شناسی و تحلیل پارامترهای عملیاتی دستگاهِ EPB Hard Rock، مجله علمی پژوهشی انجمن زمین‎شناسی مهندسی ایران، جلد یازدهم، شماره 2، صفحات 31-15.##Bacon, S.N., McDonald, E.V., Baker, S.E., Caldwell, T.G. and Stullenbarger, G. 2008. Desert terrain characterization of landforms and surface materials within vehicle test courses at U.S. Army Yuma Proving Ground, USA: Journal of Terramechanics, Vol. 45, pp. 167–183.##Bekker, M.G. 1956. Theory of land locomotion: the mechanics of vehicle mobility. Ann Arbor: The University of Michigan Press.##Bekker, M.G. 1960. Off the road locomotion. Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press.##Bekker, M.G. 1969. Introduction to terrain–vehicle system. Ann Arbor: The University of Michigan Press.##Bruland, A., 1998. Hard rock tunnel boring, vol.1-10, Ph.D. thesis, Norwegian university of science and technology (NTNU), Trondheim, Norway.##Dasch, J.M. and Gorsich, D.J. 2012. TARDEC story: sixty-five years of innovation, 1946–2010. Defense Department, Army, U.S. Army Tank Automotive Research, Development and Engineering Center (TARDEC); 309 p.##Drescher A. and Hambleton, J.P. 2010. Geotechnics and Terramechanics, 58th Annual Geotechnical Engineering Conference, University of Minnesota, pp. 7-19.##Halvorson, J.J., McCool, D.K., King, L. and Gatto, L. 2001. Soil compaction and over-winter changes to vehicle ruts, Yakima Training Center, Washington:Journal of Terramechanics, Vol. 38, pp. 133–151.##Harmon, R.S. and McDonald, E.V. 2014. Military geoscience in the twenty-first century- A historical perspective and overview,The geological society of america Reviews in Engineering Geology XXII,  pp.1-10.##Hassanpour, J., Rostami, J. and Zhao, J. 2011. A new hard rock TBM performance prediction model for project planning, Tunneling and Underground Space Technology, Vol. 26, no. 5: 595–603.##Henderson, J.P. 2014. Dust storms and the 1980 Iran hostage rescue attempt, The geological society of america Reviews in Engineering Geology XXII, pp.49-55.##Macias, F.J., 2016. Hard Rock Tunnel Boring, Performance Predictions and Cutter Life Assessments (Ph.D. thesis). Norwegian University of Science and Technology (NTNU), Trondheim, Norway, p. 203.##Moreland, S.J., Newby, M.A., Stein, N., Steffy, A.C., Zhou, F., Zastrow, A.M., Vasavada, A.R., Fraeman, A.A. and Stilly, E.K. 2017. Relating geologic units and mobility system kinematics contributing to Curiosity wheel damage at Gale Crater, Mars. Journal of Terramechanics, Vol.73, pp. 73–93.##Muro, T. 1988. Drilling  rate of  rotary percussion Drill bits and rock characteristics, Journal of Terramechanics, Vol. 25, No. 3, pp. 191-199.##SCE (Sahel Consultant Engineers)., 2015. Geological and Engineering Geological Review of Bazideraz Water Conveyance Tunnel. SCE 4120 UNG TUN EG RP 001 D0.##Shoop, S.A. 1993. Thawing soil strength measurements for predicting vehicle performance: Journal of Terramechanics, Vol. 30, pp. 405–418.##Stocklin, J., 1977. Structural correlation of the Alpine range between Iran central Asia. Memoire Hors-Serve No.8 dela Societe Geologique de France, 8: 333-353.##Rostami, J., 1997. Development of a Force Estimation Model for Rock Fragmentation with Disc Cutters Through Theoretical Modeling and Physical Measurement of Crushed Zone Pressure. Ph. D. Thesis, Colorado School of Mines, Golden, Colorado, USA, P. 249.##Thuro, K., Wilfing, L., 2017. TBM performance prediction in hard rock.12th Iranian and 3rd Regional Tunnel Conference, 27-29 Nov. 2017, Tehran, Iran.##Villeneuve, M.C., 2017. Hard rock tunnel boring machine penetration test as an indicator of chipping process efficiency. Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, Vol. 9, No. 4, pp. 611-622.##Wong, J.Y. 2010. Terramechanics and Off-Road Vehicle Engineering, Elsevier, pp. 1–19.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تاثیر تعداد سیکل های یخبندان-ذوب روی خواص فیزیکی و مکانیکی ماسه سنگ لوشان و ملات سیمان</TitleF>
				<TitleE>Effect of number of freeze-thaw cycles on physical and mechanical properties of Lushan sandstone and cement mortar</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>فرایند یخبندان-ذوب از جمله این عوامل است که به صورت گسترده خواص سنگ‌ها و بتن را تحت تاثیر قرار می‌دهد. بنابراین در مناطقی که احتمال رخ دادن این فرایند است ضروری می‌باشد تاثیر این فرایند بر روی ویژگی‌های فیزیکی و مکانیکی مصالح در نظر گرفته شود. در بیشتر پژوهش های انجام شده دمای دوره ی یخبندان و دوره ی ذوب و مدت زمان آن بدون توجه به وضعیت آب و هوایی مناطقی که احتمال رخ دادن فرایند یخبندان-ذوب است انتخاب شده است و همچنین در مورد مصالح بر پایه سیمان تمرکز پژوهش ها بر روی بتن بوده و پژوهش های اندکی در رابطه با تاثیر یخبندان-ذوب روی ملات سیمان انجام شده است. در این پژوهش تاثیر تعداد سیکل های یخبندان-ذوب روی تخلخل، مقاومت تراکمی تک محوره و مقاومت کششی برزیلی نمونه ماسه سنگ و ملات سیمان با توجه به داده های هواشناسی مناطق غرب و شمالغرب ایران که احتمال رخ دادن فرایند یخبندان- ذوب در این مناطق می باشد بررسی شده است.همچنین برای بررسی تخریب در اثر یخبندان-ذوب عکس برداری سی تی اسکن از نمونه ماسه سنگ به عمل آمده است نتایج نشان داده است با افزایش تعداد سیکل های یخبندا-ذوب مقدار درصد تخلخل نمونه ها به صورت خطی افزایش در حالی که مقاومت تک محوره و مقاومت کششی آن ها کاهش پیدا کرده است همچنین بررسی عکس های سی تی اسکن نشان می دهد فاکتور آسیب در نمونه ماسه سنگ با افزایش سیکل افزایش پیدا کرده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Freeze-thaw process is one of these factors which extensively affects rocks and concrete properties. Thus, taking its impact on physical and mechanical properties of materials into account is required in the regions susceptible to the process. In most of the previous studies, the freezing and thawing periods&#039; temperatures and their duration were chosen regardless of the weather conditions of the regions susceptible to the freeze-thaw process and regarding cement-based materials, the investigations were focused on concrete and there are a few studies on freeze-thaw effect on cement mortar. This study addressed the effect of number of freeze-thaw cycles on porosity, uniaxial compressive strength and Brazilian tensile strength of sandstone and cement mortar specimens considering the climatic data of western and northwestern regions of Iran in which the occurrence of freeze-thaw process is possible. Furthermore, the computerized scan (CT) was carried out on the sandstone specimen to examine the damage resulting from freeze-thaw. The results indicated that the increase in the number of freeze-thaw cycles caused in linear increase in the porosity of the specimens, while reducing their uniaxial and tensile strength. The study of the CT images also showed that the damage factor was increased by increasing the number of cycles.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>25</FPAGE>
						<TPAGE>39</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>کوروش</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عبدالغنی زاده</Family>
						<NameE>Koorosh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Abdolghanizadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>boofekoor499@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بین المللی امام خمین (ره)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بین المللی امام خمین (ره)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ma.hosseini@eng.ikiu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ثقفی یزدی</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>saghafiyazdi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saghafiyazdi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خواص فیزیکی و مکانیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیکل یخبندان- ذوب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ماسه سنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ملات سیمان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>امیری، م.، مومیوند، ح.، 1397. ساخت ماسه سنگ مصنوعی با حوزه وسیعی از تخلخل، مجله ژئومکانیک نفت، دوره 2، شماره 1، صفحه 85-99.##Altindag, R., Alyildiz, I.S. and Onargan, T., 2004. Mechanical property degradation of ignimbrite subjected to recurrent freeze-thaw cycles. International journal of rock mechanics and mining sciences, 6(41), pp.1023-1028.##Altindag, R., Mutlutürk, M. and Karaguzel, R., 2003, September. The effects of freezing–thawing cycles on the use ability of Isparta andesite as a building stone. In Proceedings of International Symposium on Industrial Minerals and Building Stones (p. 289).##Binal, A., Kasapoğlu, K.E. and Gökçeoğlu, C., 1997. The Surficial Physical Deterioration Behaviour of Neogene Volcanosedimentary Rocks of Eskişehir-Yazılıkaya NW Turkey. Engineering Geology and The Environment, Yunanistan, pp.3065-3069.##Cao, J. and Chung, D.D.L., 2002. Damage evolution during freeze–thaw cycling of cement mortar, studied by electrical resistivity measurement. Cement and concrete research, 32(10), pp.1657-1661.##Dunn, J.R. and Hudec, P.P., 1966. Water, clay and rock soundness.##Everett, D.H., 1965. Complementary Information to Capillary Properties of Some Model Pore Systems with Special Reference to Frost Damage. Rilem Bulletin, (27).##Feng, X.T., Chen, S. and Zhou, H., 2004. Real-time computerized tomography (CT) experiments on sandstone damage evolution during triaxial compression with chemical corrosion. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 41(2), pp.181-192.##Freire-Lista, D.M., Fort, R. and Varas-Muriel, M.J., 2015. Freeze–thaw fracturing in building granites. Cold Regions Science and Technology, 113, pp.40-51.##Fujii, M. and Uyama, K., 2004, October. Recent advances on X-ray CT. In Xray CT for Geomaterials: Soils, Concrete, Rocks International Workshop on Xray CT for Geomaterials, Kumamoto, Japan (p. 3). CRC Press.##Hatheway, A.W., 2009. The complete ISRM suggested methods for rock characterization, testing and monitoring; 1974–2006.##Jacobsen, S., Gran, H.C., Sellevold, E.J. and Bakke, J.A., 1995. High strength concrete—Freeze/thaw testing and cracking. Cement and concrete research, 25(8), pp.1775-1780.##Jamshidi, A., Nikudel, M.R. and Khamehchiyan, M., 2013. Predicting the long-term durability of building stones against freeze–thaw using a decay function model. Cold Regions Science and Technology, 92, pp.29-36.##Khanlari, G., Sahamieh, R.Z. and Abdilor, Y., 2015. The effect of freeze–thaw cycles on physical and mechanical properties of Upper Red Formation sandstones, central part of Iran. Arabian Journal of Geosciences, 8(8), pp.5991-6001.##Latham, J.P., Van Meulen, J. and Dupray, S., 2006. Prediction of fragmentation and yield curves with reference to armourstone production. Engineering geology, 87(1-2), pp.60-74.##Li, J., Kaunda, R.B. and Zhou, K., 2018. Experimental investigations on the effects of ambient freeze-thaw cycling on dynamic properties and rock pore structure deterioration of sandstone. Cold Regions Science and Technology, 154, pp.133-141.##Li, J.L., Zhou, K.P., Liu, W.J. and Deng, H.W., 2016. NMR research on deterioration characteristics of microscopic structure of sandstones in freeze–thaw cycles. Transactions of Nonferrous Metals Society of China, 26(11), pp.2997-3003.##Momeni, A., Abdilor, Y., Khanlari, G.R., Heidari, M. and Sepahi, A.A., 2016. The effect of freeze–thaw cycles on physical and mechanical properties of granitoid hard rocks. Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 75(4), pp.1649-1656.##Mutlutürk, M., Altindag, R. and Türk, G., 2004. A decay function model for the integrity loss of rock when subjected to recurrent cycles of freezing–thawing and heating–cooling. International journal of rock mechanics and mining sciences, 41(2), pp.237-244.##Nakamura, M., Togaya, T. and Okuda, S., 1977. Effect of Dimensional Distribution of Pores in porous ceramics on frost resistance under one dimensional cooling. J. Ceram. Soc. Japan, 85(987), p.549.##Nasseri, M.H.B., Schubnel, A. and Young, R.P., 2007. Coupled evolutions of fracture toughness and elastic wave velocities at high crack density in thermally treated Westerly granite. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 44(4), pp.601-616.##Noor-E-Khuda, S., Albermani, F. and Veidt, M., 2017. Flexural strength of weathered granites: Influence of freeze and thaw cycles. Construction and Building Materials, 156, pp.891-901.##Otani, J. and Obara, Y. eds., 2004. Xray CT for Geomaterials: Soils, Concrete, Rocks International Workshop on Xray CT for Geomaterials, Kumamoto, Japan. CRC Press.##Prick, A., 1995. Dilatometrical ehavior of porous calcareous rock samples subjected to freeze-thaw cycles. Catena, 25(1-4), pp.7-20.##Raynaud, S., Fabre, D., Mazerolle, F., Geraud, Y. and Latière, H.J., 1989. Analysis of the internal structure of rocks and characterization of mechanical deformation by a non-destructive method: X-ray tomodensitometry. Tectonophysics, 159(1-2), pp.149-159.##Reis, J.M.L. and Ferreira, A.J.M., 2006. Freeze–thaw and thermal degradation influence on the fracture properties of carbon and glass fiber reinforced polymer concrete. Construction and building materials, 20(10), pp.888-892.##Saito, M., Ohta, M. and Ishimori, H., 1994. Chloride permeability of concrete subjected to freeze-thaw damage. Cement and Concrete Composites, 16(4), pp.233-239.##Shang, H.S. and Song, Y.P., 2006. Experimental study of strength and deformation of plain concrete under biaxial compression after freezing and thawing cycles. Cement and Concrete Research, 36(10), pp.1857-1864.##Siline, M., Ghorbel, E. and Bibi, M., 2017. Effect of freeze–Thaw cycles on the physicomechanical properties of a pozzolanic mortar. Construction and Building Materials, 134, pp.32-38.##Sun, W., Zhang, Y.M., Yan, H.D. and Mu, R., 1999. Damage and damage resistance of high strength concrete under the action of load and freeze-thaw cycles. Cement and Concrete Research, 29(9), pp.1519-1523.##Topal, T. and Sözmen, B., 2003. Deterioration mechanisms of tuffs in Midas monument. Engineering Geology, 68(3-4), pp.201-223.##Yu, J., Chen, X., Li, H., Zhou, J.W. and Cai, Y.Y., 2015. Effect of freeze-thaw cycles on mechanical properties and permeability of red sandstone under triaxial compression. Journal of Mountain Science, 12(1), pp.218-231.##Zappia, G., Sabbioni, C., Riontino, C., Gobbi, G. and Favoni, O., 1998. Exposure tests of building materials in urban atmosphere. Science of the total environment, 224(1-3), pp.235-244.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مدل‌سازی و بهینه‌سازی الگوی چالزنی و انفجار معدن سنگ لاشه بغده‌کندی سقز</TitleF>
				<TitleE>Modeling and optimizing the drilling and blasting pattern of the Boghde-Kandi quarry rubble mine of Saghez</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این تحقیق از نرم‌افزار Delpat برای شبیه‌سازی و بهینه‌سازی الگوی چالزنی و انفجار در معدن سنگ لاشه بغده‌کندی سقز استفاده شده است. بدین منظور، ابتدا اطلاعات لازم گردآوری و پارامترهای ژئومکانیکی مورد نیاز برآورد گردید. سپس بر اساس نرم‌افزار فوق، شبیه‌سازی الگوی انفجار برای قطر چال‌های مختلف انجام شد. با مقایسه هزینه‌های الگوی چالزنی و انفجار بر اساس قطر چال‌های مختلف، مشخص گردید که با افزایش قطر چال، هزینه‌ها کاهش می‌یابد. با این حال، استفاده از قطر چال بالا باعث افزایش حجم مواد منفحره مصرفی و درنتیجه لرزش زمین و پرتاب سنگ و آسیب رساندن به تجهیزات و ساختمان‌های اطراف خواهد شد. بر اساس نتایج مدل‌سازی، استفاده از چال با قطر 102 میلی‌متر باعث کاهش هزینه کلی قابل توجه (0/08 دلار بر متر معکب) نسبت به چال با قطر 76 میلی‌متر مورد استفاده در معدن شده و لذا به-عنوان قطر چال بهینه برای معدن مذکور در نظر گرفته شد. دیگر پارامترهای الگوی چالزنی و انفجار هم بر اساس این قطر چال برآورد و برای استفاده عملی در معدن پیشنهاد شد. اجرای عملی انفجار بر اساس الگوی پیشنهادی باعث بهبود خردایش سنگ و کاهش هزینه‌ها و اثرات سوء ناشی از انفجار نسبت به الگوی قبلی گردید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In most surface mines, the convention empirical methods are used to design the blasting pattern that leads to the undesirable results and increasing the production costs. In this research, the Delpat software package was utilized to simulate and optimize the blasting pattern of Boghde-Kandi quarry rubble mine. For this purpose, mine information was firstly collected and essential rock geomechanical parameters were measured. Then using the above-mentioned software, simulation of blasting pattern was conducted for hole diameters i.e., 76, 89, 102 and 115 mm. Comparison of the costs related to selection of each of the above hole diameters showed that overall costs were decreased by increasing in hole diameter. However, higher hole diameter required the greater volume of explosives which causes further ground vibration and flyrock. By utilizing the greater hole diameters, official buildings and; crushing and grading equipment sites will be located in the flyrock and ground vibration area and may be damaged. On the other hand, applying the hole diameter of 102 mm leads to the considerable cost decreasing (0.08 $/m3) compared to the 76 mm hole diameter that currently is used in mine. Therefore, hole diameter of 102 mm was proposed as an optimum one. According to this hole diameter, other parameters related to drilling and blasting pattern were calculated and proposed to perform in practice. Practical implementation of the blasting operation based on the suggested pattern leads to improve fragmentation and minimizing costs and side effects compared to the previous pattern.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>41</FPAGE>
						<TPAGE>53</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضائی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rezaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مهندسی معدن، دانشکده مهندسی، دانشگاه کردستان، سنندج، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مهندسی معدن، دانشکده مهندسی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.rezaei@uok.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>&quot;معدن سنگ لاشه بغده‌کندی&quot;</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>&quot;الگوی چالزنی و انفجار&quot;</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>&quot;خردایش سنگ&quot;</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>&quot;نرم‌افزار Delpat&quot;</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>رضائی، م.، 1395. طراحی الگوی حفاری و انفجار معدن سنگ لاشه بغده کندی سقز، طرح تحقیقاتی، دانشگاه کردستان. 75 ص.##Dehghani, H., Ataee-pour, M., 2011. Development of a model to predict peak particle velocity in a blasting operation, Int. J Rock Mech. Min. Sci. 48(1): 51–58.##John-Paul, L., Jan Van, M., Sebastien, D., 2006. Prediction of fragmentation and yield curves with reference to armourstone production, Eng Geol. 87: 60-74.##Kalayci, U., Ozer, U., Karadogan, A., Celiksirt, M.C., Erkan, V., 2010. Delpat applications and ground vibration analysis caused by blasting at excavation of Boyabad dam and H.P.P construction. 10th International Multidisciplinary Scientific GeoConference SGEM, Vol. 1: 395–406.##Kulatilake, P.H.S.W., Qiong, W., Hudaverdi, T., Kuzu, C., 2010. Mean particle size prediction in rock blast fragmentation using neural networks, Eng Geol. 114(3-4): 298–311.##Liu, J., Sun, P., Liu, F., Zhao, M., 2014. Design and optimization for bench blast based on Voronoi diagram, Int. J Rock Mech. Min. Sci. 66: 30–40.##Lownery, M.A., Kemeny, J., Girdner, K., 2001. Advances in blasting practices through the accurate quantification of blast fragmentation, Mining Engineering 53(10): 55–61.##Monjezi, M., Rezaei, M., Yazdyan Varjani, A., 2009. Prediction of rock fragmentation due to blasting in Gol-E-Gohar iron mine using fuzzy logic, Int. J Rock Mech. Min. Sci. 46(8): 1273–1280.##Monjezi, M., Rezaei, M., Yazdyan, A., 2010. Prediction of backbreak in open-pit blasting using fuzzy set theory, Expert Syst. Appl. 37(3): 2637–2643.##Qu, S.J., Hao, S.H., Chen, G.P, Li, B.H., Bian, G.Z., 2002. The BLAST-CODE model-A computer- aided bench blast design and simulation system, Int. J. Blast Frag. 6(1): 85–103.##Rezaei, M., Monjezi, M., Yazdian Varjani, A., 2011. Development of a fuzzy model to predict flyrock in surface mining, Safety Sci. 49(2): 298–305.##Yang, H.S., Rai, P., 2011. Characterization of fragment size vis-à-vis delay timing in quarry blasts, Powder Techno. 25(1): 120-126.##Yang, R., Kavetsky, A., Mckenzie, C.K., 1989. A two-dimensional kinematic model for predicting muckpiles hape in bench blasting, Int J Min Geol Eng. 7(3): 209–226.##Zhu, Z.M., 2009. Numerical prediction of crater blasting and bench blasting, Int. J Rock Mech. Min. Sci. 46(6): 1088–1096.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>برآورد شکنندگی سنگ‌های گرانیتی مناطق تواندشت و گوشه (شهرستان بروجرد) از سختی واجهشی اشمیت و خصوصیات پتروگرافی</TitleF>
				<TitleE>Predicting the brittleness of granitic rocks in Tavandasht and Gosheh (Borujerd ) by Schmidt hardness and petrographic characteristics</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>شکنندگی یکی از مهمترین ویژگی‌های مکانیکی سنگ است که در طرح‌های ژئوتکنیکی مانند عملیات حفاری و سازه‌های زیرزمینی دارای کاربرد گسترده‌ای است. تاکنون روش استانداردی برای برآورد شکنندگی سنگ‌ها معرفی نشده است و بنابراین از روش‌های غیر مستقیم برای برآورد آن استفاده می‌شود. در این تحقیق با استفاده از روابط آماری دو و چند متغیره، شکنندگی سنگ‌های گرانیتی از سختی واجهشی اشمیت و خصوصیات پتروگرافی (میانگین اندازه کانی‌ها و ترکیب کانی شناسی) برآورد شده است. برای رسیدن به این اهداف، 10 نمونه سنگ گرانیتی مختلف از معادن تواندشت و گوشه در اطراف شهر بروجرد تهیه شد. بر اساس آزمون‌های آزمایشگاهی شاخص شکنندگی، سختی واجهشی چکش اشمیت، میانگین اندازه کانی‌ها و نسبت کوارتز به فلدسپات نمونه‌ها تعیین شدند. سپس جهت برآورد شکنندگی مدل‌های مختلفی بر روی داده‎ها برازش داده شد. نتایج روابط آماری دو متغیره نشان می‌دهد که همبستگی‌های متوسط (ضرایب تعیین بین 70/0 تا 87/0) بین شاخص شکنندگی با سختی واجهشی چکش اشمیت، میانگین اندازه کانی‌ها و نسبت کوارتز به فلدسپات وجود دارد. در حالی که روابط آماری چند متغیره حکایت از تأثیر قابل توجه میانگین اندازه کانی‌ها و نسبت کوارتز به فلدسپات روی دقت همبستگی بین شاخص شکنندگی و سختی واجهشی اشمیت (به ترتیب با ضرایب تعیین 91/0 و 93/0) دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Brittleness is one of the most important mechanical properties of rock that is widely used in geotechnical designs such as drilling operations and underground structures. So far, standard method for estimating the brittleness of rocks have not been introduced and therefore, indirect methods are used to estimate them. In this research, brittleness of granitic rocks are estimated from Schmidt hardness and petrographic characteristics (minerals mean size and mineralogical composition) using simple and multivariate statistical relationships. To achieve these goals, 10 different granite rocks were collected from quarries Tavandasht and Gosheh around Borujerd (Lorestan province). Based on laboratory tests, brittleness index, Schmidt hammer hardness, minerals mean size and quartz to feldspar ratio were determined. Then, different models were fitted to the data for estimating the brittleness.The results of simple statistical relationships indicate that there are moderate correlations (determination coefficients ranging from 0.70 to 0.87) between the brittleness index with Schmidt hammer hardness, minerals mean size and quartz to feldspar ratio. While the multivariate statistical relationships indicate a significant effect of the minerals mean size and quartz to feldspar ratio on the accuracy of correlation between the brittleness index with Schmidt hammer hardness s (with determination coefficients of 0.91 and 0.93, respectively).</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>55</FPAGE>
						<TPAGE>68</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خراسانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khorasanii.123983@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رسول</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اجل لوئیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rasajal@sci.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جمشیدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه لرستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه لرستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jamshidi.am@lu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شکنندگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سختی واجهشی اشمیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میانگین اندازه کانی‌ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نسبت کوارتز به فلدسپات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گرانیت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حبیب­پور، ک. و صفری، ر.، 1388. راهنمای جامع کاربرد SPSS در تحقیقات پیمایشی (تحلیل داده­های کمی). انتشارات لویه متفکران، 861 ص.##قبادی، م.ح.،  امیری، م.، آلیانی، ف.، 1397. تعیین شکنندگی پریدوتیت­ها با استفاده از خصوصیات فیزیکی و مکانیکی (مطالعه موردی: هرسین،  استان کرمانشاه). یافته های نوین زمین شناسی کاربردی، جلد 24، 38-26.##قبادی، م.ح.، و رسولی فرح، م.ر، 1391. تعیین شکنندگی گرانیت با استفاده از سختی واجهشی سنگ جهت ارزیابی قابلیت حفاری. یافته­های نوین زمین شناسی کاربردی، جلد 11، 28-16.##Altindag, R., 2002. The evaluation of rock brittleness concept on rotary blast hole drills. Journal of the South African Institute of Mining and Metallurgy 102 (1): 61- 66.##Altindag, R., 2010. Assessment of some brittleness indexes in rock-drilling efficiency. Rock Mechanics and Rock Engineering, 43: 361– 370.##Altindag, R., Guney, A., 2010. Predicting the relationships between brittleness and mechanical properties (UCS, TS and SH) of rocks. Scientific Research and Essays, 5(16): 2107–2118.##Ghobadi, M.H., Naseri, F., 2016. Rock Brittleness Prediction Using Geomechanical Properties of Hamekasi Limestone: Regression and Artificial Neural Networks Analysis. Geopersia, 6 (1): 19-33.##Heidari, M, Khanlari, G.R., Torabi-Kaveh, M., Kargarian, S., Saneie, S., 2014. Effect of Porosity on Rock Brittleness. Rock Mechanics and Rock Engineering, 47:785–790.##ISRM. 1981. Rock characterization testing and monitoring. ISRM suggested methods. In: Brown ET (ed)##ISRM. 2007. The complete ISRM suggested methods for rock characterization, testing and monitoring. In: Ulusay R, Hudson JA (eds.), Suggested methods prepared by the commission on testing methods.##Kahraman, S., 2002. Correlation of TBM and drilling machine performances with rock brittleness. Engineering Geology 4:269-283.##Streckeisen, A.L., 1967. Classification and nomenclature of igneous rocks (Final report of an inquiry.)  Neues Jahrbuch  fur  Mineralogie Abhandlungen,  107: 144-240.##Tiryaki, B., 2006. Evaluation of the indirect measures of rock brittleness and fracture toughness in rock cutting. Journal of the South African Institute of Mining and Metallurgy, 106: 407–424.##Yagiz, S., 2006. Correlation between uniaxial compressive strength and brittleness of selected rock types. In: 57th Geological Congress of Turkey, MTA General Directory, Ankara, Turkey, Abstract, p 160.##Yarali, O., Soyer , E., 2011. The effect of mechanical rock properties and brittlenes on drillability. Scientific Research and Essays, 6(5): 1077-1088.##Yilmaz, N., Karaca, Z., Goktan, R.M., Akal , C., 2010. Relative brittleness characterization of some selected granitic building stones: Influence of mineral grain size. Construction and Building Materials, 23 (2009) 370–375.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه آزمایشگاهی و عددی تاثیر برنده Uشکل بر درزه های ناممتد</TitleF>
				<TitleE>Experimental and numerical investigation on the effect of u shape cutter force on the non-persistent joint</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف این مقاله بررسی تاثیر فاصله داری درزه ناممتد از برنده u شکل بر مکانیزم رشد ترک می باشد. همچنین مطالعه اینکه با تغییر زاویه داری درزه ناممتد نسبت به افق و تعداد درزه ناممتد، مکانیزم رشد ترک چگونه تغییر می کند. به این منظور 9 نمونه های با ابعاد cm 10* cm 10* cm 5 حاوی درزه ناممتد ساخته شد. سه نمونه اول دارای یک درزه ناممتد با زاویه داری های 0 ،45 و90 درجه، طول 2 سانتی متر و فاصله درزه تا برنده u شکل 2 سانتی متر می باشد. سه نمونه دوم دارای یک درزه ناممتد با زاویه داری های 0 ،45 و90 درجه، طول 2 سانتی متر و فاصله درزه تا برنده u شکل 4 سانتی متر میباشد. سه نمونه سوم دارای دو درزه ناممتد با زاویه داری های 0 ،45 و90 درجه که طول درزه های ناممتد 2 سانتی متر و فاصله درزه ناممتد اول تا برنده u شکل 2 سانتی متر و فاصله درزه ناممتد دوم از درزه ناممتد اول 2 سانتی متر میباشد. نمونه ها با نرخ mm/s 01/0 تحت آزمایش قرار گرفتند. همزمان با انجام مطالعات آزمایشگاهی، شبیه سازی عددی توسط نرم افزار FRANC2D نیز بر روی نمونه های حاوی درزه های ناممتد انجام شد. نتایج نشان می دهند که فاصله داری درزه ناممتد اتا برنده u شکل، زاویه داری درزه ناممتد و تعداد درزه ناممتد تاثیر بسزایی برمکانیزم رشد ترک دارد. همچنین نتایج نشان دادند که مود شکست و الگوی شکست نمونه های آزمایشگاهی و مدل های عددی مشابه می باشند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The aim of this paper is to study the effect of spacing of the joint from ‘u’ shape cutter on the fracture mechanism and to investigate the effect of joint angularity under ‘u’ shape cutter loading on the shear failure mechanism. For this purpose nine sample with dimension of 5 cm *10 cm*10cm consisting non-persistent joints were prepared. The first sets of three specimens have one non-persistent joint with length of 2cm and angularity of 0, 45 and 90. The spacing between joint and top of the sample was 2cm. The second sets of three specimens have one non-persistent joint with length of 2cm and angularity of 0, 45 and 90. The spacing between joint and top of the sample was 4cm. The third sets of three specimens have two non-persistent joint with length of 2cm and angularity of 0, 45 and 90. The spacing between upper joint and top of the sample was 2cm and the spacing between lower joint and upper joint was 2cm. the samples were tested under loading rate of 0.01 mm/s. concurrent with experimental investigation, numerical simulation were performed on the non-persistent joint using FRANC2D. the results shows that the spacing between joint and specimen edge and joint angularity have important effect on the crack growth mechanism. Also, failure mode and failure pattern in experimental test and numerical simulation are similar.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>69</FPAGE>
						<TPAGE>87</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>وهاب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>‌سرفرازی</Family>
						<NameE>vahab</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>sarfarazi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sarfarazi@hut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شادمان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی بلبان آباد</Family>
						<NameE>shadman</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mohamadi bolban abad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی همدان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی همدان.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>vahab.sarfarazi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برنده U شکل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زاویه درزه های ناممتد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تعداد درزه های ناممتد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فاصله داری درزه های ناممتد</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Bejari, Hadi, 2013. Simultaneous effects of joint spacing and orientation on TBM cutting efficiency in jointed rock masses. Rock Mech. Rock Eng. 46, 897–907##Bejari, H., Kakaie, R., Ataei, M., 2011. Simultaneous effects of joint spacing and joint orientation on the penetration rate of a single disc cutter. Min. Sci. Technol. 21 (4), 507–512##Balci, C., Tumac, D., 2012. Investigation into the effects of different rocks on rock cuttability by a V-type disc cutter. Tunn. Undergr. Space Technol. 30, 183–193##Chen, L., Liu, J., Wang, C., Liu, J., Su, R., Wang, J., 2014. Characterization of damage evolution in granite under compressive stress condition and its effect on permeability.Int. J. Rock Mech. Min. Sci. 71, 340–349##Cho, J.W., Jeon, S., 2010. Optimum spacing of TBM disc cutters: a numerical simulation using the three-dimensional dynamic fracturing method. Tunn. Undergr. Space Technol. 25, 230–244##Cho, J.W., Jeon, S., 2013. Evaluation of cutting efficiency during TBM disc cutter excavation within a Korean granitic rock using linear-cutting-machine testing and photogrammetric measurement. Tunn. Undergr. Space Technol. 35, 37–54##Choi, S.O., Lee, S.J., 2014. Three-dimensional numerical analysis of the rock-cutting behavior of a disc cutter using particle flow code. KSCE J. Civ. Eng. 19, 1129– 1138##Choi, S. O. and Lee, S. J, 2015. “Three-Dimensional Numerical Analysis of the Rock-Cutting Behavior of a Disc Cutter using Particle Flow Code”, KSCE Journal of Civil Engineering (2015) 19(4):1129-1138.##Gong, Q.M., Zhao, J., Jiao, Y.Y., 2005. Numerical simulation of influence of joint orientation on rock fragmentation process by TBM cutters. Tunneling and Underground Space Technology 20 (2), 183–191.##Gong, Q.M., Jiao, Y.Y., Zhao, J., 2006. Numerical simulation of influence of joint spacing on rock fragmentation by TBM cutters. Tunneling and Underground Space Technology 21 (1), 46–55.##Hu, B., Zhang, N., Wang, S.J., Chen, J.S., 2011. Model test and strength analysis research on intermittent joint rock mass. Chin. J. Undergr. Space Eng. 7 (4), 657– 665##Innaurato, N., Oggeri, C., Oreste, P.P., Vinai, R., 2011. Laboratory tests to study the influence of rock stress confinement on the performances of TBM discs in tunnels. Int. J. Min. Met. Mater. 18 (3), 253–259##Jeong, H.Y., 2013. A numerical study on rock cutting by a TBM disc cutter using SPH code.Journal of Korean Tunnelling and Underground Space Association, Vol. 15(3). pp. 345-356.##Lee, S.J., Choi, S.O., 2011. Numerical Analysis on Cutting Power of Disc Cutter with Joint Distribution Patterns. Journal of Korean Society for Rock Mechanics, TUNNEL &amp; UNDERGROUND SPACE, Vol. 21, No. 3, pp. 151-163.##Lee, Seung-Joong. Choi, Sung O. 2009. Numerical Analysis on Fragmentation Mechanism by Indentation of Disc Cutter in a Rock Specimen with a Single Joint. TUNNEL &amp; UNDERGROUND SPACE, Vol. 19, No. 5, 2009, pp. 440-449.##SUN, J.S., 2011. Numerical simulation of influence factors for rock fragmentation by TBM cutters. Rock and Soil Mechanics, Vol. 32. No. 6. pp. 1891-1897.##Tumac, D., Balci, C., 2015. Investigations into the cutting characteristics of CCS type disc cutters and the comparison between experimental, theoretical and empirical force estimations. Tunn. Undergr. Space Technol. 45, 84–98##Tuncdemir, H., Bilgin, N., Copur, H., Balci, C., 2008. Control of rock cutting efficiency by muck size. Int. J. Rock Mech. Min. Sci. 45, 278–288##Xiao, N., Zhou, X., Gong, Q., 2017. The modelling of rock breakage process by TBM rolling cutters using 3D FEM-SPH coupled method. Tunn. Undergr. Space Technol. 61, 90–103##Yang, H., Wang, H., Zhou, X., 2015. Analysis on the rock-cutter interaction mechanism during the TBM tunneling process. Rock Mech. Rock Eng. 49, 1073–1090##Yang, K., Xia, Y.M., Wu, Y., 2014. Studies on rock-breaking of positive disc cutter and edge disc cutter. Appl. Mech. Mater. 508, 159–164##Zhang, Z., Meng, L., Sun, F., 2014. Wear analysis of disc cutters of full face rock tunnel boring machine. Chin. J. Mech. Eng. 27, 1294–1300.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پیدایش و زوال دریاچه زمین لغزشی جایدر در جنوب استان لرستان</TitleF>
				<TitleE>The formation and deterioration landslide lake of Jaydar in south Lorestan province</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دریاچه‌های سدهای زمین‌لغزشی از پدیدهای زمین‌شناسی هستند که علی‌رغم زیبایی‌های خاص خود می‌توانند به‌عنوان یک خطر زمین‌شناسی مطالعه شوند. بهمن سنگی سیمره حداقل 3 سد و دریاچه زمین‌لغزشی در جنوب غرب ایران به وجود آورده است. سد زمین‌لغزشی جایدر یک سد نعل اسبی شکل تشکیل‌شده از بلوک‌های بزرگ سنگی است. طول سد جایدر بیش از 11000 متر و ارتفاع متوسط آن 140 متر از سنگ کف است. این سد بر روی رودخانه دائمی کشکان در جنوب شهر پل‌دختر و حدفاصل روستاهای سراب جهانگیر و باغ جایدر، تشکیل‌شده است. با توجه به ابعاد هندسی و پایداری این سد تا حال حاضر، می‌توان آن را قدیمی‌ترین و بزرگ‌ترین سد زمین‌لغزشی ایران با مصالح سنگی نامید. دریاچه جایدر به‌عنوان دومین دریاچه زمین‌لغزشی منطقه، دارای طول 36000 متر و مساحت 65 کیلومترمربع است. دریاچه جایدر از جنوب شهر پل‌دختر تا روستای جلگه خلج در مسیر جاده پل‌دختر – خرم‌آباد گسترش داشته است. بررسی‌های انجام‌شده نشان می‌دهد، شکل‌گیری و مرگ این دریاچه در 3 مرحله است. 1- وقوع بهمن سنگی سیمره و تشکیل سد زمین‌لغزشی جایدر 2- بسته شدن مسیر رودخانه کشکان و تشکیل دریاچه و آبگیری تا تراز 740 متر از سطح دریا 3- تخلیه آب دریاچه به‌وسیله یک کانال فرسایشی (سرریز) در سازند گچساران (سنگ‌بستر رسوبات دریاچه جایدر). رادارگرام های تهیه شده از روش ژئوفیزیکی رادار نفوذی زمینی (GPR) با آنتن 10 مگاهرتزی نشان داد ضخامت رسوبات موجود در محل دریاچه جایدربه طور متوسط 70 متر است. بنابراین می توان گفت آب دریاچه جایدر از ارتفاع 640 تا 740 .....</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Landslide-dammed lakes are a geological phenomenon that, despite of its beauty can be studied as a geologic hazard. Seymareh rock avalanche has created at least three dams and lake landslides in southwest Iran. Jaydar dam is a horseshoe-shaped landslide dam is composed from large rocky blocks. The length of the dam is more than 11,000 m and average height is 140 m from its bedrock. This dam is formed on the permanent Kashkan River in south ofPoldokhtar city and between the Sarab Jahangir and Baghe Jaydar villages. Due to the geometry dimensions and stability of the dam until now, it could be the oldest and largest rocky landslide dam in Iran. Jaydar Lake is the 2nd landslide lake in region, has a length of 36,000 m and an area of 65 Km2. The Jaydar Lake has expanded from the south of Poldokhtar city to Jolgeh Khalaj village on the Poldokhtar- Khorramabad road. The Present Research shows, that the formation and death of Jaydar Lake are in 4 stages. 1. Seymareh rock avalanche and formation the Jaydar landslide dam. 2. The closure of Kashkan River route 3. Formation of the landslide lake behind of dam and filling up to 740 meters above sea level (m.a.s.l). 4. Lake drainage through a valley (spillway) on bedrock in the northwest of the lake.4. Discharge of lake water by a solution channel (spillway) in the Gachsaran Formation (bedrock of The Jaydar Lake). ...</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>89</FPAGE>
						<TPAGE>107</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عبدالرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نوریزدان</Family>
						<NameE>Abdulreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nooryazdan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>زمین شناسی،علوم،بوعلی سینا،همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>زمین شناسی،علوم،بوعلی سینا،همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>reza_nooryazdan@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قبادی</Family>
						<NameE>Mohammad Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Gobadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amirghobadi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دریاچه جایدر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سد زمین لغزشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرریز انحلالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بهمن سنگی سیمره</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احمدزاده، ح؛ و قبادی، م. 1393. تدوین نقشه پراکندگی سدهای زمین‌لغزشی فلات ایران و تخمین محدوده لغزش‌های آینده بر پایه روش سلسله مراتبی در محیط GIS، 23 گردهمایی علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی کشور.##سوری نژاد، ع. 1381. برآورد حجم رواناب حوضه آبخیز کشکان با استفاده از GIS. پژوهش‌های جغرافیایی، شماره 43 ص.80-57##شرفی، س. مقصودی، م. یمانی، م. مقدم، ع. و زمان زاده، س.م. 1394. تغییرات محیطی بعد از رخداد زمین‌لغزش کبیر کوه و تأثیر آن در شکل گیر محوطه‌های باستانی محدوده دریاچه جایدر. فصل‌نامه کواترنر ایران. دروه 1، شماره 1، ص. 14-1.##عظیمی راد، ص؛ و رجبی، معصومه.1393. ویژگی‌های ژئومورفومتری دریاچه دیرینه سدی لغزشی سیمره و اثرات ژئومورفولوژیک آن. پژوهش‌های ژئومورفولوژی کمی، سال سوم، شماره 4. ص 156-142.##مالکی،ا. و بحرالعلومی،ف. 1377.معرفی دو پارینه مین لرزه در منطقه سیمره،دهمین کنفرانس ژئوفیزیک ایران،دانشگاه تهران.##Ambraseys, N.N.and Melville, C.P. (1982) A history of Persian earthquakes. Cambridge Earth Science Series: New York, Cambridge University Press, 219 p.##Berberian, M. (1994). Natural hazards and the first earthquake catalogue of Iran. Vol. 1, Historical hazards in Iran prior to 1900. A UNESCO/IIEES publication during UN/IDNDR: International Institute of Earthquake Engineering and Seismology, Tehran, Iran.##Bo W., Qin Z., Chao W. and Ting Z. (2015). A case study of the Tangjiashan landslide dam-break. Journal of Hydrodynamics, 27(2):223-233. ##Casagli, N., Ermini, L., 1999.Geomorphic analysis of Landslide dams in the Northern Apennine. Transactions-Japanese Geomorphological Union 20,219-249.##Costa, J.E., Schuster, R.L., 1988.The formation and failure of natural dams. Geological Society of America Bulletin 100, 1054-1068.##Duman T.Y. (2009). The largest landslide dam in turkey: Tortum landslide. Journal of Engineering Geology 104:66-79.##Evans S.G. and Delaney K.B. (2015). The 2000 Yigong landslide (Tibetan Plateau), rockslide- dammed lake and outburst flood: Review, remote sensing analysis, and process modelling.Journal of Geomorphology 246:377-399.##Evans, S.G., Delaney, K.B., Hermanns, R.L.,Strom,A.L,Scarascia and Mugnozza,G.,2011.The formation and behavior of natural and artificial rockslide dams; implications for engineering performance and hazard management. In: Evans, S.G., et al. (Eds.), Natural and Artificial Rockslide Dams. Lecture Notes in the Earth Sciences vol.133.Springr, Heidelberg, pp.1-75.##Evans, S.G., Guthrie, RH., Roberts, N.J., Bishop, N.F., 2007.The disastrous February 17,2006 rockslide-debris avalanche on Leyte Island, Philippines: a catastrophic Landslide in tropical mountain terrain. Nat.Hazards Earth Syst.Sience7,89-101.##Fan,X.,van Westen,C.J.,Korup,O.,Gorum,T.,Dai,F.,2012b.Analysis of Landslide dams induced by the 2008 Wenchuan earthquake.J.Asian Earth Sience57,25-37.##Fan,X.,van Westen,C.J.,Korup,O.,Gorum,T.,Xu,Q.,Dai,F.,Huang,R.,Wang,G.,2012a.Transient water and sediment storage of the decaying Landslide dams induced by the 2008 Wenchuan earthquake,China.Geomorphology 171 -172,58-68.##Harrison, J. V and Falcon, N.L., 1938. An ancient landslip at saidmareh in southwest Iran. The geographical journal, 46,296-309.##Harrison, J.V and Falcon, N.L., 1937. The saidmarreh landslip, Southwest Iran. The geographical journal, 89(1), 42-47.##Harrison, J.V. &amp; Falcon, N.L., 1934, Collapse structures. The Geological Magazine, 71, 529-539.##Harrison, J.V. &amp; Falcon, N.L., 1936. Gravity collapse structures and mountain ranges as exemplified in southwestern Iran. Quarterly Journal of the Geological Society, 92, 91-102.##Korup, O., 2002.Recent research on Landslide dams – a Literature review with special attention to New Zealand. Progress in physical Geography 26,206-235.##Mason, K., 1929.lndus floods and Shyokglaciers.Himalayan Journal 1, 10-29. Miller, A.A., 1953.The Skin of the Earth. Methuen &amp; Co, London.198 pp.##Oberlander, T.M., 1965. The Zagros streams; a new interpretation of transverse drainage in an orogenic zone. Syracuse Geographical Series: New York, Syracuse University Press, 168 p.##Roberts,N.J. and Evans S.G.,2013.The gigantic seymareh(saydmareh) rock avalanche,Zagros Fold-Thrust Belt,Iran.Journal of the Geological Society.170(4) 685-700.##Schuster, R.L., 1991Documented historical Landslide dams from around the world.U.S. Geological Survey Open-File Report, 91 – 239.486 pp.##Shoaei Z., 2014.Mechanism of the giant seimareh landslide,Iran, and the longevity of its landslide dams,Environment Earth science,72:2411.##Shroder, JF., 1998. Slope failure and denudation in the western Himalaya. Geomorphology 26, 81-105.##Stefanlli C.T.,Segoni S.,Casagli N. and Catani F.,2016.Geomorphic indexing of landslide dam evolution.Journal of Engineering Geology.208:1-10.##Swanson, F., Oyagi, N., Tominaga, M., 1986. Landslide dams in Japan. In: Schuster, R.L. (Ed.), Landslide dams: process, risk, and mitigation. Special Publication, vol. 3. American Society of Civil Engineers, New York, pp. 273-378.##Watson, R.A. and Wright, H.E., Jr., 1969. The Saidmareh Landslide, Iran, Geology Society of America Special Paper 123, pp. 115-139.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی هیدروژئولوژیکی، هیدروژئوشیمیایی و ایزوتوپی آبخوان ساحلی جنوب شرق دریاچه ارومیه</TitleF>
				<TitleE>Hydrogeological, hydrogeochemical and isotopic study of coastal aquifer in southeastern bank of Urmia Lake</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در چند سال گذشته، کیفیت بخش چشمگیری از آب‌های زیرزمینی مجاور ساحل جنوب شرقی دریاچه ارومیه، با افت زیادی همراه بوده است. همزمانی نسبی این پدیده با روند خشک شدن این دریاچه در سال‌های اخیر، گستردگی سازندهای زمین‌شناسی انحلال‌پذیر در منطقه، افزایش چشمگیر دما و در نتیجه افزایش مقدار تبخیر، نفوذ آب شور از سمت ساحل خشک شده دریاچه و عواملی دیگر از جمله عوامل انسانی مانند تولید آلودگی‌های صنعتی و آلودگی‌های کشاورزی تشخیص نوع و میزان عوامل مؤثر بر کیفیت منابع آب زیرزمینی منطقه را با دشواری همراه کرده است. در این پژوهش با استفاده از ایزوتوپ-های پایدار دوتریوم و اکسیژن-18 به همراه برخی از عوامل کیفی و کمی آب زیرزمینی مانند تغییرات جهت و جریان آب زیرزمینی در سال‌های گذشته، ضمن شناسایی عوامل مؤثر بر افت کیفی و شورشدگی آب‌های زیرزمینی پهنه مطالعاتی، تا حد امکان عوامل مؤثر بر روند خشک شدن دریاچه ارومیه را نیز مورد ارزیابی قرار گرفت. این بررسی نشان می‌دهد که آبخوان‌های منطقه به طور عمده از جریان‌های سیلابی بویژه ذوب برف تغذیه می‌شوند. بنابراین، کاهش میزان جریان‌های سطحی، اثر چشمگیری بر کاهش کمیت و کیفیت آب‌های زیرزمینی منطقه می‌گذارد. از سوی دیگر، به دلیل وابستگی شدید سفره-های آب زیرزمینی منطقه به تغذیه توسط آبراهه‌ها، موجب می‌گردد که بخش عمده‌ای از آورد جریان‌های سطحی به این محدوده صرف تغذیه آبخوان‌ها شود. بنابراین، برداشت زیاد از منابع آب زیرزمینی منطقه می‌تواند نقش چشمگیری در کاهش جریان‌های سطحی ورودی به دریاچه داشته باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In recent years, along with the drying of Urmia Lake, groundwater quality in some areas of its coastal alluvial aquifers has been significantly deteriorated. Due to existence of evaporative geological formations, the remaining brine from the Urmia Lake and high evapotranspiration in the region, identifying the source of changes in groundwater quality is difficult in this area. In this research, it has been tried to evaluate the factors affecting the degradation of the quality and salinity of groundwater in the study area by stable isotopes of deuterium and oxygen-18 with some quality and quantity parameters of groundwater. The aquifers in the area are mainly caused by precipitation in the upstream of catchment areas and most likely flood from the melting snow. Therefore, reducing snowfall or changing the rainfall pattern from snow to rain effect on the quantitative and qualitative aquifers significantly in the study area. Exploitation of groundwater resources in the region could have a significant role in reducing the surface water into the lake.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>109</FPAGE>
						<TPAGE>121</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شمشکی</Family>
						<NameE>Amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shemshaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود، شاهرود، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shemshaki@shahroodut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرمی</Family>
						<NameE>Gholam Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم زمین، دانشگاه شاهرود، شاهرود، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم زمین، دانشگاه شاهرود، شاهرود،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>g.karami@shahroodut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آبخوان ساحلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دریاچه ارومیه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شورشدگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایزوتوپ‌های پایدار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جریان آب زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>محمد زاده، ح. و ابراهیم­پور، ص.، 1391. کاربرد ایزوتوپ­های پایدار و هیدروژئوشیمی به منظور بررسی منشأ و تغییرات کیفی منابع آب حوضه آبریز دریاچه زریوار، نشریه آب و خاک (علوم و صنایع کشاورزی)، دوره 26، شماره 4، 1031-1018.##Al_ Paruany, K.B.N., 2013. Hydrochemical and isotopic study of water resources between Haditha dam and site of Al_Baghdadi dam, Ph.D. thesis, University of Baghdad, 198 p.##- Giménez-Forcada, E., 2010. Dynamic of seawater interface using hydrochemical facies evolution diagram; Groundwater, 48(2): 212-216.##- Giménez-Forcada E., 2014. Space/time development of seawater intrusion: a study case in Vinaroz coastal plain (Eastern Spain) using HFE-Diagram, and spatial distribution of hydrochemical facies; Journal of Hydrology, 517: 617–627.##Cui, B. and Li, X., 2013. Characteristics of stable isotope and hydrochemistry of the groundwater around Qinghai Lake, NE Qinghai-Tibet Plateau, China, Environmental Earth Sciences, doi: 10.1007/s12665-013-2520-y.##Dirican, A., Ünal, S., Acar, Y., and Demircan, M., 2005. The temporal and seasonal variation of H-2 and O-18 in atmospheric water vapor and precipitation from Ankara, Turkey in relation to air mass trajectories at Mediterranean basin, in: Isotopic Composition of Precipitation in the Mediterranean Basin in Relation to Air Circulation Patterns and Climate, IAEA, Vienna: 191–214.##Huddart, P.A., Longstaife, FJ. and Crowe, AS., 1999. D and 180 evidence for inputs to groundwater at a wetland coastal boundary in the southern Great Lakes region of Canada. Journal of Hydrology, 214: 18-31.##Gonfiantini, R., 1986. Environmental isotopes in lake studies. In: P. Fritz and J.e. Fontes (Editors), Handbook of Environmental Isotope Geochemistry, The Terrestrial Environment B. Elsevier, Amsterdam :113-168.##Gao, H., Ryan, M.C., Li, Ch. and Sun, B., 2017. Understanding the role of groundwater in a remote transboundary lake (Hulun Lake, China), Water, doi:10.3390/w9050363##Herczeg, A.L., Barnes, C.J., Macumber, P.G. and J.M. Olley, J.M., 1992. A Stable isotope investigations of groundwater-surface water investigations at Lake Tyrell, Victoria, Australia. Chemical Geology, 96: 19-32.##Kmbbenhoft, D.P., Bowser, CJ., Anderson, M.P. and Valley, J.W., 1990. Estimating groundwater exchange with lakes (1) The stable isotope mass balance method. Water Resources Research, 26(10): 2445-2453.##Marimuthu, S., 2006. Delineation of Groundwater Flow within a Coastal Wetlands System using Hydraulic, Geochemical and Stable Isotope Data, Geological Society of Malaysia Bulletin, 52:109-120.##Mduma, P.N., Komakech, H.C., Zhang, J. and Muzuka, A.N.N., 2016. Application of isotopes and water balance on lake Duluti-groundwater interaction, Arusha, Tanzania, Hydrology and Earth System Sciences, doi:10.5194/hess-2016-176.##Schwerdtfeger, J., Weiler, M., Johnson, M.S. and Couto, E.G., 2014. Estimating water balance components of tropical wetland lakes in the Pantanal dry season, Brazil, 59(12): 2158-2172, doi: 10.1080/02626667.2013.870665.##Shamsi, A., &amp; Kazemi, G. (2014). A review of research dealing with isotope hydrology in Iran and the first Iranian meteoric water line. Geopersia, 4(1): 73-86.##Soldatova, E.A., Sun, Z. and Guseva, N.V., 2016. Isotopic composition (δ18O and δD) of the shallow groundwater in the Poyang Lake basin, IOP Conf. Series: Earth and Environmental Science 33 (2016) 012011, doi:10.1088/1755-1315/33/1/012011.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				