<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Landslide potential assessment for Poulrood earth fill dam reservoir 
by fuzzy multi criteria decision analysis</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی پتانسیل زمین‌لغزش در مخزن سد خاکی پلرود با رویکرد چند معیاره فازی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>14</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68338</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>دهبان ایوان استخری</LastName>
<Affiliation>1. کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی، گروه زمین‌شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>لشکری پور</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>زارع صفت</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد ژئوهیدرولوژی، دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیر</FirstName>
					<LastName>سیّار</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد پترولوژی، شرکت مهاب قدس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study is to produce the landslide susceptibility zonation map for Poulrood earth fill dam reservoir with using AHP/Fuzzy method. To obtain the Fuzzy relations for producing the susceptibility map, a landslide inventory database is obtained by both field surveys and desk studies. To produce susceptibility map with user define and Gaussian functions then landslide related factors such as litology, distance from faults, distance from drainage, slope angle, slope aspect, slope curvature, distance from road, NDVI, earth quick horizontal acceleration and Precipitation were used in the landslide susceptibility analysis. The results obtained in this study showed that the frequency ratio can be used as a simple tool in assessment of landslide susceptibility when a sufficient number of data were obtained. According to landslide susceptibility index for different factors, it was found that the aspect, lithology and drainage system are the most effective factors in the study area. The prediction performance of the susceptibility map is checked by considering quality sum amount ().With investigation get amount of quality sum index( ) for  two types function in Fuzzy multi criteria decision analysis  and  attention to good  work of  operator Gamma in landslide susceptibility mapping, is produced map with  user define function and Gamma0.95 operator having  topmost quality. The results obtained also showed that the user define function is more reliable then Gaussian function in the study area.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این مطالعه ارزیابی پتانسیل زمین‌لغزش در مخزن سد خاکی پل‌رود با استفاده از رویکرد چند معیاره فازی می‌باشد. پس از بررسی و بازدید میدانی و با توجه به اطلاعات موجود، ده متغیر شامل شیب زمین، جهت شیب، لیتولوژی، فاصله از آبراهه، فاصله از گسل، فاصله از جاده، بارش باران، شتاب افقی زلزله، شاخص پوشش گیاهی و انحنای دامنه جهت ارزیابی پتانسیل وقوع زمین‌لغزش در نظر گرفته شد. با استفاده از مدل احتمالی نسبت فراوانیسطح همبستگی بین نقاط لغزشی موجود و هریک از عوامل مؤثر تعیین گردید. نتایج به دست آمده نشان می‌دهد که مدل نسبت فراوانی، مدل ساده و خوبی برای محاسبه شاخص حساسیت زمین‌لغزش متغیرها می‌باشد. با محاسبه مقدار LSI (شاخص حساسیت زمین‌لغزش) برای متغیرهای گوناگون، مشخص شد که جهت شیب دارای بیشترین مقدار LSI  می‌باشد. در این مطالعه از دو نوع تابع (user define, Gaussian) جهت فازی کردن متغیرها استفاده شده است. با استفاده از وزن‌های به دست آمده از روش AHP و پنج عملگر فازی نقشه‌های حساسیت زمین‌لغزشی تولید شده است. با در نظر گرفتن مقادیر  و کارایی خوب عملگر Gamma جهت پهنه‌بندی، نقشه تولید شده با تابع User define و عملگر Gamma0.95 دارای بهترین کیفیت است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین‌لغزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پل‌رود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد چند معیاره فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص حساسیت زمین‌لغزش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68338_f20f1fda82fe7d4eb637aa9334f71c2a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Defining the rainfall intensity–duration threshold to determine the initiation of shallow landslides in Tajan and Nekaroud rivers catchments
(eastern Mazandaran province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین آستانه شدت-مدت بارندگی به‌منظور پیش‌بینی زمین‌لغزش‌های کم‌عمق در حوضه آبریز رودخانه‌های تجن و نکارود (شرق مازندران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68339</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>محمدی واوسری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین­شناسی مهندسی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>شعاعی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرهاد</FirstName>
					<LastName>شهیدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین­شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Rainfall induced landslides result in economical losses and casualties all over the world anualy. The main triggering factor of shallow landslides and debris flows in the rainy Province of Mazandaran (northern Iran) is the rainfall events. This study investigates the landslides triggered by rainfall throughout the watersheds of Tajan and Nekarud rivers. Twenty three recorded rain events occurred during the October 2012 to March 2013 in the eastern Mazandaran. Out of the 23 rainfall events during this 6-month period, 15 short to middle rainfall resulted in slope failures. Intensity-duration (I-D) of the rainfall events which induced landslides and debris flows were plotted in logarithmic scale. The threshold of I-D was determined for those rainfall events that induced landslides. This threshold is acquired by statistical analysis of quantile regression via plotting fifth percentile regression line to the lower bound of data of rainfall events that inducing landslides. The 5&lt;sup&gt;th&lt;/sup&gt; percentile equation of the regression line is defined as I=0.51×D&lt;sup&gt;-0.60&lt;/sup&gt;, where I is the intensity (mm/h) and D is the duration (h). Comparing this threshold with the global thresholds obtained through other researches indicates a lower local threshold in this area. The results shows that the rainfall events with shorter duration and higher intensity caused more landslides compare to those with longer duration and thus lower intensity. This might be due to the high drainage potential of the soil mass, and the highly fractured bedrock of marl and marly limestone&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زمین‌لغزش‌های تحریک‌شده توسط بارندگی همه‌ساله موجب تحمیل خسارات جانی و مالی فراوان در سراسر دنیا می‌گردد. عامل اصلی تحریک زمین‌لغزش‌های کم‌عمق و جریان‌های واریزه‌ای در شرق مازندران نیز رخداد‌های بارندگی است. این پژوهش به بررسی زمین‌لغزش‌های تحریک‌شده توسط رخداد‌های بارندگی که در حوزه آبریز رودخانه‌های تجن و نکارود روی ‌داده‌اند می‌پردازد. 23 رخداد ثبت‌شده بارندگی در دوره 6 ماهه دوم سال 1391 در شرق مازندران رخ داده‌اند. 15 رخداد از 23 رخداد بارندگی مورد پژوهش که از نوع کوتاه یا میان‌‌مدت است، موجب بروز ده‌ها زمین‌لغزش شده‌اند. شدت و مدت رخدادهای بارندگی محرک زمین‌لغزش‌های کم‌عمق و جریان‌های واریزه‌ای در نموداری تمام‌لگاریتمی رسم گردیدند. سپس آستانه شدت-مدت بارندگی برای لغزش‌هایی که در اثر بارندگی تحریک شده‌اند به دست آمد. این آستانه با استفاده از روش آماری رگرسیون چندک، به‌وسیله خط رگرسیون صدک پنجم به مرز پایینی داده بارندگی‌های محرک لغزش برازش شده و به‌صورت &lt;em&gt;I=0.51×D&lt;sup&gt;-0.60&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;بیان می‌شود که &lt;em&gt;I&lt;/em&gt; شدت بارندگی برحسب میلی‌متر بر ساعت و &lt;em&gt;D&lt;/em&gt; مدت بارندگی برحسب ساعت است. همچنین آستانه به‌دست‌آمده با آستانه‌های جهانی موجود مقایسه گردید و مشاهده شد که این آستانه، رویداد لغزش‌های با شدت میانگین بارندگی کمتری را پیش‌بینی می‌کند. از بین رخدادهای بارندگی مورد پژوهش، رخدادهای بارندگی کوتاه‌مدت با شدت بیشتر نسبت به رخداد‌های بارندگی طولانی‌تر که شدت کمی دارند سبب تحریک زمین‌لغزش‌های بیشتری شده‌اند. این پدیده احتمالاً به دلیل زهکشی بالا در توده خاک کم‌عمق و نیز خردشدگی سنگ‌بستر مارنی و مارن آهکی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش‌بینی زمین‌لغزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آستانه شدت- مدت بارندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان مازندران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68339_2c135c450a351ed658cae0d937313023.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation on the geochemistry of formations of Gotvand-olya dam reservoir and its influence on the quality of water in reservoir</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی ژئوشیمی سازندهای مخزن سد گتوند علیا و تأثیر آنها بر کیفیت آب سد</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>40</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68340</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهناز</FirstName>
					<LastName>دهرآزما</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>حافظی مقدس</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مائده</FirstName>
					<LastName>حسنوند</LastName>
<Affiliation>دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رامین</FirstName>
					<LastName>کرمی</LastName>
<Affiliation>مربی دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Gotvand-Olya Dam is located near Gotvand City, 25 km north of Shooshtar city in Khozestan province. The present research aimed at investigation on the influence of outcrop formations in the reservoir on the water quality (concentration of anions and cations, TDS, EC, and concentration of heavy metal strontium) at three levels of 150, 200, and 250 m. The results showed that Gachsaran and Mishan formations release the highest concentrations of anions and cations to the water in all three levels respectively. Concentration of strontium was especially high in the Gachsaran formation which is justified by the significant correlation between strontium and basic and sulfate environments. According to the effect of solubility rate of the Gachsaran formation in the levels of 150 and 200 m on the water quality after filling the dam, EC of water was estimated to be 36632 and 28872 mS/cm respectively which is classified as very high saline water. The results have also shown that the salinity drops significantly at the level of 250 m and the water at this level is classified as high saline water. In the case of the effect of the Mishan formation, the classification of water in the three levels are the same as Gachsaran formation, only EC at the level of 200 m is more than the two other levels.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سد گتوند علیا بر روی رودخانه کارون در 25 کیلومتری شمال شهر شوشتر در استان خوزستان واقع شده است. هدف از این تحقیق بررسی میزان تأثیرگذاری سازندهای رخنمون یافته در مخزن سد گتوند بر کیفیت آب سد در سه تراز 150، 200 و 250 متری بعد از آبگیری می‌باشد. نتایج نشان داد که سازندهای گچساران و میشان در هر سه تراز بالاترین مقادیر آنیون­ها و کاتیون­ها را در آب آزاد می‌کنند. با توجه به تأثیرگذاری سازند گچساران در تراز 150 و 200 متر پس از آبگیری سد، EC آب مخزن سد به ترتیب  36632 و 28872 میکروزیمنس بر سانتی‌متر و جزء آب‎های با شوری بسیار بالا برآورد گردید. همچنین نتایج نشان از کاهش EC به میزان قابل توجه درآب مخزن سد در تراز 250 متری دارد و آب مخزن سد در این تراز در رده آب­های با شوری بالا رده‌بندی می‌گردد. در مورد سازند میشان، رده‌بندی آب در سه تراز، مشابه سازند گچساران بوده با این تفاوت که EC در تراز 200 متری بیش از دو تراز دیگر است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فلزات سنگین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازند گچساران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازند میشان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد گتوند</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68340_242406e51713677c9c1a4ba1aef79d07.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of engineering geological behavior of surface oil hydrocarbons contaminated soils in Tabriz oil refinery area</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رفتار زمین‌شناسی مهندسی خاک‌های سطحی آلوده به هیدروکربن‌های نفتی در محدوده پالایشگاه تبریز</VernacularTitle>
			<FirstPage>41</FirstPage>
			<LastPage>56</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68341</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید داود</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>خلیل</FirstName>
					<LastName>محرم‌زاده سرای</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Infiltration of oil materials into the soils has environmental impacts and changes engineering geological properties of soils. This paper has investigated the engineering geological behaviour of contaminated soils from the Tabriz Oil Refinery. The oil materials contaminations were alkenes hydrocarbon that had more than 14 carbon atoms (C&lt;sub&gt;14&lt;/sub&gt;) and is classified in the solid – phase. Based on the results of particle size analysis, there were two types of contaminated soils including silty sand (SM) and lean clay (CL). The results of Atterberg test on CL sample show that the plasticity index (PI) decreased for more contamination and all of SM samples were none plastic. In standard compaction tests, the samples with more contamination was reached to maximum dry unite weight in lower optimum water content. Also, the CBR test results show that with increase of contamination, the CBR was decreased and the reduction for CL sample was more than the SM sample. Based on obtained data from direct shear and consolidation tests, the shear strength parameters (cohesion and internal friction angle) were decreased and the consolidation settlement was increased, respectively.  </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نفوذ مواد نفتی در خاک علاوه بر اثرات زیست‌محیطی می­تواند باعث تغییر خصوصیات زمین­شناسی مهندسی خاک‌ها شود. در این پژوهش رفتار زمین­شناسی مهندسی خاک­های سطحی آلوده محدوده پالایشگاه نفت تبریز بررسی شده است. مواد نفتی آلوده‌کننده نمونه­های خاک مورد مطالعه از نوع هیدروکربن­های آلکانی جامد با بیش از 14 زنجیره­ اتم کربن (C&lt;sub&gt;14&lt;/sub&gt;) می‌باشند. بر اساس نتایج حاصل از آزمایش های دانه­بندی، نمونه­ها در رده خاک‌های SM و CL قرار می‌گیرند. نتایج آزمایش حدود آتربرگ در نمونه‌های CL نشان می­دهد که شاخص خمیری (PI) در نمونه خاک دارای آلودگی بیشتر، کمترین مقدار بوده و با کاهش غلظت آلودگی، افزایش می یابد و تمامی نمونه‌های آلوده SM رفتار غیرخمیری داشته‌اند. در آزمایش‌های تراکم استاندارد، نمونه­های با آلودگی بیشتر با درصد رطوبت بهینه کمتری به وزن واحد حجم خشک حداکثر رسیده­اند. همچنین نتایج آزمایش‌های نسبت باربری کالیفرنیا بیانگر کاهش مقدار CBR با افزایش میزان آلودگی بوده که این کاهش در نمونه­های CL به مراتب بیشتر از نمونه­های SM می­باشد. بر اساس داده­های حاصل از آزمایش­های برش مستقیم و تحکیم، با افزایش میزان آلودگی خاک، به ترتیب پارامترهای مقاومت برشی (چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی) کاهش و نشست تحکیمی افزایش یافته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کروماتوگرافی گازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تراکم استاندارد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسبت باربری کالیفرنیا (CBR)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت برشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشست تحکیمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68341_e0ff7027d1bcddb6f0819477867883eb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Impact of strike-slip and reverse faulting on volume proportion and uniaxial strength of fault rock blocks across the Purkan and Namrak faults in south Alborz range</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر گسل خوردگی متفاوت راستالغز و معکوس بر نسبت حجمی و مقاومت تک‌محوری بلوک‌های سنگی موجود در پهنه‌ها‌ی گسله‌ی پورکان و نمرک در جنوب البرز مرکزی</VernacularTitle>
			<FirstPage>57</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68342</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرضیه</FirstName>
					<LastName>داورپناه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، گروه زمین‌شناسی تکتونیک، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>یساقی</LastName>
<Affiliation>2.  دانشیارگروه زمین‌شناسی تکتونیک، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهریار</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>.  دانشجوی دکتری، گروه زمین‌شناسی تکتونیک، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Evaluation of rock strength is key information on design and construction of infrastructures such as tunnels and dams. Brittle fault zones in which mechanical properties of rocks reduces can be considered as bimrock. The bimrocks consists of large rock fragments with greater strength within fine grained texture with lesser strength. The volume proportion of the fragments with respect to texture affects the strength of bimrocks within the fault zones. In this paper, fault rocks from the Purkan and Namrak faults with different reverse and strike-slip mechanisms, respectively, located in south Alborz range are studied in detail. The volume proportion and uniaxial strength of fault rocks across these fault zones are investigated.  The results showed that the volume proportion and distribution of fragment block sizes vary across the fault zone. The volume proportion and uniaxial strength of fault rocks blocks across the Purkan fault zone doesn’t show regular changes while in the Namrak Fault zone these changes have a specific order from inside to outside of the fault zone. This is interpreted to indicate that is related mainly with the amount of fault displacement, width of the fault zone and the presence of micro faults as well as different rock units across the fault zones.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقاومت سنگ­ها در طراحی و ساخت سازه­هایی همچون تونل­ها و سد­ها اهمیت فراوانی دارد. دگرریختی حاصل از پهنه­های گسله­ی شکننده که سبب تخریب مکانیکی سنگ­ها می­شود عامل اصلی در کاهش مقاومت آن­ها است. گسله سنگ­های شکننده جز سنگ­های مخلوط محسوب می­شوند به این معنا که دارای بلوک­های سنگی به نسبت بزرگ و مقاومی هستند که درون یک زمینه­ی ریزدانه و دارای بافت ضعیف­تر قرار گرفته­ است. نسبت حجمی این بلوک­ها بر مقاومت کلی گسله سنگ موثر است. در این تحقیق گسله سنگ‌های موجود در دو پهنه­ی گسله­ی شکننده­ی پورکان و نمرک با سازوکار معکوس و راستالغز و میزان جابه­جایی متفاوت در جنوب البرز مرکزی مورد مطالعه قرار گرفت و مقاومت تک‌محوری و نسبت حجمی بلوک­های آن­ها بررسی شد. نتایج این تحقیق نشان می­دهد نسبت حجمی و توزیع اندازه­ی بلوک­ها در گسله سنگ­های مورد مطالعه تابع روابط فرکتالی است. نسبت حجمی و مقاومت تک‌محوری بلوک­های  پهنه­ی گسله­ی پورکان از پیشانی به سمت خارج از پهنه­ی گسله تغییرات منظمی را آنگونه که مورد انتظار است نشان نمی­دهد در حالی که در پهنه­ی گسله­ی نمرک این تغییرات با نظم مشخصی از داخل به خارج از پهنه­ی گسله قابل مشاهده است، این امر با میزان جابه­جایی ایجاد شده توسط گسل، عرض پهنه­ی گسله و حضور ریز گسل­ها و همچنین ترکیبات سنگ‌شناسی متفاوت در پهنه­های گسله در ارتباط می­باشد.                &lt;strong&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت گسله سنگ- سنگ واجد بلوک و زمینه- پهنه‌ی گسله‌ی شکننده</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68342_d8eed69ef57cffb95ef3b0d70b91fee9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Labortory studies of triaxial creep behavior on thick-walled hollow 
cylindrical salt rock specimens</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی آزمایشگاهی رفتار خزش سه محوری بر روی استوانه توخالی جداره ضخیم سنگ نمک</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>82</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68343</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شکوفه</FirstName>
					<LastName>رحیمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مهندسی استخراج معدن، دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه بین‌المللی امام خمینی (ره)،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>.استادیار گروه مهندسی معدن دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)،</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Rock Salt belongs to the group of inorganic chemical sedimentary rocks, which is mainly composed of halite. Salt domes are considered as one of the most important oil traps. Drilling in the salt regions is associated with many problems. Challenging problems in drilling include trapping of the drill pipe string and reducing diameter of the wellbore. Convergence of wellbore’s wall in rock salts is mainly attributable to creep phenomenon. Creep is a time dependent phenomenon that occurs under constant stress. In this research, the effect of confining pressure, deviator stress, and strain rate on creep behavior of rock salt was studied. Furthermore, a mathematical equation was developed to estimate the strain rate in various stress fields. The results revealed that strain rate increases by increasing the deviatoric stress and confining pressure.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سنگ نمک، متعلق به گروه سنگ‌های رسوبی شیمیایی غیرآلی بوده و عمدتاً از هالیت تشکیل شده است. گنبدهای نمکی یکی از مهم‌ترین تله‌های نفتی مطرح هستند. حفاری در مقاطع نمکی با مشکلات زیادی همراه است. از مشکلات چالش برانگیزی که در عملیات حفاری  این سازندها روی می‌دهد می‌توان به گیر افتادن رشته حفاری، کاهش قطر چاه و در نتیجه سیمان کاری نامناسب، گیر افتادن و گسیختگی لوله جداری اشاره کرد. همگرایی دیواره چاه در نمک‌ها در اثر پدیده خزش به وجود می‌آید. خزش یک پدیده وابسته به زمان است که تحت تنش ثابت رخ می‌دهد. در این پژوهش به بررسی اثر فشار محصور کننده و تنش تفاضلی بر روی رفتار خزش و سرعت کرنش سنگ نمک پرداخته شده و در نهایت رابطه‌ای که بر اساس پارامترهای فوق بتوان مقدار سرعت کرنش را تخمین زد ارائه شده است. بررسی‌ها نشان می‌دهد با افزایش تنش تفاضلی و افزایش فشار محصور کننده سرعت کرنش افزایش می‌یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نمک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فشار محصورکننده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تنش تفاضلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کرنش جانبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استوانه توخالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68343_98ce5223bfbd870783c10b6741e404b4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Stability analysis of the support system for Sardasht long tunnel using convergence -confinement and Hoek-Brown criteria</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل پایداری سیستم نگهداری تونل بلند سد سردشت با روش‌ همگرایی - همجواری و معیار شکست هوک – براون</VernacularTitle>
			<FirstPage>83</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68344</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>بخشنده امنیه</LastName>
<Affiliation>1. استادیار گروه معئن، دانشکده مهندسی، دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>طایی سمیرمی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مهندسی استخراج معدن، شرکت مهندسی سپاسد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>رحیمی دیزجی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مکانیک سنگ، دانشگاه صنعتی امیرکبیر، شرکت مهندسی سپاسد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حکیمه</FirstName>
					<LastName>پیرمرادیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد استخراج معدن، دانشکده­ مهندسی، دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Stability analysis of the support systems in tunnels is an important designing issue. Convergence-confinement method is used to estimate the applied load to the installed support system. The behavior of encountered jointed rockmass (which reduces the strength) could be studied, having established the degree of their convergence. Carranza-Torres and Fairhurst having used the latest version of Hoek-Brown correlation presented an analytical method to determine the relationship between factors describing the rockmass strength and mechanical reflections concerning the cylindrical underground spaces. In this article, using similar approach, the ground reaction curve was obtained for Sardasht long tunnel. Having compared the results with those prepared from a numerical method using FLAC 3D, it was clear that the above approach could be used for this tunnel where a safety factor of 3.14 was obtained for the stability of the segmented lining in the face of the applied loads.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تحلیل پایداری سیستم نگهداری تونل‌ها یکی از موضوعات مهم در طراحی عملیات حفر تونل‌ها می‌باشد. با استفاده از روش همگرایی- همجواری، مقدار بار اعمال شده به سیستم نگهداری نصب شده در پشت سینه­کار تونل تخمین زده می‌شود. از طرفی با کنترل میزان همگرایی توده­سنگ‌های درزه‌دار که باعث کاهش مقاومت توده­سنگ می‌شود می‌توان رفتار این گونه سنگ‌ها را بررسی کرد. Carranza-Torres and Fairhurst با استفاده از جدیدترین رابطه Hoek - Brown که برای شکست توده­سنگ ارائه شده روش تجربی برای تعیین رابطه‌ی بین پارامترهای معرف مقاومت توده­سنگ و عکس‌العمل مکانیکی فضاهای زیرزمینی استوانه‌ای شکل ارائه کرده‌اند. در این مقاله با استفاده از روش Carranza-Torres and Fairhurst منحنی واکنش زمین برای تونل بلند سد سردشت برآورد گردید. با توجه به نتایج حاصل از روش تجربی و نرم‌افزار عددی تفاضل محدود FLAC 3D، مشخص شد که روش Carranza-Torres and Fairhurst و معیار شکست Hoek - Brown برای تونل بلند سد سردشت کاربردی بوده و محاسبه ضریب اطمینان برابر با 14/3 نشان دهنده پایداری پوشش سگمنتی تونل بلند سد سردشت در برابر بارهای اعمال شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تونل بلند</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش همگرایی – همجواری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیار Hoek – Brown</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش Carranza-Torres and Fairhurst</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68344_a5eac33e96a12dfa0569dd7c8f8366f0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Design and manufacturing of the soil-metal adhesion assessment device and check the repeatability of the results</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی و ساخت دستگاه اندازه‌گیری چسبناکی خاک رسی به سطح فلز و بررسی تکرارپذیری نتایج آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>99</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68345</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امیر</FirstName>
					<LastName>خبازی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>چشمی</LastName>
<Affiliation>استاد یار زمین شناسی مهندسی، دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-0024-6161</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یونس</FirstName>
					<LastName>کرمی ازندریانی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی، دانش آموخته دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The adhesion of clay minerals to metal surfaces leads to clogging of equipment during mechanized tunneling through clay-bearing formations. Among proposed methods to measure adhesion and evaluate clogging potential, Piston Separation Device is found practical and capable to be developed. The Device was designed based on literature and built in this study. Performance of test device was investigated by natural and synthetic materials (water, honey, stick and clayey soil). Statistical study confirmed accuracy and reproducibility of test results. Study of wetness effect in adhesion of Montmorillonite showed adhesion increases with decrease in moisture to twice as much Plasticity Limit (w=2PL). Also it is perceived that clogging will occur in wetness much than twice as much Plasticity Limit but in less not.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">کلاگینگ (Clogging) یا انسداد یکی از مشکلاتی است که در حفاری تونل با دستگاه TBM به دلیل چسبیدن زمین‌های رسی به پیشانی برشی و ابزار تخلیه دستگاه‌ها در سطوح مختلف رخ می­دهد. مرور طرح­های ارزیابی ارائه شده و ابزار ابداعی به کار گرفته شده جهت اندازه‌گیری چسبناکی خاک و برآورد پتانسیل کلاگینگ، دستگاه جدایش پیستون را از میان روش­های پیشنهادی کارا و مستعد توسعه نشان می­دهد. در تحقیق حاضر دستگاه جدایش پیستون برای اندازه‌گیری چسبناکی خاک رسی به سطح فلز و تعیین وقوع یا عدم وقوع انسداد طراحی و ساخته شد. سپس به منظور بررسی عملکرد دستگاه و اطمینان از نتایج به دست آمده از خروجی‌های دستگاه، مقدارچسبناکی (Adhesion) بین سطوح فلزی و ماده‌های طبیعی و مصنوعی (آب، عسل، چسب‌آهن و خاک رس) اندازه­گیری گردید. نمودارهای رفتار جمعی و روش‌های آماری دقت و تکرارپذیری نتایج آزمایش‌ها را تأیید نمود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاک رس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چسبناکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلاگینگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">TBM</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68345_c921266140ccb9f9af4f3f1f5b89f49f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
