<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Experimental study on effect of pre-crack on creep behavior of brittle rocks</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعة آزمایشگاهی تأثیر پیش ترک بر رفتار خزشی سنگ‌های‌ شکننده</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>48</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68318</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مکانیک سنگ، بخش معدن دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000 0003 0408 3272</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کامران</FirstName>
					<LastName>گشتاسبی</LastName>
<Affiliation>1. دانشیار گروه مکانیک سنگ، بخش معدن دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهروز</FirstName>
					<LastName>دادرسی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>نجاتی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-4552-8506</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Long-term rock deformation is one of the critical problems in rock engineering design. This study presents results of some laboratory creep tests for assessment of time-dependent behavior of two rocks with different brittleness: Sandstone as a semi-brittle and Marble as a brittle rock. Brazilian disk specimens are used to plan some indirect tension creep loading tests. Also, Single Edge Crack Brazilian Disk (SECBD) is employed to evaluate the effect of pre-crack on the creep behavior of rocks. Totally, 12 creep loading tests are performed on the two rock types with three loading severity. Result of experimental tests indicates that failure time reduction percent due to existence of pre-crack in Marble specimen is more than Sandstone. In other words, the effect of pre-crack on the reduction of failure time and strain is more noticeable in more brittle rock.   </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پایداری بلند مدت سازه­های بنا شده در سنگ، وابسته به تغییر شکل خزشی سنگ­های در برگیرنده سازه می­باشد. بنابراین مطالعة تغییر شکل وابسته به زمان سنگ­ها، در طراحی سازه­های سنگی از اهمیت زیادی برخوردار است. در گذشته تحقیقات زیادی در زمینه رفتار خزشی سنگ‌های نرم مثل مارن، سنگ نمک و شیل انجام شده است. رفتار خزشی سنگ­های شکننده کمتر مورد توجه قرار گرفته است و این درحالی است که سنگ‌ها عموماً رفتاری ترد و شکننده دارند. در این مطالعه رفتار خزشی دو نوع سنگ شکننده با درجه شکنندگی متفاوت مورد بررسی قرار گرفته است. همچنین از آنجایی که وجود ترک در سازه­های سنگی اجتناب‌ناپذیر است، تأثیر وجود ترک بر رفتار خزشی نمونه­های سنگی مورد بررسی قرار گرفته است. برای این منظور نمونه­های سنگی مرمر و ماسه سنگ در دو حالت ترک‌دار و بدون ترک تحت بار ثابت خزش قرار داده شده­اند و بر اساس نتایج آزمون­های انجام شده رابطه­ای برای پیش­بینی رفتار خزشی سنگ­ها در مراحل اول و دوم خزش تحت بار کشش غیر مستقیم ارائه شده است. در نهایت رابطه­ای برای پیش­بینی زمان شروع مرحله سوم خزش تحت  بار ثابت، پیشنهاد شده است. نتایج آزمایش­های انجام شده نشان می­دهد که وجود ترک در سنگ مرمر، با درجه شکنندگی بالاتر نسبت به ماسه سنگ، تأثیر بیشتری بر کاهش زمان و کرنش شکست نسبت به ماسه سنگ خواهد داشت. به عبارت دیگر، وجود ترک در سنگی با شکنندگی بالاتر تأثیر بیشتری در کاهش کرنش و به تبع آن زمان شکست دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش ترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ شکننده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مکانیک شکست</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68318_30af26950d638f40778d7f66600cfac8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
