<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume></Volume>
				<Issue>مقالات آماده انتشار</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the effect of various parameters on the response of magnetic ‎targets in magnetometry method using 2D and 3D forward modeling</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر پارامترهای مختلف بر روی پاسخ اهداف مغناطیسی در روش مغناطیس ‏سنجی با استفاده از مدلسازی پیشروی دوبعدی و سه بعدی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">110132</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی گروه مهندسی معدن، دانشکده مهندسی علوم زمین، دانشگاه صنعتی اراک</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>شریعتی زارچ</LastName>
<Affiliation>گروه مهندسی معدن، دانشکده مهندسی علوم زمین، دانشگاه صنعتی اراک</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2020</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this research, 2D and 3D synthetic modeling of targets representing common geological ‎structures was carried out using Encom ModelVision. In this regard the effect of factors such as ‎material type, size and dimensions, burial depth and geometrical shape of body as well as survey ‎profiles interspacing on the response of spherical, elliptical and linear magnetic bodies ‎representing geological structures was investigated. The results of synthetic data modeling ‎showed that as expected, magnetic intensity is directly correlated with the size and dimensions ‎of the buried bodies having reverse correlation with the burial depth of the body. Also the ‎magnetic response of bodies containing regular and irregular arbitrary polygons, ellipsoid and ‎vertical cylinder largely follows the geometric shape of the body. According to the effect of ‎survey profiles spacing on the spherical, elliptical and linear bodies, a series of simple linear ‎mathematical relationships with high correlation coefficient between survey profile interspacing ‎and ratio of height to half width of magnetic anomaly were obtained. These relationships can be ‎used in prospecting and preliminary exploration stages. The results of field surveys on the buried ‎metallic pipes at Arak University of Technology campus, revealed that despite the selection of fix ‎small station intervals (1m) and employing appropriate transforms and filters on the data by ‎Geosoft Oasis montaj, overal by reducing the number of profiles the response of the buried ‎metallic pipes, gets wider and weaker so that in some cases the trend of anomalies completely ‎changes and even identification of target type is impossible.‎</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در پژوهش حاضر مدلسازی مصنوعی دوبعدی و سه بعدی اهداف معرف ساختارهای زمین شناسی متداول با ‏Encom ModelVision‏ انجام شد. در این راستا تأثیر عوامل مختلف همانند جنس، اندازه و ابعاد، عمق دفن و ‏شکل هندسی توده و نیز فواصل برداشت پروفیلی بر روی پاسخ توده‌های مغناطیسی به شکل کروی، بیضوی و ‏خطی مورد بررسی قرار گرفت. نتایج مدلسازی مصنوعی داده‌ها نشان داد که مطابق انتظار، شدت میدان ‏مغناطیسی با اندازه و ابعاد توده‌های مدفون، رابطه مستقیم و با عمق دفن توده، رابطه عکس دارد. همچنین ‏برای توده‌های به شکل چندضلعی دلخواه منتظم و غیرمنتظم، بیضوی و استوانه قائم، پاسخ مغناطیسی توده ‏تا حدود زیادی از شکل هندسی آن تبعیت می‌کند. براساس بررسی تاثیر فواصل برداشت پروفیلی بر روی ‏توده‌های با اشکال کروی، بیضوی و خطی، بین فواصل برداشت پروفیلی و نسبت ارتفاع به نصف عرض بی ‏هنجاری مغناطیسی، روابط ریاضی خطی ساده با ضریب همبستگی بالا به دست آمد که این روابط می توانند ‏در عمل برای پی جویی و اکتشاف مقدماتی مورد استفاده قرار گیرند. نتایج پژوهش از طریق برداشت های ‏میدانی بر روی لوله های فلزی مدفون در محوطه دانشگاه صنعتی اراک نیز نشان داد که علیرغم انتخاب ‏فواصل ایستگاهی ثابت و کوچک (یک متر) و اعمال تبدیل ها و فیلترهای مناسب بر روی داده ها توسط نرم ‏افزار ‏Geosoft Oasis montaj، بطورکلی با کاهش تعداد پروفیل ها (افزایش فواصل بین پروفیلی)، پاسخ لوله ‏های فلزی مدفون، پهن‌تر و ضعیف‌تر می‌شود، بگونه‌ای‌که در برخی موارد روند بی‌هنجاری‌ها به‌طورکلی تغییر ‏کرده و حتی تشخیص نوع هدف غیرممکن است.‏</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدلسازی پیشروی دوبعدی و سه‌بعدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‏Encom ModelVision</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پروفیل برداشت مغناطیسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محوطه دانشگاه ‏صنعتی اراک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‏Geosoft Oasis montaj</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_110132_6c9440a417c5630fde6cff4b1184c0c5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
