<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1398</YEAR>
<VOL>12</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>3</MOSALSAL>
<PAGE_NO>107</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی رفتار مکانیکی و دینامیکی دو نوع سنگ رسوبی آواری در آزمون سه محوره خودکنترل با توجه به بافت و ساخت آنها</TitleF>
				<TitleE>Evaluation of mechanical and dynamical behaviors of two types of clastic sedimentary rocks at servo-controlled triaxial test according to their texture and structures</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تعیین پارامترهای مکانیکی و دینامیکی سنگ‌ها در شرایط متفاوت محیط آزمایشگاهی، دستگاهی و نمونه سنگ مورد آزمون صورت می‌گیرد. آزمون سه‌محوری یکی از آزمایش‌های مفید برای بررسی رفتار مکانیکی سنگ‌ها طی بارگذاری می‌باشد که اگر با استفاده از دستگاه‌های پیشرفته‌ی خودکنترل انجام گیرد، پارامترهای مهمی چون مقاومت مکانیکی، مدول تغییر شکل‌پذیری و تغییرات سرعت عبور موج حین بارگذاری را به طور پیوسته می‌توان تعیین نمود. در این تحقیق ابتدا برخی ویژگی‌های فیزیکی و زمین‌شناسی دو نوع سنگ رسوبی آواری (ماسه‌سنگ و توف) مورد ارزیابی قرار می‌گیرد و سپس پارامترهای مکانیکی و دینامیکی آنها حین انجام آزمون سه محوره خودکنترل در شرایط مختلف فشار جانبی و محوری اعمال شده، بررسی می‌گردد. مقادیر پارامترهایی مانند مدول تغییرشکل‌پذیری، نسبت پواسون و سرعت عبور موج طولی و عرضی که معمولاً ثابت اعلام می‌گردد، با افزایش فشار محوری و جانبی در طول این آزمون تغییر می‌کند، زیرا رفتار نمونه حین آزمون از حالت الاستیک به پلاستیک تغییر پیدا می‌کند. بنابراین ارائه یک مقدار ثابت برای یک پارامتر نمی‌تواند منطقی باشد و باید شرایط تعیین آن را نیز در کنار عدد اعلام شده، مشخص نمود. نتایج آزمون سه محوری این تحقیق که به روش پلکانی ISRM انجام شده است، نشان می‌دهد مقادیر مقاومت، مدول تغییرشکل‌پذیری، نسبت پواسون و سرعت عبور موج طولی و عرضی برای نمونه ماسه سنگی بیشتر از نمونه آذرآواری می‌باشد که دلیل این تفاوت در ویژگی‌های فیزیکی و ساخت و بافت این دو نوع سنگ است. بازه‌ی تغییرات این پارامترها در دو نمونه سنگ مورد آزمون هم با یکدیگر متفاوت است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Determining the mechanical and dynamic parameters of the rocks under different environmental conditions of laboratory, device, and rock samples tested. Triaxial test is one of the most useful tests for mechanical behavior of rocks, which be done by advanced servo-controlled devices, can determined important parameters such as mechanical strength, modulus of deformeabilities and variations in the velocity of the wave during loading continuously. In this paper, at first some of the physical and geological characteristics of two types of clastic rocks (sandstone and tuff) evaluated, and then their mechanical and dynamic parameters determined during servo-controlled triaxial test in different conditions of lateral and axial stress studied. The values of parameters such as modulus of deformeability, the poisson&#039;s ratio, and longitudinal and transverse wave velocities, which are usually stated constant, change with increasing axial and lateral stresses during the test, because the sample&#039;s behavior changes from elastic to plastic during test. Therefore, providing fixed value for a parameter can&#039;t be logical and must specify the conditions for its determination along with the declared number. The results of triaxial test of this study, carried out by the ISRM standard method, show that the resistance values, the modulus of deformeability, the poisson&#039;s ratio and the wave velocity of the longitudinal and transverse waves for the sandstone sample are higher than that of the pyroclastic sample, due to the difference in physical properties and the structure and texture of these two rocks. The range of variations of these parameters is different in two specimens.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>20</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رسول</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اجل لوئیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ajalloeian@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجتبی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حیدری</Family>
						<NameE>Mojtaba</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Heidari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>engheidari@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاضی فرد</Family>
						<NameE>Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghazifard</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشگاه اصفهان، اصفهان،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghazifard@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هاشمی</Family>
						<NameE>Mahmoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hashemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی عمران، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی عمران، دانشگاه اصفهان، اصفهان،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahmoud.hashemi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آزمون سه محوره خودکنترل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ رسوبی آواری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت مکانیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تغییر شکل‌پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرعت عبور موج</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>جوادیان، د.، مومیوند، ح.، حمیدزاده مقدم، ر.، 1395، ارائه روشی جدید برای برآورد مقاومت بلوک‌های سنگی با استفاده از آزمون غیر مخرب امواج اولتراسونیک، نشریه زمین‌شناسی مهندسی، جلد دهم، 3286-3271.##Al-Shayea, N., 2004. Effects of testing methods and conditions on the elastic properties of limestone rock, Engineering Geology, 74: 139-156.##Arora, V. K., 1987, Strength and deformational behavior of jointed rocks. PhD thesis, IIT Delhi, India.##ASTM, 2004, Standard practices for preparing rock core specimens and determining dimensional and shape tolerances, D 4543 - 04.##ASTM, 2004, Standard test method for triaxial compressive strength of undrained rock Core specimens without pore pressure measurements D 2664 - 04.##ASTM, 2008, Standard test method for laboratory determination of pulse velocities and ultrasonic elastic constants of rock, D2845 - 08.##ASTM, 2014, Standard test methods for compressive strength and elastic moduli of intact rock core specimens under varying states of stress and temperatures, D7012-14.##ASTM, 2001, Standard practice for using significant digits in geotechnical data, D6026 - 01.##Aydan, O., Rassouli, F. &amp; Ito, T., 2011, Multi-parameter responses of Oya tuff during experiments on its time-dependent characteristics, In: Proceedings of the 45th US rock mechanics/Geomechanics Symposium, San Francisco, CA, ARMA. pp. 11–294.##Aydan, O., 2017, Time-dependency in rock mechanics and rock engineering, Taylor &amp; Francis Group, London, UK, V.2, 246 p.##Barton, N., 2007, Rock quality, seismic velocity, attenuation and anisotropy, Taylor &amp; Francis Group, London, UK, 729 p.##Brady, B. H. G., E. T. Brown, 2006, Rock mechanics for underground mining, Third edition, Springer, Netherlands, 626 p.##Brotons, V., Tomás, R., Ivorra, S., Grediaga, A., 2014, Relationship between static and dynamic elastic modulus of a calcarenite heated at different temperatures: the San Julián&#039;s stone, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 73: 791-799.##Casper O., Fabricius I.L., Krogsboll A., Prasad M., 2004, Static and dynamic Young’s Modulus for lower Cretaceous chalk: A low frequency scenario, AAPG International Conference: October 24-27, 2004; Cancun, Mexico.##Ciccotii, M., Mulargia, F., 2004, Differences between static and dynamic elastic moduli of atypical seismogenic rock, Geophysical Journal International, 157: 474-477.##Eissa, E.A., Kazi, A., 1988, Relation between static and dynamic Young´s Moduli of rocks, International Jornal of Rock Mechanic and Mining Science, 25:479-482.##Feng, X. T., 2017, Rock Mechanics and Engineering, V. 2: Laboratory and field testing, Taylor &amp; Francis group, London, UK, 631 p.##Franklin, J.A., E. Hoek, 1970, Developments in triaxial testing technique, Rock Mechanics, v. 2, pp. 223-228.##Gercek, H., 2007, Poisson&#039;s ratio values for rocks, International journal of rock mechanics and mining sciences, 44-1: 1–13.##Gillespie M.R., Styles M.T., 1999, Classification of igneous rocks. British geological survey research report RR 99–06. BGS rock classification scheme, vol 1.##Goodman, R. E., 1989, Introduction to rock mechanics, John wiley and sons, Canada, 2nd ed., 562 p.##Hashemi Esfahanian, M., 1999, Constitutive modelling of a schistose rock in the Himalaya, PhD thesis, Indian Institue of Technology, New Dehli, India, 226 p.##Heap, M.J., Faulkner, D.R., 2008, Quantifying the evolution of static elastic properties as crystalline rock approaches failure, Int. J. Rock Mech. Min. Sci., 45: 564–573.##Heap, M.J., Vicinguerra, S., Meredith, P.G., 2009, The evolution of elastic moduli with increasing crack damage during cyclic stressing of basalt from Mt. Etna volcano, Tectonophysics, 471: 153-160.##Hoek, E., Brown, E.T., 1980, Empirical strength criterion for rock masses, Journal of the geotechnical engineering division, ASCE, 106(GT9): 1013–1035.##Horsrud, P., 2001, Estimating Mechanical Properties of Shale from Empirical Correlations, Society of Petroleum Engineers, SPE, doi:10.2118/56017-pa.##Hudson, J.A., 1993, Comprehensive rock engineering: principles, practice, and projects, v. 3, Rock testing and site characterization, Pergamon Press Ltd, 994 p.##ISRM: Suggested methods for determining the strength of rock materials in triaxial compression, 1978.##ISRM: Suggested methods for determining the strength of rock materials in triaxial compression, Revised Version, 1983.##ISRM: The complete ISRM suggested methods for rock characterization, testing and monitoring: 1974–2006, in: R. Ulusay, J.A. Hudson (Eds.), Commission on testing methods, International Society of Rock Mechanics, ISRM Turkish National Group, Ankara, 2007, 628 p.##ISRM, Upgraded ISRM suggested method for determining sound velocity by ultrasonic pulse transmission technique, Aydin, A., 2014, pp. 95-100.##Jaeger, j. C., N. G. W. Cook, R. W. Zimmerman, 2007, Fundamentals of Rock Mechanics, Fourth Edition, Blackwell Publishing Ltd, Oxford, UK, 476 p.##King, M.S., 1983, Static and dynamic elastic properties of rocks from the canadian shield, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 20: 237-241.##Kulhawy, F. L. 1975. Stress deformation properties of rock and rock discontinuities, Engineering geology, 9: 327-350.##Lacy, L., 1997, Dynamic Rock Mechanics Testing for Optimized Fracture Designs, Paper SPE 38716 presented at the SPE Annual Technical Conference and Exhibition, San Antonio, Texas, USA, 5–8 October.##Lama, R.D., Vutukury, V.S., 1978, Handbook on mechanical properties of rocks, v. 2, Testing techniques and results, Trans tech publications, Clausthal, Germany, 481 p.##Maákowski, P., Ostrowski, A., 2017, The Methodology for the young modulus derivation for rocks and its value, Symposium of the international society for rock mechanics, Procedia engineering, 191: 134 - 141.##Martinez-Martinez, J., Benavente, D., Garcia-del-Cura, M.A., 2012, Comparison of the static and dynamic elastic modulus in carbonate rocks, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 71: 263-268.##McCann, D.M., Entwisle, D.C., 1992, Determination of Young&#039;s modulus of the rock mass from geophysical well logs, From Hurst, A., Griffiths, C. M. &amp; Worthington, P. F. (eds), Geological applications of wireline logs II, Geological society special publication, No. 65, pp. 317--325.##Murrel, S.A.F., 1965, The effect of triaxial stress on the strength of rocks at atmospheric temperatures, Geophysics J., 10: 231-281.##Najibi, A.R., Ghafoori, M., Lashkaripour, G.R., 2015, Empirical relations between strength and static and dynamic elastic properties of Asmari and Sarvak limestones: two main oil reservoirs in Iran, Journal of Petroleum Science and Engineering, 126: 78–82.##Ozsan A., Akin M. 2002. Engineerimg geological assess-ment of the proposed Urus Dam, Turkey, Engineering Geology, 66: 271-281.##Pettijohn, F. J., Potter, P. E., and Siever, R., 1972, Sand and sandstone, Springer-Verlag, Inc., New York, p. 618.##Price, N. J., 1958, A Study of rock properties in conditions of triaxial stress, Conference on mechanical properties of non-metallic brittle materials, Butterworth, London, Page 106.##Rahn, P. H., 1996, Engineering Geology: An Environmental Approach, 2nd Edition, Prentice hall, Upper saddle river, USA, 657 p.##Villaseñor, A. P., 2010, Physical and mechanical characterization of altered volcanic rocks for the stability of volcanic edifices, PhD Thesis, Milan university, Italy, 134 p.##Wittke, W., 2014, Rock mechanics based on an anisotropic jointed rock model, Wilhelm ernst &amp; sohn, Berlin, Germany, 875 p.##Xiangtao X., Runqiu H., Hua L., Qiuxiang H., 2014, Determination of poisson’s ratio of rock material by changing axial stress and unloading lateral stress test, Springer Verlag Wien, 5 p., Doi: 10.1007/s00603-014-0586-9.##Xu H. et al, 2016, Characterization of rock mechanical mroperties using lab tests and numerical interpretation model of well logs, Hindawi Publishing Corporation, Mathematical problems in engineering, v. 2016, 13 p.##Yasar E.Y., Erdogan Y., 2004, Correlating sound velocity with the density, compressive strength and Young’s modulus of carbonate rocks, International journal of rock mechanics &amp; mining sciences, 41: 871-875.##Zhang, L., 2005, Engineering properties of rocks, v. 4, Elsevier, 290 p.##Zhaolin, L., Lianguo, W., Yinlong, L., Wenshuai, L., Wang, K., 2018, Experimental investigation on the deformation, Strength, and acoustic emission characteristics of sandstone under true triaxial compression, Advances in materials science and engineering, 16 p.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی شاخص شکنندگی S20 سنگ آهک و بررسی عوامل موثر بر آن در حالت خشک و اشباع</TitleF>
				<TitleE>Investigation S20 brittleness index of limestone and effective parameters on it at dry and saturated states</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>شکنندگی یکی از مسائل مهم در حفاری سنگ است. تاکنون روش های مختلفی برای تعیین شکنندگی سنگ معرفی شده است اما روشی برای اندازه گیری آن به عنوان استاندارد مطرح نشده است. در این مقاله، یک مطالعه تجربی برای ارائه روشی قابل اعتماد برای پیش بینی شاخص شکنندگی S20 صورت گرفته است. آزمایش تعیین شاخص شکنندگی S20 برای 35 بلوک سنگ آهک برداشت شده از نقاط مختلف ایران، در حالت خشک و اشباع انجام شد. به علاوه، خصوصیات فیزیکی (چگالی خشک، تخلخل، مقاومت الکتریکی، عدد سختی بازگشتی اشمیت و درصد جذب آب)، مکانیکی (مقاومت فشاری تک محوری و شاخص بار نقطه ای) و دینامیکی (سرعت موج برشی و تراکمی) اندازه گیری شد. در نهایت، رده بندی نمونه ها بر اساس مطالعات سنگ شناسی و کانی شناسی انجام شد و مطالعات آماری برای هر رده صورت گرفت. بر اساس نتایج، پیش بینی شاخص شکنندگی S20 بر اساس رده بندی ارائه شده از اطمینان بالایی برخوردار است. به علاوه، با بررسی شکنندگی نمونه ها در حالت خشک و اشباع مشخص شد که وجود کانی رسی مونتموریلونیت باعث افت شکنندگی و وجود ریزترک های درون دانه ای و تخلخل بالا باعث افزایش مقدار شکنندگی در حالت اشباع نسبت به خشک می شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Brittleness is an important problem in rock boring. So far, various methods have been introduced for determining rock brittleness but no method has yet been standard to measure it. In this paper, an empirical study was done to provide a reliable method for predicting the S20 brittleness index. The S20 brittleness test was done for 35 limestone blocks pick out from different parts of Iran in dry and saturated state. In addition, physical (dry density, porosity, electrical resistivity, Schmidt rebound hardness number and water absorption), mechanical (uniaxial comprehensive strength and point load index) and dynamical properties (P and S wave velocity) was measured. Finally, the classification of the samples was done based on the studying of petrography and mineralogy and statistical studies were done for each class. According to the results, predicting S20 based on the provided classification has a high degree of certainty. In addition, by studying the brittleness of the samples in dry and saturated state, it was determined that the presence of Montmorillonite clay mineral causes a decrease of brittleness and the presence of intergranular micro cracks and high porosity leads to an increase brittleness in the saturation state relative to dry state.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>21</FPAGE>
						<TPAGE>36</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سجاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صفری فرخد</Family>
						<NameE>Sajad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Safari Farrokhad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sa.safari1993@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لشکری پور</Family>
						<NameE>Gholam Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Lashkaripour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد/ گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد/ گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>lashkaripour@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حافظی مقدس</Family>
						<NameE>Nasser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hafezi Moghaddas</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد/ گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد/ گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nhafezi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص شکنندگی S20</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حفاری سنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مونتموریلونیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ آهک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>قادرنژاد، ص.، لله­گانی دزکی، سعید.، نجاتی، ح.ر.، علی­پنهانی، ب.، 1397. ارائه شاخصی جدید برای ارزیابی تردی سنگ. نشریه مهندسی منابع معدنی، 3: 43-55.##وفائیان، م.، 1387. خواص مهندسی سنگ­ها: تئوریها و کاربردهای اجرائی. انتشارات ارکان دانش. 61-60.##Altindag, R., 2002. The evaluation of rock brittleness concept on rotary blast hold drills. Journal of the Southern African Institute of Mining and Metallurgy, 102: 61-66.##Altindag, R., Guney, A., 2010. Predicting the relationships between brittleness and mechanical properties (UCS, TS and SH) of rocks. Scientific Research and Essays, 5: 2107-2118.##Armaghani, D. J., Mohamad, E. T., Narayanasamy, M. S., Narita, N., Yagiz, S. 2017. Development of hybrid intelligent models for predicting TBM penetration rate in hard rock condition. Tunnelling and Underground Space Technology, 63: 29-43.##Bamford, W., 1984. Rock test indices are being successfully correlated with tunnel boring machine performance.  Fifth Australian Tunnelling Conference: State of the Art in Underground Development and Construction; Preprints of Papers. Institution of Engineers, Australia, 218p.##Bieniawski, Z., Grandori, R., 2007. Predicting TBM excavability-part II. Tunnels and Tunnelling International.##Blindheim, O., Bruland, A., 1998. Boreability testing. Norwegian TBM Tunnelling, 30: 29-34.##Blindheim, O., Grov, E., Nilsen, B., 2002. The effect of mixed face conditions (MFC) on hard rock TBM performance.  AITES-ITA Downunder 2002: 28th ITA General Assembly and World Tunnel Congress, Sydney, Australia, 2-8.##Bruland, A., 1999. Hard rock tunnel boring advance rate and cutter wear. Norwegian Institute of Technology (NTNU), Trondheim, Norway.##Coates, D., Parsons, R., 1966. Experimental criteria for classification of rock substances.  International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences and Geomechanics Abstracts,  Elsevier, 181-189.##Dahl, F., Bruland, A., Jakobsen, P. D., Nilsen, B., Grov, E., 2012. Classifications of properties influencing the drillability of rocks, based on the NTNU/SINTEF test method. Tunnelling and Underground Space Technology, 28: 150-158.##Dunham, R. J., 1962. Classification of carbonate rocks according to depositional textures. AAPG Bulletin, 1: 80-121.##Embry, A. F., Klovan, J. E., 1971. A late Devonian reef tract on northeastern Banks Island, N.W.T. Bulletin of Canadian Petroleum Geology, 19: 730-781.##Farmer, I., Glossop, N., 1980. Mechanics of disc cutter penetration. Tunnels and Tunnelling, 12: 22-25.##Frough, O., Khetwal, A., Rostami, J., 2019. Predicting TBM utilization factor using discrete event simulation models. Tunnelling and Underground Space Technology, 87: 91-99.##Gale, F., 2009. Screening criteria for shale-gas systems. Gulf Coast Assoc. Geol. Soc. Trans, 59: 779-793.##Genis, M., Basarir, H., Ozarslan, A., Bilir, E., Balaban, E., 2007. Engineering geological appraisal of the rock masses and preliminary support design, Dorukhan Tunnel, Zonguldak, Turkey. Engineering Geology, 92: 14-26.##George, E., 1995. Brittle failure of rock material-test results and constitutive models. AA Balkema/Rotterdam/Brolkfield: 123-128.##Hetenyi, M. I., 1966. Handbook of Experimental Stress Analysis. 15p.##Hucka, V., Das, B., 1974. Brittleness determination of rocks by different methods.  International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences and Geomechanics Abstracts, Pergamon, 389-392.##ISRM 1981. Rock characterization, testing and monitoring, Oxford, Pergamon press.##ISRM 1985. Suggested method for determining point load strength.  International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences and Geomechanics Abstracts, Elsevier, 51-60.##ISRM 2007. The complete ISRM suggested methods for rock characterization, testing and monitoring: 1974-2006. Suggested methods prepared by the commission on testing methods., Ankara, International Soc. for Rock Mechanics, Commission on Testing Methods.##Jarvie, D. M., Hill, R. J., Ruble, T. E., Pollastro, R. M., 2007. Unconventional shale-gas systems: The Mississippian Barnett Shale of north-central Texas as one model for thermogenic shale-gas assessment. AAPG Bulletin, 91: 475-499.##Kahraman, S., 2002. Correlation of TBM and drilling machine performances with rock brittleness. Engineering Geology, 65: 269-283.##Koopialipoor, M., Nikouei, S. S., Marto, A., Fahimifar, A., Armaghani, D. J., Mohamad, E. T., 2018. Predicting tunnel boring machine performance through a new model based on the group method of data handling. Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 1-15.##Macias, F., Dahl, F., Bruland, A., Tunnelling, I., Association, U. S., 2017. Applicability of the new rock abrasivity test method (RIAT) to cutter life assessments in hard rock tunnel boring.  World Tunnel Congress, 1-10.##Matern, N. V., Hjelmér, A., 1943. Försök med pågrus, Statens Väginstitut.##Morley, A., 1944. Strength of Material. Longman, Green, London.##Meng, F., Zhou, H., Zhang, C., Xu, R., Lu, J. 2015. Evaluation methodology of brittleness of rock based on post-peak stress–strain curves. Rock Mechanics and Rock Engineering, 48, 1787-1805.##Nejati, H., Moosavi, S. A., 2017. A new brittleness index for estimation of rock fracture toughness. Journal of Mining and Environment, 8: 83-91.##Nelson, P., Ingraffea, A., O&#039;rourke, T., 1985. TBM performance prediction using rock fracture parameters. Intl J of Rock Mech and Mining Sci and Geomechanic Abs, 22.##Obert, L., Duvall, W. I., 1967. Rock mechanics and the design of structures in rock. J. Wiley.##OZDEMIR, L., and WANG, F. D., 1979. Mechanical tunnel boring prediction and machine design. Nasa Sti/Recon Technical Report N, 80p.##Protodyakonov, M., 1962. Mechanical properties and drillability of rocks.  Proceedings of the Fifth Symposium on Rock Mechanics, University of Minnesota, Minneapolis, MN, 103-118.##Ramsay, J. G., 1967. Folding and fracturing of rocks. Mc Graw Hill Book Company, 568p.##Salimi, A., Faradonbeh, R. S., Monjezi, M., Moormann, C., 2018. TBM performance estimation using a classification and regression tree (CART) technique. Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 77: 429-440.##Sumner, ME., Naidu, R., 1998. Sodic soils distribution, properties, management, and environmental consequences. Oxford University. Press, New York.##Woan, G. 2000. The Cambridge handbook of physics formulas, Cambridge University Press, pp. 147.##Yagiz, S., 2009. Assessment of brittleness using rock strength and density with punch penetration test. Tunnelling and Underground Space Technology, 24: 66-74.##Yarali, O., Kahraman, S., 2011. The drillability assessment of rocks using the different brittleness values. Tunnelling and Underground Space Technology, 26: 406-414.##Yarali, O., Soyer, E., 2011. The effect of mechanical rock properties and brittleness on drillability. Scientific Research and Essays, 6: 1077-1088.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی اثر درجه حرارت بر روی چقرمگی شکست مود اول و مود دوم ماسه سنگ لوشان</TitleF>
				<TitleE>Effect of temperature on Mode I and Mode II Fracture Toughness of Lushan sandstone</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سنگ‌ها مواد طبیعی شکننده می‌باشند که تحت تاثیر عوامل محیطی زیادی از قبیل دما، فشار محصور کننده، رطوبت و فرسایش قرار دارند. از این بین، تاثیر درجه حرارت بر روی شکست سنگ در بیشتر زمینه‌های علوم مهندسی مورد توجه قرار گرفته است. از جمله این موارد می‌توان به تعیین مقاومت سازه‌های سنگی جهت انباشت ضایعات اتمی در مخازن زیرزمینی، فرآیند شکست هیدرولیکی جهت استخراج نفت و گاز از لایه‌های مختلف زمین و تحلیل پایداری معادن زیرزمینی اشاره کرد. در این مقاله به بررسی تاثیر درجه حرارت بر روی چقرمگی شکست مود I و مود II ماسهسنگ لوشان، پرداخته شده است. جهت این بررسی، از دیسک برزیلی با ترک چورون استفاده شده است. در این پژوهش، برای بررسی اثر درجه حرارت، نمونه‌ها تحت درجه حرارت 20 (دمای محیط)، 60، 100 و 150 درجه سانتیگراد قرار گرفته‌اند. نتایج نشان می‌دهد، با افزایش درجه حرارت تا 150 درجه سانتی‌گراد، چقرمگی شکست مود I و II ماسه‌سنگ افزایش یافت.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Rock is a brittle naturally that is sobjected to a variety of environment impacts , such as temperature , confining pressure, humidity and water erosion. Moreover, the effect of temperature on rock fracture in most engineering fields has been considered. These include the determination of the resistance of rock structures to accumulate atomic waste in underground reservoirs, the hydraulic fracture process for extraction of oil and gas from different layers of the earth and analysis of the structures of underground mines. In this paper, we investigate the effect of temperature on mode I and mode II fracture toughness of Lowshan sandstone. To investigate the effect of temperature on mode I and II fracture toughness, was used a Cracked Chevron Notched Brazilian Disc. In this study, the specimens were subjected to a temperature of 20, 60, 100 and 150℃. The results show that, with increasing temperature up to 150℃ , mode I and II fracture toughness of sandstone increases.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>37</FPAGE>
						<TPAGE>46</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نوید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قنبری</Family>
						<NameE>Navid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghanbari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>navid.ghanbari110@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ma.hosseini@eng.ikiu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ثقفی یزدی</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>saghafiyazdi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saghafiyazdi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>درجه حرارت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ماسهسنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چقرمگی شکست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مود اول‌</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مود دوم</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Al-Shayea, N. A., Khan, K.,  Abduljauwad, S. N., 2000. Effects of confining pressure and temperature on mixed-mode (I–II) fracture toughness of a limestone rock, nternational Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 37(4): 629-643.##Aliha, M. R. M., and Ayatollahi, M. R., 2014. Rock fracture toughness study using cracked chevron notched Brazilian disc specimen under pure modes I and II loading–A statistical approach, Theoretical and Applied Fracture Mechanics, 69:17-25.##Chang, S. H., Lee, C. I.,  Jeon, S., 2002. Measurement of rock fracture toughness under modes I and II and mixed-mode conditions by using disc-type specimens, Engineering geology, 66(1-2): 79-97.##Feng, G., Kang, Y., Meng, T., Hu, Y. Q., Li, X. H., 2017. The influence of temperature on mode I fracture toughness and fracture characteristics of sandstone, Rock Mechanics and Rock Engineering, 50(8): 2007-2019.##Feng, G., Kang, Y., Chen, F., Liu, Y. W.,  Wang, X. C., 2018. The influence of temperatures on mixed-mode (I+ II) and mode-II fracture toughness of sandstone, Engineering Fracture Mechanics, 189: 51-63.##Fowell, R. J., Xu, C., Dowd, P. A., 2006. An update on the fracture toughness testing methods related to the cracked chevron-notched Brazilian disk (CCNBD) specimen, pure and applied geophysics, 163(5-6): 1047-1057.##Franklin, J. A., ZONGQI, S., Atkinson, B. K., Meredith, P. C., Rummel, F., Mueller, W., Nishimatsu Y, Takahahsi H, Costin LS, Ingraffea AR, Bobrov, G. F., 1988. Suggested methds for determining the fracture toughness of rock. International Journal of Rock Mechanics and Mining &amp; Geomechanics Abstracts, 25(2): 71-96.##Funatsu, T., Seto, M., Shimada, H., Matsui, K., Kuruppu, M., 2004. Combined effects of increasing temperature and confining pressure on the fracture toughness of clay bearing rocks, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 41(6): 927-938.##Meredith, P. G., and  Atkinson, B. K., 1985. Fracture toughness and subcritical crack growth during high-temperature tensile deformation of Westerly granite and Black gabbro, Physics of the Earth and Planetary Interiors, 39(1): 33-51.## Meier, T., 2009. The influence of temperature on Mode II fracture toughness using the Punch-Through Shear with Confining Pressure experiment, in 71st EAGE Conference and Exhibition incorporating SPE EUROPEC 2009.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>روشی جدید برای تعیین آرایش ذرات خاک توسط پردازش تصویر دیجیتال</TitleF>
				<TitleE>A New Approach to Determine the Soil Particles Arrangement by the Digital Image Processing</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>آرایش ذرات خاک بر روی رفتار خاک تاثیرگذار است. تعیین آرایش ذرات خاک پیچیده است. در این مقاله، از تبدیل موجک بر اساس پردازش تصویر دیجیتال برای تعیین آرایش ذرات خاک استفاده شده است. تصویر خاک به قسمت‌های کوچک 512×512 پیکسل تجزیه می‌شود و توسط تبدیل موجک تحلیل می‌شود. برای هر قسمت شاخص انرژی محاسبه می‌شود. از آن‌جایی که انرژی را می توان به‌طور جداگانه برای هر سه جهت افقی، عمودی و مورب محاسبه کرد، اطلاعات بیشتری را در مورد آرایش ذرات خاک مانند شکل ذرات و جهت ذرات را می‌توان به دست آورد. برای این منظور، شاخص انرژی با مقایسه انرژی‌های افقی و عمودی تعیین می‌شود. تصویربرداری از خاک ها به دو روش ته نشینی و سطح صاف انجام می شود و شاخص انرژی برای هر دو روش محاسبه و مقایسه می شود. مقادیر شاخص انرژی بیشتر از صفر نشان می‌دهد که دانه‌ها به صورت افقی آرایش یافته‌اند، در حالی که مقادیر شاخص انرژی کمتر از صفر نشان دهنده آرایش عمودی دانه‌ها است. بنابراین شاخص انرژی شاخصی مناسب برای تعیین آرایش ذرات خاک می‌باشد. تعیین آرایش ذرات خاک با استفاده از روش پردازش تصویر باعث کاهش اپراتور، کاهش خطاهای محاسباتی و ارائه داده‌های مبتنی بر تصویر دایمی می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Soil particle arrangement affects soil behavior. Determining the arrangement of soil particles is complex. In this paper, wavelet transformation based on digital image processing was developed to determine the soil particles arrangement. Soil image is decomposed to 512×512 pixels small zones and is analyzed by wavelet transformation. For each analysis zone, an energy index is calculated. Since the energy can be calculated discretely for horizontal, vertical and diagonal directions, more data about the soil particles arrangement such as particles shape, particles orientation, and fabric can be acquired. For this purpose, the energy index is determined by comparing horizontal and vertical energies. Imaging of soils is done by sediment imaging test and flat surface test, and the energy index is calculated and compared for both methods. Energy index values greater than zero indicate that the particles are horizontally arranged, while the energy index values below zero represent the vertical arrangement of the particles. Therefore, the energy index is an appropriate indicator for determining the soil particle arrangement. Determination of particles arrangement by the DIP method reduces the operator and decreases errors.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>47</FPAGE>
						<TPAGE>55</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سامان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تبریزی زرین قبایی</Family>
						<NameE>Saman</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tabrizi-Zarringhabaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی عمران، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی عمران، واحد تبریز، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>stu.samantabrizi@iaut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضاقلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اجلالی</Family>
						<NameE>Reza Goli</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ejlali</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی عمران، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی عمران، واحد تبریز، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>reza_ejlali@iaut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میکاییل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یوسف زاده فرد</Family>
						<NameE>Mikaeil</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yousefzadeh Fard</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی عمران، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی عمران، واحد تبریز، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mikaiel@ymail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید جواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سید فتاحی</Family>
						<NameE>Sayyedjavad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sayyedfattahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی برق، واحد تبریز، دانشگاه آزاد اسلامی، تبریز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی برق، واحد تبریز، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s.sayyedfattahi@iaut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پردازش تصویر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آرایش ذرات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تبدیل موجک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نرم افزار MATLAB</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Azami, A., Pietruszczak, S., Guo, P., 2010. Bearing capacity of shallow foundations in transversely isotropic granular media. International Journal for Numerical and Analytical Methods in Geomechanics, 34(8): 771-793.##Bowman, E.T., Soga, K., Drummond, W., 2001. Particle shape characterisation using fourier descriptor analysis. Geotechnique, 51(6): 545-554.##Dipova, N., 2017. Determing the grain size distribution of granular soils using image analysis. Acta Geotechnica Slovenica, 14: 29-37.##Du, C.J., Sun, D.W., 2004. Recent developments in the applications of image processing techniques for food quality evaluation. Trends in Food Science &amp; Technology, 15(5): 230-249.##Eremin, S.N., 2006. Image processing technology in the systems for quality control of sheet metal  roll. Pattern Recognition and Image Analysis, 16(1): 127-130.##Haar, A., 1910. The theory of orthogonal function systems. Mathematische Annalen, 69(3): 331-371(in Germen).##Islam, M.J., Ahmadi, M., Sid-Ahmed, M.A., 2008. Image processing techniques for quality inspection of gelatin capsules in pharmaceutical applications. The 10th International Conference on Control, Automation, Robotics and Vision.##Kim, F.H., Penumadu, D., Gregor, J., Kardjilov, N., Manke, I., 2013. High resolution neutron and x-ray imaging of granular materials. Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 139(5): 715-723.##Kim, F.H., Penumadu, D., Hussey, D.S., 2012. Water distribution variation in partially saturated granular materials using neutron imaging. Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 138(2): 147-154.##Kumara, G.H.A.J.J., Hayano, K., Ogiwara, K., 2012. Image analysis techniques on evaluation of particle size distribution of gravel. International Journal of Geomate, 3(1): 290-297.##Li, X.S., Dafalias, Y.F., 2012. Anisotropic critical state theory: role of fabric. Journal of Engineering Mechanics, 138(3): 263-275.##Luo, D., Macleod J.E.S., Leng, X., Smart, P., 1992. Automatic orientation analysis of particles of soil microstructures. Géotechnique, 42(1): 97-107.##Mahmoud, E., Masad, E., Nazarian, S., 2010. Discrete element analysis of the influences of aggregate properties and internal structure on fracture in asphalt mixtures. Journal of Materials in Civil Engineering, 22(1):10-20.##Mardia, K.V., Baczkowski, A.J., Feng, X., Hainsworth, T.J., 1997. Statistical methods for automatic interpretation of digitally scanned finger prints. Pattern Recognition Letters, 18(11-13): 1197-1203.##Ohm, H.S. and Hryciw, R.D., 2013. Enhanced soil characterization through advances in imaging technology. Proceedings of the 18th International Conference on Soil Mechanics and Geotechnical Engineering: 3491-3494.##Pham, D.L., Xu, C., Prince, J.L., 2000. Current methods in medical image segmentation. Annual Review of Biomedical Engineering, 2: 315-337.##Sochan, A., Zielińsk, P., Bieganowski, A., 2015. Selection of shape parameters that differentiate sand grains, based on the automatic analysis of two-dimensional images. Sedimentary Geology, 327: 14-20.##Tabrizi-zarringhabaei, S., Ejlali, R.G., Yousefzadeh Fard, M., Seyyedfattahi, S., 2019. An image-based method to determine the particle size distribution (PSD) of fine-grained soil. The Mining-Geology-Petroleum Engineering Bulletin, 34(3): 81-88.##Tafesse, S., Fernlund, J.M.R., Bergholm, F., 2012. Digital sieving-Matlab based 3-D image analysis. Engineering Geology, 137-138: 74-84.##Wang, W.H., Liu, X.Y., Sun, Y., 2009. High-throughput automated injection of individual biological cells. IEEE Transactions on Automation Science and Engineering, 6(2): 209-219.##Wilson, J.D., Klotz, L.D., 1996. Quantitative analysis of aggregate based on hough transform. Transportation Research Record: Journal of the Transportation Research Board, 1530(1): 111-115.##Yu, H., Zeng, X., Li, B., Ming, H., 2013. Effect of fabric anisotropy on liquefaction of sand. Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 139(5): 765-774.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی رفتار هیدرولیکی گسل ها و مدل های رفتاری حاکم بر آن‌ها</TitleF>
				<TitleE>Review on Hydraulic Behavior of faults and models</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>درزه ها، نوارها ، لایه های تغییر شکل یافته و گسل ها ساختارهای فیزیکی در توده سنگ هستند، خصوصیات هیدرولیکی این ساختارها و همچنین توزیع مکانی آنها در توده سنگ نفوذپذیر ممکن است شرایط پیچیده ای را به لحاظ محاسبه جریان در این توده سنگ ها ایجاد کنند. توجه و درک این نکته که این ساختارهاچگونه می توانند بر روی جریان سیال و مسیرهای عبور آن از توده سنگ تاثیر بگذارند در مطالعات اقتصادی و مدیریت به خصوص در مطالعه مخازن بسیار حائز اهمیت است. در این میان گسل ها ساختارهای پیچیده هیدرولیکی هستند که تعیین خصوصیات هیدرولیکی این مناطق یکی از مشکلات اجرایی به خصوص در مواردی نظیر محل دفن باطله های هسته ای و یا مخازن نفتی است. گسل ها در مناطق مختلف رفتارهای هیدرولیکی متفاوتی از خود نشان می دهند دربسیاری از حالات این ساختارها به عنوان مجراهایی برای عبور جریان عمل می کنند اما در مواقعی نیز این گسل ها به عنوان موانعی در برابر جریان و یا ترکیبی از هردو مورد فوق عمل کنند. هر کدام از این رفتارها می توانند اخلالی در حرکت سیال در منطقه ایجاد کنند. بنابراین مدل سازی و تعیین چگونگی رفتار هیدرولیکی گسل ها بسیار حائز اهمیت است. در ایران علیرغم اهمیت بالای این موضوع تاکنون مجموعه مدونی برای مطالعه نقش گسل ها ورفتار هیدرولیکی آنها در محیط های مختلف صورت نگرفته است. در این تحقیق به مروری اجمالی بر روی مدل های مختلف توصیف کننده شرایط هیدرولیکی مناطق گسلی(مدل های کاین، اسمیت، تیلور و ..) پرداخته شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Joints, deformation bands and faults are physical structures in rocks that have been developed as tabular zones of strain and fracture in response to tectonic and gravitational loading. The flow properties of faults are in general quite complex, because they can act as conduits or barriers to fluid flow. In most cases, a fault displays both aspects of this complex signature in time and space. Thus, the accurate description of permeability in the fault zone is an important aspect of the overall characterization of the reservoir or aquifer. Fault zone components consist of sheared joints, deformation bands, fragmented rock, fault rock, and slip surfaces, while damage outside of the core is in the form of joints, sheared joints and deformation bands.The distribution and orientation of these components may be variable within a fault zone, and each component has its hydraulic properties that vary as functions of geologic, mechanical, and hydrologic condition. Further, the infl uence of a given structural component on fl uid fl ow within and around a fault zone depends strongly on the component’s geometric relationship to other structural components and to the direction of fl uid fl ow in this research the different models that describe the hydraulic behavior of faults has been reviewed.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>57</FPAGE>
						<TPAGE>64</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عالی انوری</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aalianvari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی معدن، دانشکده مهندسی، دانشگاه کاشان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی معدن، دانشکده مهندسی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ali_aalianvari@kashanu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گسل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نفوذپذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتارهیدرولیکی گسل</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Antonellini, M., Aydin, A., 2002Microstructure of deformation bands in pourous sandstones at arches nation park, journal of structural geology 16, 941-959.##Caine, J.S, et al, 1996, fault zone architecture and permeability structure, geology 24, 1025-1028.##Graham Wall, B, 2004, evoluation of fluid pathways along fracture controlled faults in fold-thrust belt carbonate strata , Ph.D thesis, Stanford university.##Micarelli, L. et al 2006, “Structural evolution and permeability of normal fault zones in highly porous carbonate rocks ” Journal of Structural Geology 28 , 1214–1227.##olsson, W, 1992, “The effect of slip on the flow of fluid through afracture”, geophysical research, 19, 541-543##Smith, L. 1990, “ Interaction of fault zones, fluid flow, and heat transfer at the basin scale, In: hydrogeology of low permeability environments”, hydrogeology, p 41-67##Smith . 1995, “ scaling and nonsealing faults in Louisiana gulf coast salt basin-implications for effective permeability of fractured rock”, association of petroleum geologist 64, 145-172##Taylor, W.L, 2000, “Affinity of joints and deformation bands-implications for effective permeability of fractured rock”, water resources research##Taylor, W.L, (1999), “fluid flow in and chemical alteration in fractured sandstones.”Ph.D thesis, Stanford university.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل توزیع فضایی و سازوکار تشکیل شکاف‌های ناشی از فرونشست زمین در دشت نیشابور</TitleF>
				<TitleE>Analysis of Spatial Distribution and Mechanism of Formation of Fissures due to Land Subsidence in Dasht-e-Neyshabur</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در بسیاری از دشت‌های ایران پدیده خطرناک فرونشست رخ داده است که از جمله این مناطق دشت نیشابور در شمال شرق ایران میباشد. این دشت بعد از دشت مشهد، از لحاظ برداشت آب زیرزمینی و نیز به لحاظ حاصلخیزی، مهم‌ترین دشت استان خراسان رضوی است. منبع عمده تأمین آب این دشت منابع آب زیرزمینی است. بر اثر برداشت بی‌رویه از منابع آب زیرزمینی، نشست زمین رخ داده و ترک‌ها و شکاف‌های کششی در سطح زمین در نقاط مختلف این دشت ایجاد گردیده است. هدف اصلی این پژوهش تحلیل توزیع و سازوکار تشکیل شکاف‌های ناشی از فرونشست زمین می‌باشد. با استفاده از داده‌های راداری سنجنده سنتینل1 محدوده فرونشستی دشت بررسی و با استفاده از داده‌های سنجنده کوئیک ‌برد و سنجنده سنتینل 2 که قدرت تفکیک مکانی بالایی دارد شکاف‌ها در زون فرونشستی مشخص گردید. سپس در بازدیدهای میدانی وجود و موقعیت این شکاف‌ها راستی آزمایی و به‌وسیله جی پی اس مختصات کامل شکاف‌ها شامل 5/25 کیلومتر شکاف ممتد و غیرممتد و به تعداد 181 شکاف برداشت و نقشه‌های شکاف دشت تهیه شده است علاوه بر این‌ها شکاف‌های احتمالی و پوشیده نیز در مناطق مختلف دشت بررسی و در نقشه‌ها مشخص گردید. بررسی داده‌های ژئوالکتریک و وضعیت سنگ‌بستر بر اساس مدل‌های مفهومی ایجاد شکاف‌ها تحلیل شده است . با توجه به بررسی‌ها و با در نظر گرفتن وضعیت و شکل هندسی دشت و پهنه فرونشستی این دشت می‌توان گفت: سازوکار مدل مبتنی بر مکانیک سازوکار مدل ناهمگنی مصالح آبخوان و هم‌چنین سازوکارکشیدگی‌های کششی از مهمترین سازوکارها درتشکیل شکاف‌ها ی دشت نیشابور می‌باشند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In many plains in Iran, including those in Dasht-e-Neyshabur in Northeast of Iran, the dangerous phenomenon of subsidence has occurred. The main source of water supply in this plain is groundwater resources. Due to over-exploitation of groundwater resources, land subsidence has occurred and tension Fissures and splits have appeared on the surface in different parts of this plain. The main purpose of this research is to analyze the distribution and mechanism of Fissures formation caused by land subsidence. Using Sentinel 1 satellite sensor data, the land subsidence range in this plain was investigated, and using Quick Board and Sentinel 2 sensor data which have high spatial resolution, the Fissures in subsidence zone were determined. Then, during field observations, the existence and position of these Fissures were verified and, using GPS, full coordinates of the Fissures including 25.5 km of continuous and discontinuous Fissure and 181 Fissures were mapped and a map from the plain’s Fissures was drawn. In addition, the possible and covered Fissures in different areas of the plain were studied and identified in the maps. Geo-electric data from the plain and the condition of bedrocks were analyzed based on conceptual models of Fissure formation. Based on the investigations and taking into account the geometric shape and condition of the plain and its subsurface, it can be said that: the mechanism of the mechanical-based model, the mechanism of aquifer materials’ heterogeneity as well as tension stretch mechanism, are the most important mechanisms in the Fissure formation in Dasht-e-Neyshabur.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>65</FPAGE>
						<TPAGE>82</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>جعفر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رکنی</Family>
						<NameE>Jafar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rokni</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری ژئومورفولوژی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری ژئومورفولوژی دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ja.rokni@mail.um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسین زاده</Family>
						<NameE>syyed Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>HossinZadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه آموزشی جغرافیا / دانشکده ادبیات و علوم انسانی / دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه آموزشی جغرافیا / دانشکده ادبیات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>srhosszadeh@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لشکری پور</Family>
						<NameE>GholamReaza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Lashkaripour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>lashkaripour@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سعد اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ولایتی</Family>
						<NameE>Sadollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Velayati</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد بازنشسته گروه جغرافیای دانشکده ادبیات و علوم انسانی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد بازنشسته گروه جغرافیای دانشکده ادبیات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>svelayati57@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرونشست زمین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازوکار تشکیل شکاف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توزیع شکاف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دشت نیشابور</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>رکنی، جعفر، 1395. بررسی فرونشست زمین، چشم‌اندازها و تحولات ژئومورفولوژی ناشی از آن در دشت‌های تراکمی مطالعه‌ی موردی: نیشابور، مجله مطالعات جغرافیایی مناطق خشک، شماره 24، صص 38-21.##شرکت آب منطقه‌ای خراسان رضوی؛ 1387. گزارش نهایی بررسی نشست زمین در دشت نیشابور و ارتباط آن با افت سطح آب‌های زیرزمینی، کمیته تحقیقات، 119 صفحه.##شرکت آب منطقه‌ای خراسان رضوی؛ 1394. گزارش توجیهی ممنوعیت دشت نیشابور، دفتر مطالعات پایه منابع آب، 99 صفحه.##شرکت آب منطقه‌ای خراسان رضوی؛ 1394. گزارش مطالعات ژئوفیزیک محدوده دشت نیشابور، دفتر مطالعات پایه منابع آب، 145 صفحه.##شریفی‌کیا، محمد 1391 تعیین میزان و دامنه فرونشست زمین به کمک روش تداخل سنجی راداری (D-InSAR) در دشت نوق- بهرمان- مجله مدرس- برنامه ریزی آمایش فضا، دوره16 شماره 3 پائیز 1391.##لشگری‌پور، غلامرضا، غفوری، محمد، کاظمی‌گلیان، رمضان، دم شناس، مهدی؛ 1386. نشست زمین در اثر افت آب‌های زیرزمینی در دشت نیشابور، پنجمین کنفرانس زمین‌شناسی مهندسی و محیط زیست ایران، صص. 1090-1082.##نامقی، هادی، حسینی، سیدمحمود، شریفی، محمدباقر؛ 1392. ارائه روش تحلیلی برای تخمین عوامل مؤثر بر نشست زمین با استفاده از داده‌های صحرایی و تصاویر InSAR در دشت نیشابور، فصلنامه علمی پژوهشی انجمن زمین‌شناسی مهندسی ایران، بهار و تابستان، صص. 50-33.## Adiyaman, I. B., 2012. Land Subsidence and Earth Fissures due to Groundwater Pumping. The University of Arizona.##Barends F.B. J., Frits J. J., Brouwer, H.,Frans. Schroder .,1995.,Proceedings of the Fifth International Symposium onLand Subsidence, held at The Hague, TheNetherlands, No 234, pp,16-20 October##Bolt, G. H. (1976). &quot;Soil physics terminology.&quot; International Society of Soil Science Bulletin 49, 16-22.##Budhu, M. (2008). &quot;Mechanics of earth fissures using the Mohr-Coulomb failure criterion.&quot; Environmental and Engineering Geoscience, 14(4), 281-295.##Budhu, M. and Adiyaman, I. B. (2009), &quot;An evaluation of engineering design methods to mitigate damages to transportation systems from earth fissures.&quot; prepared for Arizona Department of Transportation, Arizona Geohazards Research Center.##Carpenter, M. C. (1993). &quot;Earth-fissure movements associated with fluctuations in ground-water levels near the Picacho Mountains, south-central Arizona, 1980. 84.&quot; U.S. Geological Survey Professional Paper 497-H, 49.##Carpenter, M. C. (1999). &quot;Earth fissures and subsidence complicate development of desert water resourses.&quot; Land subsidence in the United States, D. Galloway, D. R. Jones, and S. E. Ingebritsen, eds., U.S. Geological Survey Circular 1182, 65-78.##Chen, C. H., Wang, C. H., Hsu, Y. J., Yu, S. B., and Kuo, L. C. (2010). Correlation between groundwater level and altitude variations in land subsidence area of the Choshuichi Alluvial Fan, Taiwan. Engineering Geology, 115(1-2), 122-131.##Holzer, T. L. (1984). &quot;Ground failure caused by groundwater withdrawal from unconsolidated sediments - United States.&quot; Proceedings of the Third International Symposium on Land Subsidence, March 1984, A. I. Johnson, L. Carbognin, and L.  Ubertini, eds., International Association of Scientific Hydrology Publication, Publ. no. 151, Venice, 747-756.##Jachens, R. C., and Holzer, T. L. (1982). &quot;Differential compaction mechanism for earth fissures near Casa Grande, Arizona.&quot; Geological Society of America Bulletin, 93, 998-1012.##Lee, K. L., and Shen, C. K. (1969). &quot;Horizontal movements related to subsidence.&quot; Journal of the soil mechanics and foundations division, ASCE, 95(SM1), 139-166.##Machowski, R., Rzetala, M. A., Rzetala, M. and Solarski, M., 2016. Geomorphological and hydrological effects of subsidence and land use change in industrial and urban areas. Land Degradation and Development, 27(7), pp. 1740-1752.##Mahmoudpour, M., Khamehchiyan, M., Nikudel, M. R. and Ghassemi, M. R., 2016. Numerical simulation and prediction of regional land subsidence caused by groundwater exploitation in the southwest plain of Tehran, Iran. Engineering Geology, 201, pp. 6-28.##Sheng, Z., Helm, D. C., and Li, J. (2003). &quot;Mechanisms of earth fissuring caused by groundwater withdrawal.&quot; Environmental and Engineering Geoscience, 9(4), 351- 362.##Shipman, T. C. and Diaz, M., 2008. Arizona&#039;s earth fissure mapping program: protocols, procedures and products.##Xu, J., Peng, J., An, H., Wang, F., Sun, H., Hu, H., and Yang, B. (2019). Paleochannel-controlled earth fissures in Daming, North China Plain and their implication for underground paleogeomorphology. Geomorphology, 327, 523-532.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				