<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparison of the interpolation methods for estimation and interpretion of the piezometric heads through embankment dams 
(case study: Shahghasm dam)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه روش‌های درون‌یابی در تخمین و تفسیر داده‌های پیزومتریک در بدنه سد خاکی (مطالعه موردی: سد شاه‌قاسم)</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>67</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68374</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>نورائی نژاد</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مهندسی عمران، دانشگاه یاسوج</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>منصور</FirstName>
					<LastName>پرویزی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه یاسوج</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اردشیر</FirstName>
					<LastName>شکرالهی</LastName>
<Affiliation>استاد تمام دانشکده علوم، دانشگاه یاسوج</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>افروز</LastName>
<Affiliation>کارشناس مهندسی شیمی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Leakage of dams causes water losses and in some cases endangers the stability of the dam.  Controlling stability and safety of the dam is one of the most important challenges during construction and exploitations of civil projects. By obtained interpolation from piezometers, the water stability level of the dam can be achieved. After interpolations in Shahghasem dam by using surfer Software 9, the minimum curvature method having with lower values (RMSE = 5.26) and (MAE = 3.67) and (R2 = 0.77) is the best method for finding the height of water stability along Shahghasem dam. Polynomial regression and Kriging methods are the next priority. Consideration of iso-line map of the Kriging method showed a hole in dam foundation. The results of the minimum curvature method confirm the results of Kriging method and both results indicated a subsurface cavity too. Existence of this hidden cavity can be a danger for water loss and stability of dam.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نشت از سدها باعث خروج آب و حتی در بعضی مواقع پایداری سد را به خطر می‌اندازد. از مهمترین چالش‌ها در پروژه‌های عمرانی، علاوه بر طراحی و اجرای آنها، کنترل ایمنی و پایداری اجزای مختلف آن در طول دوران ساختمان و بهره‌برداری است. به وسیله میانیابی داده‌های بدست آمده از پیزومترهای سد می‌توان ارتفاع سطح ایستابی آب را در تمامی نقاط سد را بدست آورد. پس از میان‌یابی داده‌های پیزومتری سد­ شاه‌قاسم و استفاده از فن اعتبارسنجی به وسیله نرم‌افزار surfer 9، روش انحنای کمینه با داشتن (RMSE=5.26) و (MAE=3.67) و بیشترین (R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;=0.77) بهترین روش برای میان‌یابی ارتفاع ارتفاع سطح ایستابی در سد شاه‌قاسم است. روش­های رگرسیون چندمتغیره و کریجینگ در اولویت بعدی قرار دارند. بررسی نقشه­ خطوط هم‌تراز حاصل از روش کریجینگ، وجود یک حفره در بالادست سد را محتمل می­کند. نتایج روش انحنای کمینه تایید­ کننده، نتایج روش کریجینگ است و وجود یک حفره زیرسطحی را نشان می&lt;sub&gt;­&lt;/sub&gt;دهد. وجود این حفره پنهان باعث تخلیه آب مخزن سد و به خطر افتادن پایداری سد می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سطح ایستابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میان‌یابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد خاکی شاه‌قاسم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایداری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68374_93caa29c952be50451c67be2ce66faea.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
