<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating physical and mechanical characteristics of cherty radiolarites in the South of Kermanshah city</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی ویژگی‌های فیزیکی و مکانیکی رادیولاریت‌های چرتی جنوب شهر کرمانشاه</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>16</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68363</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید داود</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>مهدی آبادی</LastName>
<Affiliation>دانشجویان دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهمن</FirstName>
					<LastName>ساعدی</LastName>
<Affiliation>دانشجویان دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Studying geological engineering characteristics of rock formations is imperative. The aim of this paper was to understand the geological engineering characteristics of Kermanshah city&#039;s cherty radiolarites rock bed which interacts with abundant linear and concentrated constructions. Physical and mechanical tests were performed on these rocks, including dry and saturated density, porosity, water absorption, uniaxial compressive strength, Brazilian tensile strength, Schmidt hammer and compressed wave velocity. As tectonical condition and brittleness of the researched rocks made the sampling difficult, the researchers firstly attempted to determine the statistical condition of data by evaluating statistical data distribution, performing the Kolmogorov-Smirnov test and 95% Validation of the CI, and then meaningful relationships among them were obtained. The results showed that obtained data from the tests followed normal or normal logarithm distribution and were in the 95% validation of CI range. Also, obtained experimental equations have proper coefficients for indirect estimation of mechanical and physical elements.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شناخت ویژگی­های زمین­شناسی مهندسی سازندهای سنگی ایران به عنوان یک ضرورت مطرح است. هدف از این پژوهش شناخت ویژگی­های زمین­شناسی مهندسی رادیولاریت­های چرتی کرمانشاه که سنگ بستر شهر کرمانشاه را تشکیل داده و در ارتباط با سازه­های مهندسی متمرکز و خطی فراوانی است، می­باشد. بدین منظور بر روی این سنگ­ها آزمایش­های فیزیکی و مکانیکی شامل، تعیین وزن واحد حجم خشک و اشباع، تخلخل، جذب آب، مقاومت فشاری تک‌محوری، مقاومت کششی برزیلی، چکش اشمیت و سرعت موج فشاری انجام گردید. وضعیت تکتونیکی و شکنندگی سنگ­های مورد مطالعه،  مغزه­گیری را با مشکلاتی مواجه نمود، لذا کوشش گردید با بررسی توزیع آماری داده­ها، اعمال آزمون کولموگروف- اسمیرنوف و صحت‌سنجی فاصله اطمینان 95%، ابتدا وضعیت آماری داده­ها مشخص شده و سپس روابط مناسبی بین نتایج آزمایش­ها به­دست آید. نتایج تحلیل­های آماری نشان می­دهد که داده­های حاصل از آزمایش­های انجام شده، از توزیع نرمال و یا توزیع لوگ نرمال تبعیت کرده و در فاصله اطمینان 95% قرار می­گیرند. ضمناً روابط تجربی به­دست آمده، دارای ضریب تعیین بسیار مناسب جهت تخمین غیرمستقیم پارامترهای فیزیکی و مکانیکی می­باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رادیولاریت‌های کرمانشاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ چرت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصیات فیزیکی و مکانیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل‌های آماری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68363_062455739008da858d7f946a7e824831.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
