<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Landslide hazard assessment by AHP along Caspian sea coast
Nowshahr-Ramsar</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی خطر زمین‌لغزش به روش AHP در ساحل دریای خزر، محدودة نوشهر تا رامسر</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>14</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68213</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد رسول</FirstName>
					<LastName>ستایشی ­راد</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس، گروه زمین­شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس، استادیار گروه زمین­شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ارومیه ای</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس، استادیار گروه زمین­شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2010</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study is to investigate the landslide hazard in a coastal area of Caspian Sea&lt;br /&gt;elongated from Nowshahr to Ramsar. High population density and lack of plains, as well as&lt;br /&gt;increased constructions and architectural and agricultural activities on slopes highlight the necessity&lt;br /&gt;of such studies in this area. Landslide distribution map for the area was achieved through field&lt;br /&gt;studies. According to these studies, this area has a high potential for landslide incidence, and&lt;br /&gt;various kinds of Mass wasting can be observed across the area.&lt;br /&gt;To analyze landslide hazard in the area, we considered such factors as slope, geology, fault, river,&lt;br /&gt;slope aspect, elevation, land use, access routes and shear resistance as effective factors in landslide&lt;br /&gt;incidence. Data were digitalized using ArcGIS software and stored as information layers.&lt;br /&gt;To develop the Landslide hazard zoning map for the area, method of AHP have been used. The map&lt;br /&gt;then are classified into five hazard ranges of very low, low, moderate, high and very high.&lt;br /&gt;Evaluation of zoning map with regard to landslide density and stable points shows that obtained&lt;br /&gt;maps hold an acceptable validity.&lt;br /&gt;Results analysis shows that slope, geology and fault are among the most important factors involved&lt;br /&gt;in landslide incidence.&lt;br /&gt;Developed zoning map can be practical in engineering projects architectural activities in the&lt;br /&gt;investigated area.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بر اساس بررسی­های صحرایی، این منطقه از لحاظ وقوع زمین­لغزش دارای پتانسیل بالایی می­باشد و در سرتاسر منطقه می­توان انواع مختلف حرکات دامنه­ای را مشاهده نمود. در این مقاله داده‌های ورودی در مدل AHP جهت تحلیل خطر زمین­لغزش شامل عوامل شیب، زمین­شناسی، گسل، آبراهه، جهت شیب، ارتفاع، کاربری اراضی و راه­های دسترسی می‌باشند که با استفاده از نرم­افزار ArcGIS رقومی گشته و به صورت لایه‌های اطلاعاتی ذخیره شده­اند. نقشه­ تهیه شده با استفاده از روش فاصله برابر در 5 رده خطر خیلی‌کم، کم، متوسط، زیاد و خیلی‌زیاد طبقه‌بندی شده است. بررسی نتایج نشان می­دهد عوامل لیتولوژی، شیب و گسل از جمله مهم­ترین عوامل مؤثر در وقوع زمین­لغزش در این منطقه هستند و بیش از 30 درصد از اراضی منطقه در رده خطر بالا قرار دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین‌لغزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهنه‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مازندران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دریای خزر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل سلسله مراتبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل AHP</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68213_b831bbb2b8e57a87ade07541f0510032.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Liquefaction zonation of soils along Tabriz metro line 2, using GIS</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پهنه‌بندی استعداد روانگرایی خاک‌های مسیر خط 2 متروی تبریز با استفاده ازGIS</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68214</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>قبادی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>اصغری کلجاهی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-0408-6107</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا خانلری</FirstName>
					<LastName>خانلری</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>بابازاده</LastName>
<Affiliation>3. دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Tabriz city is located in a tectonically active region and on sandy, silty sediments. Because of high&lt;br /&gt;level ground water in some part of the city, occurrence of liquefaction is probable during strong&lt;br /&gt;earthquake. Therefore assessment of mentioned phenomenon is necessary for construction of&lt;br /&gt;infrastructure. In this paper using standard penetration test (SPT) results, empirical relations and&lt;br /&gt;graphs suggested by NCEER the liquefaction potential of soils in the second line of Tabriz metro&lt;br /&gt;path, is assessed. At first by means of corrected SPT values, depth of groundwater and fine content&lt;br /&gt;of soil, the safety factor against liquefaction is calculated. Then using ArcGIS9.3 software the&lt;br /&gt;liquefaction potential maps of path alluviums in 8, 10, 12, 14, 16 and 18 meters is provided. Based&lt;br /&gt;on assessments, the safety factor against liquefaction in eastern and western part for most regions is&lt;br /&gt;greater than 1. But in central part of the path, there are regions that have safety factor of less than 1&lt;br /&gt;and occurrence of liquefaction is probable.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شهرتبریز دریک منطقه فعال تکتونیکی و روی رسوبات ماسه‌ای و سیلتی واقع شده است. به دلیل بالا بودن سطح آب‌های زیرزمینی در برخی از مناطق شهر و دانه‌بندی خاص آبرفت‌ها، درصورت وقوع زلزله‌های قوی، پدیده روانگرایی محتمل خواهد بود. بنابراین به منظور احداث سازه‌های حیاتی ارزیابی استعداد پدیده مذکور ضروری است. در این مقاله با استفاده از نتایج آزمایش نفوذ استاندارد (SPT)، روابط تجربی و نمودارهای پیشنهادی توسط کمیته [1]NCEER پتانسیل روانگرایی خاک‌های مسیر خط 2 متروی تبریز ارزیابی شده است. ابتدا ضریب اطمینان در مقابل روانگرایی، با استفاده از اعداد نفوذ استاندارد تصحیح شده، عمق سطح آب زیرزمینی و درصد مواد ریزدانه خاک (FC[2]) محاسبه گردید. سپس با استفاده از نرم افزار ArcGIS9.3 نقشه‌های استعداد روانگرایی آبرفت‌های مسیر در عمق‌های 8،10، 12، 14، 16 و 18 متری تهیه شد. بر اساس ارزیابی انجام شده ضریب اطمینان مصالح آبرفتى در مقابل روانگرایى، در بخش شرقی و غربی مسیر برای بیشتر نقاط بزرگ‌تر از یک می‌باشد. ولی در بخش مرکزی مسیر، مناطقی با ضریب اطمینان کمتر از 1 وجود دارد که وقوع روانگرایی در آنها محتمل است.&lt;br /&gt;  </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهنه‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روانگرایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آبرفت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">SPT</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آب زیرزمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تبریز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مترو</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68214_1d42cd8727a7459988a41c4f407d3550.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of soil corrosion hazard in Mashhad city</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی خطر خورندگی خاک در شهر مشهد</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>40</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68215</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اعظم</FirstName>
					<LastName>قزی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>حافظی مقدس</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2008</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the important problems of municipal management is the corrosion of buried concrete and&lt;br /&gt;steel pipe such as water and Gas pipe and Foundation of structures. The corrosion phenomena&lt;br /&gt;existed in all type of soils and its severity are related to properties of soil and environment. In this&lt;br /&gt;study, the effective parameters on soil corrosive are induced and the surface soil characteristics in&lt;br /&gt;Mashhad city are investigated. Based on the cumulative effects of five parameters of texture, PH,&lt;br /&gt;Cl-, SO4-2 and electric specific strength, the soil corrosive zonation map of Mashhad city are&lt;br /&gt;produced. The data bank includes more than 700 boreholes and the geoelectrical study achieved in&lt;br /&gt;different projects in the city. The results show that the most surface soil under Mashhad city area&lt;br /&gt;are classified as medium to low corrosive soil and only small part of east, north east and central part&lt;br /&gt;of Mashhad city have the high corrosion potential. The high corrosion hazard mainly coincide with&lt;br /&gt;area covered by the demolition and construction soils in bank of streams and out of city in past.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از مشکلات شهری آسیب دیدن اجزای بتنی یا فلزی مدفون در خاک نظیر لوله‌های آب، فاضلاب و گاز و پی سازه‌ها، در اثر پدیده خورندگی است. این پدیده تقریباٌ در همه خاک‌ها وجود دارد و شدت و ضعف آن تابعی از خصوصیات خاک و محیط می­باشد. در این مقاله پارامترهای مؤثر در پدیده خورندگی خاک معرفی شده و وضعیت خاک سطحی شهر مشهد از نظر عوامل مختلف مؤثر در این پدیده نظیر بافت خاک، اسیدیته، درصد کلر، درصد سولفات و مقاومت ویژه الکتریکی مورد ارزیابی قرار گرفته­است. بانک داده­های مورد استفاده شامل اطلاعات بیش از هفتصد گمانه گردآوری شده و نیز نتایج مطالعات ژئوالکتریک که در سطح شهر در خلال پروژه‌های مختلف است می­باشد. نتایج  به دست آمده در این بررسی نشان می‌دهد که بخش عمده شهر مشهد بر روی خاک‌های با خورندگی رده کم تا متوسط قرار دارد و بخش‌های محدودی از شرق،  شمال شرق و مرکز شهر دارای خورندگی زیاد است. مناطق با خطر خورندگی بالا عموماٌ منطبق با مناطق تخلیه خاک و نخاله ساختمانی در حاشیه مسیل‌ها و حاشیه شهر در گذشته می‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خورندگی خاک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهر مشهد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصیات شیمیایی خاک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بافت خاک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68215_f0a52029ec140745d81d320c42f06550.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessment of TBM performance in tunnel excavation
(first lot of Karaj - Tehran water conveyance tunnel)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عملکرد ماشین حفاری مکانیزه (TBM) در حفاری قطعه اول تونل انتقال آب کرج - تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>41</FirstPage>
			<LastPage>50</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68216</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>تاجیک</LastName>
<Affiliation>1. کارشناس ارشد زمین شناسی مهندسی موسسه مهندسین مشاور ساحل</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>اروجی</LastName>
<Affiliation>کارشناس عمران موسسه مهندسین مشاور ساحل</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آرمان</FirstName>
					<LastName>نوین</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد استخراج معدن موسسه مهندسین مشاور ساحل</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2010</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Karaj - Tehran water conveyance tunnel (LOT1) was excavated by TBM with 4.66 m diameter&lt;br /&gt;whereas the utilization factor is different with tunnel length. According to geological condition,&lt;br /&gt;excavated length and personal skill, TBM performance has been compared in four equal parts of&lt;br /&gt;tunnel. Evaluation of TBM Activity and delay time shows that in addition of specified factors, the&lt;br /&gt;utilization factor also depends on the overlap of activities. In this project utilization factor for every&lt;br /&gt;part is 18.30, 22.26, 16.09 and 16.08 respectively.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">حفاری قطعه اول تونل انتقال آب کرج – تهران توسط TBM با قطر 66/4 متر در حالی انجام شد که ضریب بهره‌وری دستگاه در طول مسیر حفاری کاملا متفاوت بود. براساس شرایط زمین‌شناسی، فاصله ماشین تا دهانه تونل و مهارت فردی پرسنل عملکرد ماشین حفاری در چهار بخش مساوی از تونل، مقایسه و ارزیابی گردید. بررسی فعالیت­ها و تأخیرات ماشین حفاری نشان می‌دهد که نرخ تغییرات ضریب بهره‌وری علاوه بر پارامترهای فوق به میزان هم‌پوشانی فعالیت­ها نیز بستگی دارد. ضریب بهره­وری در بخش اول 30/18، بخش دوم 26/22، بخش سوم 09/16 و در بخش چهارم 08/16 به دست آمد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">TBM</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تونل انتقال آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضریب بهره‌وری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کرج</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تهران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68216_14549fafe6052cd17fdc25bfcf995fb9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>General idea for study of rock mass variability respect to depth
(freeway tunnels of Khorramabad–Polezal)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رویکرد جامع در مطالعه وابستگی خصوصیات توده سنگ نسبت به عمق (مجموعه تونل های آزادراه خرم آباد – پل زال)</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>69</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68217</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The algorithm of rock mass variation with depth has been proposed on the systematic viewpoint for&lt;br /&gt;tunneling in this research. At first, at proposed algorithm, rock mass data has been investigated at&lt;br /&gt;different stages of geotechnical studies in a systematic process. Then, collected rock mass data has&lt;br /&gt;been classified based on the index parameters of ground behavior. Finally, the ability of depth&lt;br /&gt;parameter has been proved for modeling the variation of rock mass characteristics by quantitative&lt;br /&gt;and qualitative method. Therefore, depth dependent variation of rock mass characteristics is&lt;br /&gt;applicable phenomenon for designing the tunnels. Classification of rock mass data based on index&lt;br /&gt;parameters of ground behavior produces the generalization of past results to the similar rock mass&lt;br /&gt;condition. Thereupon, geotechnical studies transforms to comprehensive structure having&lt;br /&gt;determined final goals which grows the data basics effectively. Performances of proposed algorithm&lt;br /&gt;has been estimated for depth dependency of 11 rock mass characteristics such as: spacing, joint&lt;br /&gt;persistency, joint aperture unconfined compressive strength, elastic modulus, RQD, BRMR, JCR,&lt;br /&gt;deformation modulus, rock mass strength and continuity factor in 12 twin tunnels of&lt;br /&gt;Khorrammabad – Pol-e- Zal. According to the results, increase of depth from 50 to more than 250&lt;br /&gt;m has been coincident with improvement of rock mass characteristics and joint properties and&lt;br /&gt;equivalent continuous rock shifts to range of intact to blocky rock. Therefore, variability of rock&lt;br /&gt;mass characteristics with depth has to be considered for designing the support system, excavation&lt;br /&gt;method and tunneling contracts.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله الگوی مطالعه تغییرپذیری خصوصیات توده سنگ نسبت به عمق با رویکرد سیستماتیک و قابل کاربرد در تونل سازی ارائه می‌شود. در الگوی ارائه شده، در یک فرایند سیستماتیک، در ابتدا داده‌های توده‌سنگ در مراحل مختلف مطالعات ژئوتکنیک جمع‌آوری می‌شوند، سپس داده‌های به دست آمده از توده‌سنگ بر مبنای پارامترهای شاخص، طبقه‌بندی می‌شوند و در نهایت براساس آن قابلیت کمیت عمق در مدل‌سازی تغییرپذیری خصوصیات توده‌سنگ با روش‌های کیفی و کمی تأیید می‌شود. تغییرپذیری خصوصیات توده‌سنگ نسبت به عمق برای طراحی تونل به کار می‌رود. در این الگو طبقه‌بندی داده‌های خصوصیات توده‌سنگ براساس پارامترهای شاخص، امکان به روزرسانی و تعمیم نتایج مطالعات گذشته به موارد مشابه را ممکن می‌کند. در این صورت، مطالعات ژئوتکنیک به یک ساختار جامع با هدف نهایی معلوم، تبدیل می‌شود که در تکامل پایگاه‌ داده‌ها نقش مؤثری ایفا می‌کند. کارایی الگوی پیشنهادی برای بررسی تغییرپذیری 11 خصوصیت توده‌سنگ شامل: بازشدگی، تداوم، فاصله‌داری درزها، مقاومت فشاری سنگ بکر، مدول الاستیسیته، شاخص کیفی توده سنگ (RQD)، شاخص مقاومت ژئومکانیکی مبنا (BRMR)، شاخص شرایط درزه‌داری (JCR)، مدول الاستیسیته، مقاومت فشاری توده‌سنگ و فاکتور پیوستگی نسبت به عمق در 12 جفت تونل آزادراه خرم آباد– پل‌زال مطالعه شده است. نتایج نشان می‌دهد که با افزایش عمق اندازه‌گیری، از 50 به 250 متر خصوصیات توده‌سنگ بهبود می‌یابد، به طوری که امتیاز شرایط درزه‌داری در رده‌بندی ژئومکانیکی مبنا (BRMR) از 15-10 به 30-25 افزایش می‌یابد و امتیاز ژئومکانیکی مبنا (BRMR) حدود 45-20 عدد افزایش می‌یابد که معادل با بهبود رده‌بندی کیفیت توده‌سنگ به اندازه حداقل یک کلاس می‌باشد. همچنین فاکتور پیوستگی از CF&gt;30 به 3&lt;CF&lt;6 کاهش می‌یابد که سنگ‌توده‌ای (پیوسته معادل) به سنگ پیوسته – ناپیوسته (بلوکی– سنگ بکر) تبدیل می‌شود. بهبود کیفیت توده‌سنگ در عمق به دلیل محصور بودن توده‌سنگ، کاهش هوازدگی و نظایر آن است، بنابراین، تغییرپذیری خصوصیات توده‌سنگ نسبت به عمق در طراحی سیستم نگهداری، انتخاب روش حفاری و مهندسی کردن قراردادهای مراحل ابتدایی تونل‌سازی به کار می‌رود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصیات توده‌سنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رده‌بندی توده سنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ژئوتکنیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عمق اندازه‌گیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغییرپذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خرم آباد- پل‌زال</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68217_d907a8d2932e60f540f22044a1578082.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>2D numerical study of the stability of concrete arch dams with special
focus on the role of rock joints and the internal flowing water</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعه عددی دوبعدی پایداری تکیه‌گاه سدهای بتنی قوسی با تاکید بر نقش درزه‌های سنگی و جریان آب در آنها</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>82</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68219</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>یزدانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مکانیک خاک و پی- دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>یزدانی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مهندسی خاک و پی- دانشگاه تربیت . مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Due to the arching behavior of concrete arch dams, the hydrostatic loads imposed on dam body are&lt;br /&gt;transferred to the abutments. Accordingly, an accurate evaluation of the stability of abutments is&lt;br /&gt;very important. The failure mechanism of abutment is substantially governed by a network of&lt;br /&gt;discontinuities crossing the abutment. Meanwhile, the flowing water through discontinuities&lt;br /&gt;provides an easier condition for discontinuities to slide and/or open. In this paper, the effects of&lt;br /&gt;fluid flow and mechanical characteristics of joints are treated on safety of abutments. Though, a full&lt;br /&gt;3D simulation of dam body and its surrounding rock mass is needed for a complete understanding&lt;br /&gt;of the problem, but in general, the 3D jointed abutment stability analysis considering hydromechanical&lt;br /&gt;interaction are too time consuming and complicated. Therefore, in this study, a 2-D&lt;br /&gt;DEM model for the most critical region of a typical arch dam abutment resulted through a 3D FE&lt;br /&gt;modeling is considered to evaluate the abutment safety. In this research, the effects of fluid flow&lt;br /&gt;and mechanical characteristics of joints on the safety are investigated through SRF and increasing&lt;br /&gt;water pressure methods in both dry and saturate assumptions. In order to recognize the conditions&lt;br /&gt;leading to failure in abutments, the values of maximum sliding, maximum opening, opening and&lt;br /&gt;sliding intensity and maximum resulting water flow rate along discontinuities are used as failure&lt;br /&gt;criterions. The results demonstrate that the assumption of dry abutment is not proper for evaluating&lt;br /&gt;the stability condition and may submit the safety factors much larger than the real values.&lt;br /&gt;Moreover, the strength characteristics of rock joints are less significant on the stability of abutment.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در سدهای بتنی قوسی، بخش عمده فشارهای هیدرواستاتیکی در اثر عملکرد قوسی و طره­ای بدنه سد به تکیه­گاه­ها منتقل می‌شود. به همین دلیل در بررسی ایمنی این‌گونه سدها، ارزیابی درست از وضعیت پایداری تکیه­گاه­ها از اهمیت ویژه­ای برخوردار است. ناپایداری تکیه­گاه عموماً به شکل گسیختگی در راستای لایه­های ضعیف یا دسته ­درزه­های آن رخ می­دهد. علاوه بر آن، فشار آب عبوری از درزه­ها نیز لغزش و گسیختگی در امتداد صفحات ضعف مذکور را تسهیل می­کند. این مقاله به بررسی اهمیت پارامترهای مقاومتی درزه­ها و تأثیر جریان آب بر ایمنی تکیه­گاه سدهای بتنی قوسی می­پردازد. اگرچه مطالعه دقیق این مسئله نیاز به انجام تحلیل‌های سه­بعدی دارد، لیکن به دلیل پیچیدگی‌های زیاد در مدل‌سازی سه‌بعدی محیط‌های  درزه­دار، خصوصاً با در نظرگرفتن رفتار اندرکنش هیدرولیکی- مکانیکی، در این تحقیق از تحلیل‌های دوبعدی استفاده شد. با این‌حال به منظور افزایش اعتبار نتایج تحلیل‌های دوبعدی، توزیع نیروهای وارده بر مدل تحلیل دوبعدی از نتایج تحلیل‌های سه بعدی یک سد بتنی قوسی و توده­سنگ ساختگاه آن استخراج شد. پایداری تکیه­گاه سد مورد نظر با استفاده از دو روش افزایش تدریجی فشار آب مخزن و کاهش پارامترهای مقاومتی درزه­ها و ضریب ایمنی SRF مورد ارزیابی قرار گرفت. در این راستا از پنج پارامتر بیشینه بازشدگی و لغزش در امتداد درزه­ها، شدت بازشدگی و شدت لغزش در سرتاسر تکیه­گاه و همچنین بیشینه دبی عبوری در محل درزه­ها به عنوان شاخص­هایی جهت ارزیابی ایمنی استفاده شد. نتایج نشان می­دهد که فرض عدم عبور جریان آب از درزه­ها، غالباًً نادرست بوده و می­تواند ضرایب ایمنی تکیه­گاه را بسیار بالاتر از میزان واقعی آن نشان دهد. همچنین ایمنی تکیه­گاه، حساسیت کمی نسبت به پارامترهای مقاومتی و مکانیکی درزه­ها دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد بتنی قوسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هیدرومکانیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درزه سنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌ عددی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دو بعدی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68219_beb354f6f7aa2fb37e57716c2d8f5b86.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Experimental study on the effect of fine content in the filter on soil-filter
system operation</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی آزمایشگاهی تأثیر میزان مواد ریزدانه موجود در مصالح فیلتر بر عملکرد سیستم خاک- فیلتر</VernacularTitle>
			<FirstPage>83</FirstPage>
			<LastPage>96</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68222</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>اردکانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مهندسی عمران- مکانیک خاک و پی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید شهاب الدین</FirstName>
					<LastName>یثربی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مهندسی عمران و محیط زیست دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2010</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Critical filter is one of the principal parts in an embankment dam which is preventing the dam&lt;br /&gt;against erosion. There are important technical and economical problems for engineers to select the&lt;br /&gt;filter characteristics which are acceptable from view points of necessity and economical aspects.&lt;br /&gt;Since, experimental methods may cover different parameters of the soil-filter system; experimental&lt;br /&gt;modeling is characterized as the most appropriate method to investigate soil-filter system. No&lt;br /&gt;Erosion Filter (NEF) test has a high capability to evaluate the soil-filter system. Most design criteria&lt;br /&gt;and many researches for grading curve of filter only pay attention to the size of D15 of filter and&lt;br /&gt;there are fewer attentions to smaller size and fine content of filter. In this research using two groups&lt;br /&gt;of filters which have same grading curve in larger size of D15 but are different in smaller size, 24&lt;br /&gt;NEF tests were performed. Contrary to existing criteria, the obtained results revealed considerable&lt;br /&gt;effects of fine content and the particles which are smaller than D15 and these factors can cause&lt;br /&gt;improvement or weakening filter performance to control soil erosion.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">فیلتر بحرانی در سدهای خاکی، نقش حفاظت از خاک هسته را در برابر فرسایش دارد. انتخاب مشخصات فیلتر مناسب برای پروژه که هم نیاز طرح را پاسخ دهد و هم به لحاظ اقتصادی جوابگو باشد، مسائل فنی و اقتصادی مهمی را پیش‌روی مهندسان قرار داده است. از آنجا که روش‌های آزمایشگاهی می‌توانند ویژگی‌های متعددی از سیستم خاک- فیلتر را تحت پوشش قرار دهند، به عنوان روش‌هایی مطمئن برای بررسی عملکرد فیلتر می‌باشند. آزمایش فیلتر مانع فرسایش (NEF) یکی از کامل‌ترین و جامع‌ترین روش‌ها برای کنترل فیلتر مورد استفاده در سدهای خاکی است. اغلب معیارهای طراحی فیلتر و بسیاری از تحقیقات انجام شده برای بررسی منحنی دانه‌بندی فیلتر، صرفاً به بررسی اثر پارامتر D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; فیلتر پرداخته‌اند و کمتر به بررسی ذرات ریزتر از D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; فیلتر و ریزدانه عبوری از الک 200# پرداخته شده است. در این تحقیق 24 آزمایش NEF  بر روی دو گروه فیلتر، که هر گروه دارای فیلترهایی با منحنی دانه‌بندی یکسان در ذرات بزرگ‌تر از D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; و دانه‌بندی مختلف در ذرات کوچک‌تر از D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; می‌باشند، انجام شده است. نتایج آزمایش‌ها نشان می‌دهد بر خلاف معیارهای موجود، میزان مواد ریزدانه و ذرات کوچک‌تر از D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; موجود در فیلتر، می‌تواند تاثیر قابل ملاحظه‌ای بر بهبود یا تضعیف عملکرد فیلتر در توقف فرسایش داشته باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد خاکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فیلتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش NEF</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ذرات کوچک‌تر از D15</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریزدانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68222_00a1d91f688b2dca195dbc395dcb18e7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
