<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessment of the effect of DCP tip angle on its results repeatability</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی اثر تغییر زاویه نوک کاوشگر دینامیکی DCP بر تکرارپذیری نتایج آنها</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68131</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید داود</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>  دانشجوی دورة دکترای زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>رحیمی</LastName>
<Affiliation>   استاد، دانشکده مهندسی آبیاری، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2007</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Dynamic probing for the assessment of engineering geology and geotechnical projects is a cheaper, quicker and easier method than other methods. The Dynamic Cone Penetrometer is a light weight type of dynamic penetrometer. This device has used to determine CBR of pavement bases and sub bases up to 1 to 1.2 m depths. The aims of this study are to extend application of DCP and assessment of the tips angle effect on repeatability of DCP results. Assessment of the repeatability results and probability distribution functions show that the results are repeatable. The coefficient of determination (R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;) show the best distribution functions are lognormal and then normal for the mean of results. Assessment of the effect of tip angle on repeatability is shown the tip with 90° angle is more repeatable than other tips.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">استفاده از کاوشگرهای دینامیکی در ارزیابی­های زمین شناسی مهندسی و ژئوتکنیکی نسبت به روش هایی مانند گمانه زنی اقتصادی تر، سریع تر و حمل آن به نقاطی با دسترسی دشوار راحت­تر است. کاوشگر دینامیکیDCP  نوع خیلی سبک کاوشگرهای دینامیکی با عمق کاوش 1 تا 2/1 متر است و در ارزیابی CBR اساس و زیراساس راه ها به کار رفته است. در این تحقیق امکان توسعه کاربرد این کاوشگر و اثر تغییر در زاویه راس مخروط نفوذ بر نتایج آن بررسی گردیده است. بررسی  تکرارپذیری نتایج و توابع مختلف توزیع احتمال مربوطه، بر تکرارپذیر بودن نتایج حاصل از کاوشگر DCP دلالت دارد. با توجه به مقادیر ضریب تعیین  (R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;) بهترین توزیع احتمال نتایج حاصله، مربوط به توزیع لوگ نرمال و بعد از آن، توزیع نرمال است. بررسی اثر تغییر در زاویه راس مخروط در آزمایش هایDCP  نشان داد که تکرارپذیرترین نتایج مربوط به مخروط با زاویه راس90 درجه  بوده و مخروط با زاویه رأس 30 درجه دارای بیشترین خطا می باشد. مخروط نفوذ استاندارد (60 درجه) نیز دارای دقت مناسبی بوده و نتایج آن قابل قبول است. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کاوشگر دینامیکی DCP</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توابع توزیع احتمال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضریب تغییرات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکرارپذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زاویه راس مخروط</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68131_355f83c5b44d92c270e6c7524522daa3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
