<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling of subsidence in south Pars as field using analytical and semi analytical methods</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدل‌سازی فرونشست میدان پارس‌جنوبی با روش‌های تحلیلی و نیمه تحلیلی</VernacularTitle>
			<FirstPage>47</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68332</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>فاطمی عقدا</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>قاضی فرد</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدحسین</FirstName>
					<LastName>طاهری‌نیا</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Exploitation of hydrocarbon reservoir would cause decrease in pore pressure and increase of effective stress applied to reservoir rock, which result in compaction of reservoir. If the reservoir compaction exceeds certain limit, the overburden rocks of reservoir due to their weights begin to subside. With respect to the importance of South Pars gas field which belongs to Iran and Qatar, calculation and modeling of field surface subsidence is very important. In this paper for determination of South Pars Gas field subsidence, at first, the reservoir compaction with use uniaxial compaction theory was calculated and then the effect of this compaction on the field surface with use analytical and semi analytical method was modeled. The amount of South Pars reservoir compaction at the end of production period reached up to 0.5 meter and according to the results of two subsidence modeling methods, maximum subsidence value will reach to over 0.6 meter.  </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">برداشت از مخازن نفت و گاز افت فشار منفذی این مخازن را به دنبال خواهد داشت و در نتیجه میزان فشار مؤثر ناشی از وزن سنگ­های روباره­ی مخزن افزایش یافته و باعث تراکم مخزن می­گردد. در صورتی­که میزان تراکم سنگ مخزن از حد معینی فراتر رود سنگ­های روباره در اثر وزن خود شروع به فرونشست خواهند کرد. با توجه به اهمیت میدان گازی پارس‌جنوبی و مشترک بودن این میدان بین ایران و قطر، محاسبه و مدل­سازی فرونشست سطح میدان که می­تواند تأثیر بسزایی در عملیات بهره­برداری از این میدان داشته باشد از اهمیت بالای برخوردار است. در این پژوهش ابتدا با استفاده از تئوری تراکم تک­محوره­ی، تراکم مخزن پارس­جنوبی در انتهای دوره­ی برداشت محاسبه شده و سپس با استفاده از روش مدل‌سازی تحلیلی و نیمه­تحلیلی (با استفاده از نرم‌افزار AEsubs) فرونشست ایجاد شده در سطح میدان در اثر تراکم مخزن تعیین گردید. بر اساس مطالعات انجام شده مقدار تراکم مخزن پارس جنوبی در پایان دوره‌ی برداشت در حدود 5/0 متر و بیشنه فرونشست ایجاد شده در سطح این میدان  بر اساس دو روش مدل‌سازی بیش از 6/0 متر برآورد گردیده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرونشست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میدان پارس جنوبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ مخزن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مراکز کرنش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68332_e8e74ec93de640526c65994d1e9d4a5c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
