<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of mechanical properties of salt rock based on its microstructure</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی خصوصیات مکانیکی سنگ نمک با تکیه بر ریزساختار آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>115</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81269</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حدیثه</FirstName>
					<LastName>منصوری</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اجل لوئیان</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-9770-1695</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رامین</FirstName>
					<LastName>الیاس زاده</LastName>
<Affiliation>سازمان زمین شناسی، تبریز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>ندیمی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper, initial microstructure effect of salt rock on its deformation behavior was investigated. Studied samples were taken from Deh Kuyeh salt diapir located at about 27 km NE of Lar city, Fars province. Initial microstructure of two samples from the top of the fountain and one sample from middle part of the diapiric stem were studied by electron backscatter diffraction at Otago University, New Zealand. A slight difference was observed between the initial microstructure of the samples. In the sample from the stem, most grains had been internally deformed, and the grain size is smaller and frequency of low angle boundaries is higher than those in the sample from top of the fountain. The uniaxial compressive strength, elastic modulus and tensile strength values of this sample are lower and its elastic strain, creep strain and creep rate under axial stress of 12 MPa are higher than those in the sample from top of the fountain which can be due to the higher percent of microscopic pores along its grain boundaries. In contrast, the dominant deformation mechanism in the samples from top of the fountain is the grain growth via grain boundary migration. This mechanism removes voids and defects within the grains and along the grain boundaries. Therefore, these samples have higher values of strength and elastic modulus and their grains more easily deformed plastically during mechanical tests.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله تأثیر ریزساختار اولیه سنگ نمک بر رفتار دگرشکلی آن مورد بررسی قرار گرفت. نمونه‌های مورد مطالعه از دیاپیر نمکی دهکویه واقع در 27 کیلومتری شهرستان لار در استان فارس برداشت شدند. ریزساختار اولیه دو نمونه متعلق به بخش‌های فوقانی دیاپیر و یک نمونه متعلق به قسمت میانی ساقه دیاپیر به روش پراش الکترون‌های برگشتی در دانشگاه اتاگو نیوزیلند مطالعه شد. اکثر دانه‌ها در نمونه متعلق به ساقه دارای دگرشکلی داخلی هستند، اندازه دانه‌های آن کوچکتر و فراوانی مرزهای کم زاویه در آن بیشتر است. مقاومت تراکمی تک محوری، مدول الاستیک و مقاومت کششی این نمونه کمتر و کرنش آنی، کرنش خزشی و نرخ کرنش آن تحت تنش محوری 12 مگاپاسکال بیشتر از نمونه‌های متعلق به بخش‌های فوقانی دیاپیر است که می‌تواند در نتیجه بیشتر بودن درصد تخلخل و منافذ کوچک میکروسکوپی در امتداد مرز دانه‌ها در این نمونه باشد. در مقابل ساز و کار دگرشکلی غالب در نمونه‌های متعلق به بخش‌های فوقانی دیایپر رشد دانه‌ها در اثر مهاجرت مرز دانه‌ها بوده‌است. این سازوکار سبب حذف منافذ و نقص‌های موجود در دانه‌ها می‌شود. از این رو این نمونه‌ها از مقاومت و مدول الاستیک بالاتری برخوردار بوده و دگرشکلی پلاستیک دانه‌ها در حین آزمون‌ها مکانیکی با سهولت بیشتری انجام می‌شده‌است. در کل نتایج این تحقیق پیشنهاد می‌کند که بررسی ریزساختار سنگ نمک و چگونگی رفتار آن تحت شرایط بارگذاری مختلف در درک رفتار مخازن ذخیره ایجاد شده در نمک مهم و اساسی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ نمک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریزساختار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصیات مکانیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش پراش الکترون‌های برگشتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_81269_f13bcc9b79add7eb33925c4ed7d79ff9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
