<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1387</YEAR>
<VOL>1</VOL>
<NO>0</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>80</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی ریسک ویژه زمین لغزش در بخشی از البرز جنوبی</TitleF>
				<TitleE>Landslide specific risk assessment on part of southern Alborz, Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>گرچه اغب نمی‌توان مانع از وقوع رخدادهای طبیعی مانند زمین‌لغزش شد، اما با شناخت، ارزیابی و مدیریت جامع ریسک زمین لغزش می‌توان خسارات و آسیب‌ها را در حد قابل قبولی کاهش داد و امکان استفاده بهینه از زمین را  فراهم کرد. در این مقاله ریسک ویژه زمین لغزش در بخشی از دو حوزه هراز و دماوند از حوزه های  واقع  در البرز جنوبی ارزیابی شده است. ریسک ویژه زمین لغزش، عبارت از درجه آسیب‌پذیری مورد انتظار ناشی از وقوع رخداد لغزش زمین است. در این تحقیق اجزای اصلی ریسک پذیر شامل؛  تراکم جمعیت، سازه‌ها، منابع طبیعی و کشاورزی در منطقه‌ای است که بالقوه به وسیله خطر زمین‌لغزش تهدید می‌شود. درارزیابی خطر لغزش زمین  که  از اجزای اصلی معادله ریسک می‌باشد،  از شاخص آماری فراوانی زمین‌لغزش در منطقه  و ضریب اهمیت نسبی عوامل استفاده شده است. دو شاخص شعاع تأثیر لغزش و فراوانی اجزای آسیب‌پذیر در  ارزیابی و وزن دهی اجزای آسیب‌پذیر که جزء دوم معادله ریسک می‌باشند  مورد استفاده واقع شده اند. ترکیب وزن‌ها و ساخت نقشه‌های وزنی خطر، آسیب‌پذیری و ریسک با استفاده از مدل همپوشانی شاخص‌های چند کلاسه انجام شده است. این مدل، عملگری افزایشی است، و وزن زیاد در پیکسل‌های خروجی آن، بیانگر حساسیت زیاد آن (تا بیش از دو برابر) نسبت به وزن زیاد در پیکسل‌های مشابه در عملگرهای کاهشی است. بنابر این کاربرد نتایج این مدل در طرح‌های توسعه و آمایش سرزمین  خاص کاربری‌های حساس است. نقشه ریسک ویژه منطقه، سطح آسیب پذیری مجموع عوامل آسیب پذیر در هر نقطه را، بالقوه برای طراحان طرح‌های توسعه و سرمایه‌گذاران محلی و منطقه‌ای نشان می‌دهد و پیش بینی افزایش زیان و آسیب‌پذیری را به طور کیفی در تغییر کاربری‌ها یا تغییر فراوانی منابع برای کاربران ممکن می سازد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>  Although occur of natural events such as landslides can not be prevented, but their losses and impact can be reduced by recognition, assessment and risk management. Landslide specific risk may be defined as degree of vulnerability from a landslide event in every point of region. In this research the elements at risk are population; constructions, natural and agricultural resources, that potentially affected by the landslide hazard. Landslide frequency and relative preference of effective factors index have been used in hazard assessment. Vulnerability mapping carried out with use of run out distance index and frequency of exposed elements. Index overly multi class model is used to creating the weight maps. This is an increasing operator and the high weight in its pixels shows high sensitivity. Therefore it is suitable for sensitive land use. The final specific risk map is necessary source on land use planning and prediction of losses in change land use or load frequency of land</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>14</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شریعت جعفری</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shariat jafari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1-      عضو هیئت علمی پژوهشکده حفاظت خاک و آبخیزداری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1-      عضو هیئت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mshariatj@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی ریسک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خطر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آسیب پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین لغزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>البرز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احمدی، حسن. اباذر، اسماعیلی. سادات، فیض نیا. محسن، شریعت جعفری (1382) پهنه بندی خطر حرکت‌های توده‌های با دو مدل رگرسیون چندمتغیر(MR)  و تحلیل سلسله مراتبی (AHP) مجله علمی– پژوهشی منابع طبیعی ایران (دانشگاه تهران)، جلد56 شماره 4##گریم اف. بوهام کارتر: 1379. سیستم‌های اطلاعات جغرافیایی برای دانش پژوهان علوم زمین، ترجمه و نشر گروه GIS سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##شریعت جعفری، محسن. رامین، حامد پناه. (1386) پیش‌بینی خطر ناپایداری شیب‌های طبیعی با استفاده از عملگرهای ضرب و جمع جبری فازی، مجله منابع طبیعی ایران، دوره 60، شماره 3، ص 745-758##شریعت جعفری، محسن.جعفر، غیومیان. نادر، جلالی. علی، غفاری (1385) پهنه‌بندی خطر و ریسک ویژه  زمین‌لغزش در البرز مرکزی، پژوهشکده حفاظت خاک و آبخیزداری،گزارش نهائی طرح تحقیقاتی خاص، 110ص##مهدویفر، محمدرضا (1386) ارزیابی تحلیلی و طراحی سامانه جامع مدیریت ریسک زمین لغزش‌های ناشی از زلزله، پایان نامه دکتری، لرزه شناسی، پژوهشکده ژئوتکنیک، پژوهشگاه  بین المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله##Abbot B, Bruce I, Savigny W, Keegan T, Oboni F (1998b) Application of a new methodology for the management of rockfall risk along a railway. In:Moore D, Hungr O (eds) Proceedings of the 8th IAEG Congress, Vancouver, A.A. Balkema, Rotterdam, pp 1195-1200##Abbut B, Bruce I, Savigny W, Keegan T, Oboni F (1998a) A methodology for the assessment of rockfall hazard and risk along linear transportation corridors. In: Moore D, Hungr O (eds) Proceedings of the 8th IAEG Congress, Vancouver, A.A.  Balkema, Rotterdam, pp 1195-1200##AS/NZS 4360  (1999).  Risk Management, Standards Australia/Standards New Zealand.##AIRMIC, ALARM, IRM,( 2002). A Risk Management Standard,www.airmic.com##Baynes FJ, Lee EM (1998) Geomorphology in landslide risk analysis, an interim report. In: Moore D, Hungr O (eds) Proceedings of the 8th IAEG Congress, Vancouver. A.A. Balkema, Rotterdam, pp 1129-1136##BSI. (2000), British Standard Project Management   Part 3: Guide to the management of business related project risk (BS6079-3:2000). Technica Committee MS/2 British Standards Institutio##Carrara A, Cardinali M, Guzzetti F (1992) Uncertainty in assessing landslide hazard and risk. ITC J 2:172-183##Chacon J, Irigaray C, Fernandez T, El Hamdouni r, (2006) Enginearing geology maps: landslides and GIS, Bull Eng. Geo. Environ. 65: 341 -411##Chardon AC. (1999) A geographic approach of the global vulnerability in urban area, Geo. Journal 49: 197 – 212##CAN/CSA- Q850-97 (1997) Risk Management: Guideline for Decision Makers, ##Canadian Standards Association. Rexdale, Ontario.##Dai FC, Lee CF, Ngai YY (2002) Landslide risk assessment and management: an overview. Eng Geol 64(1):65-87##Einstein HH (1988) Special lecture: landslide risk assessment procedure. In: Proceedings of the Vth ISL Lausanne, vol 2, pp 1075-1090##Fell R (1992) Some landslide risk zoning schemes in use in Eastern Australia and their application. In: Proceedings of the VIth Australian-New Zealand conference on geomechanics society, Christchurch, NZ, pp 505-512##Fell R (1994) Landslide risk assessment and acceptable risk. Can Geotech J 31:261-272##Fell R, Hartford D (1997) Landslide risk assessment. In: Cruden D, Fell R (eds) Landslide risk assessment. Proceedings of the international workshop on landslide risk assessment, Honolulu. Balkema, Rotterdam, pp 51-110##Gee,D. Michael. (1991) Classification of Landslide Hazard Zonation Methods and a Test of Predictive Capabilty. Proceeding of the 6th International Symposium on Landslide, Balkema , Landslides. 31: 947-958##Guzzetti F, Reichenbach P, Wieczorek GF (2003b) Rockfall hazard and risk assessment in the Yosemite Valley, California, USA. Nat Hazards Earth Syst Sci 3:491-503##Hollestein K (2005) Reconsidering the risk assessment concept: standardizing the impact description as a building block for vulnerability assessment. Nat Hazards Earth Syst Sci 5:301-307##JSA. (2001) Guidelines for development and implementation of risk management system. Japanese Standards Association, Japan##Laird RT, Perkins JB, Bainbridge DA, Baker JB, Boyd RT, Huntsman D, Staub PE, Zucker MB (1979) Quantitative land-capability analysis. US Geological Survey Professional Paper 945. US Department of Interior, Washington, 115 pp##Leroueil S, Locat J (1998) Slop monements__geotechnical characterization, risk assessment and mitigation. In: Moore D, Hungr O (eds) Proceedings of the 8th IAEG Congress, Vancouver. A.A. Balkema, Rotterdam, pp 933-944##Liu X, Lei J (2003) A method for assessing regional debris flow risk: an application in Zhaoton of Yunnan province  (SW China). Geomorphology 52:181-191##Liu X, Yue ZQ, Tham LG, Lee CF (2002) Empirical assessment of Debris flow risk on a regional scale in Yunnan, southwestem China. Environ Manage 30(2):249-264##Leone F, Aste J.P, Leroi E, (1996) Vulnerability assessment of elements exposed to mass-moving; working toward a better risk perception, In: Senneset, K.(Ed.), Landslides, Balkema, Rotterdam, pp. 263-269.##Mallamud BD (2003) A universal probability distribution for landslide events. Geophys Res Abstr 5:04399##Maquaire O, Thiery Y, Malet P, Weber C, Puissant A, Wania A (2004) Current practices  and assessment tools of landslide vulnerability in mountainous basins identification of exposed elements with a semiautomatic procedure. In: Lacerda WA, Ehrlich M, Fontoura SAB, Sayao ASF (eds) Landslides: evaluation  and stabilization. Balkema, Taylor &amp; Francis Group, London, pp171-176##Prina E, Bonnard Chr, Vulliet L (2004) Vulnerability and risk assessment of a mountain road crossing landslides. Riv Ital Giotec 2:67-79##PMBOK GUIDE (2004) A Guide to the Project Management Body of Knowledge, Project management Institute, Four campus Boulevand Square, PA19073-3299 USA,##Remondo J,  Bonachea J, Cendrero A (2004) Probabilistic landslide hazarde and risk mapping on the basis of occurrence and damages in the recent past. In: Lacerda WA, Ehrlich M, Fontoura SAB, Sayao ASF (eds) Landslides:evaluation and  stabilization. Balkema, Taylor &amp; Francis Group, London, pp 125-130##Rocha GC (2004) Landslide risk mapping methodology applied to medium size urbanities in Brazil:case study of Juiz de For a town, Minas Gerais syate. In:Lacerda WA, Ehrlich M, Fontoura SAB, Sayao ASF (eds) Landslides: evaluation and stabilization. Balkema, Taylor &amp; Francis Group, London, pp 297-302##Rautela P, Lakhera RC (2000) Landslide risk analysis between Giri and Tons rivers in Himachal Himalaya. IAG 2(3/4):153-160##Spiker EC, Gori PL (2000) National landslide hazards mitigation strategy: a framework for loos reduction. Open-fili report 00-450, Department of Interior, U.S.G.S., USA, 49 PP##Spiker EC, Gori PL (2003a) Partnerships for reducing landslide strategy. The National Academy of Sciences Press, Washing, DC##Spiker EC, Gori PL (2003b)National landslide hazards mitigation  strategy: a framework for loss reduction. USGS  Circular 1244. US Department of Interior, U.S.G.S. Reston, Virginia, 56 pp##Spizzichino D, Falconi L, Delmonaco G, Margottini C, Puglisi V (2004) Integrated approach for landslide risk assessment of Craco village (Italy). In:Lacerda WA, Ehrlich M, Fontoura SAB, Sayao ASF (eds) Landslides: evaluation and stabilization. Balkema, Taylor &amp; Francis Group, London, pp 273-242##Stevenson PC (1977) An empirical method for the evaluation of relative landslide risk. Int Ass Eng Geol Bull 16:69-72 ##Van Westen CJ (2004) Geoinformation tools for landslide risk assessment:an overview of recent developments. In: Lacerda  WA, Ehrlich  M,  Fontoura SAB, Sayao  ASF  (eds) Landslides: evaluation and stabilization. Balkema, Taylor &amp; Francis Group, London, pp 39-56##UN/ISDR (2005) Living with Risk: focus on disaster risk reduction  -United Nations International Strategy for Disaster Reduction - p16##Varnes DJ (1984) International Association of Engineering Geology Commission on landslides and Other Mass Movements on Slopes. Landslide hazard zonation: a review of principles and practice. Int Assoc Eng Geol, UNESCO Natural Hazards Series no. 3, 63 pp##Wu Q, Ye S,Wu X,  Chen P (2004) Risk assessment of earth fractures by constructing an intrinsic vulnerability map, a specific vulnerability map, and a hazard map, using Yuci city, Shanxi, China as an example.Environ Geol 46:104-112##Xie QM, Xia YY (2004) Systems theory for risk evaluation of landslide hazard. Int. J. Rock Mech Min Sci, Vol 41, no.3, CD-ROM, Elsevier, Netherland##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی استعداد ایجاد لهیدگی در قطعه دوم تونل آزاد</TitleF>
				<TitleE>An investigation in squeezing potential in the second segment 
of Azad tunnel</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در توده سنگ‌های ناهمگن و کم مقاومت مانند شیل‌ها و شیست‌ها، پیش ­بینی سریع مشکلات در هنگام حفاری تونل بسیار مهم می­باشد. در این مقاله مساله لهیدگی در مسیر قطعه دوم تونل آزاد در استان کردستان به دلیل وجود توده سنگ‌های فیلیتی و اسلیتی با مقاومت پایین دارای پتانسیل لهیدگی مورد بررسی قرار گرفته است. برای این منظور از چهار روش تجربی استفاده گردید. سپس با توجه به نتایج به‌دست آمده، میزان لهیدگی و درصد تغییر شکل دیواره تونل نسبت به شعاع آن در مقطع بحرانی با بیش‌ترین ضخامت روباره (760 متر) تعیین و مقدار فشار نگهدارنده با استفاده از رابطه هوک- مارینوس محاسبه شده است. در نهایت با میانگین‌گیری از نتایج حاصل از روش­های تجربی ذکر شده، عمق شروع لهیدگی در این قطعه، 180 متر تخمین زده شده است. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Quick estimation of possible problems is very important for tunnel excavation through anisotropic and low strength rock masses like shale and schist. This paper deals with the squeezing problem in the second segment of Azad tunnel in KordestanProvince which passes through phyllite and slate weak rock masses with squeezing potential. For this purpose four experimental methods were used. According to the obtained results, squeezing value and strain of tunnel wall in the critical section with maximum overburden (760 m) was determined and then support pressure has been calculated by using Hoek &amp; Marinos equation. At final, the results of above experimental methods has been used for estimating of starting squeezing depth nomination in this segment of tunnel, and this depth has been estimated 180 m.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>15</FPAGE>
						<TPAGE>24</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد صادق</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قائم پناه</Family>
						<NameE>Mohammad Sadegh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghaempanah</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1- کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1- کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghaempanah87@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لشکری پور</Family>
						<NameE>Gholamreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Lashkaripour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>lashkaripour@ferdowsi.um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صادقی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sadeghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غفوری</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghafoori</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghafoori@ferdowsi.um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عشقی پور</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Eshghipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>3- گروه ژئوتکنیک شرکت مهندسین مشاور مهاب قدس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>3- گروه ژئوتکنیک شرکت مهندسین مشاور مهاب قدس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تونل آزاد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لهیدگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فشار نگهدارنده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش تجربی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>شریف زاده، م.، س. م، دلبری. (1385) تاثیر مچاله شوندگی در برآورد بار وارده بر سیستم نگهدارنده- مطالعه موردی، تونل گلاب، مجموعه مقالات کنفرانس هفتم تونل، فضاهای زیرزمینی و توسعه دانش و فناوری، ص 360-349##قائم پناه، م. ص. (1387) تحلیل پایداری و تعیین سیستم نگهدارنده قطعات اول و دوم از مجموعه تونل­های سامانه انتقال آب آزاد- روانسر، پایان نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، گروه زمین‌شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد##مهندسین مشاور گمانه‌کاو (1386) گزارش نهایی آزمایش‌های ژئومکانیکی تونل آزاد##مهندسین مشاور مهاب قدس (1385) گزارش مقدماتی زمین­شناسی مهندسی سامانه انتقال آب آزاد-روانسر##میرمحرابی، ح. (1384) تحلیل پایداری و تعیین سیستم نگهدارنده تونل انتقال آب کسیلیان، پایان نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد##  Daligic, S. (2002) Tunneling in squeezing rock, the Bolu tunnel, Anatolian motorway, Turkey, Engineering Geology, 67, 73-96##   Einstein, H. (1996) Tunneling in difficult ground-swelling behavior and identification of swelling rock,  Journal of Rock Mechanics and Rock Engineering, 29, 113-124##  Goel, R.K., Jethwa, J.L., Pailhankar, A.G. (1995) Indian experiences with Q and RMR systems, Journal of Tunneling and Underground Space Technology, 10, 97-109##   Hoek, E. (1998) Tunnel support in weak rock, Symposium of Sedimentary Rock Engineering, Taipei, Taiwan, November 20- 22##    Hoek, E. (2001) Big tunnels in bad rock, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 127, 726-740##   Hoek, E. (2007) Practical Rock Engineering, available online in  WWW.Rocscience.com/Hoek/pdf/Practical_Rock_Engineering.##  Hoek, E., Marinos, P. (2000) Predicting tunnel squeezing problems in weak heterogeneous rock masses, Tunnels and Tunneling International.##   Jethwa J.L., Singh, B., Singh, B. (1984) Estimation of ultimate rock pressure for tunnel linings under squeezing rock conditions- a new approach, design and performance of underground excavations, ISRM Symposium, Cambridge, 231-238##  Shalabi, F.I. (2005) FE analysis of time-dependent behavior of tunneling in squeezing ground using two different creep models, Journal of Tunneling and Underground Space Technology, 20, 271-279##  Singh, B., Jethwa, J.L., Dube, A.K., Singh, B. (1992) Correlation between observed support pressur and rock mass quality, Journal of Tunneling and Underground Space Technology, 7, 59-74## Singh, M., Singh, B., Choudhari, J. (2007) Critical strain and squeezing of rock mass in tunnels, Journal of Tunneling and Underground Space Technology, 22, 343-350##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تثبیت زمین لغزش‌های خاکی با فن‌آوری SLS</TitleF>
				<TitleE>Application of  SLS method for stabilization 
of landslides composed of soil</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>صرف­نظر از معیارهای زیست‌محیطی، یکی از نکات مهم در تثبیت توده‌های لغزشی، اقتصاد مهندسی طرح است به نحوی که هزینه‌های اجرایی باید با ارزش اقتصادی توده و یا اهمیت کاربری آن هماهنگی داشته باشد. روش‌های رایج در تثبیت زمین لغزش­ها عمدتاً پر هزینه بوده و برای توده­های واقع در اراضی کشاورزی و منابع طبیعی فاقد توجیه اقتصادی می­باشد. در این تحقیق سعی شده کاربرد تکنیک استفاده از محلول اشباع آهک (SLS) saturated lime solution که در سال‌های اخیر برای تقویت مقاومت برشی خاک­ها ارائه شده است، در تثبیت توده­های لغزشی خاکی مورد ارزیابی قرار گرفته و متدولوژی آن تدوین گردد. در این مقاله، ضمن تشریح و بررسی کامل مراحل مختلف پژوهش شامل بررسی‌های صحرایی زیرسطحی، آزمایش‌های آزمایشگاهی، تهیه مدل عددی و تلفیق، نتایجی که در مورد یک توده لغزشی حاصل شده، مورد بحث و ارزیابی قرار می­گیرد. در اولین مرحله، پس از شناخت لایه‌بندی توده، ویژگی‌های مقاومتی و مکانیکی خاک اندازه‌گیری و مقدار لازم برای افزایش مقاومت برشی خاک تعیین می‌گردد. در مرحله بعدی به کمک مدل‌های عددی، شرایط لازم برای پایدار شدن توده جستجو شده و بر اساس آن میزان SLS (محلول اشباع آهک) مورد نیاز محاسبه و به کمک مدل‌های عددی نحوه وارد کردن آن به خاک تعیین می‌گردد. نتایج نشان می­دهد که این تکنیک در پروژه­های عمرانی قابل استفاده بوده و با توجه به کم بودن هزینه­های آن در مقایسه با روش­های معمول، می­تواند به عنوان یک گزینه قابل رقابت در فعالیت‌های تثبیت زمین لغزش مورد توجه جدی قرار گیرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Further to environmental criterion, one of the most important issues in land slide stabilization is the economical feasibility of the project. Conventional methods are mostly costy and thus may not be used in land slides situated in rangelands, agricultural or forest areas in which the value of land is very low. In this paper the application of SLS (saturated lime solution), recently developed for soil shear strength improvement, in land slide stabilization projects is examined. The different steps, including subsurface exploration, laboratory tests, numerical modellimg and conclusion are explained. Then the results of the above mentioned steps for a real case are presented and disxussed. In this technich, after studying the stratification of site, the mechanical properties of soil including chesion, in ternal friction angle, density, and hydraulic conductivity, the relationship between SLS volume and improving of c and of soil is stablished by means of laboratory tests. Using reliable softwares, numerical hydraulic and mechanical models of the site is prepared to determine the required volume of SLS to be penetrated into the soil. Also the number and location of wells and/or trenches through wich SLS will have access to he soil is designed. The results reveal that SLS technich is a low cost and environmental friendly method which can be used for civil works in the field of land slide stabilization. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>25</FPAGE>
						<TPAGE>34</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد هادی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>داوودی</Family>
						<NameE>Mohammad Hadi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Davoodi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1- استادیار مرکز تحقیقات کم‌آبی و خشکسالی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1- استادیار مرکز تحقیقات کم‌آبی و خشکسالی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>davoudi_h@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>وحید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احدی‌عالی</Family>
						<NameE>Vahid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahadi Ali</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد خاک و پی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد خاک و پی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تثبیت زمین لغزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جریان در محیط متخلخل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت برشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محلول اشباع آهک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل عددی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>الوندکوهی، ح.، 1385، &quot;افزایش مقاومت برشی خاک در یک توده طبیعی لغزشی با استفاده از چاهک‌های حاوی آب‌و‌آهک&quot;، پایان نامه کارشناسی ارشد مکانیک خاک و پی،  دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، 130 ص##داودی م.ه.، 1386، &quot;افزایش مقاومت برشی خاک به کمک محلول اشباع آهک&quot;، مرکز تحقیقات کم­آبی و خشکسالی، گزارش طرح تحقیقاتی، 201 ص. ##داودی، م.ه.، غیومیان، ج.، میرصانعی، ر.، عطایی، ا.، 1384، &quot;طبقه بندی زمین لغزش‌های فعال با هدف کاربردی تعیین روش تثبیت در مطالعه موردی حوضه آبخیز طالقان‌رود&quot;، چهارمین کنفرانس زمین‌شناسی‌مهندسی و محیط‌زیست دانشگاه تربیت مدرس، ص 335 - 325##فرزانه ا. مصدق ع.، 1386، &quot;بررسی آزمایشگاهی تثبیت خاک بستر راه کرمان- زنگی‌آباد با استفاده از آهک و &quot;RRP، سومین کنگره ملی مهندسی عمران، تبریز، ص 253.##Dallas N. little 2000. Evaluation of  structural properties of lime stabilized soils and aggregates volume3: Mixture design and testing protocol for lime stabilized soils, prepasred for the national lime association.##Dallas N. little and F. A. M, Shafee Yusuf. 2001. Examle problem illustrating the application of  the national lime association design and testing protocol (mdtp) to ascertain engineering properties of lime-treated subgrades for mechanistic pavement design/analysis.##Puppala, A. J., Wattanasanticharoen E.and HoyosL. R., 2003, Ranking of Four Chemical and Mechanical Stabilization Methods to Treat Low-Volume Road Subgrades in Texas, Journal of the Transportation Research Board, Volume 1819B, pp. 63-71##RaoS. M. and Shivananda P., 2005, Role of curing temperature in progress of lime-soil reactions, Geotechnical and Geological Engineering, Volume 23, Number 1, pp. 79-85##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مدلی تحلیلی برای پیش‌بینی تغییرمکان‌های خزشی سنگ اطراف تونل‌های دایره‌ای</TitleF>
				<TitleE>Analytical model for prediction of creep displacment of rocks around
of circular tunnels</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقادیر تنش­ها و جابجایی­های محیط سنگی در حین حفاری فضاهای زیرزمینی دچار تغییراتی می شود  که این تغییرات وابسته به هندسه حفاری و زمان می­باشد. در رابطه با وابستگی به زمان، اثر پیشروی سینه کار و اثر خزش توده سنگ از اهمیت بالایی برخوردار است. در این مقاله اثر خزش توده سنگ مورد بررسی قرار می­گیرد و از ماده برگر که برای بیان خزش توده‌های سنگی مناسب می­باشد، استفاده شده است. در ادامه برای تحلیل تونل­های با مقطع دایره و برای رفتار ویسکوالاستیک تحت شرایط هیدرواستاتیک تنش­ها، روابط جدیدی برای پیش­بینی تغییرات تنش­ها و جابجایی­ها نسبت به گذشت زمان ارائه شده است.  به منظور کنترل صحت روابط تحلیلی پیشنهادی، روابط تحلیلی به دست آمده برای یک تونل تحقیقاتی استفاده شده است. هم‌چنین برای تونل مورد نظر به کمک نرم­افزار Flac تحلیل عددی صورت گرفته است. نتایج به دست آمده از تحلیل عددی و روابط تحلیلی پیشنهاد شده، تطابق مناسبی با یکدیگر و نتایج ابزاربندی تونل مورد نظر دارد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In this paper the effect of creep is discussed. The burger body which is able to model the primary and secondary creep regions of rocks is applied. In order to analyze the behavior of circular tunnels in visco-elastic media and hydrostatical state of stresses, new relations are derived. The new proposed equations are able to predict the variations of the stresses and displacements during the time. In order to verify the analytical solution, a tunnel is analyzed numerically by using FLAC code. The results of these two analyses showed a proper agreement with the numerical analysis and an instrumented tunnel.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>35</FPAGE>
						<TPAGE>44</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فهیمی فر</Family>
						<NameE>Ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fahimifar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشکدة عمران و محیط زیست، دانشگاه صنعتی امیرکبیر (پلی تکنیک تهران)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشکدة عمران و محیط زیست، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fahim@aut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرشاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>منشی­ زاده تهرانی</Family>
						<NameE>Farshad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Monshizadeh Tehrani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مهندسی خاک و پی دانشکدة عمران و محیط زیست، دانشگاه صنعتی امیرکبیر (پلی تکنیک تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مهندسی خاک و پی دانشکدة عمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عنصر برگر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل ویسکوالاستیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>‌تونل دایره‌ای</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Ladanyi B. (1993) “Time dependent response of rock around tunnel”,Rock  Comprehensive Engineering, Vol 2.pp. 77-112.##Cristescu N. D. (1989) “Rock rheology” ,1st Edn. , Kluwer Academic Publishers.##Cristescu N. D. , HunscheU. (1998) “Time effect in rock mechanics”, 1st  Edn. , Wiley, New York.##Panet M. (1993) “Understanding deformations in tunnels” , Rock Comprehensive Engineering, Vol 2,. pp. 663-690.##Sulem J., Panet M., Guenot A. (1987) “An analytical solution for time-dependent displacements in circular tunnel” , Int. J. Rock Mech. Min. Sci. &amp; Geomech. Abstr.Vol 24, No. 3, pp. 155-164.##Panet M., Guenot A.(1982) “Analysis of convergence behind the face of a tunnel, proceedings of the 3rd international symposium, Brighton, 7–11 June”, pp.197–204.##Goodman R. E. (1989) “Introduction to rock mechanics”, 2nd Edn. , Wiley ,New York.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پیشنهاد روشی برای تعیین محل حفاری‌های جدید، بر اساس کریجینگ شاخص؛ (مطالعه موردی سد سمیلان)</TitleF>
				<TitleE>New method for selecting the location of additional drillings based on indicator kriging; case study Semilan dam</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>به‌‌منظور طبقه‌بندی داده­ها در ساختگاه سد سمیلان، شاخص‌گذاری بر اساس حد آستانه و تبدیل داده­های کیفی به‌کمی، مورد استفاده قرار گرفت. یکی از مبانی کاربردی شاخص‌گذاری در تخمین، کریجینگ شاخص است. در بررسی حاضر، پارامتر­های ژئوتکنیکی (لوژون و شاخص کیفی سنگ)، به‌همراه سازه‌­های مختلف سد، مطالعه شد. بر‌اساس توابع شاخص‌گذاری، پارامتر لوژون به‌چهار شاخص، پارامتر شاخص کیفی سنگ به‌سه شاخص و سازه‌های مختلف سد به‌چهار شاخص تقسیم شد. سپس واریوگرام شاخص برای هر یک از پارامتر­های مذکور محاسبه و خصوصیات واریوگرام استخراج شد. با استفاده از کریجینگ، پارامتر­های مذکور به‌صورت سه‌بعدی تخمین زده شد. بر‌اساس میانگین خطای تخمین کریجینگ نیز پارامتر­های لوژون و شاخص کیفی سنگ به‌چهار شاخص تقسیم شد. تابع تعیین محل حفاری­های اضافه براساس بیشینه سازی شاخص­های لوژون، میانگین خطای تخمین و سازه‌­های مختلف سد و کمینه سازی شاخص کیفی سنگ صورت گرفت و به‌صورت حاصل‌ضرب مقدار کریجینگ شاخص لوژون در مقدار شاخص سازه‌های مختلف سد در شاخص خطای تخمین، تقسیم بر مقدار کریجینگ شاخص خصوصیت کیفی سنگ، تعریف شد. در مطالعه حاضر، بر اساس تابع تعیین محل حفاری­های اضافه، دو گمانه جدید برای تکمیل حفاری­های این سد پیشنهاد شد. نکته قابل توجه این است که تأثیر گمانه­ها بر کاهش خطای تخمین در مراحل اولیه به‌مراتب بیش‌تر از مراحل بعد است و افزایش دو گمانه در برابر بیست و هفت گمانه‌ موجود نمی­تواند خطای تخمین را به‌طور قابل ملاحظه‌ای کاهش دهد ولی عدم قطعیت را در آن مناطق کاهش می­دهد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Defining indicator is used for classification of data, based on a threshold and converting qualitative to quantitative data. One of the applications of the indicatoring in estimation is indicator kriging. In the present study, two geotechnical parameters (Lugeon and RQD) from 27 boreholes, along with various structures of the Semilan dam were studied. Based on indicator functions, Lugeon parameter divided to four, RQD to three and various structures of the dam site to four indexes. Then, indicator variogram of each parameter was calculated and their variogram characteristics were extracted. The geotechnical parameters were estimated, by 3D kriging. Based on the average of kriging error (Lugeon and RQD) were also divided into four indexes. The function to locate additional drillings is based on maximizing parameters such as Lugeon, average of error estimation and index of dam structures; and minimizing RQD. The function to locate additional drillings is found by dividing the result of multiplying Lugeon, estimation error, and index of dam structures, by RQD. In this paper, based on the function of additional drilling locations, two extra boreholes were suggested for the studied dam site. It should be noted that new boreholes in early stage of drillings can more effectively reduces error estimation, compare to those drilled in the later stages. Hence, although adding two boreholes to 27 existing boreholes of Semilan dam cannot considerably decrease the error estimation, but effectively decrease the uncertainty around them.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>45</FPAGE>
						<TPAGE>58</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امین حسین‌</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مرشدی</Family>
						<NameE>Amir Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Morshedi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مهندسی اکتشاف معدن، دانشکده فنی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مهندسی اکتشاف معدن، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>morshedy82@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>معماریان</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Memarian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد مهندسی زمین، دانشکده فنی دانشگاه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد مهندسی زمین، دانشکده فنی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>memarian@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص گذاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کریجینگ شاخص</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لوژون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>RQD</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تابع تعیین محل حفاری‌های اضافه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سد سمیلان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Blackwell G. (1998) Relative kriging errors: a basis for mineral resource classification. Exploration Mining Geology, No. 7, p. 99-105.##Clayton C.R., Matthews M.C., Simons N.E. (1995) Site investigation: a handbook for engineers. Blackwell, Oxford.##Gossage B. (1998) The application of indicator kriging in the modeling of geological data. Proceedings of a one day symposium: Beyond ordinary kriging. October 30th, PerthWestern Australia. Geostatistical Association of Australasia.##Hassanipak A.A., Sharafodin M. (2004) GET: a function for preferential site selection of additional borehole drilling, Exploration and  Mining Geology, No. 13(1-4), pp. 139 - 146.##Knudsen H. P., Baafi, E.Y. (1987) Indicator kriging and other new geostatistical tools. Proceedings of the Pacific Rim Congress, Australasian Institute of Mining and Metallurgy, pp. 859-864.##Myers J.C. (1997). Geostatistical Error Management: Quantifying Uncertainty for Environmental Sampling and Mapping, New York: Van Nostrand Reinhold.##Webster R., Margaret A. (2007) Geostatistics for environmental scientists, Wiley.##Wingle W.L. (1997) Evaluating subsurface uncertainty using modified geostatistical techniques, PhD thesis of Geological Engineering, Colorado School of Mines.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل قابلیت اعتماد پایداری سدهای باطله</TitleF>
				<TitleE>Reliability analysis of tailing dams</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>درحال حاضر تحلیل پایداری سطوح شیب‌دار با استفاده از روش‌های تعادل حدی صورت می‌گیرد ولی از آن‌جایی‌که ممکن است خصوصیات خاک و سنگ در بخش­هایی از دیواره مقادیر متفاوتی از خود نشان دهند، لازم است از روش‌های تحلیل احتمالاتی برای تحلیل پایداری سطوح شیب‌دار استفاده گردد. در این تحقیق ابتدا تحلیل پایداری دیواره سد باطله با استفاده از روش­های تحلیل قطعی انجام شده است، سپس بر پایه اصول روش‌های احتمالاتی و با استفاده از روش شبیه‌سازی مونت کارلو، اندیس قابلیت اعتماد و احتمال ریزش دیواره سد باطله‌ی کارخانه فرآوری معدن فسفات اسفوردی محاسبه و نتایج حاصل از دو روش (قطعی و احتمالاتی) با یکدیگر قیاس شده است و به منظور تأثیر پارامترهای ورودی بر روی ضریب اطمینان، تحلیل حساسیت با افزایش درصد هر کدام از پارامترها صورت پذیرفت. به­طور کلی نتایح حاصل از تحلیل­های قطعی و احتمالاتی نشان داده که پایداری سازه با ضریب اطمینان بیش از 3/1 به عنوان سازه‌ای با درجه سه مورد تایید و از پایداری مورد نظر برخوردار است. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Nowadays, the slope stability analyses are performed by limit equilibrium methods. It is necessary to analyses slope stability by probabilistic modeling due to soil and rock properties variations in different parts of structure. In this paper, the reliability analysis and probability of failure Esphordi Phosphate mine tailing dam were gained by probabilistic modeling using Monte Carlo Simulation method. The reliability analysis and probability of failure values showed that tailing dam is stable.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>59</FPAGE>
						<TPAGE>70</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجفی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Najafi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1-   دانشجوی کارشناسی ارشد استخراج معدن، دانشکده مهندسی معدن، نفت و ژئوفیزیک دانشگاه صنعتی شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1-   دانشجوی کارشناسی ارشد استخراج</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehdinajafi1362@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یاراحمدی بافقی</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yarahmadi Bafghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ayarahmadi@yazduni.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سد باطله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اندیس قابلیت اعتماد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>احتمال ریزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل پایداری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>مجدی، عباس. چرمهینی، مهدی (1385) تحلیل پایداری سازه‌های فروشویی توده‌ای به روش جزء به جزء (روشی جدید)، نشریه فنی جلد 40 شماره 1.##نعمت الهی، حسین. کانه آرایی (جلد دوم)، زمستان1375،انتشارات دانشگاه تهران، ص 816 تا 820.##وفائیان، محمود. سدهای خاکی، (1377)، انتشارات دانشگاه صنعتی اصفهان، ص 203-277 و71 تا 76.##نجفی، مهدی. علیرضا  یاراحمدی بافقی، (1386) تحلیل پایداری و مدیریت زیست محیطی سدهای باطله، پنجمین کنفرانس زمین‌شناسی مهندسی و محیط زیست ایران.##Bishop A.W. (1955). “The use of the circle in the stability analysis of earth slops&quot;, Geothnique,5. pp 7-17##Bishop A.W and Morgenstren N . (1960). “stability coefficient for earth slops”. Geothnique,10. pp 129-150.##Spenser E . (1967). “ a method of analysis of the stability of embankments assuming parallel inter-slice forces” . Geothnique, 17. pp 11-26.##Janbu N. (1973). “ soil stability compuatations”. In Embankment-dam engineering casagrande volume, pp 47-86. New York. John Wiley &amp; sons##Martin A. J., McNee J. J and Pedersen, TF. (2001). &quot;The reactivity of sediments impacted by metal-mining in Lago Junin&quot;,  Journal of Geochemical Exploration.##Yarahmadi-Bafghi A. R., Verdel T. (2003) “The Probabilistic Key-Group Method.” International Journal for Numerical and Analytical Methods in Geomechanics.##Chowdhury R. N. (1987), “Practical aspects of probabilistic studies for slopes”, Soil slope instability and stabilization, Walker B.F., Fell R.A.A.Ballkema.##Rocscience, Slide version 5.031., (2000). Users manual.##Park H., West T. R. (2001), “Development of a probabilistic approach for rock wedge failure”, Engineering Geology; 59: 233-251.##Malkawi A. I. Husein , Hassan W. F., Abdulla F. A. (2000), “Uncertainty and reliability analysis applied to slope stability”, Structural Safety; 22 : 161-187.##Zhao Y. G., Ono T. (1999), ”A general procedure for first/second-order reliability method (FORM/SORM)”,  Structural Safety; 21: 95-112.##Zhao Y. G., Ono T. (2001), ”Moment methods for structural reliability”, Structural Safety; 23: 47-75.##Rackwitz R., Fiessler B. (1978), “Structural reliability under combined random load sequences”, Computers and Structures; 9:489¯494.##Park H., West T. R. (2001), “Development of a probabilistic approach for rock wedge failure”,Engineering Geology; 59: 233-251##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مقایسه طبقه‌بندی نوع زمین در آیین‌نامه‌های ساختمانی ایران و اروپا و اثرات آن بر طیف‌های طراحی (مطالعه موردی شهر بم)</TitleF>
				<TitleE>Comparison of soil profile classification between Iran and Euro building codes and its effect on design response spectra- case study: Bam city</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تعیین واکنش دقیق ساختمان در برابرحداکثر شتاب زمین و اثر ساختگاه به منظور کاهش خطر لرزه‌ای امری ضروری است. اثرات ساختگاهی، نقش اساسی را در تخریب ساختمان‌ها ایفا می‌نماید. بر اساس آیین‌نامه‌های طراحی ساختمان‌ها در برابر زلزله، نیروی جانبی وارد بر یک سازه، تابعی از طبقه‌بندی نوع زمین می‌باشد. طبقه‌بندی انواع زمین، عمدتا تابع شرایط زمین‌شناسی، و ژئوتکنیکی بوده و بر اساس آزمون‌های آزمایشگاهی و صحرایی تعیین می‌شود. در این راستا مطالعات ژئوسیسمیک، بر مبنای میانگین سرعت امواج برشی تا عمق 30 متری از سطح زمین، از اهمیت خاصی برخوردار است. ضخامت، سرعت و توالی لایه‌ها، به ویژه استقرار یک لایه آبرفتی کم سرعت بر روی یک لایه پرسرعت، تأثیرات قابل توجهی بر طیف‌های طراحی دارد. در آیین‌نامه اروپا ، هنگامی که یک لایه آبرفتی کم سرعت بر روی یک لایه پرسرعت با شرایط خاص قرار بگیرد، از این نوع زمین به عنوان زمین نوع E یاد می‌شود. در این مقاله، ضمن بررسی خاک نوع E آیین‌نامه اروپا و تأثیر آن در طیف طرح، میزان سازگاری طیف‌های طراحی حاصل از یک مطالعه موردی (ریزپهنه‌بندی لرزه‌ای شهر بم) با طیف‌های به دست آمده بر اساس خاک نوع E آیین‌نامه اروپا و آیین نامه‌ طراحی ساختمان‌ها در برابر زلزله (استاندارد 2800)، نشان داده می‌شود. نتایج نشان می‌دهد، بدون در نظر گرفتن ضوابط زمین نوع E، ساختگاه در زمین نوع B (آیین‌نامه اروپا) یا I (استاندارد 2800) قرار می‌گیرد. طیف‌های طراحی حاصل از مطالعات شهر بم، تطابق خوبی با طیف‌های حاصل از آیین‌نامه اروپا بر اساس زمین نوع E نشان می‌دهد و با طیف‌های طراحی بر اساس زمین نوع B یا I سازگار نیست. در این راستا اختصاص طبقه‌‌ای به زمین‌هایی که در آن یک لایه آبرفت سست بر روی یک لایه سخت قرار دارد اجتناب ناپذیر می‌باشد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Seismic hazard reduction requires precise response of the building based on PGA and site effects. Characteristics of site play an important role in building devastation. Based on the code of practice for seismic resistant design of buildings, exerted lateral load on a structure depends on the soil profile of the site. The classification mainly depends on the geological and geotechnical conditions which are determined by in situ and laboratory tests. In this regards, geoseismic studies based on average shear wave velocity from surface up to depth of 30m is necessary. Thickness, velocity and sequence of the layers, specifically a surface layer with low shear wave velocity underlain by stiffer material with high shear wave velocity have remarkable effects on design spectra. While a low velocity layer considered on a high velocity one, the soil profile postulated as soil type E according to the Eurocode. In this paper, soil type E defined by Eurocode and its effects on design spectra is examined. Further more consistency of design spectra resulted from case study (seismic microzonation of Bam city) with spectra based on soil type defined by Eurocode and Standard No. 2800 are evaluated. The results indicate, if terms and condition of class E is ignored. The site may be classified as type I (Standard No. 2800) or B (Eurocode). Obtained design spectra from case study match well with spectra from Eurocode for type E. Hence, it is inevitable to allocate a group of soil type within which a soft alluvium layer overlain hard layer.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>71</FPAGE>
						<TPAGE>80</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هاشمی طباطبائی</Family>
						<NameE>Saeid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hashemi Tabatabaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>هیات علمی مرکز تحقیقات ساختمان و مسکن</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>هیات علمی مرکز تحقیقات ساختمان و مسکن</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>htabatabaei@bhrc.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اشکان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Ashkan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مرکز تحقیقات ساختمان و مسکن</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مرکز تحقیقات ساختمان و مسکن</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.mohammadi@bhrc.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طبقه‌بندی زمین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اثر ساختگاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ریزپهنه‌بندی لرزه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آیین‌نامه اروپا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استاندارد 2800</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>کمیته دائمی بازنگری آیین‌نامه طراحی ساختمان‌ها در برابر زلزله (1384) آئین نامه طراحی ساختمان‌ها در برابر زلزله، استاندارد 84-2800، ویرایش سوم، مرکز تحقیقات ساختمان و مسکن.##هاشمی طباطبایی، و همکاران (1385) مطالعات لرزه‌خیزی، ژئوتکنیک و ژئوتکنیک لرزه‌ای شهر بم، مرکز تحقیقات ساختمان و مسکن.##ATC (1978) Tentative Provisions for the Development of Seismic Regulations for Buildings, ATC Publication ATC 3-06, Applied Technology Council, NBS Special Publication 510, NSF Publication 78-8, U.S. Government Printing Office, Washington, DC.##BSSC (2000) NEHRP (National Earthquake Hazards Reduction Program) Recommended Provisions for the Development of Seismic Regulations for New Buildings (and Other Structures from 1997), Building Seismic Safety Council, Washington, DC.##CEN (2004) BS EN 1998 -1: 2004: Eurocode 8: Design of structures for earthquake resistance - Part 1: General rules, seismic actions and rules for buildings, European Committee for Standardization. ISBN: 0580458725.##Connecticut department of transportation (2005) Geotechnical engineering manual, Connecticut department of transportation geotechnical engineering manual.##ICBO (1997) UBC (Uniform Building Code), International conference of building officials.##ICC (2006) IBC (InternationalBuilding Code), International Code Council, Falls Church.##Jackson, J., Bouchon, M., Fielding, E., Funning, G., Ghorashi, M., Hatzfeld, D., Nazari, H., Parsons, B., Priestley, K., Talebian, M., Tatar, M., Walker, R. and Wright, T. (2006) Seismotectonic, rupture process, and earthquake-hazard aspects of the 2003 December 26 Bam, Iran, earthquake, Geophys. J. Int.##Japan road association, Specification of High way Bridge (2002) part V seismic Design p.28.##Signanini, p. and Torrese, P. (2004) Application of high resolution shear face seismic methods to a geotechnical problem.##Hashemi Tabatabaei, S., Salamat, A.S., Ghalandasrzadeh, A., Riahi, M.A., Beitollahi, A., Talebian, M. (2009) Preparation of engineering geological maps of bam city using geophysical and geotechnical approach, Journal of earthquake engineering, Under press.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				