<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the effects of carbon and glass fiber on increasing the Bending strength of artificial Stone and studying their structure using SEM</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیرات الیاف کربن و شیشه بر افزایش مقاومت خمشی سنگ های مصنوعی و مطالعه ی ساختار آن ها با استفاده از SEM</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>27</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">85025</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>جعفرآذری خزینه</LastName>
<Affiliation>زمین شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ارومیه ای</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه اربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استاد زمین شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Artificial stone is a mixture of natural aggregate and additives such as industrial gums (resin), cement and other polymer materials. In this research artificial stones with different additives and resins were designed to achieve high flexural capacity with mixing design, 84% aggregate, 10% resin and 6% additive completely manually without vacuum and pressure system. FESEM images were taken from specimens to determine fine cracks, elements, manufacturing atoms, weight percentages, and how to add and interconnect the additives used in making artificial rocks. To determine the ductility and evaluation of the quality of artificial rocks by their ability to withstand cracks or other surface roughness over a continuous bending period, artificial rocks made with additives (glass fiber, carbon fiber, polyester resin And vinyl ester) Three-point bending test Based on the three-point bending test, the sample made from wilin ester resin and the carbon fiber, had the most flexural strength and a sample made from wilin ester resin and the glass fiber tolerated the most strain during bending. Also, the type of fracture and cracks in the reinforced rocks are brittle and flexural respectively, and are ductile and shear-bending in rocks without reinforcing.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سنگ مصنوعی ترکیبی از سنگ دانه های طبیعی و مواد افزودنی مانند صمغ های صنعتی (رزین)، سیمان و دیگر مواد پلیمری می باشد. در این پژوهش سنگ مصنوعی با مواد افزودنی و رزین های متفاوت به منظور دست یابی به ظرفیت خمشی بالا با طرح اختلاط، 84 % سنگ دانه، 10 % رزین و 6 % مواد افزودنی به روش کاملا دستی بدون نیاز به سیستم خلاء و فشار ساخته شد. برای تعیین ریز ترک ها، عناصر، اتم های سازنده، درصد وزنی و چگونگی قرارگیری و در هم تنیدگی مواد افزودنی مصرف شده در ساخت سنگ های مصنوعی، تصاویر FESEM از نمونه ها گرفته شد. برای تعیین شکل پذیری و ارزیابی کیفیت سنگ های مصنوعی توسط توانایی آن ها در برابر مقاومت به ایجاد ترک یا ناهمواری های سطحی دیگر در طول یک دوره ی خمشی مداوم، سنگ های مصنوعی ساخته شده با مواد افزودنی (الیاف شیشه، الیاف کربن، رزین پلی استر و وینیل استر) آزمایش خمش سه نقطه ای صورت گرفت. بر اساس آزمایش خمش سه نقطه ای نمونه ساخته شده با رزین ویلین استر و الیاف کربن بیش ترین مقاومت خمشی و نمونه ساخته شده با رزین ویلین استر و الیاف شیشه بیش ترین کرنش را در طول خمش تحمل کردند. همچنین نوع شکست و ترک ها در سنگ های تقویت شده به ترتیب، شکننده و خمشی و در سنگ های بدون تقویت، شکل پذیر و خمشی برشی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ مصنوعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الیاف شیشه و کربن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رزین پلی استر و وینیل استر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خمش سه نقطه ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">SEM</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_85025_e766cfdb8836cc7eb90ea0544a18ac25.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
