<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_86871_371c72bd877e3df19c371e8375cfa70c.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی تأثیر پساب شهری بر پارامترهای شیمیایی، فیزیکی و مکانیکی خاک (مطالعه موردی: منطقه مرکزی شهر مشهد)</article-title>
			        <subtitle>بررسی تأثیر پساب شهری بر پارامترهای شیمیایی، فیزیکی و مکانیکی خاک (مطالعه موردی: منطقه مرکزی شهر مشهد)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>قهرمانی</surname>
			            <given-names>نرجس</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجو/ دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>حافظی مقدس</surname>
			            <given-names>ناصر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی مهندسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>غفوری</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>لشکری پور</surname>
			            <given-names>غلامرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>11</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>3</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>33</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>13</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>24</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_86871.html">http://www.jiraeg.ir/article_86871.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>آلودگی با پساب شهری یکی از شایع‌ترین انواع آلودگی خاک در مناطق مسکونی و شهری است که اثر قابل توجهی بر پارامترهای فیزیکی و مقاومتی خاک دارد. در این پژوهش اثر پساب شهری بر خصوصیات شیمیایی و مهندسی نمونه‌ای خاک ریزدانه در مرکز شهر مورد بررسی قرار گرفته است. برای این منظور خصوصیاتی نظیر حدود آتربرگ، مقاومت تک محوری و پارامترهای تحکیمی نمونه اولیه و نمونه‌هایی که بصورت مصنوعی با درصدهای مختلفی از پساب آغشته شده است، مقایسه گردیده است. نتایج این پژوهش نشان داد که مقاومت فشاری تک محوری و نشانه فشردگی (Cc) خاک مورد مطالعه با افزایش غلظت پساب ورودی و ایجاد تغییر در سیال میان منفذی افزایش پیدا کرده است در حالی که نشانه خمیری و نشانه تورم (Cs) خاک با افزایش غلظت آلاینده‌ها در خاک کاهش نشان می‌دهند. همچنین غلظت کم پساب در زمان کوتاه تاثیر بیشتری در تغییر خصوصیات خاک داشته است. بررسی تصاویر میکروسکوپ الکترونی نشان می‌دهد زمانی که نمونه خاک با پساب اشباع می‌گردد، لایه‌ای از نمک‌ها به دور ذرات خاک تجمع یافته و سبب افزایش اندازه و سطح دانه‌ها و تغییر در ساختار خاک به الگویی مشابه الگوی دانه‌ای می‌گردد. بنابراین دو عامل زمان و غلظت بر پارامترهای فیزیکی و مقاومتی خاک تاثیر گذار است و تاثیر غلظت نسبت به زمان، شاخص‌تر می‌باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>نشت پساب</kwd>
						<kwd>خواص فیزیکی</kwd>
						<kwd>خواص مکانیکی</kwd>
						<kwd>ترکیب شیمیایی</kwd>
						<kwd>منطقه مرکزی شهر</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اجل لوئیان، ر.، منصوری، ح. صادقپور، ا.، 1392، "بررسی اثر شوری آب بر خصوصیات ژئوتکنیکی خاک های ریزدانه"، نشریه زمین شناسی مهندسی، جلد 7، شماره 2، صفحه 1763-1786.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>اﺳﺪی اﻻﺳﻮﻧﺪ، پ.، حیدری، ا.، 1395، "ﺗﺄﺛﯿﺮ ﻣﻮاد زاﺋﺪ ﺣﺎﺻﻞ از ﭘﺎﻻﯾﺶ ﻧﻔﺖﺧﺎم ﺑﺮ ﺑﺮﺧﯽ وﯾﮋﮔﯽﻫﺎی ﻓﯿﺰﯾﮑﯽ ﺧﺎک"، ﻧﺸﺮﯾﻪ آب و ﺧﺎک (ﻋﻠﻮم و ﺻﻨﺎﯾﻊ ﮐﺸﺎورزی)، ﺟﻠﺪ 30، ﺷﻤﺎره 3، .صفحه 868-879.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>باهرلاری، ط.، محمدی­ گلستان، ح.، 1395، "اثر آلودگی گازوییل بر ویژگی­های ژیوتکنیکی خاک رس"، اولین کنفرانس بین المللی آب، محیط زیست و توسعه پایدار، 6 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>بیت اله­پور، ا.، رئیسی استبرق، ع.، 1394، "بررسی اثر آلاینده های آلی بر روی خصوصیات تحکیمی خاک های ریزدانه"، مجله پزوهش نفت، شماره 85، جلد 1، صفحه 169-179.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>بیگی هرچگانی، ح.، بنی طالبی، گ.، 1392، "اثر رژیم های کاربرد دراز مدت پساب شهری بر شاخص های کیفیت فیزیکی خاک (مطالعه موردی، مزارع طالقک شهرکرد"، نشریه آب و خاک (علوم و صنایع کشاورزی)، شماره 27، جلد 5، صفحه 1046-1056.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>پارسافر، ن.، معروفی، ص.، مصدقی، م.، رحیمی، ق،. فرهنگی، م.، 1390، "تغییرات پارامترهای هیدرولیکی و نفوذ غیراشباع آب به خاک تحت تأثیر کاربرد فاضلاب در کشت سیبزمینی در شرایط لایسیمتری"، مجله دانش آب و خاک، جلد 21 شماره 2، 15 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>حاجیان، ع.، قانع، ع.، 1394، "پیش بینی برخی رفتارهای ژئوتکنیکی خاک­های ماسه ای آلوده به مواد نفتی با استفاده از شبکه عصبی"، سومین کنفرانس بین المللی نفت، گاز و پتروشیمی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، 6 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>خدادادی، ن.، قربانی دشتکی، ش.، کیانی، ش.، 1394، "تاثیر کیفیت آب آبیاری بر برخی ویژگی هی فیزیکی خاک در اراضی تحت کشت برنج"، نشریه حفاظت منابع آب و خاک، (3)4، 15-28.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>حیدرپور، م.،  علیایی، م.، 1392، "انتشار آلودگی­های نفتی در خاک تحت تأثیر شرایط مختلف خاک و آلاینده"، مجله علمی- پژوهشی عمران مدرس ،دوره سیزدهم، ویژه نامه، بهار.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>خراط صادقی، م، کرباسی، ع، 1385، "بررسی غلظت و منشا عناصر سنگین در رسوبات بستر رودخانه شیرود"، مجله علوم و تکنولوژی محیط زیست، دوره هشتم، شماره 3.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>دلیجانی، ف، کاظمی، غ، پروین نیا، م.، خاکشور، م، 1388، "غنی شدگی و توزیع فلزات سنگین در خاک های منطقه ویژه اقتصادی پارس جنوبی (عسلویه)"، هشتمین کنگره بین المللی مهندسی عمران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>سیدحسینی، ح.،  سیدحسینی، ا.، 1393، " آبخیزداری شهری ضامن پایداری معماری شهری در کشورهای اسلامی با تاکید بر ایران در 5 رویکرد زیربنایی" کانون سراسری مهندسان معمار ایران، کنگره بین المللی پایداری در معماری شهرسازی، شهر مصدر، دوبی، 21صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>صمدی، ج.، صمدی، ج.، 1396، "مدل سازی مکانی زمانی تغییرات تراز سطح آبهای زیرزمینی مناطق شهری و روستایی آبخوان کاشان با استفاده از تکنیک­های “GIS، علوم و تکنولوژی محیط زیست، دوره نوزدهم، شماره یک، صفحه 63-77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>عاطفی فرد، م.، بهنیا، س.، 1393، "بررسی تغییرات پارامترهای مقاومتی و تراکم پذیری خاکها در اثر آلودگی های نفتی"، اولین کنفرانس ملی مهندسی عمران و توسعه پایدار ایران، تهران - موسسه آموزش عالی مهر اروند.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>غفوری، م.، لشکری پور، غ.،  حافظی مقدس، ن.، صالحی متعهد، ف.، ناصح، س.، 1390، "بررسی مشکلات زیست محیطی ناشی از قنوات متروکه شهر مشهد" همایش بین المللی منابع آب، 8 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>ﻓﺮﻣﺎﻧﯽﻓﺮد، م.، ﻓﺘﺎﺣﯽ، ن.،  ﭘﯿﺮﺻﺎﺣﺐ، م.،  ﻗﻤﺮﻧﯿﺎ، ه.، 1396، "ﺗﺄﺛﯿﺮ آﺑﯿﺎری ﺑﻠﻨﺪ ﻣﺪت ﺑﺎ ﻓﺎﺿﻼب ﺗﺼﻔﯿﻪ ﺷﺪه ﺷﻬﺮی ﮐﺮﻣﺎﻧﺸﺎه ﺑﺮ ﺑﺮﺧﯽ ﺧﺼﻮﺻﯿﺎت ﻓﯿﺰﯾﮑﯽ ﺧﺎک "، ﻧﺸﺮﯾﻪ ﭘﮋوﻫﺶ آب در ﮐﺸﺎورزی، جلد 31، شماره 3، صفحه 493-508.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>کنگی، ع.، قندهاری، ا.، علیمیرزایی، ح.، 1393، "نقش جریان پساب های زیرسطحی در آب گرفتگی پی برج های مرتفع و گودبرداری های عمیق مشهد"، ششمین کنفرانس بین المللی مدیریت جامع بحران، دبیرخانه دائمی کنفرانس بین المللی مدیریت جامع بحران، مشهد، 6 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>مصدقی، ا.، زمردیان، م.، 1394، " مطالعه آزمایشگاهی تاثیر آلاینده گازوئیل بر روی خصوصیات ژئوتکنیکی خاک رس مونت موریلونیت"، دومین کنفرانس ملی و بین المللی نفت، گاز، پالایش و پتروشیمی، 6 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>محمد قاسمی، ط، قربانی، ا، آریانفر، ا، 1391،  "بررسی اثرات پساب کارخانه قلعه زری بر روی آلایندگی خاک"، شانزدهمین همایش انجمن زمین شناسی ایران، دانشگاه شیراز، 8 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>ملکی، ر.، برخورداری، ک. 1393، "انتشار آلودگی در خاک و اثر آن بر پارامترهای مقاومتی"، اولین کنفرانس ملّی مکانیک خاک و مهندسی پی، دانشکده مهندسی عمران، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی تهران، 10 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>معاونت برنامه ریزی و نظارت راهبردی ریس جمهوری، 1389، "ضوابط زیست محیطی استفاده مجدد از آب های برگشتی و پساب ها"، نشریه 535.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Abdallah I., Ahmed S., and Osama T.1999. Effects of organic matter on the physical and the physicochemical properties of an illitic soil. Applied Clay Science, 14: 257–278.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Aggelides SM and Londra PA, 2000, "Effects of compost produced from town wastes and sewage sludge on the physical properties of loamy soil and a clay soil", Bio resource Technology 71:253-259.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Akinwumi, I.I., Diwa, D., Obianigwe, N., 2014, “Effects of crude oil contamination on the index properties, strength and permeability of lateritic clay”, Int. Journal of Applied Sciences and Engineering Research, 3(4), pp. 816-824.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>American Society for Testing and Materials (ASTM), 2012, ASTM Annual Book of Standards, Sec. 4, Vol. 04. 08.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Antony, R., saravanan, S. and manjula, R., 2016, “Effects of Treated Wastewater Irrigation on Soil Properties–A Case Study at NIT Trichy”, International Journal of Earth Sciences and Engineering, Volume 09, No. 06, PP: 2041-2047.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Cyrus, S., Santhosh Kumar, T.G., Abraham, B.M., Sridharan, A.and Jose, B.T., 2010, “Effect of Industrial Wastes on the Physical and Engineering Properties of Soils”, Indian Geotechnical Conference, IGS Mumbai Chapter &amp; IIT Bombay, PP: 357-360.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Elisha, A.T., 2012, “Effect of crude oil contamination on the geotechnical properties of soft clay soils of Niger delta region of Nigeria”, Electronic Journal of Geotechnical Engineering, EJGE, 17(M), pp. 1929-1938.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Estabragh, A.R., Beytolahpour, I. and Javadi, A.A., 2011, "Effect of Resin on the Strength of Soil-Cement Mixture", Journal of Materials in Civil Engineering, Vol. 23, No. 7, pp 969-976.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Estabragh, A.R., Khatibi, M. and Javadi, A.A., 2015, "Effect of Cement on Treatment of a Clay Soil Contaminated with Glycerol", Journal of Materials in Civil Engineering, Volume 28, Issue 4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Ghahremani N., Hafezi moghadass N., Ghafoori M., Lashkaripour G.R., 2018, "The effects of urban wastewater on engineering properties of fine-grained soil in Mashhad", Ph.D. thesis of Ferdowsi university of Mashhad, Geology department (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Harikumar, P.S., Jisha, T.S., 2010, "Distribution pattern of trace metal pollutants in the sediments of an urban wetland in the southwest coast of India", international journal of engineering science and technology, Vol. 2(5), 840-850.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Hosseinpour, A., Haghnia, G.H., Alizadeh, A. and Fotovat, A., 2007, "Effect of irrigation with raw and treated wastewaters on chemical characteristic of soil in different depths under continuously and intermittent flood conditions", Iranian Journal of Irrigation &amp; Drainage, 2, 73-85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Imran Khan, M., Irfan, M., Aziz M., and Hassan Khan, A., 2016, “Geotechnical characteristics of effluent contaminated cohesive soils”, Journal of Environmental Engineering and Landscape Management, Volume 25, Issue 1, PP: 75-82.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Karkush, M., Abdul Kareem, M., Effects of industrial wastes on geotechnical properties of clayey soil,</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Karkush, M.O., Resol, D.A., 2015, "Studying the effects of industrial waste water on chemical and physical properties of sandy soil", Journal of Babylon University/Engineering Sciences, 23(2).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Li, J.S., Xue, Q., Wang, P., Li, Z.Z., 2015, "Effect of Lead (II) on The Mechanical ehavior And Microstructure Development of a Chinese Clay", Applied Clay Science, 105, 192-199.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Ouhadi, V. R., Amiri, M., Goodarzi, A. R., 2012, "The Special Potential of Nano-Clays for Heavy Metal Contaminant Retention in Geo-Environmental Projects", Journal of Civil and Surveying Engineering, Vol. 45, No. (6), PP: 631-642.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Schacht, K., and Marschner, B., 2015, "Treated wastewater irrigation effects on soil hydraulic conductivity and aggregate stability of loamy soils in Israel", J. Hydrol, Hydromech, 63(1), PP: 47– 54. DOI: 10.1515/johh-2015-0010.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Singh, M., Muller, G., Singh, J.B., 2002, "Heavy metals in freshly deposited stream sediments of rivers associated with urbanization of the Ganga plain", India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Sridharan A., Nagaraj T.S. and Sivapullaiah P.V., 1981, “Heaving of soil due to acid contamination,” Proceeding 10th International Conference Soil Mechanics and Foundation Engineering, Stockholm Publication Committee 10th ICSMFE, Balkema, Rotterdam, Vol. 2, pp. 383-386.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Tamasi, G., Cini, R., 2004, "Heavy metals in drinking waters from Mount Amiata (Tuscanny, Italy)", Possible risks from arscnic for public health in the province of Siena.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Vinten, A.J.A., Mingelgrin, U., Yaron, B., 1983, "The effect of suspended solids in wastewater on soil hydraulic conductivity: II. Vertical distribution of suspended solids", Soil Sci. Soc. Am. J., vol 47, pp: 408–412.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Zhang, S. Y., Wang, Q. F., Wan, R., &amp; Xie, S. G., 2011, “Changes in bacterial community of anthracene bioremediation in municipal solid waste composting soil”, Journal of Zhejiang University, pp760-768._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85025_e766cfdb8836cc7eb90ea0544a18ac25.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی تاثیرات الیاف کربن و شیشه بر افزایش مقاومت خمشی سنگ های مصنوعی و مطالعه ی ساختار آن ها با استفاده از SEM</article-title>
			        <subtitle>بررسی تاثیرات الیاف کربن و شیشه بر افزایش مقاومت خمشی سنگ های مصنوعی و مطالعه ی ساختار آن ها با استفاده از SEM</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>جعفرآذری خزینه</surname>
			            <given-names>اکبر</given-names>
			          </name>
					  <aff>زمین شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ارومیه ای</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه اربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>نیکودل</surname>
			            <given-names>محمدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد زمین شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>11</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>3</issue>
			      <fpage>15</fpage>
			      <lpage>27</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>13</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>15</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85025.html">http://www.jiraeg.ir/article_85025.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>سنگ مصنوعی ترکیبی از سنگ دانه های طبیعی و مواد افزودنی مانند صمغ های صنعتی (رزین)، سیمان و دیگر مواد پلیمری می باشد. در این پژوهش سنگ مصنوعی با مواد افزودنی و رزین های متفاوت به منظور دست یابی به ظرفیت خمشی بالا با طرح اختلاط، 84 % سنگ دانه، 10 % رزین و 6 % مواد افزودنی به روش کاملا دستی بدون نیاز به سیستم خلاء و فشار ساخته شد. برای تعیین ریز ترک ها، عناصر، اتم های سازنده، درصد وزنی و چگونگی قرارگیری و در هم تنیدگی مواد افزودنی مصرف شده در ساخت سنگ های مصنوعی، تصاویر FESEM از نمونه ها گرفته شد. برای تعیین شکل پذیری و ارزیابی کیفیت سنگ های مصنوعی توسط توانایی آن ها در برابر مقاومت به ایجاد ترک یا ناهمواری های سطحی دیگر در طول یک دوره ی خمشی مداوم، سنگ های مصنوعی ساخته شده با مواد افزودنی (الیاف شیشه، الیاف کربن، رزین پلی استر و وینیل استر) آزمایش خمش سه نقطه ای صورت گرفت. بر اساس آزمایش خمش سه نقطه ای نمونه ساخته شده با رزین ویلین استر و الیاف کربن بیش ترین مقاومت خمشی و نمونه ساخته شده با رزین ویلین استر و الیاف شیشه بیش ترین کرنش را در طول خمش تحمل کردند. همچنین نوع شکست و ترک ها در سنگ های تقویت شده به ترتیب، شکننده و خمشی و در سنگ های بدون تقویت، شکل پذیر و خمشی برشی است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سنگ مصنوعی</kwd>
						<kwd>الیاف شیشه و کربن</kwd>
						<kwd>رزین پلی استر و وینیل استر</kwd>
						<kwd>خمش سه نقطه ای</kwd>
						<kwd>SEM</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>باباآدم، ن.، 1394، تاثیر خصوصیات زمین شناسی مهندسی سنگ دانه های سیلیسی بر ویژگی های مهندسی سنگ مصنوعی، پایان نامه کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>زیدآبادی نژاد، م.،1394، بررسی تراکم بافت بر استحکام کامپوزیت تهیه شده از پارچه الیاف شیشه تقویت شده با رزین اپوکسی، کنفرانس بین المللی علوم و مهندسی 10 آذر، دبی- امارات</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>سازمان مدیریت و برنامه­ریزی کشور (1385) . راهنمـای طراحی و ضـوابط اجرایـی بهـسازی سـاختمان­های بتنـی موجود با استفاده از مصالح تقویتی FRP ، نشریه شـماره 345.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>شاهدی فر، و.، حاجی حسینی، م.، امیری، ا ؛1389. خواص و عملکرد کامپوزیت بر پایه رزین اپوکسی، پژوهشگاه پلیمر و پتروشیمی ایران، گروه کامپوزیت، تهران دانشگاه صنعتی مالک اشتر، مجله علوم و تکنویوژی پلیمر، شماره 3، صفحه 211-203، سال بیست و سوم</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>غلامی، ع ؛ اعلایی، ح ؛1391. تأثیر الیاف کامپوزیتی کربن در افزایش ظرفیت خمشی تیرهای بتن مسلح با بتن ضعیف، پژوهشنامه زلزله­ شناسی و مهندسی زلزله، سال پانزدهم، شماره اول</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Carvalho, E. A. S., Vilela, N. D. F., Monteiro, S. N., Vieira, C. M. F., &amp; Silva, L. C. D. (2018). Novel  Artificial Ornamental Stone Developed with Quarry Waste in Epoxy Composite. Materials Research, 21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Cruz, Juan. (2010 ).  Process for manufacturing outdoor artificial stone boards with methacrylate resin by means of the vibro-compression under vacuum system. U.S. Patent Application 11/886,897, filed March 11.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Gomes, M. L. P., Carvalho, E. A., Sobrinho, L. N., Monteiro, S. N., Rodriguez, R. J., &amp; Vieira, C. M. F. (2018). Production and characterization of a novel artificial stone using brick residue and quarry dust in epoxy matrix. Journal of materials research and technology.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Gong, W., &amp; Li, C. (2010). Multi-scale and anisotropic characterization of coal structure based on SEM image analysis. Chinese Journal of Rock Mechanics and Engineering, 29(S1), 2681-2689.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Kandelbauer, A., Tondi, G., Zaske, O. C., &amp; Goodman, S. H. (2014). Unsaturated polyesters and vinyl esters. In Handbook of Thermoset Plastics (Third Edition) (pp. 111-172).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Liu Hui. (2006).  Preliminary Study on the Characteristic of Rock Microscopic Damage Based on the Technique of CT Image Processing under the Frost and Thaw Condition. Master Dissertation. Xi’an: Xi' an Electronic Science and Technology University Press, 3-10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Peng, L., &amp; Qin, S. (2018). Mechanical behaviour and microstructure of an artificial stone slab prepared using a SiO 2 waste crucible and quartz sand. Construction and Building Materials, 171, 273-280.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Passchier, C. W., &amp; Trouw, R. A. J. (2005). Microtectonics, 366 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Quantum-Quartz,(2013).  www.wk.au/quantumquartz_technical_info_pdf,</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Sakai,M. and Kenichiro, S. (2001) ARTIFICIAL STONE.Patent No US 6,309,562B1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Stfanidou, M., Pachta, V., &amp; Papayianni, I. (2015). Design and testing of artificial stone for the restoration of stone elements in monuments and historic buildings. Construction and Building Materials, 93, 957-965.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Zanjani, J. S. M., Al-Nadhari, A. S., &amp; Yildiz, M. (2018). Manufacturing of electroactive morphing carbon fiber/glass fiber/epoxy composite: Process and structural monitoring by FBG sensors. Thin-Walled Structures, 130, 458-466.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Zhu, J., Imam, A., Crane, R., Lozano, K., Khabashesku, V. N., &amp; Barrera, E. V. (2007). Processing a glass fiber reinforced vinyl ester composite with nanotube enhancement of interlaminar shear strength. Composites Science and Technology, 67(7-8), 1509-1517._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85026_6c2ed497010e474c0f89095cd6bbefed.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>مکانیک سنگ</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مدلسازی هندسی درزه ها به روش شبکه شکستگیهای گسسته سه بعدی (مطالعه موردی ساختگاه سد لیرو)</article-title>
			        <subtitle>مدلسازی هندسی درزه ها به روش شبکه شکستگیهای گسسته سه بعدی (مطالعه موردی ساختگاه سد لیرو)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>گهرویی باجگیرانی</surname>
			            <given-names>فرزاد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>امامی میبدی</surname>
			            <given-names>عنایت الله</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی گروه زمین شناسی دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>مهرنهاد</surname>
			            <given-names>حمید</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی گروه مهندسی عمران دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>11</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>3</issue>
			      <fpage>29</fpage>
			      <lpage>46</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>19</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>15</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85026.html">http://www.jiraeg.ir/article_85026.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>مطالعه رفتار جریان سیال در بسیاری از پروژه‌های عمرانی، معدنی و زیست محیطی از اهمیت بسیار زیادی برخوردار است. برآورد رفتار هیدرولیکی توده‌سنگ نیازمند درک مناسبی از رفتار هیدرولیکی شکستگی‌ها و مدلی دقیق از شبکه شکستگی‌های موجود در توده-سنگ است. از طرفی عدم قطعیت و تغییرپذیری در مطالعات زمین‌شناسی مهندسی در ارتباط با توده‌سنگ‌ها که از مواد طبیعی و ناهمگن ساخته شده‌اند اجتناب ناپذیر است. در این مقاله با توجه به اهمیت بالای ویژگی‌های تصادفی هندسی درزه‌ها شامل جهت‌داری و پایایی در رفتار هیدرولیکی توده‌سنگ ساختگاه سد لیرو، مدل شبکه شکستگی‌های گسسته سه‌بعدی درزه‌ها تهیه و توسعه داده شد. به این منظور کدی در نرم‌افزار Mathemtica ، با نام 3D-DFN نوشته شد. درزه‌های ساختگاه پبه روش شبکه شکستگی‌های گسسته سه‌بعدی مدل‌سازی گردید. در نهایت مدل هندسی تهیه شده بر اساس مقایسه آماره‌های توابع توزیع بدست آمده از خروجی مدل با آماره‌های توابع توزیع ورودی مدل اعتبارسنجی شد. نتایج بدست آمده در اغلب موارد نشان دهنده‌ی انطباق بیش از 90% است. همچنین مقادیر شدت‌های درزه‌داری خطی، سطحی و حجمی( P10 ، P21 و P32 ) از مقاطع دو بعدی تهیه شده هم‌راستا با سطوح برداشت و مدل سه بعدی محاسبه شد و با مقادیر برداشت مقایسه گردید. مقادیر P10 و P32 بیش از 90% انطباق را نشان داد و مولفه P21 بیش از 75% با داده‌های واقعی انطباق داشت. نتایج حاصل از این مقاله را می‌توان به عنوان ورودی قابل اطمینان برای مدل‌سازی عددی تحلیل پایداری و تحلیل هیدرولیکی مورد استفاده قرار داد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>مدلسازی هندسی</kwd>
						<kwd>3D -DFN</kwd>
						<kwd>ساختگاه سد لیرو</kwd>
						<kwd>شبکه شکستگیهای گسسته سه بعدی</kwd>
						<kwd>روش عددی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>افتخاری، س.م. و باغبانان، ع. و باقرپور، ر. (۱۳۹۲). تحلیل عددی تاثیر مشخصات هندسی شکستگی­های توده سنگ بر نرخ نفوذ دستگاه TBM. نشریه علمی و پ›وهشی مهندسی معدن، دوره ۸  شماره ۱۸، صفحه ۱۲-۱.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>امامی میبدی، ع.، جلالی، م،  و یاراحمدی بافقی، ع.، 1395. مدل­سازی شبکه ناپیوستگی­­­ گسسته به­ منظور برآوردخردشوندگی برجای توده­ سنگ در روش­های استخراج تخریبی. مقاله نشریه انجمن زمین­شناسی مهندسی ایران. دوره 9 شماره 12 صفحه 44-27</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>امینی، ا.، و  یاراحمدی بافقی، ع.، 1386. مدل سازی سه بعدی هندسی، ژئوتکنیکی توده‌سنگ‌های درزه‌دار به روش آماری ( مطالعه موردی:  بلوک تکتونیکی II معدن چغارت). مجموعه مقالات سومین کنفرانس مکانیک سنگ ایران، دانشگاهصنعتی امیرکبیر، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>امینی، ا.، و  یاراحمدی بافقی، ع.، 1388. شبیه‌سازی شبکه ناپیوستگی‌ها در مدل‌سازی ژئوتکنیکی فضاهای زیرزمینی توسط محیط نرم‌افزاری Mathematica،  مجموعه مقالات هشتمین کنفرانس تونل ایران، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation> گودرزی، ه.، و یاراحمدی بافقی، ع.، 1392. مدل‌سازی سه‌بعدی هندسی ـ ژئوتکنیکی توده‌سنگ‌های درزه‌دار به روش دیسک‌های تصادفی (ارائه برنامه RD3DGM)، مجموعه مقالات دهمین کنفرانس ملی تونل، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Baghbanan, A., Jing, L., 2008. Hydraulic Properties of Fractured Rock Masses with Correlated Fracture Length and Aperture. International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, 44(5), 704– 719. DOI:10.1016/j.ijrmms.2006.11.001.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bang, S.H., Jeon, S., Kwon, S., 2012. Modeling the Hydraulic Characteristics of a Fractured Rock Mass with Correlated Fracture Length and Aperture: Application in the Underground Research Tunnel at Kaeri. Nuclear Engineering and Technology, 44 (6), 639-652. DOI:10.5516/ 02.2011.026.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Dershowitz, W. S., Herda, H. H. (1992). “Interpretation of fracture spacing and intensity”. In: Proceedings of 33rd US Symposium on Rock Mechanics. Rotterdam: Balkema; p. 757–766.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Dershowitz, W.S., Einstein, H.H., 1988. Characterizing Rock Joint Geometry with Joint System Models. Rock Mechanics and Rock Engineering 21(1), 21–51. DOI:10.1007/BF01019674.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>El-Ramly, H.; Morgenstern, N. R.; Cruden, D. M., (2002), Probabilistic slope stability analysis for practice. Can. Geotech. J. 39, 665–683.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Feng Ren,; Guowei Ma,; Lifeng Fan,; Yang Wang,; Hehua Zhu., (2017). Equivalent discrete fracture networks for modelling fluid flow in highly fractured rock mass, International Journal of  Engineering Geology. DOI: 10.1016/j.enggeo.2017.09.013</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Fereshtenejad S.A, Afshari M. K, Yarahmadi Bafghi A.R, Laderian, A., Safaei, H, Song J.J., (2016). A discrete fracture network model for geometrical modeling of cylindrically folded rock layers, International Journal of  Engineering Geology. 215 pp 81-90. DOI: /10.1016/j.enggeo.2016.11.004</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Gumede, H., &amp; Stacey, T. R. (2007). Measurement of Typical Joint Characteristics in South African Gold Mines and the Use of These Characteristics in the Prediction of Rock Falls. The  Journal  of  the Southern African Institute of Mining and Metallurgy, 107, 335-344. ISSN: 0038-223X/3.00.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Hudson, J.A., La Pointe, P.R., 1980. Printed Circuits for Studying Rock Mass Permeability, International journal of rock mechanics and mining sciences and geomechanics abstracts, Technical Note, 17(5), 297-301. DOI:10.1016/0148-9062(80)90812-8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Ivanova, V., Xiaomeng, Y., Veneziano, D., Einstein, H.H., 1995. Development  of Stochastic Models for Fracture Systems. Rock Mechanics, Balkema, Rotterdam, ISBN 90 5410 552 6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Kulatilake, P.H.S.W., Chen, J., Teng, J., 1996. Discontinuity Geometry Characterization in a Tunnel Close to the Proposed Permanent Shiplock Area of the Three Gorges Dam site in China. International Journal of Rock Mechanics, Mining Science &amp; Geomechanics Abstract, 33(3), 255-277. DOI:10.1016/0148-9062(95)00060-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Kulatilake, P.H.S.W., Park, J., Um, J., 2004. Estimation of Rock Mass Strength and Deformability in 3-D for a 30 m Cube at a Depth of 485 m at Aspo Hard Rock Laboratory. Geotechnical and Geological Engineering, 22(3), 313–330. DOI:10.1023/B:GEGE.0000025033.21994.c0.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Le Garzic, E., &amp; L’Hamaide, T., &amp; Diraison, M., &amp; et al. (2011). Scaling and Geometric Properties of Extensional Fracture Systems in the Proterozoic Basement of Yemen, Tectonic interpretation and fluid flow implications. Journal of Structural Geology, 33(4), 519-536. DOI:10.1016/j.jsg.2011.01.012.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Lee, J. S.; Veneziano, D.; Einstein, H. H., (1990), Hierarchical fracture trace model. In: Hustrulid W A, Johnson G A, editors. Rock mechanics; contributions and challenges; proceedings of the 31st U.S.symposium. Rotterdam: A. A. Balkema; p. 261–8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Martel, S., Hestir, K., Long, J.C.S., 1991. Generation of Fracture Patterns Using Self-Similar Function Concepts. Earth Sciences Division Annual Report, Lawrence Berkeley Lab, Berkeley, California, 52-56.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Na Huang, Yujing Jiang, Richeng Liu, Bo Li. 2017. Estimation of permeability of 3-D discrete fracture networks: An alternative possibility based on trace map analysis. International Journal of  Engineering Geology. 226. pp 12–19. http://dx.doi.org/10.1016/j.enggeo.2017.05.005.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Pine R.J., Coggan, J.S., Flynn, Z., Elmo, D., 2006. The development of a comprehensive numerical modelling approach for pre-fractured rock masses. Rock Mechanics and Rock Engineering. 39. 5: 395- 419.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Priest, S.D., 1993. Discontinuity Analysis for Rock Engineering. Published by Chapman &amp; Hall, London, p. 473. ISBN: 978-94-010-4656-5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Priest, S.D., Samaniego, J.A., 1988. The Statistical Analysis of Rigid Block Stability in Jointed Rock Masses. 5thAustralia-New Zealand Conference on Geomachanics, (pp. 398-403), Barton, A.C.T.: Institution of Engineers, Australia, Sydney. ISBN: 0858254271 &amp; 0858254085.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Rogers, S. F.; Kennard, D. K.; Dershowitz, W. S.; vanas, A., (2007), Characterising the in situ fragmentation of a fractured rock mass using a discrete  fracture network  approach, Rock Mechanics: Meeting Society's Challenges and Demands - Eberhardt, Stead &amp; Morrison (eds) Taylor &amp; Francis Group, London, ISBN 978-0-415-44401-9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Rogers, S.F., Elmo, D., Catalan, A., 2014. Volumetric Fracture Intensity Measurement for Improved Rock Mass Characterisation and Fragmentation Assessment in Block Caving Operations. International Journal of Rock Mechanics Rock Engineering, 44(5), 704– 719.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Reyes, O., Einstein, H. H., 1991. Failure Mechanics of Fractured Rock - A Fracture Coalescence Model. 7th International Society for Rock Mechanics, A.A. Balkema. Permission to Distribute –</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Veneziano, D., (1978), Probabilistic models of joints in rock. Research report. Department of Civil and Environmental Engineering, Massachusetts Institute of Technology, Cambridge, MA.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Wanga, C.; Tannant, D. D.; Lilly, P. A., (2003), Numerical analysis of the stability of heavily jointed Rock slopes using PFC2D. International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences 40, 415–424</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Xu, C., Dowd, P., 2010. A New Computer Code for Discrete Fracture Network Modeling. Computers &amp; Geosciences, 36(3), 292–301. DOI:10.1016/j.cageo.2009.05.012.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Yu, X., 1992. Stochastic Modeling of Rock Fracture Geometry. M.S. Thesis, MIT, Cambridge, MA. URI: http://hdl.handle.net/1721.1/12176.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Xu, Ch., Fidelibus, C., Dowd, P., Wang, Z., Tian, Z., (2018) . An iterative procedure for the simulation of the steady-state fluid flow in rock fracture networks. 242. pp 160-168. https://doi.org/10.1016/j.enggeo.2018.06.005_||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85027_207783ecea8c2a5c2f73e64751b9bae0.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>مکانیک سنگ</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>برآورد حداقل فشار نگهدارنده جبهه‌کار ناهمگن تونلسازی مکانیزه با استفاده از روش های تحلیلی و عددی، مطالعه موردی: مترو تهران، خط 7</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>ترکمان جو</surname>
			            <given-names>کلثوم</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه یزد- دانشکده عمران- گروه ژئوتکنیک</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>نجفی</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه یزد- دانشکده مهندسی معدن و متالورژی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>قلیچ زاده</surname>
			            <given-names>جلیل</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانش آموخته کارشناسی ارشد مهندسی زمین شناسی دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>مهرنهاد</surname>
			            <given-names>حمید</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی/دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>11</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>3</issue>
			      <fpage>47</fpage>
			      <lpage>60</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>29</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>15</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85027.html">http://www.jiraeg.ir/article_85027.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>ناهمگنی یا مرزهای لایه‌ها می‌تواند تاثیر مهمی بر روی پایداری سینه‌کار تونل داشته باشد. تجربیات عملی نشان می‌دهد که پایداری جبهه‌کار در خاک ناهمگن به نسبت مشکل‌تر از خاک‌های همگن بوده و نمی‌توان به راحتی این مشکل را به طور صریح و در عین حال توسط مدل‌های ارایه شده برای خاک همگن حل نمود. محاسبه فشار مناسب در جبهه‌کار تونل هنگام پیشروی، جهت جلوگیری از ناپایداری یک اصل اساسی است. از این رو در این تحقیق سعی شده است تا با استفاده از روش کاهش مقاومت و مفهوم ضریب ایمنی، وضعیت پایداری جبهه‌کار در تونلسازی مکانیزه روش فشار متعادل کننده زمین (EPB) در شرایط ناهمگن به کمک مدل‌سازی عددی با استفاده از نرم افزار Plaxis 3D Tunnel و Phase2 و محاسبات تحلیلی تعادل حدی بروئر و تنش حدی کارنزا تورس بررسی و تحلیل شود و در نهایت نقش ناهمگنی و تاثیر لایه‌های با ویژگی ژئوتکنیکی ضعیف‌تر در شروع گسیختگی در جبهه‌کار تونل مشخص گردد. با مقایسه مقادیر ضریب ایمنی به دست آمده، مقدارها نشان‌دهنده محافظه کار بودن روش‌های تحلیلی است. نتایج نشان می‌دهد در زمین‌های چندلایه که مواد ضعیف در قسمت فوقانی جبهه‌کار تونل قرار دارند می‌توانند سبب افزایش قابل توجه فشار ریزش و نیز ریزش جزئی شوند. با مقایسه فشار جبهه‌کار به دست آمده به دو صورت یک لایه (فرض همگن گرفتن خاک و میانگین‌گیری از پارامترهای مقاومتی و فیزیکی خاک) و چندلایه‌ای جبهه‌کار، می‌توان دریافت که فرض گرفتن یک لایه خاک به برآورد نادرست از حداقل فشار جبهه‌کارمنجر می‌شود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تونل</kwd>
						<kwd>حفاری مکانیزه</kwd>
						<kwd>جبهه‌کار ناهمگن</kwd>
						<kwd>TBM</kwd>
						<kwd>نرم افزار Plaxis 3D Tunnel</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>چاکری، ح.، حق­کیش، ح.، طالبی­نژاد، ع.، معتمدنیا، ع.، 1392. تعیین فشار سینه­کار در حفاری مکانیزه EPB تونل با استفاده از روش­های عددی و تجربی-تحلیلی (مطالعه موردی خط 2 متروی تبریز). کنفرانس بین المللی مهندسی عمران، معماری، شهرسازی، دانشگاه آزاد اسلامی تبریز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>قلیچ­زاده، ج.، برخورداری، ک.، طریق ازلی، ص.، فروغی، م.، 1391. مقایسه نتایج روش­های تحلیلی و عددی با مقادیر واقعی فشار جبهه­کار ناهمگن در حفاری با ماشین EPB TBM (مطالعه موردی: خط 7 متروی تهران، قطعه شرقی-غربی. سی و یکمین گردهمایی علوم زمین، تهران، ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>گوهرزادی، م.، نورزاد، ع.، 1394. مقایسه نتایج عددی و تجربی مقادیر فشار وارد بر پیشانی در تونل­های حفری مکانیزه. دهمین کنگره بین المللی مهندسی عمران، دانشکده مهندسی عمران، تبریز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>ملایی، ر.، ملایی، م.، مردانی، ز.، ملایی، س.، 1392. تحلیل عددی تاثیر لایه­بندی خاک (افقی و شیب دار) بر روی پایداری تونل­ها. اولین کنفرانس ملی مهندسی ژئوتکنیک ایران، دانشکده فنی و مهندسی دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>مهندسین مشاور ساحل، 1388. گزارش مطالعات زمین­شناسی مهندسی مسیر تونل. تهران، ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Augardea, CE., Lyaminb, AV., &amp; Sloanb, SW., 2003. Stability of an undrained plane strain heading revisited. Computer and geotechnics 30, 419-430.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Broere, W.,1998. Face Stability Calculation for a Slurry Shield in Heterogeneous Soft Soils. Tunnels and Metropolises, Sao Paolo, Brazil, 215–218.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Broere, W., 2001. Tunnel Face Stability &amp; New CPT Applications. DUP Science. Delft University Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Carranza-Torres, C., Reich, T., &amp; Saftner, D., 2013. Stability of shallow circular tunnels in soils using analytical and numerical models. In Proceedings of the 61st Minnesota Annual Geotechnical Engineering Conference. University of Minnesota, St. Paul Campus.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Graziani, A., Lembo-Fazio, A., Moccichino, M., &amp; Romualdi, P., 2012. Face sability control for EPB tunnls in a homogeneous till formation with highly permeable layers. Geotechnical Aspects of Underground Construction in Soft Ground: CRC Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Guglielmetti, V., Grasso, P., Mahtab A., Xu, Sh., 2007. Mechanized Tunnelling in Urban Areas. Geodata S.P.A., turin,Italy.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Kirsch, A. , 2009. On the face stability of shallow tunnels in sand. Advances in Geotechnical Engineering and Tunnelling.  Logos Verlag Berlin GmbH.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Luis, E., Maynar, J.M.M., &amp; Rodriguez, L.E.M., 2005. Discrete Numerical Model for Analysis of Earth Pressure Balance Tunnel Excavation. J. Geoeniron. Eng., 131(10), 1234-1242.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>O’Carroll, J. B., 2005. A Guide to Planning, Constructing and Supervising Earth Pressure Balance TBM Tunneling. Professional Associate, Parsons Brinckerhoff.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Repetto, L., Tuninetti, A., Guglielmetti, V., &amp; Russo, G., 2006. Shield tunnelling in sensitive areas: a new design procedure for optimisation of the construction-phase management. GEODATA SpA, Torino, Italy.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Salvador, S., &amp; Jimenes, R., 2015. A tunnel face failure mechanism for layered ground, considering the possibility of partial collapse. Tunnelling and Underground Space Technology 47, 182-192.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Wang, C.B., Zhang, G.Z., Zhao, X., Xia, C.C., 2014. Stability Analysis by Strength Reduction Method in Shallow Buried Tunnels., Tunneling and Underground Construction,  321-331.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Zhang, Z.X., Hu, X.Y., &amp; Kieffer, D.S., 2011. A discrete numerical approach for modeling face stability in slurry shield tunnelling in soft soils. Computers and Geotechnics 38, 94-104._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85798_4a26323cfa3b37dfdef8edfd2ee2890e.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی محیط زیست</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعه آزمایشگاهی تاثیرات بارانهای اسیدی و قلیایی بر خصوصیات ژئوتکنیکی خاک ریزدانه</article-title>
			        <subtitle>مطالعه آزمایشگاهی تاثیرات بارانهای اسیدی و قلیایی بر خصوصیات ژئوتکنیکی خاک ریزدانه</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>مومنی</surname>
			            <given-names>مصطفی</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه مهندسی عمران، دانشکده عمران، واحد نجف آباد، دانشگاه آزاد اسلامی، نجف آباد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>اجل لوئیان</surname>
			            <given-names>رسول</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه اصفهان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>بیات</surname>
			            <given-names>میثم</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیت علمی گروه مهندسی عمران، دانشکده عمران،واحد نجف آباد، دانشگاه آزاد اسلامی، نجف آباد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>11</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>3</issue>
			      <fpage>61</fpage>
			      <lpage>74</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>29</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>08</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85798.html">http://www.jiraeg.ir/article_85798.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در مطالعه پیش رو تاثیرات باران‌های اسیدی و قلیایی بر خصوصیات ژئوتکنیکی خاک رس با پلاستیسیته پایین مربوط به نواحی شمال شرقی اصفهان مورد ارزیابی قرار گرفته است. در این مطالعه آزمایشگاهی جهت بازسازی فرآیند اندرکنش میان باران مصنوعی و خاک از یک سیستم نفوذ آب در خاک خاص استفاده شده است. بدین صورت که نمونه‌های بازسازی شده در قالب‌ها، تحت نفوذ باران‌های اسیدی و قلیایی درpH ها و سال‌های بارش مختلف قرار گرفتند. آزمون‌های حدود اتربرگ، ضریب نفوذپذیری خاک، آزمون ظرفیت باربری کالیفرنیا و مقاومت فشاری محصور نشده نمونه خاک با pH مختلف جهت بررسی تغییرات مکانیکی خاک نسبت به خاک با درجه اسیدیته خنثی(pH=7) انجام شده است. با استفاده از نتایج آزمایش‌های انجام شده اثر نفوذ آب با pH های مختلف بر روی رفتار مکانیکی خاک مورد نظر بررسی شده است. نتایج نشان می‌دهد که بطور کلی با اسیدی تر شدن یا قلیایی تر شدن هر چه بیشتر آب نفوذی مقادیر حدود اتربرگ (حد روانی و شاخص خمیری) نسبت به نمونه با درجه اسیدیته خنثی افزایشی در حدود 6% در شاخص خمیری و 11% در حد روانی را نشان داده است و میزان نفوذپذیری خاک نیز نسبت به نمونه با pH=7 افزایشی چشمگیری داشته است و در مقادیر مقاومت فشاری محصور نشده و شاخص باربری کالیفرنیا نیز روندی کاهشی مشاهده شده است به گونه‌ای که کاهش در برخی از این مقادیر نسبت به نمونه با باران خنثی به بیش از 50% می‌رسد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>باران اسیدی</kwd>
						<kwd>خصوصیات ژئوتکنیکی</kwd>
						<kwd>خاک رس</kwd>
						<kwd>آزمون ظرفیت باربری کالیفرنیا</kwd>
						<kwd>مقاومت فشاری محصور نشده</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Beygi A, Ahmadi H, Asor A, 2007, Air Hygiene and Methods for Combating Environmental and Industrial Pollutants, Andisheh Rafi Publications.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Ghiasuddin M, 1979, Air Pollution (Resources, Effects and Control), Tehran University Publications.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Abadi A, 1992, Investigating Air Pollutants in Tehran City, Environmental Health Unit, Ministry of Health and Medical Education</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Isfahan Meteorological and Environmental Bureau, 2006-2008, Meteorological stations of Mobarakeh, Lenjan, Shahreza cities.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Bakhshipour Z, Asadi A, B. K. Huat B, Sridharan A, Kawasaki S, 2016, Effect of Acid Rain on Geotechnical Properties of Residual Soils, Soils and Foundations,56(6):1008–1019.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Gratchev I, Towhata I, 2011, Compressibility of Natural Soils Subjected to Long-Term Acidic Contamination, Environ Earth Sci , 64:193–200, DOI 10.1007/s12665-010-0838-2.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bakhshipour Z, Asadi A, B. K. Huat B, Sridharan A, 2016, Long-Term Intruding Effects of Acid Rain on Engineering Properties of Primary and Secondary Kaolinite Clays, Int. J. of Geosynth. And Ground Eng, 2:21, DOI 10.1007/s40891-016-0059-1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Du Y, Li Wei M, R. Reddy K, Liu Z, Jin F, 2014, Effect of Acid Rain PH on Leaching Behaviour of Cement Stabilized Lead-Contaminated Soil, Journal of Hazardous Materials, 271, 131–140.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Kamon M,Ying C, KATSUM T, 1997, Effect of Acid Rain on PHysic-Chemical and Engineering Properties of Soils, Soils and Foundations,Vol.37 No.4, 23-32.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Meteorological Organization of Isfahan Province, Investigation of Air Pollution in Isfahan City Using Rainfall Analysis Method, 2014, Database of Meteorological and Environmental Bureau of Isfahan Province, 4-120.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>ASTM Standard Test Method for physical properties of soil, Annual Book of ASTM Standards, American Society for Testing and Materials, West Conshohocken.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Kamon, M., YING, C., Katsumi, T., 1997, Effect of acid rain on Physical-chemical and engineering properties of soils. Soils Found. 37, 4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>ASTM D698-12e2, 2012, Standard Test Methods for Laboratory Compaction Characteristics of Soil Using Standard Effort, Annual Book of ASTM Standards, American Society for Testing and Materials, West Conshohocken.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>ASTM D4318–17, 2017, Standard Test Methods for Liquid Limit, Plastic Limit, and Plasticity Index of Soils, Annual Book of ASTM Standards, American Society for Testing and Materials, West Conshohocken.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>ASTM D2434-68, 2006, Standard Test Method for Permeability, Annual Book of ASTM Standards, American Society for Testing and Materials, West Conshohocken.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>ASTM D1883–16, 2016, Standard Test Method for California Bearing Ratio (CBR) of Laboratory-Compacted Soils, Annual Book of ASTM Standards, American Society for Testing and Materials, West Conshohocken.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>ASTM D2166–16, 2016, Standard Test Method for Unconfined Compressive Strength of Cohesive Soil, Annual Book of ASTM Standards, American Society for Testing and Materials, West Conshohocken.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>DU Y, Jiang N, Shen S, Jin F, 2012, Experimental Investigation of Influence of Acid Rain on Leaching and Hydraulic Characteristics of Cement-based Solidified/Stabilized Contaminated   Clay, Journal of Hazardous Materials, 225– 226.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Sunil B.M, Nayak S, Shrihari .S, 2006, Effect of PH on the geotechnical properties of laterite, Engineering Geology, 85, 197-203.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Ola, S., 1978, Geotechnical properties and behaviour of some stabilized Nigerian lateritic soils. Q. J. Eng. Geol. Hydrogeol. 11 (2), 145–160.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation> Mitchell K., 1993, Fundamental of Soil Behavior, p. ^pp. 406: John Wiley and Sons.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation> van Olphen H., 2005, An Introduction to Clay Colloid Chemistry, New York: wiley.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Wang, Y.-H., Siu, W.-K., 2006, Structure characteristics and mechanical properties of kaolinite soils. I. Surface charges and structural characteriza- tions. Can. Geotech. J, 43 (6), 587–600.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Sridharan, A., El-Shafei, A., Miura, N., 2002, Mechanisms controlling the undrained strength behavior of remolded Ariake marine clays. Mar. Georesources Geotechnol. 20 (1), 21–50.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Sridharan, A., Rao, S., Murthy, N., 1988, Liquid limit of kaolinitic soils. Geotechnique 38 (2), 191–198.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Gratchev I, Towhata I, 2015, Compressibility of Soils Containing Kaolinite in Acidic Environments, KSCE Journal of Civil Engineering, DOI: 10.1007/s12205-015-0141-6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Gratchev, I.B., Sassa, K, 2009, Cyclic behavior of ﬁne-grained soils at different PH values, J. Geotech. Geoenviron. Eng. 135 (2), 271–279_||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85799_9f20bf7ba2c903785ed22694567daac1.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی ابنیه فنی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>Verifying Cement Compressive Strength Test Result Using the Most Effective Parameters</article-title>
			        <subtitle>Verifying Cement Compressive Strength Test Result Using the Most Effective Parameters</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>بهاریه</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه مهندسی شیمی، دانشکده مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>خلیلی</surname>
			            <given-names>معصومه</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>نصراله زاده</surname>
			            <given-names>بهنام</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه مهندسی شیمی، دانشکده مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>11</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>3</issue>
			      <fpage>75</fpage>
			      <lpage>83</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>16</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>08</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85799.html">http://www.jiraeg.ir/article_85799.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>This study was conducted to analyze factors influencing the compressive strength test. The purpose was to introduce various factors affecting the accuracy of the compressive strength test in accordance with current standards and evaluate the effect of some effective parameters such as equipment, mortar preparation, sample preparation, loading rate and etc. To check the Reproducibility of the compressive strength test a program was developed to assess the possible modes through changes in loading rate matrix, standard sand, sample preparation, and tester. The changes of each parameter were measured within 2, 7 and 28-day interval, while other conditions were considered as constant based on the EN196-1 and ISIRI 393 standards.  According to the test results, the most important factors in creating the difference in results are the type of the sand and loading rate. The changes in the Reproducibility percentage using different sands with softer grains increases the coefficient of variation and reduced performance of the test. Also in some cases, with increasing the loading rate up to 40%, the compressive strength of 28 days is increased by 13%.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>Cement compressive strength</kwd>
						<kwd>reproducibility</kwd>
						<kwd>loading rate</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Aggoun, S., Cheikh, Z.M., Chikh, N., 2008. Effect of some admixtures on the setting time and strength evolution of cement pastes at early ages, Construction and Building Materials, Vol. 22(2), 106−110.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Bekaeian, M., 1997. Iran's national standard, mechanical testing methods of compressive and flexural strength of cement paste mortar, Code No. 393.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Caldarone, M. A., 2008. High-Strength Concrete: A Practical Guide, Routledge, London, pp. 34-35.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Del Viso, J. R., Carmona, J. R., Ruiz, G., 2008. Shape and size effects on the compressive strength of high-strength concrete, Cement and Concrete Research, Vol. 38(3), 386–395.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Dilghani, S., 2001. Concrete Technology, Tabriz University, Fourth Edition.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>EUROPEAN STANDARD, EN 196-1, 2018. Methods of testing cement.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Handbook of refractory materials and building materials engineering, Industrial Force Training Centre, Abyek Cement Complex.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Huang, H., Shen, X.D., 2010. Formulation design of the multi-component cement additive by using engineering statistics, Journal of Wuhan University of Technology: Material Science, Vol. 25(3), 538−544.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Huang, H., Shen, X.D., Zheng J.L., 2010. Modeling, analysis of interaction effects of several chemical additives on the strength development of silicate cement, Construction and Building Materials, Vol. 24(10), 1937-1943.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Huang, H., Shen, X.D., 2011. Statistical study of cement additives with and without chloride on performance modification of Portland cement, Progress in Nature Science: Materials International, Vol. 21(3), 246−253.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Iranian National Standard, 2004. The reference sand used in determining flexural and compressive strength of cement No. 3040.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>ISIRI 393, 2009.  Cement – Determination of flexural and compressive strengths- Test method.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Mehdizadeh, M., 1993. Effect of chemical composition and physical properties of cement on cement mechanical strength, Master Thesis, Department of Civil Engineering, University of Tabriz.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Mindess, S., and Young, J.F., 2004. Concrete, Prentice-Hall, Englewood Cliffs, New Jersey.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Mohamad, G., Lourenço, P.B., Camões, A, Roman, H.R., 2007. Estudo de caracterização mecânica das argamassas de assentamento para alvenaria estrutural, VII Simpósio Brasileiro de Tecnologia das Argamassas – VII SBTA, Recife, Brasil.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Reddy, B. V. V., Gupta, A., 2008. Influence of sand grading on the characteristics of mortars and soil–cement block masonry, Construction and Building Materials, Vol. 22 (8),p.1614-1623.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Riding, K., Silva, D.A., Scrivener, K., 2010. Early age strength enhancement of blended cement systems by CaCl2 and diethanol-isopropanolamine, Cement and Concrete Research, Vol. 40(2), 935−946.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Taeb, A., Kouhi, F., 1994. Cement, Cement Research Center Publications, University of Science and Technology, Tehran, Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Torreti, J.M., Benaija, E.H., Boulay, C., 2002. Influence of boundary conditions on strain softening in concrete compression tests, Journal of Engineering Mechanics, Vol. 119(12), 2369–2384 _||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>