<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Experimental study on the effect of fine content in the filter on soil-filter
system operation</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی آزمایشگاهی تأثیر میزان مواد ریزدانه موجود در مصالح فیلتر بر عملکرد سیستم خاک- فیلتر</VernacularTitle>
			<FirstPage>83</FirstPage>
			<LastPage>96</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68222</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>اردکانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مهندسی عمران- مکانیک خاک و پی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید شهاب الدین</FirstName>
					<LastName>یثربی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مهندسی عمران و محیط زیست دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2010</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Critical filter is one of the principal parts in an embankment dam which is preventing the dam&lt;br /&gt;against erosion. There are important technical and economical problems for engineers to select the&lt;br /&gt;filter characteristics which are acceptable from view points of necessity and economical aspects.&lt;br /&gt;Since, experimental methods may cover different parameters of the soil-filter system; experimental&lt;br /&gt;modeling is characterized as the most appropriate method to investigate soil-filter system. No&lt;br /&gt;Erosion Filter (NEF) test has a high capability to evaluate the soil-filter system. Most design criteria&lt;br /&gt;and many researches for grading curve of filter only pay attention to the size of D15 of filter and&lt;br /&gt;there are fewer attentions to smaller size and fine content of filter. In this research using two groups&lt;br /&gt;of filters which have same grading curve in larger size of D15 but are different in smaller size, 24&lt;br /&gt;NEF tests were performed. Contrary to existing criteria, the obtained results revealed considerable&lt;br /&gt;effects of fine content and the particles which are smaller than D15 and these factors can cause&lt;br /&gt;improvement or weakening filter performance to control soil erosion.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">فیلتر بحرانی در سدهای خاکی، نقش حفاظت از خاک هسته را در برابر فرسایش دارد. انتخاب مشخصات فیلتر مناسب برای پروژه که هم نیاز طرح را پاسخ دهد و هم به لحاظ اقتصادی جوابگو باشد، مسائل فنی و اقتصادی مهمی را پیش‌روی مهندسان قرار داده است. از آنجا که روش‌های آزمایشگاهی می‌توانند ویژگی‌های متعددی از سیستم خاک- فیلتر را تحت پوشش قرار دهند، به عنوان روش‌هایی مطمئن برای بررسی عملکرد فیلتر می‌باشند. آزمایش فیلتر مانع فرسایش (NEF) یکی از کامل‌ترین و جامع‌ترین روش‌ها برای کنترل فیلتر مورد استفاده در سدهای خاکی است. اغلب معیارهای طراحی فیلتر و بسیاری از تحقیقات انجام شده برای بررسی منحنی دانه‌بندی فیلتر، صرفاً به بررسی اثر پارامتر D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; فیلتر پرداخته‌اند و کمتر به بررسی ذرات ریزتر از D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; فیلتر و ریزدانه عبوری از الک 200# پرداخته شده است. در این تحقیق 24 آزمایش NEF  بر روی دو گروه فیلتر، که هر گروه دارای فیلترهایی با منحنی دانه‌بندی یکسان در ذرات بزرگ‌تر از D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; و دانه‌بندی مختلف در ذرات کوچک‌تر از D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; می‌باشند، انجام شده است. نتایج آزمایش‌ها نشان می‌دهد بر خلاف معیارهای موجود، میزان مواد ریزدانه و ذرات کوچک‌تر از D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; موجود در فیلتر، می‌تواند تاثیر قابل ملاحظه‌ای بر بهبود یا تضعیف عملکرد فیلتر در توقف فرسایش داشته باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد خاکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فیلتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش NEF</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ذرات کوچک‌تر از D15</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریزدانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68222_00a1d91f688b2dca195dbc395dcb18e7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
