<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analytical model for prediction of creep displacment of rocks around
of circular tunnels</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدلی تحلیلی برای پیش‌بینی تغییرمکان‌های خزشی سنگ اطراف تونل‌های دایره‌ای</VernacularTitle>
			<FirstPage>35</FirstPage>
			<LastPage>44</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68152</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>فهیمی فر</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکدة عمران و محیط زیست، دانشگاه صنعتی امیرکبیر (پلی تکنیک تهران)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرشاد</FirstName>
					<LastName>منشی­ زاده تهرانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مهندسی خاک و پی دانشکدة عمران و محیط زیست، دانشگاه صنعتی امیرکبیر (پلی تکنیک تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2008</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper the effect of creep is discussed. The burger body which is able to model the primary and secondary creep regions of rocks is applied. In order to analyze the behavior of circular tunnels in visco-elastic media and hydrostatical state of stresses, new relations are derived. The new proposed equations are able to predict the variations of the stresses and displacements during the time. In order to verify the analytical solution, a tunnel is analyzed numerically by using FLAC code. The results of these two analyses showed a proper agreement with the numerical analysis and an instrumented tunnel.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقادیر تنش­ها و جابجایی­های محیط سنگی در حین حفاری فضاهای زیرزمینی دچار تغییراتی می شود  که این تغییرات وابسته به هندسه حفاری و زمان می­باشد. در رابطه با وابستگی به زمان، اثر پیشروی سینه کار و اثر خزش توده سنگ از اهمیت بالایی برخوردار است. در این مقاله اثر خزش توده سنگ مورد بررسی قرار می­گیرد و از ماده برگر که برای بیان خزش توده‌های سنگی مناسب می­باشد، استفاده شده است. در ادامه برای تحلیل تونل­های با مقطع دایره و برای رفتار ویسکوالاستیک تحت شرایط هیدرواستاتیک تنش­ها، روابط جدیدی برای پیش­بینی تغییرات تنش­ها و جابجایی­ها نسبت به گذشت زمان ارائه شده است.  به منظور کنترل صحت روابط تحلیلی پیشنهادی، روابط تحلیلی به دست آمده برای یک تونل تحقیقاتی استفاده شده است. هم‌چنین برای تونل مورد نظر به کمک نرم­افزار Flac تحلیل عددی صورت گرفته است. نتایج به دست آمده از تحلیل عددی و روابط تحلیلی پیشنهاد شده، تطابق مناسبی با یکدیگر و نتایج ابزاربندی تونل مورد نظر دارد. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عنصر برگر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل ویسکوالاستیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌تونل دایره‌ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68152_a8e36a5f1236982f19d786b31e936db8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
