<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Static Compression of Loess Soil and its Effect on the Permeability Changes</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تراکم استاتیکی خاک لس و تأثیر آن بر تغییرات نفوذپذیری خاک</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>41</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">79171</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>عنایت</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری رشته زمین شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>شعاعی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The relation between Soil compression degree and the permeability changes during static compression process is one of the important factors for understanding hydro mechanical soil behavior. In this research such relationship  has been closely studied. Three soil samples have been selected from loess soil (wind deposits) that extended widely in Golestan province, north eastern Iran. In first step, a test apparatus must  be design to measure the soil compression degree and permeability value simultaneously. The designed apparatus  is able to set high porosity soil sample in a test cell, measurement static compression force, compression degree  and the value of permeability at different stages of soil compression process. In addition,  soil structure can be observed during the test through a camera attached to the test chamber. The results show that soil type and primary structure affect soil compression behavior. Result of Permeability tests of loess soil shows that there is logarithmic relation between void ratio and permeability and its general form of experimental relation is proposed in this research.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از عوامل کلیدی در درک چگونگی رفتار هیدرومکانیکی خاک، ارتباط مقدار تراکم و تغییرات نفوذپذیری خاک در اثر اعمال بار استاتیکی می­باشد. در این پژوهش رابطه بین تغییرات این دو عامل (تراکم و نفوذپذیری) مورد مطالعه قرار گرفته است. این پژوهش بر روی سه نمونه خاک ریزدانه از نوع لس (نهشته های بادی) که در استان گلستان گسترش دارند انجام شده است. برای انجام آزمایشات مورد نظر باید دستگاهی طراحی می­شد تا مقادیر تراکم و نفوذپذیری خاک را بطور همزمان ارائه دهد. بدین منظور دستگاهی طراحی و ساخته شده است که امکان استقرار نمونه سست با تخلخل زیاد در داخل سلول آزمایش را فراهم نموده و قادر است میزان فشار تراکم استاتیکی، مقدار تراکم و نفوذپذیری خاک را در مراحل مختلف تراکم خاک اندازه گیری نماید. در این دستگاه امکان مشاهده ساختار خاک همزمان با انجام آزمایش نیز فراهم شده و در تفسیر نتایج از مشاهدات صورت گرفته بر روی ساختار خاک کمک گرفته شده است. بدین ترتیب نتایج حاصل از آزمایشات که شامل رفتار تراکمی خاک و تغییرات نفوذپذیری آن می­باشد در این مقاله مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج بدست آمده نشان می­دهد نوع خاک و ساختمان اولیه بر روی نحوه تراکم خاک تأثیر گذار می­باشد. نتایج آزمایشات نفوذپذیری نمونه­های خاک لس نشان می­دهد نسبت پوکی با نفوذپذیری رابطه لگاریتمی داشته و رابطه عمومی آنها ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاک لس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تراکم استاتیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نفوذپذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تراکم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحکیم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختمان خاک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_79171_4fa88df6ce39203375ddf252c1063c65.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
