<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Liquefaction hazard zonation in Qeshm island and microzonation in Qeshm and Dargahan towns</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پهنه‌بندی خطر روانگرایی در جزیره قشم و ریزپهنه‌بندی آن در شهرهای قشم و درگهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>53</FirstPage>
			<LastPage>68</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68209</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرج الله</FirstName>
					<LastName>عسگری</LastName>
<Affiliation>1. پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هادی</FirstName>
					<LastName>گریوانی</LastName>
<Affiliation>1. پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>حق شناس</LastName>
<Affiliation>پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2010</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Liquefaction as a hazardous geotechnical phenomenon happens under cyclic stress of earthquake in sandy and silty saturated soils. For determining susceptible areas of liquefaction, and land use planning, liquefaction hazard maps are prepared in different scales based on the type of available data. In this study, according to manual for Zonation on seismic Geotechnical hazard (TC4), liquefaction hazard zonation for Gheshm Island in grade 2 and microzonation for Ghesham and Dargahan towns in grade 3 were conducted. Liquefaction hazard potential was assessed by preparation of representative profiles of liquefaction. The results of this study showed that, in Gheshm and Dargahan, considering the existing water table, liquefaction hazard is Low and increasing water table in Gheshm has a little effect on liquefaction potential, however increasing the water table in some part of Dargahan causes a high increase in liquefaction hazard.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقاله حاضر نتایج مطالعات انجام گرفته در زمینه بررسی خطر روانگرایی در دو مقیاس کلان برای کل جزیره قشم و ریزپهنه­بندی آن در محدوده دو شهر مهم این جزیره، یعنی قشم و درگهان، را ارائه می­دهد. این مطالعات در چهارچوب مطالعات گسترده­تر پهنه­بندی خطر زمینلرزه و     پهنه­بندی مخاطرات ژئوتکنیک لرزه­ای جزیره قشم در پژوهشگاه بین­المللی زلزله­شناسی و مهندسی زلزله به سفارش سازمان منطقه آزاد  قشم انجام گردیده است. طی این مطالعه، در مرحله نخست، پهنه بندی خطر روانگرایی در کل جزیره قشم در مقیاس درجه 2 مطابق با طبقه بندی راهنمای پهنه بندی خطرات ژئوتکنیک لرزه­ای (TC4) با مبنا قرار دادن نقشه زمین­شناسی مهندسی تهیه شده در بخش­های دیگر پروژه مد نظر قرار گرفت و سپس در مرحله بعد، ریزپهنه­بندی خطر این پدیده در شهرهای قشم و درگهان در مقیاس درجه 3 مطابق با راهنمای مذکور به انجام رسید. در این بخش از مطالعه استعداد روانگرایی بر مبنای تهیه پروفیل­های ژئوتکنیکی نماینده و تحلیل آنها برآورد گردیده است. بررسی­ها نشان داد، شهر قشم با توجه به وجود لایه­ای سنگی کربناته به صورت پادگانه­های دریایی در سطح زمین و نوع پروفیل زمین­شناسی زیر این لایه­ها چه در وضع موجود تراز آب زیرزمینی و چه در صورت افزایش آن، ازنظر خطر روانگرایی ایمن است. در شهر درگهان اگرچه در تراز آب موجودٰ خطر روانگرایی پایین است اما افزایش تراز آب می­تواند  در بخش­هایی از این شهر به افزایش شدید خطر روانگرایی منجر گردد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهنه بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریزپهنه‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روانگرایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قشم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خطر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68209_ed068e75f31fd9d22bf36132d0742e1a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
