<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessment of the impact of down time on TBM performance using the interaction matrix (Karaj - Tehran water conveyance tunnel, lot II)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی تأثیر تأخیرات بر عملکرد TBM با استفاده از ماتریس اندرکنش (مطالعه موردی قطعه دوم تونل انتقال آب کرج - تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>83</FirstPage>
			<LastPage>96</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68327</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>تاجیک</LastName>
<Affiliation>1. کارشناس ارشد زمین شناسی مهندسی موسسه مهندسین مشاور ساحل</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امید</FirstName>
					<LastName>فروغ</LastName>
<Affiliation>2. دکتری مهندسی معدن، سرپرست بخش تونل مهندسین مشاور هندسه پارس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In TBM tunneling projects, prediction of the machine performance is very important as it has a major influence on the duration and cost of the project. CSM, NTNU and Q&lt;sub&gt;TBM &lt;/sub&gt;are main models in TBM performance prediction which introduce equations for estimating the utilization factor. But, in each model some different factors are entered without considering their interactions. On the other hand, many parameters have a strong bond with each other and may simultaneously affect the TBM performance. So, using interaction matrixes it can possible evaluate effect of parameters on each other and estimate TBM performance. In this study, the matrix is composed of 21 parameters that affect on utilization factor. Interaction of these parameters indicates that the lack of utility services has the greatest impact in TBM performance. Down time index (DTI) can be significant if operating and delay times records in hour per meter. In each part of tunnel, DTI has opposite and direct relationship (r&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;=0.872) with TBM performance and excavation time respectively. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در حفاری مکانیزه تونل پیش‌بینی عملکرد TBM به منظور تخمین زمان و هزینه پروژه از اهمیت زیادی برخوردار است. مدل‌های CSM، NTNU و Q&lt;sub&gt;TBM&lt;/sub&gt; به عنوان مدل‌های اصلی پیش‌بینی عملکرد TBM شناخته شده‌اند که در آنها روابطی برای تخمین ضریب بهره‌وری نیز وجود دارد. اگرچه در هر کدام از این مدل‌ها برای تخمین ضریب بهره‌وری از پارامترهای خاصی استفاده شده است ولیکن به طور کلی تأثیر توأم دو یا چند عامل در نظر گرفته نشده است. از طرف دیگر بسیاری از پارامترها وابستگی شدیدی با یکدیگر داشته و ممکن است به طور همزمان بر عملکرد TBM تأثیر بگذارند. بنابراین می‌توان با تشکیل یک ماتریس اندرکنش اثر متقابل پارامترها بر یکدیگر و در نتیجه بر عملکرد TBM را ارزیابی کرد. در این تحقیق ماتریسی با 21 پارامتر مؤثر بر ضریب بهره‌وری تشکیل داده شده است. اندرکنش این پارامترها نشان می‌دهد که نبود خدمات فنی بیشترین تأثیر را در عملکرد TBM دارد. با ثبت مقادیر واقعی فعالیت‌ها و تأخیرات بر حسب ساعت بر متر می‌توان شاخص تأخیرات (DTI) را به دست آورد که این شاخص نسبت عکس با عملکرد TBM داشته و با ضریب همبستگی 872/0 رابطه مستقیم با زمان خالص حفاری تونل دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد TBM</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماتریس اندرکنش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضریب بهره وری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص تأخیرات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کرج</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68327_cd0224e0b3aea2ef961bba21b2bbaac1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
