<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_88496_cf1320da769ff647b56a24a82625395e.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بهسازی خاک های مناطق کویری و کاربرد آنها در راهسازی (مطالعه موردی : محور خور – عرب آباد خراسان جنوبی)</article-title>
			        <subtitle>بهسازی خاک های مناطق کویری و کاربرد آنها در راهسازی (مطالعه موردی : محور خور – عرب آباد خراسان جنوبی)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>محمدی</surname>
			            <given-names>مجتبی</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی مهندسی،دانشکده علوم،دانشگاه فردوسی،مشهد ،ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>غفوری</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>لشکری پور</surname>
			            <given-names>غلامرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2019</year>
			      </pub-date>
			      <volume>12</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>16</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>09</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>08</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2019, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2019</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_88496.html">http://www.jiraeg.ir/article_88496.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>برای مطالعه خصوصیات فیزیکی و مکانیکی خاک های موجود در محور خور-عرب آباد تعداد 7 ایستگاه نمونه برداری در طول مسیر به فاصله 10 کیلومتر از هم و در حاشیه جاده انتخاب گردید. به دلایل اقتصادی و دسترسی آسان معمولاً گزینه اول تثبیت خاک در پروژه های راه سازی آهک می باشد. با توجه به وجود کارخانه تولید اکسید منیزیم در استان خراسان جنوبی، این گزینه نیز به عنوان یک عامل تثبیت کننده در تحقیق حاضر مورد بررسی قرار گرفت. وجود معدن مس قلعه زری در نزدیکی محور خور-عرب آباد انگیزه ای شد تا پتانسیل کاربرد باطله های کارخانه فرآوری مس این معدن نیز برای تثبیت خاک مورد بررسی قرار گیرد. درصد بهینه برای دو ماده منیزیت و باطله مس طبق مطالعات و پیشنهادات قبلی 5% انتخاب شد و 2% آهک نیز به نیمی از نمونه های به عنوان کاتالیزور اضافه شد. با توجه به نتایج بدست آمده سه ترکیب افزودنی آهک 5 درصد، منیزیت ریزدانه 5 درصد به همراه 2 درصد آهک و باطله مس 5 درصد بهترین عملکرد را از لحاظ افزایش CBR، یکنواختی تاثیر برروی همه نمونه ها، و عدم تورم از خود نشان داده اند. از لحاظ یکنواختی عملکرد در افزایش CBR وضعیت منیزیت ریزدانه بهتر از باطله مس و ضعیف تر از آهک می باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>منیزیت ریز دانه</kwd>
						<kwd>باطله مس</kwd>
						<kwd>خور -عرب آباد</kwd>
						<kwd>خاک های شور</kwd>
						<kwd>بهسازی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اکرمی ،.1385.بررسی خاک رس تشبیت شده با آهک و سرباره کوره و اثر سولفات برآن، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه بوعلی سینا، همدان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>حافظی مقدس ن. ، غفور م.، و قز ا. ،  ۱۳۸۸. ارزیابی و پهنه بند بافت خاک در گستره شهر مشهد، بیست و پنجمین گرد همایی علوم زمین.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>فهیمی­فر، ا.، سروش، ح.،1380. آزمایش­های مکانیک سنگ، مبانی نظری و استانداردها. جلد اول: آزمون­های آزمایشگاهی، آزمایشگاه فنی و مکانیک خاک. چاپ اول. تهران. 719 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>کاووسی ، ا.،هاشمیان ، ل . ، 1380. بررسی تثبیت خاک با استفاده از آهک در فرودگاه پارس ، مجموعه مقالات نخستین کنفرانس بهسازی زمین ، دانشگاه صنعتی امیر کبیر ، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>هاشمی طباطبایی ، س . ، آقایی آرایی ، ع. ، 1384. بررسی تاثیر آهک شکفته و زنده برمشخصات فیزیکی و مقاومتی خاکهای اصلاح شده ، پروژه تحقیقاتی مرکز تحقیقات ساختمان و مسکن .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Ahmed, A.; Ugai, K., Kamei, T.2010. Application of Gypsum Waste Plasterboard and Waste PlasticTrays to Enhance the Performance of Sandy Soil, Proceedings of Geo-Shanghai International Conference, Shanghai, China, No. 207, pp. 165–173.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bell, F.G. and Coulthard, J.M.,1990. Stabilization of clay soils with line, Mutual Engineering, 7. pp. 140-125.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Celik, C., Nalbantoglu, Z. E 2013. ects of ground granulated blastfurnace slag (GGBS) on the swelling properties of lime-stabilized sulfate-bearing soils, Engineering Geology, 163, pp. 20-25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Diamond. S., Kinter, E. B. 1965. Mechanisms of Soil-Line Stabilisation, Highway Research Record 92, pp. 83-102 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Elsharawy, M. A. O., Elbording, M. M., Sedeka, A. A.2008. Improvement of a salt affected soil on Bahr EL-Bakar area using certain industrial by products. Journal of Applied Science and Research, 47, 839-846.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Gharib, M., Saba, H., Barazesh, A.2012. Experimental investigation of impact of adding lime on atterberg limits in golestan province soils, International Research Journal of Applied and Basic Sciences, 3(4), pp. 796800.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Hopkins, T. C. Hunsucker, D. q ., Beckhan, T. 1994. Selection of Design Strengths of Untreated Soil Subgrades and Subgrades Treated With Cement and Hydrated Lime, Transportalion Reseach Record 1440, 1, 44-37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Harty, J. R., Thompson, M. R. 1973. Lime Reactivity of Tropical and Sugtropical Soils, Highway Research Record 442, pp. 112-102.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Khoury, N. N., Zaman, M. M.2007. Environmental Effects of Aggregate Stabilized with Cementation Materials, Journal of Materials in Civil Engineering, Vol. 18, No. 1, pp. 41–48.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Klug, H. P., Alexander, L. E. 1974. X-Ray Diffraction Procedures for Polycrystalline and Amorphouy Alalerials, 3rd. Printing, John wiley &amp; Sons Inc., New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Mostafazadeh-Farad, B., Heidarpour, M. Aghakhani, A., Feizi, M.2007.  Effects of irrigation water salinity and leaching on soil chemical properties in an arid region.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Mcdowell, C. 1960. Evaluation of Soil-line Stabilisation Mixtures, Highway Research Record 139, pp. 25-15.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Moh, Z. C. 1965. Reactions of Soil Minerals With Cement and Chemical, Highway Research Record 86, pp. 0-39 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Li, F. H., 2009. RCalcareous sodic soil reclamation as affected by corn stalk application and incubation: A laboratory study. Pedosphere, 19, 465475.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Sherwood, P. T. 1993. Soil Stabilisation With Cenbent and Lime, State of the Art Report, Transport Tesear chalioratory, IIMSO Publication, London ._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_89196_1607848c870c011afb33301f0c247f38.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی ابنیه فنی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی اثر باکتری اسپورسارسینا پاستوری بر رسوب میکروبی کربنات کلسیم (MICP) و مقاومت فشاری تک محوره ماسه‌های کربناته</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>قربانی</surname>
			            <given-names>احمدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه یاسوج، دانشکده فنی و مهندسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>رابطی مقدم</surname>
			            <given-names>مسعود</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار،  دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه یاسوج، یاسوج، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>پرویزی</surname>
			            <given-names>منصور</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار،  دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه یاسوج، یاسوج، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>نقی ها</surname>
			            <given-names>رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار، دانشگاه یاسوج؛ دانشکده کشاورزی؛ گروه علوم دامی، یاسوج، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2019</year>
			      </pub-date>
			      <volume>12</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>17</fpage>
			      <lpage>25</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>14</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>19</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2019, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2019</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_89196.html">http://www.jiraeg.ir/article_89196.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>گسترش روزافزون زیرساخت‌های مهندسی جهت تامین نیازهای بشر در ارتباط مستقیم با نیاز به خاک مقاوم جهت اجرای ساخت و سازها است. از طرفی اهمیت مسائل زیست محیطی باعث شده تا همواره تقاضا برای روش‌های جدید و سازگار با محیط زیست برای بهسازی و تقویت خاک افزایش یابد. روش رسوب بیولوژیکی کربنات کلسیم (MICP) به عنوان یکی از روش‌های سازگار با محیط زیست مورد توجه محققین می‌باشد. این پژوهش با هدف مطالعه‌ی آزمایشگاهی تاثیر MICP بر مقاومت تک محوره‌ی ماسه‌های کربناته انجام شده است. از این رو نمونه هایی از خاک ماسه‌ای کربناته بوشهر ساخته شد و پس از تزریق باکتری و محلول سیمانی عمل‌آوری گردید. سپس بر روی آن‌ها آزمایش تک محوره جهت ارزیابی مقاومت فشاری انجام گرفت. همچنین تاثیر پارامترهای غلظت محلول سیمانی و زمان عمل آوری بر نتایج روش MICP بررسی شد. نتایج به دست آمده نشان می‌دهد که حداکثر مقاومت تک محوره‌ی ماسه تثبیت شده با MICP در حدود 5/3 کیلوگرم بر سانتیمترمربع می باشد که نشانگر عملکرد مناسب روش MICP در بهسازی ماسه کربناته است. میزان مقاومت تک محوره به غلظت محلول سیمانی بستگی دارد. نمونه‌های تثبیت شده با غلظت محلول سیمانی بالاتر نسبت به نمونه‌های تثبیت شده با غلظت محلول سیمانی کمتر مقاومت تک محوره‌ی بیشتری داشتند. زمان عمل‌آوری بیش از 14 روز، تاثیر قابل توجهی در افزایش مقاومت تک محوره نداشت.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تثبیت زیستی</kwd>
						<kwd>باکتری اسپورسارسینا پاستوری</kwd>
						<kwd>کربنات کلسیم</kwd>
						<kwd>مقاومت فشاری تک محوره</kwd>
						<kwd>ماسه ی کربناته</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>روشن بخت، ک.، خامه چیان، م.، ساجدی، ر.، نیکودل، م.، 1394. بهسازی خاک­های ماسه­ای با رسوب زیستی کربنات کلسیم و فاکتورهای موثر بر آن: مجله علمی- پژوهشی انجمن زمین شناسی ایران، جلد هشتم، شماره 1 و 2.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Al Qabany, A., and Soga, K., 2013. Effect of chemical treatment used in MICP on engineering properties of cemented soils: Géotechnique, 63(4): 331–339.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Cheng, L., Cord-Ruwisch, R., and Shahin, M. A., 2013. Cementation of sand soil by microbially induced calcite precipitation at various degrees of saturation: Can. Geotech. J., 50(1): 81–90.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Cheng, L., Shahin, M. A., and Cord-Ruwisch, R., 2014. Bio-cementation of sandy soil using microbially induced carbonate precipitation for marine environments: Géotechnique, 64(12): 1010–1013.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Chiet, K. T. P., Kassim, K. A., Chen, K. B., Martula, U., Yah, C. S., Arefnia, A., 2016. Effect of reagents concentration on biocementation of tropical residual soil: Materials Science and Engineering, 136.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>DeJong, J. T., Soga, K., Banwart, S. A., Whalley, W. R., Ginn, T. R., Nelson, D. C., Mortensen, B. M., Martinez, B. C. and Barkouki, T., 2011. Soil engineering in vivo: Harnessing natural biogeochemical systems for sustainable, multi-functional engineering solutions: J Royal Soc Inter, 8(54): 1-15.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Ghasemi, P., Zamani, A., and Montoya, B., 2019. The effect of chemical concentration on the strength and erodibility of micp treated sands: Eighth International Conference on Case Histories in Geotechnical Engineering, Geo-Congress 2019.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Harkes, M. P., van Paassen, L. A., Booster, J. L., Whiffi, V. S., and van Loosdrecht, M. C. M., 2010. Fixation and distribution of bacterial activity in sand to induce carbonate precipitation for ground reinforcement: Ecol. Eng., 36 (2): 112–117.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Ivanov, V., and Chu, J., 2008. Applications of microorganisms to geotechnical engineering for bioclogging and biocementation of soil in situ: Rev. Environ.Sci. Biotechnol, 7: 139–153.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Keykha, H. A., Asadi, A., Huat, B. K., and Kawasaki, S., 2018. Microbial induced calcite precipitation by Sporosarcina pasteurii and Sporosarcina aquimarina: Environmental geotechnics.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Mahawish, A., Bouazza, A., and Gates, W. P., 2019. Strengthening crushed coarse aggregates using bio-grouting. Geomechanics and Geoengineering, 14 (1): 59-70.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Noffke, N., Christian, D., Wacey, D., and Hazen, R. M., 2013. Microbially induced sedimentary structures recording a complex microbial ecosystem in the 3.5 Ga Dresser Formation, Pilbara, Western Australia: Astrobiology, 13 (12): 1-22.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Okwadha, G. D. and Li, J., 2010. Optimum conditions for microbial carbonate precipitation: Chemosphere, 81(9): 1143–1148.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Phang, I. R. K., Wong, K. S., Chan, Y. S., and Lau, S. Y., 2018. Effect of microbial-induced calcite precipitation towards tropical organic soil: AIP Conference Proceedings.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Soon, N. W., Lee, L. M., Khun, T. C., and Ling, H. S., 2013. Improvements in engineering properties of soils through microbial-induced calcite precipitation: KSCE Journal of Civil Engineering, 17 (4): 718–728.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Whiffin, V. S., Van Paassen, L. A., and Harkes, M. P., 2007. Microbialcarbonate precipitation as a soil improvement technique: Geomicrobiol. J., 24 (5): 417–423._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_91660_7c7d41becc2af75271511eb1e2ef74ab.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>مکانیک سنگ</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>توسعه یک رابطه تجربی جدید بین سیستم‌های طبقه‌بندی توده‌سنگ Q و RMR</article-title>
			        <subtitle>توسعه یک رابطه تجربی جدید بین سیستم‌های طبقه‌بندی توده‌سنگ Q و RMR</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>رضائی</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه مهندسی معدن، دانشکده مهندسی، دانشگاه کردستان، سنندج، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>لطیفی</surname>
			            <given-names>شیما</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده مهندسی، دانشگاه کردستان، سنندج، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2019</year>
			      </pub-date>
			      <volume>12</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>43</fpage>
			      <lpage>54</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>08</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2019, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2019</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_91660.html">http://www.jiraeg.ir/article_91660.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>طبقه‌بندی توده‌سنگ یکی از معیارهای مهم و کاربردی در طراحی حفریات زیرزمینی و تخمین سیستم‌های نگهداری مربوطه است. دو سیستم Q و RMR از کاربردی‌ترین سیستم‌های طبقه‌بندی توده‌سنگ هستند که برای تعیین دقیق مقدار عددی آنها، بررسی‌های زمین‌شناسی و مطالعات مکانیک سنگی مختلف لازم می‌باشد. با توجه به اهمیت این دو سیستم طبقه‌بندی، پرهزینه و زمان‌بر بودن جمع‌آوری داده‌های لازم به‌منظور تعیین پارامترهای مورد نیاز برای محاسبه آنها، توسعه روابط تجربی معتبر بین دو سیستم مذکور ضروری است. در این تحقیق ابتدا بر اساس تحلیل آماری داده‌های اندازه‌گیری شده در تونل آب‌بر سد آزاد مریوان، روابط تجربی مختلفی به‌صورت خطی، چند جمله‌ای، نمایی، لگاریتمی و توانی بین دو سیستم Q و RMR ارائه شده است. سپس بر اساس شاخص ضریب تصمیم‌گیری، سطح معنی‌داری و آزمون فیشر (F) در تحلیل واریانس (ANOVA)، رابطه لگاریتمی به‌عنوان رابطه معتبر پیشنهاد شده است. رابطه پیشنهادی مشابه با رابطه بینیاوسکی می‌باشد با این تفاوت که در ضرایب آن اصلاحاتی به‌منظور محلی‌سازی رابطه و به‌دست آوردن نتایج بهتر انجام گرفته است. در نهایت، اعتبارسنجی نتایج حاصله با استفاده از شاخص‌های آماری نشان داد که دقت رابطه پیشنهادی در این تحقیق بالاتر از روابط قبلی بوده و تطابق آن با داده‌های واقعی بیشتر می‌باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>"سد آزاد"</kwd>
						<kwd>"طبقه‌بندی توده‌سنگ"</kwd>
						<kwd>"تحلیل آماری"</kwd>
						<kwd>"رابطه تجربی"</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>شرکت بین­المللی استراتوس.، 1387. گزارش بررسی­های ژئوتکنیکی و تحلیل پایداری دیواره معدن مصالح سنگی (منبع قرضه) سد آزاد. تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>معینی رودبالی، ه.، کتیبه، ه.، گلابتونچی، ا.، 1390. تحلیل نشت مخزن ذخیره آب نیروگاه تلمبه ذخیره­ای سد آزاد و گزینش روش بهینه آب­بندی. نشریه مهندسی عمران امیرکبیر، دوره 4، شماره 2، صفحات 41-35.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Aalianvari, A., Katibeh, H., Sharifzadeh, M., 2010. A new approach for computing permeability of fault zones case study: the upper reservoir of Azad pumped-storage power station in Iran. Arch. Min. Sci. 55(3): 605–621.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Abad, J., Caleda, B., Chacon, E., Gutierrez, V., Hidlgo, E., 1984. Application of geomechanical classification to predict the convergence of coal mine galleries and to design their supports. In: 5th Int. Congress on Rock Mech, Melbourne, Australia, p. 15–19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Barton, N., 2002. Some new Q-value correlations to assist site characteristics and tunnel design. Int. J Rock Mech. Min. Sci. 39: 185–216.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Barton, N., Lien, R., Lunde, J., 1974. Engineering classification of rock masses for the design of tunnel support. Rock Mech. 6(4): 189–236.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bieniawski, Z.T., 1973. Engineering Classification of Jointed Rock Masses. South African Institution of Civil Engineers, Kelvin House, 75 Marshall Street Johannesburg, South Africa, p. 335-344.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Bieniawski, Z.T., 1989. Engineering Rock Mass Classifications. John Wiley &amp; Sons, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Cameron-Clarke, I.S., Budavari, S., 1981. Correlation of rock mass classification parameters obtained from bore core and insitu observations. Eng Geol. 17: 19–53.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation> Castro-Fresno, D., Diego-Carrera, R., Ballester-Munoz, F., alvez-Garcia. J., 2010. Correlation between Bieniawski’s RMR and Barton’s Q Index in Low-Quality Soils. Revista de la Construcción, 9(1): 107-119.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>ISRM., 2007. The Complete ISRM Suggested Methods for Rock Characterization, Testing and Monitoring: 1974-2006. Suggested Methods Prepared by the Commission on Testing Methods, International Society for Rock Mechanics, R. Ulusay and J.A. Hudson (Eds.), Compilation Arranged by the ISRM Turkish National Group, Ankara, Turkey.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Khoshjavan, S., Mazlumi, M., Rezai, B., Rezai, M. 2010. Estimation of hardgrove grindability index (HGI) based on the coal chemical properties using artificial neural networks. Orient j. chem. 26(4): 1271-1280.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Laderian, A., Abaspoor, M. A., 2012. The Correlation Between RMR and Q-systems in Parts of Iran. Tunn Undergr Sp Tech. 27: 149-158.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Milne, D., Hadjigeorgiou, J., Pakalnis, R.., 1989. Rock mass characterization for underground hard rock mines. Tunn Undergr Sp Tech. 13(40): 383–391.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Milne, D., Potvin, Y., 1992. Measurement of Rock Mass Properties for Mine Design. ISRM Symposium, Eurock '92, Thomas Telford, London, p. 245–250.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Moreno Tallon, E., 1980. Application de Las Classificaciones Geomechnicas a Los Tuneles de Parjares, II Cursode Sostenimientos Activosen galeriasy Tunnels. Foundation Gomez-Parto, Madrid (Singh and Goel, 1999).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Rezaei, M., Asadizadeh, M., Majdi, A., Hossaini, M. F., 2015. Prediction of representative deformation modulus of longwall panel roof rock strata using Mamdani fuzzy system. Int. J. Min. Sci. Technol. 25(1): 23-30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Rutledge, J. C., Perston, R. L., 1978. Experience with engineering classifications of rock. In: Proc. Int. Tunnelling Sym, Tokyo, p. A3.1–A3.7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Sayadi, A.R, Tavassoli, S.M.M., Monjezi, M., Rezaei, M., 2014. Application of neural networks to predict net present value in mining projects. Arab. J. Geosci. 7(3): 1067-1072.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Sayeed, I., Khanna, R., 2015. Empirical correlation between RMR and Q systems of rock mass classification derived from Lesser Himalayan and Central crystalline rocks. International Conference on Engineering Geology in New Millennium, New Delhi, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Singh, B., Goel, R.K., 1999. Rock Mass Classification, A Practical Approach for Civil Engineering. first ed. Elsevier Science, ISBN 0080430139.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Soufi, A., Bahi, L., Ouadif, L., Kissai, J.E., 2018. Correlation between Rock mass rating, Q-system and Rock mass index based on field data. MATEC Web of Conferences, 149, 02030: 1-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Tajeri, S., Sadrossadat, E., BolouriBazaz, J., 2015. Indirect estimation of the ultimate bearing capacity of shallow foundations resting on rock masses. Int. J Rock Mech. Min. Sci. 80: 107–117.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Zhang, L., 2004. Drilled Shafts in Rock Analysis and Design. A. A. Balkema Pub., Taylor &amp; Francis Group Plc._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_91663_3e9f531323d2666534fe7bbc5000678e.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی ویژگیهای مهندسی خاک های مارنی تثبیت شده توسط آهک و نانوکامپوزیت (مطالعه موردی: خاک مارنی منطقه سنقر)</article-title>
			        <subtitle>ارزیابی ویژگیهای مهندسی خاک های مارنی تثبیت شده توسط آهک و نانوکامپوزیت (مطالعه موردی: خاک مارنی منطقه سنقر)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ترابی کاوه</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>حیدری</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناسی فنی شرکت مهندسی چاوش راه بنا</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2019</year>
			      </pub-date>
			      <volume>12</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>55</fpage>
			      <lpage>69</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>17</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2019, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2019</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_91663.html">http://www.jiraeg.ir/article_91663.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>وجود خاک‌های مارنی مشکلات متنوعی را در اجرای پروژه‌های مهندسی ایجاد می‌نماید. بنابراین موضوع تثبیت این خاک‌ها با استفاده از افزودنی‌های مختلف به یکی از مهمترین موضوعات پژوهشی حوزه ژئوتکنیک تبدیل شده است. از این رو این پژوهش با هدف بررسی اثر بهبود بخشی آهک و نانوذرات بر روی رفتار مهندسی خاک‌های مارنی اطراف شهر سنقر انجام شده است. بدین صورت که پس از اخذ نمونه‌های خاک مارنی از محل مورد مطالعه، نمونه ها به آزمایشگاه منتقل شده و ویژگی‌های فیزیکی، شیمیایی و مکانیکی آنها قبل و بعد از تثبیت توسط افزودنی آهک و نانوکامپوزیت مورد بررسی قرار گرفته است. براساس نتایج بدست آمده، با افزایش درصد وزنی آهک، مقدار شاخص خمیری خاک در اثر واکنش‌های پوزولانی کاهش پیدا کرده است. همچنین با افزایش مقادیر درصد وزنی آهک و مدت زمان عمل-آوری، مدول الاستیسیته و مقاومت تک محوری روند افزایشی نشان داده اند. نتایج نشان داد که با افزایش میزان نانوکامپوزیت تا مقدار 4 درصد بدلیل پر شدن فضای خالی خاک توسط ذرات نانوکامپوزیت، مقاومت فشاری خاک افزایش یافته است و با عبور از این مقدار و در نتیجه‌ی فلوکوله شدن ذرات، روند کاهشی مشاهده می‌شود. در نهایت مشخص گردید که اضافه کردن آهک اثربخشی بیشتری در مقایسه با نانوکامپوزیت در بهبود ویژگی‌های مقاومتی داشته است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>خاک مارنی</kwd>
						<kwd>تثبیت خاک با آهک و نانوذرات</kwd>
						<kwd>ویژگی‌های فیزیکی</kwd>
						<kwd>شیمیایی و مکانیکی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اوحدی، و.، امیری، م.، زنگنه، م.، 1395. ارزیابی ریزساختاری میزان مصرف آهک و پیشرفت واکنش­های پوزولانی خاک واگرای تثبیت شده با آهک. نشریه علمی – پژوهشی مهندسی عمران (فنی و مهندسی مدرس)، جلد 16، شماره 1، صفحه 11-22.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>محمدزاده ثانی، ا.،  عربانی، م.،  خداپرست حقی، ا.،  جمشیدی چناری، ر.، 1389. تأثیر نانو رس بر روی خصوصیات ژئوتکنیکی ماسه های رس دار. چهارمین همایش بین المللی مهندسی ژئوتکنیک و مکانیک خاک ایران، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Al-Amoudi, OSB., Khan, K., Al-Kahtani, NS., 2010. Stabilization of a Saudi calcareous marl soil. Construction and Building Materials, 24(10): 1848-1854.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>ASTM D 2006. Standard test method for unconfined compressive strength of cohesive soil. American Society for Testing and Materials West Conshohocken, Pa.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>ASTM D- 2011. Standard test method for direct shear test of soils under consolidated drained conditions. D3080/D3080M.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>ASTM D2216-10 2010. Standard Test Methods for Laboratory Determination of Water (Moisture) Content of Soil and Rock by Mass, ASTM International, West Conshohocken, PA, www.astm.org.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>ASTM D2487-17 2017. Standard Practice for Classification of Soils for Engineering Purposes (Unified Soil Classification System), ASTM International, West Conshohocken, PA, www.astm.org.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>ASTM D4318-17e1 2017. Standard Test Methods for Liquid Limit, Plastic Limit, and Plasticity Index of Soils, ASTM International, West Conshohocken, PA, www.astm.org.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>ASTM D4373-14 2014. Standard Test Method for Rapid Determination of Carbonate Content of Soils, ASTM International, West Conshohocken, PA, www.astm.org.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>ASTM D638-14, Standard Test Method for Tensile Properties of Plastics, ASTM International, West Conshohocken, PA, 2014, www.astm.org</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>ASTM D698-12e2, Standard Test Methods for Laboratory Compaction Characteristics of Soil Using Standard Effort (12 400 ft-lbf/ft3 (600 kN-m/m3)), ASTM International, West Conshohocken, PA, 2012, www.astm.org</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Basha, E., Hashim, R., Mahmud, H., Muntohar, A., 2005. Stabilization of residual soil with rice husk ash and cement. Construction and building materials, 19(6): 448-453.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Calbi-Floody, M., Theng, B.K.G., Reyes, P., Mora, ML., 2009. Natural nanoclays: applications and future trends-a Chilean perspective. Clay Miner, 44(2): 161-176.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Changizi, F., Haddad, A., 2017. Effect of nanocomposite on the strength parameters of soil. KSCE Journal of Civil Engineering, 21:676-686.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Chen, L., Lin, D-F., 2009. Stabilization treatment of soft subgrade soil by sewage sludge ash and cement. Journal of Hazardous Materials, 162(1): 321-327.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Curtin, D., Syers, JK., 2001. Lime-induced changes in indices of soil phosphate availability. Soil Science Society of America Journal, 65(1): 147-152.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Dang, LC., Fatahi, B., Khabbaz, H., 2016. Behaviour of expansive soils stabilized with hydrated lime and bagasse fibres. Procedia engineering, 143: 658-665.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Deer, WA., Howie, RA., Zussman, J., 1997. Rock-forming Minerals: Double-Chain Silicates, Volume 2B. Geological Society of London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Garzón, E., Cano, M., OKelly, BC., Sánchez-Soto, PJ., 2016. Effect of lime on stabilization of phyllite clays. Applied Clay Science, 123: 329-334.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Harichane, K., Ghrici, M., Kenai, S., 2018. Stabilization of Algerian clayey soils with natural Pozzolana and lime. Periodica Polytechnica Civil Engineering, 62(1): 1-10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Hausmann, MR., 1990. Engineering principles of ground modification.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Hossain, K., Mol, L., 2011. Some engineering properties of stabilized clayey soils incorporating natural pozzolans and industrial wastes. Construction and Building Materials, 25(8): 3495-3501.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Kermani, MS., Nikudel, M., Uromei, A., 2018. The Influence of Nano Bentonite on Geotechnical Characteristics of Sand. Journal of Iranian Association of Engineering Geology, 11(1): 37-47.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Khalid, N., Mukri, M., Kamarudin, F., Ghani, AHA., Arshad, MF., Sidek, N., Bilong, B., 2015. Effect of nanoclay in soft soil stabilization. In InCIEC 2014 (pp. 905-914). Springer, Singapore.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Lin, D-F., Lin, K-L., Hung, M-J., Luo, H-L., 2007. Sludge ash/hydrated lime on the geotechnical properties of soft soil. Journal of hazardous materials, 145(1-2): 58-64.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Majeed, ZH., Taha, MR., Jawad, IT., 2014. Stabilization of soft soil using nanomaterials. Research Journal of Applied Sciences, Engineering and Technology, 8(4): 503-509.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Modarres, A., Nosoudy, YM., 2015. Clay stabilization using coal waste and lime—Technical and environmental impacts. Applied clay science, 116: 281-288.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Ouhadi, V., Bakhshalipour, H., 2010. Impact of nano clays on the behavior properties of collapsible soils. Proc of 9th International Congress on Advanced in Civil Engineering, 27-30</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Rogers, CDF., Glendinning, S., Roff, TEJ., Consoli, NC., Thome, A., 2001. Lime modification of clay soils for construction expediency. Proceedings of the Institution of Civil Engineers- Geotechnical Engineering, 149(3): 201-202.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Roshan Bakht, K., Khamehchian, M., Sajjedi, Rh., Nikudel, M., 2015. Biological improvement of sandy soil by microbial induced carbonate precipitation and the affecting factors. Journal of Iranian Association of Engineering Geology, 8(1-2): 1-12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Seco, A., Ramírez, F., Miqueleiz, L., García, B., Prieto, E., 2011. The use of non-conventional additives in Marls stabilization. Applied Clay Science, 51(4): 419-423.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Shi, JH., Zhao, YS., Hong, M., 2003. A study on modification of clayey soil as landfill liner material. Journal of Jilin University (Earth Science Edition), 33(3): 355-359.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Sol-Sánchez, M., Castro, J., Ureña, C., Azañón, J., 2016. Stabilisation of clayey and marly soils using industrial wastes: pH and laser granulometry indicators. Engineering Geology, 200: 10-17.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Taha, MR., Taha, OME., 2012. Influence of nano-material on the expansive and shrinkage soil behavior. Journal of Nanoparticle Research, 14(10): 1190.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Tucker, ME., 2009. Sedimentary petrology: an introduction to the origin of sedimentary rocks. John Wiley &amp; Sons.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Yi, Y., Gu, L., Liu, S., 2015. Microstructural and mechanical properties of marine soft clay stabilized by lime-activated ground granulated blastfurnace slag. Applied Clay Science, 103: 71-76._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_92021_6412483ae598ef7ce310800f72dbe8bf.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی آزمایشگاهی کاهش پتانسیل واگرایی رس با استفاده از افزودن نانو اکسید آلومینیوم و آهک</article-title>
			        <subtitle>بررسی آزمایشگاهی کاهش پتانسیل واگرایی رس با استفاده از افزودن نانو اکسید آلومینیوم و آهک</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>احمدی</surname>
			            <given-names>هادی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه گیلان، گروه مهندسی عمران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>اکرامی</surname>
			            <given-names>حمید</given-names>
			          </name>
					  <aff>جهاد دانشگاهی رشت</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2019</year>
			      </pub-date>
			      <volume>12</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>73</fpage>
			      <lpage>85</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>26</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>14</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2019, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2019</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_92021.html">http://www.jiraeg.ir/article_92021.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>خاک‌های واگرا از جمله مهم‌ترین خاک‌های مساله دار در سازه‌های خاکی بویژه پروژه های سدهای خاکی به شمار می‌آیند. آهک و سولفات آلومینیوم به دلیل ایجاد جایگزینی مناسب یون های کلسیم یا آلومینیوم بجای سدیم، از افزودنی‌های سنتی و رایج در بهسازی خاک های واگرا به شمار می روند. با توجه به پیشرفت تکنولوژی نانو و استفاده از آن در بهسازی خاک ها، در این مطالعه از نانواکسید آلومینیوم جهت بهسازی خاک واگرا استفاده شده است. برای این منظور ترکیبات مختلفی از ماده نانو به مقدار وزنی 0، 2/0، 4/0، 8/0 و 0/1 درصد به رس واگرا و رس واگرای مخلوط شده با 2، 4 و 6 درصد آهک افزوده شده و تاثیر آن در واگرایی خاک‌ها از طریق آزمایش هیدرومتری دوگانه بررسی شده است. نتایج نشان داده است که با افزایش نانواکسید آلومینیوم، درصد واگرایی به شدت کاهش می‌یابد. بطوریکه برای رس واگرای مورد آزمایش، ماده نانو اکسید آلومینیوم به تنهایی تا 64 درصدی پتانسیل واگرایی را کاهش داده است و در نمونه‌های دارای 2 درصد آهک، با افزودن تنها 2/0 درصد ماده نانو، خاک مورد نظر در رده خاک‌های غیرواگرا قرار گرفته است. تصاویر SEM تهیه شده از نمونه‌ها نشان می دهد که نانواکسید آلومینیوم با تجمع و کلوخه‌ای نمودن خاک بطور قابل توجهی سطح ویژه را کاهش داده و از جذب آب توسط خاک کاسته است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>خاک واگرا</kwd>
						<kwd>تثبیت خاک</kwd>
						<kwd>هیدرومتری دوگانه</kwd>
						<kwd>نانواکسید آلومینیوم</kwd>
						<kwd>آهک</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>امیرخانی، م.ر. و حسنلو، م.ر.، ۱۳۹۳. بررسی تثبیت خاکهای رسی واگرا بوسیله نتایج آزمایش های پین هول ،کرامب و هیدرومتری دوگانه، همایش ملی مهندسی عمران ، شهرسازی و توسعه پایدار، تهران، دانشگاه شهید بهشتی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>اوحدی، و.، امیری. م.، حمیدی ص.، 1393. بهسازی خاک های واگرا با آهک با نگرش ویژه به کاهش شدت قله‌های اصلی کانی های رسی در پراش پرتو ایکس. مهندسی عمران مدرس، جلد ۱۴، شماره 2،  25- 13.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>روشن ضمیر، م. و یوسف زاده، ر.، ۱۳۸۹. اصلاح خاک‌های واگرا با افزودنی‌های مختلف و مقایسه آن‌ها، دومین سمینار ملی مسائل ژئوتکنیکی شبکه‌های آبیاری و زهکشی. کرج، موسسه تحقیقات فنی و مهندسی کشاورزی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>صنایعی کرمانی، م.، نیکودل، م. و ارومیه‌ای، ع.، 1397. تأثیر نانوذرات بنتونیت بر تغییر خصوصیات ژئوتکنیکی ماسه، مجله انجمن زمین‌شناسی مهندسی ایران، دوره 11، شماره 1، 47- 37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>عباسی، ن. و فرجاد، الف.، 1396. بررسی امکان استفاده از نانو ذرات رس برای کنترل پتانسیل واگرایی خاکهای رسی، تحقیقات آب و خاک ایران، جلد 48، شماره 3،  524 – 515.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>نشریه شماره هشت کمیته سدهای بزرگ ایران، 1375. شناسائی و کاربرد خاکهای واگرا در سدهای خاکی، وزارت نیرو، دفتر فنی آب، 71 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>ASTM, 2007. Standard Test Method for Particle-Size Analysis of Soils, D422-63.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>ASTM, 2007. Standard Test Methods for Laboratory Compaction Characteristics of Soil Using Standard Effort (12 400 ft-lbf/ft3 (600 kN-m/m3)), D698-07.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>ASTM, 2013. Standard Guide for Elemental Analysis by Wavelength Dispersive X-Ray Fluorescence Spectrometry, E1621-13.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>ASTM, 2017. Standard Practice for Classification of Soils for Engineering Purposes (Unified Soil Classification System), D2487-17.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>ASTM, 2017. Standard Test Method for Dispersive Characteristics of Clay Soil by Double Hydrometer, D4221-17.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>ASTM, 2017. Standard Test Methods for Liquid Limit, Plastic Limit, and Plasticity Index of Soils, D4318-17.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Asakereh, A. and Avazeh, A., 2017. The Effects of Nano Clay on Dispersive Soils Behavior (Case Study of Minab City). Amirkabir Journal of Civil Engineering, 49(3): 153-156.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Bell, F. G., Maud R. R., 1994. Dispersive Soils: A Review from a South African Perspective. Quarterly Journal of Engineering Geology, 1994, 11: 195 -21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Gao, L., Ren, K., Ren, Z. and Yu, X., 2017. Study on the shear property of nano-MgO-modified soil. Marine Georesources &amp; Geotechnology, 36(4): 465-470.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Nohani, E. and Alimakan, E., 2015. The Effect of Nanoparticles on Geotechnical Properties of Clay. International Journal of Life Sciences, 9 (4): 25 – 27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Pashabavandpouri, M.A. and Jahangiri, S., 2015. Effect of nano silica on swelling, compaction and strength properties of clayey soil stabilized with lime. Journal of Applied Environmental and Biological Sciences, 5(7S): 538-548.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Premkumar, S., Piratheepan, J. Rajeev, P. and Arulrajah A., 2016. Stabilizing Dispersive Soil Using Brown Coal Fly Ash and Hydrated Lime. Geo-Chicago 2016, ASCE, 874-884.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Sharma, N.K., Swain, S.K. and Sahoo, U.C., 2012. Stabilization of a Clayey Soil with Fly Ash and Lime: A Micro Level Investigation. Geotechnical and Geological Engineering, 30 (5): 1197–1205.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Sherard, L., Dunnigan, L. P., Decker, R. S., 1976. Identification and Nature of Dispersive Soils. ASCE Journal of Geotechnical Division, 102 (GT4): 69-85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Supakij, N., and Santi, K., 1995. Stabilization of dispersive soil using hydrated lime. Proc. Regional Symposium on Infrastructure Development in Civil Engineering, Bangkok, Thailand.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Umesha, T.S., Dinesh, S.V. and Sivapullaiah, P.V., 2009, Control of dispersivity of soil using lime and cement. International Journal of Geology, 1(3): 8-16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation> _||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_92022_47c4817ec14a806decea5e51ac77124a.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی واگرایی خاکهای ریزدانه منابع قرضه هسته سد خاکی حاجیلر ورزقان و ارتباط آن با سنگ مادر</article-title>
			        <subtitle>بررسی واگرایی خاکهای ریزدانه منابع قرضه هسته سد خاکی حاجیلر ورزقان و ارتباط آن با سنگ مادر</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>داداش زاده</surname>
			            <given-names>نازیلا</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه علوم زمین، دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>اصغری کلجاهی</surname>
			            <given-names>ابراهیم</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی گروه علوم زمین/ دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>منصوری</surname>
			            <given-names>حدیثه</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه علوم زمین، دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2019</year>
			      </pub-date>
			      <volume>12</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>27</fpage>
			      <lpage>41</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>03</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>14</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2019, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2019</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_92022.html">http://www.jiraeg.ir/article_92022.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>سد خاکی حاجیلر در بخش خاروانا از توابع شهرستان ورزقان در حال احداث است. هسته این سد خاکی با ارتفاع 95 متر از نوع رسی می‌باشد. برای تامین مصالح هسته این سد تعداد 11 منبع قرضه رسی بررسی شده که برخی از آنها به دلیل بالا بودن خاصیت واگرایی خاک مورد استفاده واقع نشده‌ است. بیشتر خاک‌های ریزدانه منطقه دارای خاصیت واگرایی بالایی می‌باشند. برونزد سازندهای تبخیری در منطقه پروژه زیاد بوده و شواهد صحرایی مبنی بر واگرایی خاکها همچون فرسایش شیاری، فرسایش کوزه‌ای، ایجاد گودال و تونل در خاک و گل آلود شدن آب‌ها پس از بارندگی دیده می‌شود. در این تحقیق به بررسی مشخصات خاک 5 منبع قرضه هسته رسی سد با تأکید بر سنگ مادر خاک‌ها، کانی شناسی و نتایج آزمایشات واگرایی پرداخته شده است. بدین منظور ضمن بررسی‌های محلی همراه با تعیین سنگ مادر مرتبط با منابع قرضه، نمونه‌هایی از منابع قرضه برداشت شده و پتانسیل واگرایی آن‌ها در آزمایشگاه با آزمایشات کرامب، هیدرومتری دو گانه، پین هول و تجزیه شیمیایی مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج بررسی‌ها نشان می‌دهد که خاک‌های رسی با سنگ منشأ رسوبات تبخیری نئوژن، دارای پتانسیل واگرایی بالایی بوده و بر اساس نتایج آزمایشات هیدرومتری دوگانه، درصد واگرایی خاک‌ها بین 45 تا 68 درصد و بر اساس نتایج آزمایشات پین هول در گروه D1 قرار دارند. خاک‌های ریزدانه اطراف رودخانه حاجیلر (از جمله منبع قرضه نزدیک روستای کلو) که سنگ منشا آذرین دارند، غیرواگر می‌باشند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>خاکهای واگرا</kwd>
						<kwd>آزمایش پین هول</kwd>
						<kwd>سد حاجیلر</kwd>
						<kwd>دشت لیلاب</kwd>
						<kwd>مصالح قرضه</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اصغری کلجاهی، ا.، 1378، "شناسایی منابع قرضه ریزدانه مناسب از نظر واگرایی بر اساس مطالعات زمین‌شناسی مهندسی"، اولین کنفرانس زمین‌شناسی و محیط زیست ایران، دانشگاه تربیت معلم، 415–424.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>درویش زاده، ع.، 1370، "زمین شناسی ایران"، نشر دانش امروز، 901 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>سازمان زمین‌شناسی کشور، 1376، "نقشه زمین شناسی 100000 : 1 سیه رود".</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>شرکت مهندسین مشاور بندآب، 1388، "طرح توسعه رودخانه حاجیلر- مطالعات مرحله دوم- گزارش فنی سد و تأسیسات وابسته".</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>خامه چیان، م.، رحیمی، ح.، سلوکی، ح.، 1379، "بررسی خاک‌های واگرا در ارتباط با شرایط زمین شناسی در استان خوزستان"، فصلنامه علوم زمین، دوره 9، شماره 36، 44-59.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>گودرزی، ذ.، 1391، "شناسایی و مطالعه خاک‌های واگرا در استان لرستان"، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه بوعلی سینا، 146 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>مرندی، م.، حمیدی، ص.، 1394، "اعتبارسنجی آزمایش های واگرایی در خاک های با خواص خمیری و پتانسیل واگرایی کم (مطالعه موردی بخشی از مناطق ایران)"، نشریه مهندسی عمران و محیط زیست، شماره 45، 51-63.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>مظفری‌نیا، ع.، قنبری، ع.، اصغری کلجاهی، ا.، 1393، "بررسی استفاده از خصوصیات خمیری در شناسایی خاک‌های واگرا"، دومین کنفرانس ملی مهندسی ژئوتکنیک ایران، کرمانشاه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>نبوی، م. ح.، 1355، "دیباچه‌ای بر زمین شناسی ایران"، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور. ASTM D4221, 2018. Standard Test Method for Dispersive Characteristics of Clay Soil by Double Hydrometer, ASTM International, West Conshohocken. ASTM D4318, 2017. Standard Test Methods for Liquid Limit, Plastic Limit, and Plasticity Index of Soils, ASTM International, West Conshohocken. ASTM D3282, 2015. Standard Practice for Classification of Soils and Soil-Aggregate Mixtures for Highway Construction Purposes, ASTM International, West Conshohocken. ASTM D4647, 2015. Standard Test Method for Identification and Classification of Dispersive Clay Soils by the Pinhole Test, ASTM International, West Conshohocken. ASTM D6572, 2013. Standard Test Methods for Determining Dispersive Characteristics of Clayey Soils by the Crumb Test, ASTM International, West Conshohocken. ASTM D698, 2012. Standard Test Methods for Laboratory Compaction Characteristics of Soil Using Standard Effort (12 400 ft-lbf/ft3 (600 kN-m/m3)), ASTM International, West Conshohocken.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Barkhordari, K., Abbaspour, M., Beygi, M., Nikdel, S., 2014. A Comparison between methods for determining divergence of  soil and proposed a new method based on soil activity number. Electronic Journal of Geotechnical Engineering, 19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Belarbi, A., Zadjaoui, A., Bekkouche, A., 2013. Dispersive clay: influence of physical and chemical properties on dispersion degree. Electronic Journal of Geotechnical Engineering, 18: 1727-1738.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Bell, F., Maud, R., 1994. Dispersive soils: a review from a South African perspective. Quarterly Journal of Engineering Geology and Hydrogeology, 27: 195-210.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Bhuvaneshwari, S., Soundra, B., Robinson, R., Gandhi, S., 2007. Stabilization and microstructural modification of dispersive clayey soils, Proceedings of the First International Conference on Soil and Rock Engineering, Srilankan Geotechnical Society, Colombo, Sri Lanka, 1-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Dixit, M., Gupta, S., 2011. Problems in characterization and identification of dispersive soils-a case study. International Journal of Earth Sciences and Engineering, 4: 143-146.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Fang, Y., Chung, Y., Yu, F., Chen, T., 2001. Properties of soil-cement stabilised with deep mixing method. Proceedings of the Institution of Civil Engineers-Ground Improvement, 5: 69-74.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Flores-Berrones, R., Lopez-Acosta, N.P., 2011. Internal erosion due to water flow through earth dams and earth structures, Soil Erosion Studies. IntechOpen.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Gray, J., Murphy, B., 2002. Parent material and world soil distribution, 17th world congress of soil science. Bangkok, Thailand. Citeseer.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Holtz, R. D., Kovacs, W. D., 1981. An introduction to geotechnical engineering. Prentice-Hall, Englewood Cliffs.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Ingles, O. G. and Metcalf, J. B.,1972. Soil stabilization: principles and practice, 374 P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>McCook, D., McElroy, C., 1991. Soil mechanics note No. 13: Dispersive clays. The soil mechanics labratory at Fort Worth, Texas.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Mitchell, J., 1993. Fundamentals of Soil Behavior. John Wiley and Sons, Inc, New York, 592 P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Nagy, G., Nagy, L., Kopecskó, K., 2016. Examination of the physico-chemical composition of dispersive soils. Periodica Polytechnica Civil Engineering, 60: 269-279.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Rezaei, M., Ajalloeian, R., Ghafoori, M., 2012. Geotechnical properties of problematic soils emphasis on collapsible cases. International Journal of Geosciences, 3: 105-110.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Sayehvand, S., Dehghani, M., 2004. Identification and management of dispersive soils. Electronic Journal of Geotechnical Engineering: 1-44.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>She, D., Fei, Y., Liu, Z., Liu, D., Shao, G., 2014. Soil erosion characteristics of ditch banks during reclamation of a saline/sodic soil in a coastal region of China: field investigation and rainfall simulation. Catena, 121: 176-185.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Sheraed, J., Dunnigan, L.P., Decker, R.S., 1976. Identification and nature of dispersive soils. Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 287-301.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Sherard, J.L., Decker, R.S., Ryker, N.L., 1972. Piping in earth dams of dispersive clay, Performance of Earth and Earth-Supported Structures. ASCE, 589 P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Umesh, T., Dinesh, S., Sivapullaiah, P.V., 2011. Characterization of dispersive soils. Materials Sciences and Applications, 2: 629-633._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>