<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Influence of Nano Bentonite on Geotechnical Characteristics of Sand</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر نانوذرات بنتونیت بر تغییر خصوصیات ژئوتکنیکی ماسه</VernacularTitle>
			<FirstPage>37</FirstPage>
			<LastPage>47</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">79170</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مینا</FirstName>
					<LastName>صنایعی کرمانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ارومیه ای</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی گروه زمین‌شناسی، دانشگاه تربیت مدرس تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Engineering characteristics of different soil mixture are influenced by each of components. In this research the influence of nano bentonite on engineering behavior of nano bentonite- sand mixture (NBS) are investigated. &lt;br /&gt;An experimental study involving, compaction test, direct shear and permeability tests was carried out to investigate mechanical behavior and hydraulic conductivity of NBS. different nano bentonite- sand mixtures were prepared. The maximum dry unit weights and corresponding optimum water contents were obtained. According to the results of direct shear test, the highest cohesion (c) and highest internal friction angle (φ) was selected and the permeability tests were performed in 4 states of compaction, include 90, 100, 110 and 120 % maximum dry unit weight. &lt;br /&gt;The results show that permeability decreases by increasing nano bentonite and compaction degree. The lowest permeability is related to sample with 9% nano-bentonite. The cohesion increases by increasing nano bentonite content till 5%, but after that the internal friction angle is increases. The effect of nano-particles is more than compaction on permeability.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ویژگی­های مهندسی مخلوط­های خاکی مختلف، تحت تأثیر رفتار هر یک از اجزا می­باشد. در این تحقیق تأثیر ذرات نانوبنتونیت بر ویژگی­های مهندسی مخلوط نانوبنتونیت ماسه بررسی شده است. این مخلوط می­تواند به عنوان مصالح مصرفی در ساخت لندفیل­ها مورد استفاده قرار گیرد. برای ارزیابی تأثیر ذرات نانوبنتونیت روی رفتار مکانیکی مخلوط نانوبنتونیت ماسه (NBS)، آزمایشات تراکم استاندارد، برش مستقیم و نفوذپذیری بر روی 10 نمونه انجام گردید. نمونه­ها با نسبت 0 تا 10 درصد نانوبنتونیت به ترتیب در مقابل 100 تا 90 درصد ماسه آماده سازی شده و مورد آزمایش تراکم قرار گرفت. وزن واحد حجم حداکثر و درصد رطوبت بهینه بدست آمده و سپس نمونه ها برای آزمایش برش مستقیم آماده سازی شدند. بر اساس نتایج برش مستقیم، بالاترین میزان چسبندگی مربوط به نمونه 5 درصد نانوبنتونیت و بالاترین زاویه اصطکاک داخلی مربوط به نمونه 9 درصد نانوبنتونیت بدست آمد. دو نمونه 5 و 9 درصد نانوبنتونیت برای آزمایش نفوذپذیری به روش ثابت انتخاب شده و در 4 حالت 90، 100، 110 و 120 درصد تراکم حداکثر، آزمایشات انجام شدند.&lt;br /&gt; نتایج تحقیق نشان می­دهد که با افزایش درصد نانوبنتونیت تا درصد مشخصی و همچنین افزایش درصد تراکم، میزان نفوذپذیری کاهش یافته و پارامترهای مقاومتی تغییر می­نماید. بیشترین کاهش نفوذپذیری در 9 درصد نانوبنتونیت به دست آمده است. با افزایش درصد نانوبنتونیت تا 5 درصد، مقدار چسبندگی افزایش می­یابد، اما افزایش بیشتر نانوبنتونیت باعث افزایش زاویه اصطکاک داخلی می­گردد. در نمونه 5 درصد نانوبنتونیت با افزایش تراکم، تا 110 درصد، نفوذپذیری کاهش اندکی نشان می­دهد، اما در 120 درصد کاهش نفودپدیری چشمگیر است. درنمونه 9 درصد، کاهش نفوذپذیری با افزایش درصد تراکم کاهش قابل ملاحظه ای نشان می­دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نانوبنتونیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماسه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نفوذپذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تراکم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش برش مستقیم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_79170_df5b499e3b871b4c747151127992719b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
