<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Improvement of clayey soils using lime in the south west of Hamedan</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بهسازی خاک‌های رسی جنوب غرب همدان با استفاده از آهک</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>16</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68315</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>قبادی</LastName>
<Affiliation>1. عضو هیات علمی گروه زمین‌شناسی دانشگاه بوعلی سینا،  همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یاسین</FirstName>
					<LastName>عبدی‌لر</LastName>
<Affiliation>دانشجویان دکتری زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>بابازاده</LastName>
<Affiliation>دانشجویان دکتری زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper deal with to investigation of the results of mineralogical and geotechnical studies on lime–stabilized soft clay soils in the southwest of Hamedan. In this order, the hydrated lime was added in the order of 1%, 3%, 5% and 7% by weight and laboratory experiments including mineralogical studies, grain size distribution, plasticity limits, compaction and uniaxial compressive strength were conducted on samples after 7, 15, 30 and 45 days of curing time. The test results indicate that increasing the lime percentage, the soil gradually loses it&#039;s plasticity characteristics and finally, it is non-plastic. In addition to, increasing the added lime and curing time, the compressive strength and elasticity modulus of the lime - treated soils increases. Based on the test results was determined that by addition of 7% lime and after 30 days curing time, the studied soft clay soil is stabilized as satisfactory. Therefore, the optimum lime content and proper curing time for lime-treated soils is 7% and 30 days, respectively. Also, In order to investigation of relationship between lime-treated geotechnical properties with lime percentage and curing time, the multivariate regression analysis has been carried out that the results demonstrate high regression coefficients for the proposed relationships.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله به بررسی نتایج مطالعات کانی‌شناختی و ژئوتکنیکی خاک‌های رسی نرم بهسازی شده با آهک در جنوب غرب همدان می پردازد. بدین منظور آهک شکفته با درصدهای وزنی 1، 3، 5 و 7  به خاک اضافه شده است و آزمایش­های آزمایشگاهی شامل مطالعات کانی‌شناسی، توزیع اندازه ذرات، حدود خمیری، تراکم و مقاومت فشاری تک‌محوری بعد از 7، 15، 30 و 45 روز دوره عمل‌آوری، بر روی نمونه‌های مورد نظر انجام شده است. نتایج آزمایش‌ها نشان داد که با افزایش درصد آهک، خاک مورد نظر به­تدریج خواص خمیری خود را از دست می‌دهد و در نهایت غیرخمیری می‌شود. همچنین با افزایش درصد آهک و افزایش زمان عمل‌آوری، مقاومت فشاری و مدول الاستیسیته نمونه‌های مخلوط شده با آهک افزایش می‌یابد. بر اساس نتایج حاصل شده خاک رس نرم مورد مطالعه با افزایش 7% آهک و بعد از گذشت یک دوره عمل‌آوری 30 روزه به صورت مطلوبی بهسازی می‌شود. علاوه بر این به منظور بررسی ارتباط بین ویژگی‌های ژئوتکنیکی خاک مخلوط شده با درصد آهک و زمان عمل‌آوری، آنالیز رگرسیون غیرخطی انجام شده و روابط خوبی با ضریب رگرسیون بالا ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آهک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهسازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاک رس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص خمیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همدان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Introducing single particle loading apparatus and repeatability of the results</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معرفی دستگاه بارگذاری بر خرده ذرات منفرد و بررسی تکرارپذیری نتایج</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>32</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68316</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>چشمی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده زمین‌شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-0024-6161</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>احمدی ششده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشکده زمین‌شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>قلندرزاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مهندسی عمران دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the methods for evaluation mechanical characteristics of intact rock is studying on rock single particle strength. In these paper, single particles loading apparatus was introduced then design stage and component this apparatus was described. Repeatability test results from static and penetration test on homogeny particles were investigated and behavior charts this samples were drawn. Samples photographs before and after tests were taken and particles fracture mechanism were described.  For investigation repeatability test results, collective behavior graphs were drawn and were compared to each other and validation degree of results by using small sampling theory were evaluated. For evaluation the performance apparatus and results in estimating the UCS, 480 single particle loading (SCSI) of micro-crystalline limestone determined and compared with UCS, then presented relationship between them with correlation of coefficient larger than 0.83. This subject shows the ability apparatus in UCS indirect prediction&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از روش­های ارزیابی ویژگی­های مقاومتی سنگ بکر، بررسی مقاومت خرده ذرات مربوط به آن سنگ در قالب آزمایش­های بارگذاری مستقیم بر نمونه و آزمایش نفوذ استاتیک است. در این تحقیق ضمن معرفی دستگاه طراحی و ساخته شده، به تشریح بخش­ها و عملکرد دستگاه بارگذاری بر خرده ذرات مجزا پرداخته و تکرارپذیری نتایج به دست آمده از آزمایش­های بارگذاری و نفوذ استاتیکی بر نمونه­های همگن، بررسی و نمودارهای رفتاری مربوط به آنها رسم شده­است. تصویربرداری از شکل ذرات قبل و بعد از آزمایش صورت­گرفته و مکانیسم شکست ذرات مربوطه بررسی شده است. جهت بررسی تکرارپذیری نتایج استخراج شده از دستگاه طراحی شده، در تمامی آزمایش­ها، همخوانی نتایج و شباهت رفتاری ذرات آزمایش شده در قالب نمودارهای رفتار جمعی نمایش داده شده و درجه اعتبار نتایج به دست آمده با استفاده از تئوری کاهش نمونه­ها مورد بررسی قرار گرفته­است. به منظور ارزیابی کارایی دستگاه و نتایج به دست آمده در تخمین مقاومت فشاری تک‌محوری سنگ، بین نتایج مربوط به 480 آزمایش بارگذاری بر خرده ذرات آهکی میکرایتی و مقاومت فشاری تک‌محوری آنها همبستگی برقرار شده است. همبستگی‌های برقرار شده با ضرایب تعیین بزرگ تر از 83/0 نشان­دهنده کاربردی بودن نتایج به­دست آمده از دستگاه در تخمین غیر مستقیم مقاومت فشاری تک‌محوری با استفاده از خرده­ ذرات مجزای سنگی می­باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش نفوذ استاتیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکرارپذیری نتایج</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خرده ذرات مجزا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دستگاه بارگذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت فشاری تک‌محوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Elastic modulus prediction of limestone using multiple variable regression and artificial neural network</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش‌بینی مدول الاستیک سنگ آهک با استفاده از رگرسیون چند متغیره و شبکه عصبی مصنوعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>33</FirstPage>
			<LastPage>38</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68317</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اجل لوئیان</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-9770-1695</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حدیثه</FirstName>
					<LastName>منصوری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی از دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>It is important to determinate the elastic modulus of intact rock in many engineering projects relating to rock such as tunnels, slopes and foundations. Determination of this parameter need of high quality core samples and sophisticated test equipment because these make performing this test difficult and costly. There for in current years, researches have tried to produce relationships for prediction of this parameter using physical and index characteristics of rocks. So here an attempt has been made to predicate the elastic modulus of limestone by uniaxial compress strength, porosity and longitudinal wave velocity. So we used multiple variable regression method and perceptron artificial   neural network with 3-4-1 architecture. Data base contains 123 samples that 70% and 30% of them has been used for train and test respectively in ANN. The models have been compared using coefficients of R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;, RMSE and VAF. The coefficient of determination ( R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;) using multiple variable regression was 0.738. it was 0.805 and 0.832 for ANN train data set and ANN test data set respectively. This shows the ANN method have more accuracy than regression.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در اغلب پروژه‌های مهندسی مرتبط با سنگ از جمله تونل‌ها، شیب‌ها و پی‌ها، تعیین مدول الاستیک سنگ بکر مهم و اساسی است. تعیین این پارامتر نیازمند تهیه مغزه سالم از سنگ و تجهیزات آزمایشگاهی پیشرفته می‌باشد به طوری که انجام این آزمون را مشکل و هزینه‌بر می‌سازد. بدین لحاظ در سال‌های اخیر محققین مختلف درصدد ارائه روابطی تجربی برای تخمین این پارامتر با تکیه بر خصوصیات فیزیکی و شاخص سنگ‌ها بوده‌اند. در این مقاله سعی شده است با استفاده از مقاومت تک‌محوره، تخلخل و سرعت موج طولی، مدول الاستیک سنگ آهک را پیش‌بینی نمود. بدین منظور از روش رگرسیون چندمتغیره و شبکه عصبی پرسپترون با ساختار 1-4-3 استفاده شده است. پایگاه داده استفاده شده شامل 123 داده است که در مورد شبکه عصبی70% آن‌ها جهت آموزش و 30% جهت آزمایش شبکه استفاده شده است. جهت مقایسه عملکرد مدل‌ها و ارزیابی دقت آن‌ها از ضرایب &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;R،  RMSE و VAF استفاده شد. ضریب تعیین (&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;R) با استفاده از رگرسیون چندمتغیره 738/0 و مقدار آن برای داده‌های آموزش شبکه عصبی 805/0 و برای داده‌های آزمایش 832/0 می‌باشد. این امر بیانگر آن است که روش شبکه عصبی از دقت بالاتری برخوردار است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رگرسیون چندمتغیره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ آهک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی مصنوعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدول لاستیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت تراکمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Experimental study on effect of pre-crack on creep behavior of brittle rocks</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعة آزمایشگاهی تأثیر پیش ترک بر رفتار خزشی سنگ‌های‌ شکننده</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>48</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68318</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مکانیک سنگ، بخش معدن دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000 0003 0408 3272</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کامران</FirstName>
					<LastName>گشتاسبی</LastName>
<Affiliation>1. دانشیار گروه مکانیک سنگ، بخش معدن دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهروز</FirstName>
					<LastName>دادرسی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>نجاتی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-4552-8506</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Long-term rock deformation is one of the critical problems in rock engineering design. This study presents results of some laboratory creep tests for assessment of time-dependent behavior of two rocks with different brittleness: Sandstone as a semi-brittle and Marble as a brittle rock. Brazilian disk specimens are used to plan some indirect tension creep loading tests. Also, Single Edge Crack Brazilian Disk (SECBD) is employed to evaluate the effect of pre-crack on the creep behavior of rocks. Totally, 12 creep loading tests are performed on the two rock types with three loading severity. Result of experimental tests indicates that failure time reduction percent due to existence of pre-crack in Marble specimen is more than Sandstone. In other words, the effect of pre-crack on the reduction of failure time and strain is more noticeable in more brittle rock.   </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پایداری بلند مدت سازه­های بنا شده در سنگ، وابسته به تغییر شکل خزشی سنگ­های در برگیرنده سازه می­باشد. بنابراین مطالعة تغییر شکل وابسته به زمان سنگ­ها، در طراحی سازه­های سنگی از اهمیت زیادی برخوردار است. در گذشته تحقیقات زیادی در زمینه رفتار خزشی سنگ‌های نرم مثل مارن، سنگ نمک و شیل انجام شده است. رفتار خزشی سنگ­های شکننده کمتر مورد توجه قرار گرفته است و این درحالی است که سنگ‌ها عموماً رفتاری ترد و شکننده دارند. در این مطالعه رفتار خزشی دو نوع سنگ شکننده با درجه شکنندگی متفاوت مورد بررسی قرار گرفته است. همچنین از آنجایی که وجود ترک در سازه­های سنگی اجتناب‌ناپذیر است، تأثیر وجود ترک بر رفتار خزشی نمونه­های سنگی مورد بررسی قرار گرفته است. برای این منظور نمونه­های سنگی مرمر و ماسه سنگ در دو حالت ترک‌دار و بدون ترک تحت بار ثابت خزش قرار داده شده­اند و بر اساس نتایج آزمون­های انجام شده رابطه­ای برای پیش­بینی رفتار خزشی سنگ­ها در مراحل اول و دوم خزش تحت بار کشش غیر مستقیم ارائه شده است. در نهایت رابطه­ای برای پیش­بینی زمان شروع مرحله سوم خزش تحت  بار ثابت، پیشنهاد شده است. نتایج آزمایش­های انجام شده نشان می­دهد که وجود ترک در سنگ مرمر، با درجه شکنندگی بالاتر نسبت به ماسه سنگ، تأثیر بیشتری بر کاهش زمان و کرنش شکست نسبت به ماسه سنگ خواهد داشت. به عبارت دیگر، وجود ترک در سنگی با شکنندگی بالاتر تأثیر بیشتری در کاهش کرنش و به تبع آن زمان شکست دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش ترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ شکننده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مکانیک شکست</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Determination of geological and geotechnical parameters of rock mass along penstock tunnels of Rudbar-Lorestan dam</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین پارامترهای زمین‌شناسی و ژئوتکنیکی توده‌سنگ مسیر تونل‌های پنستاک سد رودبار لرستان</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>66</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68319</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهنام</FirstName>
					<LastName>ابره</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی اصفهان، دانشکده مهندسی معدن</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لهراسب</FirstName>
					<LastName>فرامرزی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی اصفهان، دانشکده مهندسی معدن</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>قارونی نیک</LastName>
<Affiliation>2. داشگاه علم و صنعت، دانشکده مهندسی راه آهن</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Accurate determination of geotechnical and geological parameters of rock mass was performed using geotechnical exploration results including, the laboratory and in situ tests, empirical relations, geological surveys and field observations. The rock masses along penstock tunnels of Rudbar-Lorestan have a complex geology and consist of Dalan, Hormoz and Mila formations, mostly composed of shale, marl, marly limestone to limestone and dolomite. In this study, based on the measured data, the rock masses along penstock tunnels were classified by engineering classification systems of RMR, Q and GIS. And, a new relationship between RMR and Q for the studied area was presented. There were various empirical relations between RMR, Q and GIS, that were used for estimating geotechnical parameters. It must be noted that each of the empirical relations found may produce proper results for special regions. In this paper, the deformation modulus, cohesion and friction angle of Dalan formation were evaluated using the results of in situ dilatometer tests, laboratory tests, and findings of more than 25 geotechnical exploration boreholes in Dalan formation. Afterwards, by calibrating the empirical equations through the measured data, the geotechnical parameters of Mila and Hormuz formations were accurately estimated.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تعیین دقیق پارامترهای ژئوتکنیکی توده‌سنگ با استفاده از نتایج اکتشافات ژئوتکنیکی شامل: آزمایش‌های آزمایشگاهی و برجا، روابط تجربی، بررسی‌های زمین‌شناختی مهندسی و مشاهدات صحرایی انجام می‌شود. توده‌سنگ مسیر تونل‌های پنستاک سد رودبار لرستان از سازندهای دالان، میلا و هرمز تشکیل شده است که به طور عمده از سنگ های آهک تا آهک مارنی، دولومیت، شیل و مارن تشکیل شده‌ و از ساختار زمین‌شناختی پیچیده‌ای برخورداراست. در این تحقیق طبقه‌بندی توده‌سنگ مسیر تونل‌ها‌ی پنستاک بر اساس داده‌های اندازه‌گیری شده، با استفاده از سیستم‌های طبقه‌بندی مهندسی RMR، Q و GIS انجام شده است. سپس با استفاده از این داده‌ها رابطه‌ی جدیدی بینRMR - Q برای منطقه مورد مطالعه ارائه شد. روابط تجربی مختلفی بر اساس RMR، Q و GIS برای تخمین پارامترهای ژئوتکنیکی وجود دارد که این روابط، هر کدام برای نواحی و سازندهای خاصی می تواند نتیجه بهتری بدهد. در این تحقیق با استفاده از تحلیل نتایج حاصل از آزمایش‌های دیلاتومتری، مطالعات آزمایشگاهی و مطالعه بیش از 25 حلقه چاه و چاهک، پارامترهای مدول تغییرشکل‌پذیری، چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی سنگ‌های سازند دالان ارزیابی شد. سپس با کالیبره کردن روابط تجربی با استفاده از داده‌های اندازه‌گیری شده‌ی سازند دالان، پارامترهای ژئوتکنیکی سازندهای میلا و هرمز با صحت و دقت بیشتری تخمین زده شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارامترهای ژئوتکنیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">÷نستاک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توده سنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تونل‌</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد رودبار لرستان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The study of efficiency of quicklime and hydrated lime for stabilization of forest soils contains organic materials</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی کارایی آهک زنده و شکفته جهت بهسازی خاک‌های جنگلی حاوی مواد آلی</VernacularTitle>
			<FirstPage>67</FirstPage>
			<LastPage>80</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68320</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید داود</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اعظم</FirstName>
					<LastName>گلستانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، دانشکده علوم، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In engineering geology the organic soils are classified as problematic soils. Because of the organic matter presence in them, are created many problems in most projects. Some of these problems are low bearing capacity, excessive settlement in foundations, swelling, etc. If the organic soils are available on project sites, it should be stabilized. This research describes a study on the effect of quicklime and hydrated lime on geotechnical properties of organic soils in Shahid Zare forest and efficiency of used method. The results show that the hydrated lime more effective than quicklime on the compaction properties of organic soils. The effect of quicklime in increasing of compressive strength is more than of hydrated lime. In this study optimum amount of quicklime and hydrated lime determined 5% and 7% respectively. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">از نظر زمین‌شناسی مهندسی، خاک­های آلی به­ویژه خاک­های جنگلی در رده های خاک­های مسأله­دار قرار می­گیرند که به دلیل حضور مواد آلی در آن­ها و شرایط جوی پر­بارش، مشکلات عدیده­ای را در اغلب پروژه­ها ایجاد می­کنند. از جمله این مشکلات می‌توان به ظرفیت باربری پایین، نشست زیاد در محل شالوده سازه­ها و غیره اشاره کرد که در صورت حضور این خاک­ها در محل پروژه­ها باید آنها را بهسازی و تقویت نمود. در این مقاله تأثیر افزودن آهک زنده و شکفته و نیز دوره عمل‌آوری بر پارامتر­های ژئوتکنیکی خاک آلی جنگل شهید زارع ساری بررسی شده و کارایی روش­های به­کاررفته، مطالعه شده است. نتایج آزمایش­ها حاکی از این است که آهک شکفته بر خاصیت متراکم شدن خاک آلی موثرتر از آهک زنده است. همچنین تأثیر آهک زنده در افزایش مقاومت فشاری نمونه­های اصلاح شده مشهود­تر می­باشد. در این بررسی مقادیر بهینه آهک زنده 5 درصد و آهک شکفته 7 درصد تعیین گردید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارامتر‌های ژئوتکنیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاک مسأله‌دار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت برشی زهکشی نشده مقاومت فشاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">CBR</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effect of leachate of Hamedan landfill site on ground water</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر شیرابه‌های محل دفن زباله همدان بر آب‌های زیرزمینی</VernacularTitle>
			<FirstPage>81</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68321</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>خانلری</LastName>
<Affiliation>1. گروه زمین‌شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>طالب بیدختی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی دانشگاه بین‌المللی امام خمینی (ره)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌اکبر</FirstName>
					<LastName>مومنی</LastName>
<Affiliation>1. گروه زمین‌شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حاج رضا</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>موسسه استاندارد و تحقیقات صنعتی استان همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Infiltration of leachate produced by municipal solid waste into the ground water poses a serious environmental hazard due to its high content of hydrocarbons and heavy metals. The leachate is the primary source of soil and water pollution. &lt;br /&gt;With respect to the climate, Iran is a relatively dry region with low sources of fresh water. Preservation of invaluable fresh water resources calls for serious research into the sources of water pollution in the region. Each day about, 500 ton wastes are produced in the Hamedan city and have been disposed in a site with lack of appropriate engineering conditions. The main aim of this research is to assess the effect of the Hamedan landfill environmental effects on groundwater resources with respect to heavy metals contamination. In this regard, the samples of leachate have been selected from the winter and summer depots of the landfill leachate. Also, groundwater samples were collected from the 5 water wells and two springs in order to study possible impact of leachate percolation into the groundwater resources. The leachate and groundwater samples were chemically characterized using Inductively Coupled Plasma of Optical Emission Spectrometry (ICP-OES), flame photometer and titration methods. Measured parameters include pH, Electrical Conductivity (EC), Heavy metals from the leachate, groundwater and spring samples. In addition to heavy metals analysis, chemical analysis for major cations and anions were also carried out in the groundwater and springs. According to Iranian Institute of Standard and Industrial Research and Iranian Environmental Protection Organization standards for drinking water and waste water, the results showed that all samples were contaminated, respectively. Furthermore it was found that, geological and hydrogeological conditions of site have a main role in distribution of contamination. Subsurface groundwater samples are contaminated more than other groundwater samples.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نفوذ شیرابه حاصل از دفن پسماندها به داخل زمین و رسیدن آن به سفره‌های آب زیرزمینی به علت وجود آلاینده‌هایی نظیر هیدروکربن‌ها، فلزات سنگین و نظایر آن، باعث آلودگی منابع آب و خاک شده که یکی از مهم‌ترین مخاطرات زیست‌محیطی می باشد. نظر به ویژگی‌های اقلیمی کشور ایران که جزو مناطق خشک و نیمه‌خشک دنیا محسوب می‌گردد و با توجه به اهمیت منابع آب در توسعه کشور، بررسی و انجام تحقیقات جدی در این زمینه ضروری است. لازم به ذکر است که روزانه 500 تن زباله در شهرهای همدان، بهار و جورقان تولید می‌شود و در محلی به وسعت 240 هکتار بدون بسترسازی مناسب و بدون ایجاد پوشش اولیه و نهایی مناسب، انباشته می‌گردد. هدف از این پژوهش، ارزیابی تأثیر شیرابه آزاد شده در محل دفن زباله بر آلودگی منابع آبی با تأکید بر غلظت عناصر سنگین است. برای این منظور، نمونه‌های شیرابه از محل انباشت زمستانه و تابستانه جایگاه دفن زباله انتخاب گردیده‌اند. همچنین به منظور بررسی اثر شیرابه رها شده در محیط بر روی منابع آبی منطقه، نمونه‌برداری از 5 چاه و 2 چشمه صورت پذیرفته است. ترکیب شیمیایی نمونه‌های شیرابه و نمونه‌های آب با استفاده از روشICP و فلم فوتومتر و تیتراسیون مورد آنالیز قرار گرفته‌اند. پارامترهای اندازه‌گیری شده شامل pH، EC و غلظت عناصر سنگین برای نمونه‌های شیرابه و نمونه‌های آب چاه‌ها و چشمه‌ها می‌باشد. همچنین آنالیز شیمیایی برای اندازه‌گیری کاتیون‌ها و آنیون‌های اصلی بر روی منابع آبی انجام گردیده است. نتایج آزمایش‌ها نشان می‌دهد که بر طبق استاندارد آب آشامیدنی موسسه استاندارد و تحقیقات صنعتی ایران و نیز استاندارد خروجی فاضلاب سازمان محیط‌زیست، کلیه نمونه‌های اخذ شده آلوده هستند. مطالعات نشان می‌دهد که شرایط زمین‌شناختی و هیدروژئولوژیکی محل دفن، نقش مهمی در گسترش آلودگی دارد. همچنین نتایج نشان می‌دهد که نمونه‌های اخذ شده از جریان‌های زیرسطحی آلوده‌تر از آبخوان عمیق است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آب زیرزمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آلودگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شیرابه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فلزات سنگین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محل دفن زباله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همدان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
