<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1390</YEAR>
<VOL>4</VOL>
<NO>0</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>88</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر شرایط هیدرودینامیک و مورفولوژی رودخانه بهمنشیر بر روی خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی نهشته‌های سری جزر و مدی بهمنشیر</TitleF>
				<TitleE>The effect of hydrodynamic and morphologic conditions of Bahmanshir river on engineering geological properties 
of tidal deposits of Bahmanshir series</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>رودخانه بهمنشیر یک رودخانه جزر و مدی دوسویه در جنوب‌غربی استان خوزستان می­باشد که از رودخانه کارون در محلی به‌نام سه شاخه حفار (محل اتصال رودخانه­های کارون، اروندرود و بهمنشیر) در نزدیکی خرمشهر منشعب شده و بعد از طی مسیری در حدود 80 کیلومتر به خلیج‌فارس منتهی می­گردد. نهشته­های عهد حاضری که در امتداد این رودخانه وجود دارند، شامل دو افق رسی می­باشند که توسط یک افق ماسه‌ای- سیلتی از یکدیگر جدا شده­اند. این نهشته­ها که در یک محیط جزر و مدی ته نشست یافته­اند به عنوان سری جزر و مدی بهمنشیر شناخته می­شوند. مطالعات هیدرودینامیکی و محیط­رسوبی این رودخانه نشان می­دهد که جریانات جزر و مدی از طریق رودخانه اروندرود در بالادست و از طریق خلیج­فارس در پایین­دست وارد رودخانه بهمنشیر می­شوند. در منطقه میانی رودخانه نیز به علت مورفولوژی مئاندری آن، شدت انرژی و تراز جزر و مد کاهش پیدا می­کند. هدف از این تحقیق بررسی تأثیر شرایط هیدرودینامیکی و مورفولوژیک خاص این رودخانه بر روی خصوصیات زمین­شناسی مهندسی نهشته­های سری بهمنشیر می­باشد. مطالعات انجام شده نشان می‌دهد که در مناطق بالادست و پایین­دست رودخانه به علت حضور جریانات جزر و مدی دوسویه، شرایط رسوبی و محیط شیمیایی تقریباً یکسانی به وجود آمده است که این شرایط سبب ایجاد مشابهت­هایی در خصوصیات زمین­شناسی مهندسی از قبیل خصوصیات فیزیکی، مکانیکی و شیمیایی نهشته‌های سری بهمنشیر شده است. همچنین در منطقه میانی رودخانه به علت کاهش شدت انرژی جریان به دلیل مئاندری شدن این قسمت از رودخانه، درصد کانی­­های رسی نسبت به کانی­های غیررسی افزایش یافته است. همین امر موجب شده خصوصیات زمین­شناسی مهندسی منطقه میانی رودخانه نسبت به مناطق بالادست و پایین­دست آن تغییرات زیادی نشان دهد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>  Bahmanshir river is a two directional tidal river in southwest Khuzestan province (IRAN). This river originates from Karun river near Khoramshahr city (upstream) and traverses downstream about 80 km before falling into the Persian Gulf. Holocene deposits along Bahmanshir river commonly consist of two clayey layers that have been separated by silty sand beds. These complexes have been known as Bhamanshir series which have deposited in tidal environment. Hydrodynamic and sedimentary environments studies of  Bahmanshir river show that tidal currents flow upstream from Arvand River and downstream from Persian Gulf also in the middle part of river due to its meandered morphology, the intensity and energy of tidal currents reduces. The main aim of this research is, to investigate the effect of hydrodynamic and morphologic conditions of Bahmanshir river on engineering geological properties of tidal deposits of Bahmanshir series. The results of studies reveal that engineering geological properties of deposits are approximately the same for both upstream and downstream of the river but in the middle part due to its meandered  morphology and reduction in energy intensity of flow, percentage of clayey minerals are more than upstream and downstream. This difference in percent of clayey minerals has caused the variety of engineering geological properties middle part rather than other region.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>14</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>قنبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملک</Family>
						<NameE>Ghanbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Malek</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دوره کارشناسی ارشد زمین­شناسی مهندسی دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دوره کارشناسی ارشد زمین­شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ماشااله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خامه چیان</Family>
						<NameE>Mashaallah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khamehchian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه زمین­شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه زمین­شناسی مهندسی دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khamechm1@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>کاظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مرادی هرسینی</Family>
						<NameE>Kazem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moradi Harsini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه دامغان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه دامغان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خصوصیات زمین شناسی مهندسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سری بهمنشیر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شرایط هیدرودینامیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مورفولوژی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>خداپرست، م.، 1384. توسعه تکنیک‌های شناسایی ژئوتکنیکی خاک‌ها با کاوشگرهای دینامیکی. رساله دکتری مهندسی عمران، دانشکده فنی، دانشگاه تهران.##مرادی هرسینی، ک.، 1386. بررسی ویژگی­های زمین­شناسی مهندسی نهشته­های محیط­های رسوبی عهد حاضر در جنوب دشت خوزستان. رساله دکتری زمین­شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس.##مهندسین مشاور تدبیر ساحل، 1388. گزارش توسعه بندر تجاری چوئبده، مطالعات تکمیلی مرحله اول فصل چهارم: مدلسازی ریاضی هیدرولیکی و رسوب چوئبده.##مهندسین مشاور سازه پردازی ایران، 1377. گزارش ژئوتکنیک و مهندسی پی ابنیه، طرح ساماندهی رودخانه بهمنشیر.##Bozzano, F., Andreucci, A., Gaeta, M., Salucci, R., 2000. A geological model of the buried Tiber River valley beneath the historical centre of Rome. Bulletin of Engineering Geology and the Environmen,59:1-21.##Delgado, J., Alfaro, P., Andreu, J.M., Cuenca, A., Domenech, C., Estevez, A., Soria, J.M., Tomas, R., Yabenes, A., 2003. Engineering geological model of the Segura River flood Plain (SE Spain): a case study for engineering planning. Engineering Geology, 68: 171-187.##Flemming, B.W., Delafontaine, M.T., 2000. Mass physical properties of muddy intertidal sediments. Continental Shelf Research, 20: 1179-1197.##Guri, S., Skrami, J., Duni, L., 2000. Results of geological and engineering studies on the quaternary loose deposits on the Western Coastal Zone (Albania). Second Balkan Geophysical Congress andExhibition, pp. 116-117.##Moradi Harsini, K., Khamechiyan, M., Hafezi Moghadas, N., Amini., 2007. Geotechnical properties of Bahmanshir Series, Southwest Khuzestan, Iran. Iranian Journal of Science &amp; Technology, Transaction A, 31: 123-129.##Sherard, J.L., Dunnigan, L.P., Decker, R.S., 1976. Pinhole test for identifying dispersive soils. Journal of Geotechnical engineering div., ASCE, 102: 69-85.##Sridharan, A., Raghuveer Rao, P., Miura, N., 2004. Characterization of Ariake and other marine clays. Department of Civil Engineering, India Institute of Science, Bangladesh, India.##Xia, J., Huang, G.L., Yan, S.B., 2006. Behaviour and engineering implications of recent floodplain soft soil along lower reaches of the Yangtze River in Western Nanjing, China. Engineering Geology, 87: 48-59.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر سرعت برش، سطح تنش عمودی و جنس بلوک‌های درگیر بر سختی برشی درزه‌های سنگی</TitleF>
				<TitleE>Shear velocity and normal stress level effects on shear stiffness 
of rock joints</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از پارامترهای مهم درزه‌های سنگی، سختی برشی (Shear Stiffness)  آنها است. سختی برشی درزه‌ها به همراه سختی عمودی، از داده‌های اصلی ورودی در مدل‌سازی‌های عددی توده‌سنگ‌های درزه‌دار است. عوامل مختلفی بر مقدار سختی برشی درزه‌های سنگی تأثیر می‌گذارد. در این مقاله به بررسی اثر سرعت برش، سطح تنش عمودی و جنس بلوک‌های درگیر بر سختی برشی درزه‌های سنگی پرداخته شده است. آزمایش‌های برش مستقیم بر روی درزه‌های مصنوعی ساخته شده از مواد گچ، بتن و حالت ترکیبی گچ - بتن در سطوح تنش عمودی مختلف و سرعت‌های برش در محدوده‌یmm/min  30-3/0 انجام گرفته است. نتایج آزمایش‌های انجام گرفته نشان داد که با افزایش سرعت برش، سختی برشی کاهش می‌یابد. از طرفی با افزایش سطح تنش عمودی- بر خلاف افزایش سرعت برش -  سختی برشی به شکل خطی افزایش می‌یابد. این رابطه با عنوان «پوش خطی سختی برشی» تعریف شد. قابل ذکر می‌باشد که نتایج فوق برای هر سه نوع  درزه‌ی نرم، سخت و حالت ترکیبی گچ - بتن صادق است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Shear stiffness is an important parameter of rock joints. This parameter along with normal stiffness is the basic input data of numerical modeling of jointed rock masses. There are several factors that influenced shear stiffness.  In this paper, the effects of shearing velocity, normal stress levels and the material of shearing blocks on shear stiffness are investigated. Artificial joint with planar surfaces were prepared with plaster (soft rock-like joints) and concrete (hard rock-like joints) and shear tests were performed on these samples under various normal stress levels and shearing velocities in the range of 0.3-30 mm/min. Results indicated that with increasing of shear velocity shear stiffness decreased.  On the other hand, when normal stress levels increased, shear stiffness increased linearly. This relation was named «shear stiffness linear envelope». It is remarkable that these results are correct for both artificial joints of different materials.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>15</FPAGE>
						<TPAGE>26</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mousavi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده‌ی مهندسی معدن، پردیس دانشکده‌های فنی- دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده‌ی مهندسی معدن، پردیس دانشکده‌های</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mmoosavi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هادی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عطاپور</Family>
						<NameE>Hadi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Atapour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>2. کارشناس ارشد مهندسی مکانیک سنگ از دانشگاه تهران؛</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>2. کارشناس ارشد مهندسی مکانیک سنگ از دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>درزه‌های سنگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سختی برشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پوش سختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرعت برش</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>عطاپور، ه.، 1389. بررسی رفتار مکانیکی ناپیوستگی‌های توده‌سنگ به کمک مطالعات آزمایشگاهی. پایان‌نامه‌ی کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران.##عطاپور، ه.، موسوی، م.، 1389. تعیین پارامترهای برشی سطوح تماس سنگ- بتن و سنگ- سنگ. پنجمین کنگره‌ی ملی عمران.##عطاپور، ه.، موسوی، م.، 1390. مطالعه‌ی آزمایشگاهی رفتار برشی درزه‌های سنگی مصنوعی تحت شرایط مرزی سختی عمودی ثابت؛ چهارمین کنفرانس مکانیک سنگ ایران، ص.135-140.##Ahola, M.P., Hsiung, S., Kana, D., 1996. Experimental study on dynamic behavior of rock joints. Developments in Geotechnical Engineering, 79: 467-494.##Bandis, S.C., Lumsden, A.C., Barton, N.R., 1983. Fundamentals of Rock Joint Deformation, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences and Geomechanics, Abstract,   20(6): 249-268.##Bandis, S.C., 1980. Experimental Studies of Scale Effects on Shear Strength and Deformation of Rock Joints, Ph.D. thesis, Univ. of Leeds, 385 pp.##Barton, N.R., 1972. A model study of rock-joint deformation, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 9: 579-602.##Barton, N.R., Bandis, S.C., 1980. Some effects of scale on the shear strength of joints. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences and Geomechanics. Abstract, 17: 69-73.##Barton, N. R., Choubey, V., 1977. The shear strength of rock joints in theory and practice. Rock Mechanics, 10: 1-54.##Goodman, R.E., Taylor, R.L., Brekke, T.L., 1968. A model for the mechanics of jointed rock. Journal of the Soil Mechanics and Foundations Division: proceedings of the American Society of Civil Engineers, 94(SM3): 637-659.##Indraratna, B., 1990. Development and applications of synthetic material to simulate soft sedimentary rocks. Geotechnique, 40(2): 189-200.##Indraratna, B., Haque, A., 1997. Experimental study of shear behavior of rock joints under constant normal stiffness condition. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 34: 3-4.##lnfanti, N., Kanji, M.A., 1978. In situ shear strength, normal and shear stiffness determinations at Agua Vermelha Project. Proceeding of 3rd International congress of IAEG, Madrid, Vol. 2, pp. 175-183.##Jiang, Y., Xiao, J., Tanabashi, Y., Mizokami, T., 2004. Development of an automated servo-controlled direct shear apparatus applying a constant normal stiffness condition. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 41: 275-286.##John, K.W., 1970. Civil engineering approach to evaluate strength and deformability of regularly jointed rock. Proceeding of llth Symposium on Rock Mechanics, pp. 68-82.##Kulhaway, F.H., 1978. Geomechanical model for rock foundation settlement. Journal of the Geotechnical Division: Proceedings of the American Society of Civil Engineers 106(GT2): 211-227.##Rosso, R.S., 1976. A comparison of joint stiffness measurements in direct shear, triaxial compression and in situ. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences and Geomechanics, Abstracts, 13: 167-172##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی رابطه زاویه اصطکاک داخلی و شکل ذرات با استفاده از آزمایش‌های آزمایشگاهی و عکس‌برداری از دانه‌ها</TitleF>
				<TitleE>Evaluation of correlation between internal friction angle and grains shape using laboratory tests and image technique of grains</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تعیین پارامترهای ژئوتکنیکی رسوبات درشت‌دانه در مطالعات ژئوتکنیک موضوع مهمی می‌باشد. با توجه به تأثیر متغیرهای وابسته به شکل دانه بر روی پارامترهای ژئوتکنیکی خاک، این تحقیق روشی ارائه می‌دهد که در آن با استفاده از متغیرهای شکل دانه می‌توان زاویه اصطکاک داخلی آبرفت درشت‌دانه را تخمین زد. در این تحقیق از 9 محل در آبرفت‌های تهران نمونه خاک مناسب تهیه شد و با آزمایش‌های آزمایشگاهی انجام شده (آزمایش‌های شناسایی، سه محوری و برش مستقیم) زاویه اصطکاک داخلی هر نمونه تعیین گردید. سپس از دانه‌های تشکیل دهنده هر نمونه عکس‌های دیجیتالی تهیه شد و با مقایسه این عکس‌ها با نمودار پیشنهادی کرومباین و اسلاس (Krumbein and Sloss, 1963) متغیرهای شکل دانه (کرویتو گردشدگی) به صورت کمی تعیین شد. بدین منظور از 2520 دانه به روش چشمی و میکروسکوپی عکس‌برداری شده است. با رسم نمودارهایی ارتباط بین زاویه اصطکاک داخلی به دست آمده از آزمایش‌های آزمایشگاهی و متغیرهای شکل دانه بررسی شد و ضمن ارائه روابط تجربی بین آن‌ها مشخص شد که با افزایش زاویه‌دار بودن و کاهش کرویت دانه‌ها، زاویه اصطکاک داخلی خاک افزایش می‌یابد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>  Determination of geotechnical parameter in coarse grained alluvia is important subject in geotechnical study. The paper presented a method that can be used to determine the angle of friction with use from particle shape for coarse grained alluvia. In this paper from 9 location in Tehran alluvia prepared soil samples. The angle of friction was determined based on the results of a number of laboratory test (Classification, triaxial and direct shear tests). Then, images of the grains forming the samples were taken and compared with the chart presented by Krumbein and Sloss (1963). In this manner determined shape grains variable (Sphericity and Roundness). In order to 2520 grains were taken images with use by microscope and without microscope. A relationship between the angles of friction was determined with laboratory tests and shape grains variable is investigated and proposed. With increase of angularity and decrease roundness, angles of friction increases.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>27</FPAGE>
						<TPAGE>38</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چشمی</Family>
						<NameE>Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Cheshomi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1 استادیار دانشکده زمین شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1 استادیار دانشکده زمین شناسی، پردیس علوم،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.cheshomi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نسیم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خان محمدی</Family>
						<NameE>Nasim</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khanmohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اسماعیل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نصیری</Family>
						<NameE>Esmail</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nasiri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زاویه اصطکاک داخلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>متغیرهای شکل دانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گردشدگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کرویت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آژانس همکاری‌های بین المللی ژاپن (Japan International Cooperation Aagency)، 1380. گزارش ریزپهنه‌بندی لرزه‌ای تهران بزرگ. تهیه شده برای مرکز مطالعات زلزله و زیست‌محیطی شهرداری تهران بزرگ، 381 صفحه.##چشمی ا. 1385. مطالعه خواص مکانیکی آبرفت درشت دانه تهران بر اساس ترکیب زمین شناسی و آزمایش‌های مکانیکی. رساله دکتری، بخش زمین شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس، 262 صفحه.##چشمی ا. فاخر ع. خامه چیان م. 1387. زمین شناسی آبرفت‌های تهران و ارزیابی طبقه‌بندی ریبن جهت مطالعات زمین‌شناسی مهندسی، مجله علوم دانشگاه تهران، شماره 34، صفحات 15-1.##ASTM, D422-63, 1996. Standard test method for particle size analysis of soils. Annual book of ASTM standards, Vol. 04.08. pp. 10-16.##ASTM, D3080-98, 2003. Standard Test Method for Direct Shear Test of Soils Under Consolidated Drained Conditions. ASTM Book of Standards, Volume 04.08.##ASTM, D4767-95, 2003. Standard Test Method for Consolidated Undrained Triaxial Compression Test. ASTM Book of Standards, Volume 04.08.##Barrett, P.J., 1980. The shape of rock particles, a critical review. Sedimentology, Vol. 27: 291-303.##Cheshomi, A. , Fakher, A., Jones, C.J.F.P., 2009. A Correlation between Friction Angle and Particle Shape Metrics in Quaternary Coarse Alluvia. Quarterly Journal of Engineering Geology and Hydrogeology, Vol. 42: 145-155.##Cho, G.C., Dodds, J.S., Santamarina, J.C., 2004. Particle shape effect on packing density, stiffness and strength: Natural and crushed sand. ASCE Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, 132 (5) : 591-602.##De Jaeger, J., 1991. Influence de la Morphologie des Sables sur Leur Comportement Mecanique. PhD Thesis, Universite Catholique de Louvain, 3 tomes. (In French).##Dodds, J., 2003. Particle Shape and Stiffness - Effect on Soil Behavior, MSc Thesis, Georgia Institute of Technology, Atlanta, 173 p.##Krumbein, W.C., Sloss, L.L., 1963. Stratigraphy and Sedimentation. W. H.Freeman and Co., San Francisco, 660 p.##Krumbein, W.C. 1941. Measurement and geological significance of shape and roundness of sedimentary particles. Journal of Sedimentary Petrology, Vol. 11(2) 64-72.##Mirghasemi, A. A., Rothenburg, L. and Matyas, E. L., 2002. Influence of particle shape on engineering properties of assemblies of two- dimensional polygon-shaped particles. Geotechnique, 52(3) : 209- 217.##Powers, M.C., 1953. A new roundness scale for sedimentary particles. Journal of Sedimentary Petrology, 23(2) : 117-119.##Santamarino, J.C., Cho, G.C., 2004. Soil behavior: The role of particle shape. Proc. Skempton Conf., March, London. 14 p.##Santamarina, J.C., Klein, K. and Fam, M., 2001. Soils and Waves. J. Wiley and Sons, Chichester, UK, 488 p.##Sukumaran, B., Ashmawy, A.K., 2001. Quantitative characterization of the geometry of discrete particles. Geotechnique, 51(7) : 619-627.##Terzaghi, K., 1967. Soil Mechanics in Engineering Practice, Wiley, London.##Wadel, H., 1932. Volume, shape, and roundness of rock particles. Journal of Geology, 40(2) : 443-451.##Zelasko, J.S., 1966. An Investigation of the Influences of Particles Size, Size Gradation and Particle Shape on the Shear Strength and Packing Behavior of Quarziferous Sand. PhD Thesis, Northwestern University, Evanston.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی قابلیت رمبندگی خاک‌های لسی حوزه قرناوه در شمال کلاله، استان گلستان</TitleF>
				<TitleE>Evaluation of collapsibility of loess deposits of Gharnaveh catchment in north of Kalale, Golestan province</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>از دیدگاه زمین شناسی مهندسی، خاک‌های رمبنده در گروه خاک‌های مسئله‌دار قرار می‌گیرند و مشکلات زیادی را برای پروژه های عمرانی به ویژه در مناطق خشک و نیمه خشک ایجاد می‌نمایند. هم چنین این نوع خاک سبب تشدید فرسایش زمین و از بین رفتن پوشش گیاهی می‌شود. یکی از مهم‌ترین گروه خاک‌های رمبنده، لس‌ها می‌باشند. خاک‌های لسی، پوشش اصلی شمال کلاله در استان گلستان را تشکیل می‌دهند. این محدوده از جمله مناطق تحت فرسایش شدید در استان است که در سال‌های اخیر چندین سیل مخرب را نیز تجربه کرده است. همچنین تعداد قابل توجهی فروچاله در نهشته های لسی این منطقه تشکیل شده است. در این تحقیق به منظور بررسی و شناخت خاک‌های لسی، نمونه‌هایی به صورت دست نخورده تهیه و به آزمایشگاه منتقل و پارامترهای حدود اتربرگ، وزن واحد حجم، توزیع اندازه دانه‌ها، چگالی مخصوص و پارامترهای مقاومت برشی تعیین شد. قابلیت رمبندگی این خاک‌ها با استفاده از نتایج آزمایش تحکیم مضاعف و همچنین بر اساس دو معیار هندی و کلونجر به دست آمد. نتایج این آزمایش‌ها نشان می‌دهد که این خاک‌ها جزو لس‌های رسی با خاصیت خمیری پایین بوده و مستعد رمبندگی می‌باشند. همچنین نتایج آزمایش‌های انجام شده نشان میدهد که افزایش نسبت تخلخل در این خاک‌ها باعث افزایش رمبندگی شده و افزایش میزان فعالیت کانی‌های رسی باعث کاهش رمبندگی خاک می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In engineering geology, collapsible soils are classified in problematic soil group and could be make serious problems for construction projects, especially in arid and semiarid areas. It also causes intensification of soil erosion and loss of vegetation. One of the major of collapsible soil group is losses deposits which are covered main surface area of Kalale in Golestan Province. This area is undergoing severe erosion in recent years also has experienced several destructive floods. There are a significant number of sinkholes in loess deposits of this area. In this research, to investigate and identify the loess soils characteristics, intact samples were taken and atterberg limits, unit weight, particle-size distribution, specific gravity, and shear strength parameters were determined in laboratory. The collapse potential of these soils was obtained by consolidation test results and based on two criteria of Hindi and Clevenger. The results show that these soils are clay loess with low plasticity index and have a high to medium potential of collapsibility. Also it found that the increased in porosity leading to increasing of collapse, whereas increasing in the activity of clay minerals is leading to decreasing of collaps.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>39</FPAGE>
						<TPAGE>46</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حافظی مقدس</Family>
						<NameE>Naser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hafezi Moghaddas</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین شناسی مهندسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین شناسی مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nhafezi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیکودل</Family>
						<NameE>Mohammadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nikudel</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nikudelm@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>کاظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بهرامی</Family>
						<NameE>Kazem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bahrami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>3. کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>3. کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رمبندگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آزمایش تحکیم مضاعف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلاله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استان گلستان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>پاشایی، ع.، 1376. بررسی ویژگی‌های فیزیکی و شیمیایی و چگونگی خاستگاه رسوب‌های لسی در منطقه گرگان و دشت. مجله علوم زمین، شماره 24-23، ص. 78-67.##جعفری اردکانی، ع.، بیات، ر.، پیروان، ح.ر.، شریعت جعفری، م.، چرخابی، ا.ح.، 1388. بررسی وضعیت فرسایش و رسوب در نهشته‌های لسی استان گلستان. ششمین کنفرانس زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس، ص. 1173-1161.##حافظی مقدس، ن.، 1390. زمین‌شناسی مهندسی. انتشارات ارسس، 488 صفحه.##حیدری، م.، 1369. ساخت دستگاه تحکیم با  فشار جانبی کنترل شده  و بررسی پدیده رمبندگی در خاک‌ها. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس، 154 صفحه.##خواجه، م.، 1381. بررسی رسوب‌شناسی، محیط رسوبی و رسوب زائی نهشته‌های کواترنر حوضه گرگانرود. رساله دکتری زمین‌شناسی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات، 250 صفحه.##خواجه، م.، غیومیان، ج.، فیض‌نیا، س.، 1383. بررسی تغیرات جانبی اندازه ذرات و کانی‌شناسی به منظور تعیین برای بادهای غالب در تشکیل رسوبات لس استان گلستان. نشریه بیابان، جلد 9، شماره 2، ص. 306- 293.##گیاهی، س.، 1389. بررسی خصوصیات رسوب‌شناسی و نقش زیست محیطی  لس‌های گرگان دشت. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. دانشگاه تهران. گروه زمین شناسی، 184 صفحه.##عندلیبی، م.ج.، 1371. مشخصات منشاء و طبقه‌بندی لس‌های کواترنر پسین در حوضه خزر ایران. رساله کارشناسی ارشد دانشگاه آزاد واحد شمال، 150 صفحه.##Baecher, G.B., Christian, J.T., 2003. Reliability and Statistics in Geotechnical Engineering. Johon Wiley and Sons, London and New York, 605p.##Bell, F.G., 2002. Engineering Properties of soils and Rocks. 3nd ed. Oxford, U. K. Butter Worth-Heinemann, 797p.##Clevenger, W.A., 1958. Experiences with loess as a foundation material. Transactions American Society for Civil Engineers, 123: 51-80.##Derbyshire, E., Meng, X.M., Wang, J.T., Zhou, Z.Q., Li, B.X., 1995. Collapse loess on the loess Platesu of China, genesis and properties of collapsible soils. Kluwer Dordreht, 267- 293.##Feda, J., 1996. Structural stability of subsident loess soils from Praha-Dejvice. EngineeringGeology,39(3):201-219.##Gao, G., 1980. Classification of loess microstructure and its collapsibility. Science in China Series12: 1203-1208.##Handy, R.L., 1973. Collapsible loess in Iowa. Soil sciences society of America proceedings, 37:  281 – 284.##Hormdee, D., 2008. investigation on collapse potential of loess soil, Proceeding of the Eighteenth International Offshore and polar Engineering Conference Vancouver, BC, Canada, pp. 579-584.##Jenningz, J,E., Kinght, k., 1975. A guide to construction or with materials exhibiting additional settlement due to collapse of grain structure. 6th regional conference for Africa on soil mechanics and foundation engineering, Durban, South Africa, September, pp: 99 -105.##Khalifa. B., Salah. L.M., Farid, M., 2010. Prediction of collapsible soils by cone penetrometer and ulterasonic tests. studia geotechnical et mechanica, vol. xxxii, no ., pp. 3-22.##Miao, T., 2001. Present status of collapse deformation mechanism of loess. In L. yusheng, W. Guolie (Eds.): Engineering and research on collapsible loess, China Architecture press, Beijing, pp:73- 82.##Nouaouria, M.S., Guenfoud, M., Lafifi, B., 2008. Engineering properties of loess in Algeria. Engineering Geology, 99: 85 – 90.##Rafie, B.M.A., Ziaie Moayed, R., Esmaeli, M., 2008. Evaluation of soil collapsibility potential: A, Case Study of Semnan Railway Station. Electrical Journal of Geotechnical Engineering, 13(bundle G)..##Reznik, Y.M., 2000. Engineering approach to interpretation of odometer tests performed on collapsible soils. Engineering geology, 57: 205- 213.##Rogers, C.D.F., Dijkstra, T.A., Smalley, I.J., 1994. Hydroconsolidation and subsidence of loess: studies from China, Russia, North America and Europe. Engineering Geology, 37(2): 83-113.##Yang,Y., 1988. Study on collapse mechanism of loess. Science in China Series(B) 7, pp: 754-766.##Yuan, Z.X., Wang, L.M., 2009. Collapsibility and seismic settlement of loess. Engineering Geology,105:119– 123##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی افزایش مقاومت مکانیکی خاک‌های ریزدانه در اثر وارد کردن یون کلسیم با استفاده از روش الکترو سینتیک</TitleF>
				<TitleE>Evaluation of improvement of mechanical resistance of fine soils due to the intrusion of calcium ions by means of electro kinetic method</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>بسیاری از خاک‌های ریزدانه در حالت اشباع فاقد ظرفیت باربری و مقاومت مکانیکی لازم هستند و لذا تقویت آنها از طریق مواد افزودنی اجتناب ناپذیر است. این فرآیند چنان‌چه از طریق وارد کردن یون کلسیم انجام ‌شود به کندی صورت می‌گیرد و لذا تسریع آن حائز اهمیت است. در این مقاله امکان استفاده از روش الکتروسینتیک در وارد کردن یون مقاوم­ساز کلسیم به خاک ریزدانه به­منظور افزایش مقاومت مکانیکی آن مورد  بررسی قرار می­گیرد. نمونه­های خاک با شرایط یکسان آماده شده و به مدت زمان مشابه تحت جریان محلول کلرید کلسیم 66/0 نرمال و جریان برق مستقیم (DC) با ولتاژهای مختلف قرار گرفته­اند. سپس یک سری آزمایش­های مکانیکی و شیمیایی روی نمونه­های خاک و محلول­های ورودی و خروجی به عمل آمده و در نهایت به کمک آزمایش برش مستقیم پارامترهای مقاومتی خاک قبل و بعد از اصلاح اندازه­گیری شده است. نتایج به دست آمده بیانگر تأثیر فوق­العادۀ این روش در بالا بردن جذب کلسیم خاک و افزایش مقاومت مکانیکی آن است، به­گونه­ای­که با وارد کردن محلول به  درون خلل و فرج خاک (VV)، در مقایسه با نمونۀ شاهد، پارامتر چسبندگی 220% و زاویه اصطکاک داخلی 92% ، تحت ولتاژ 30 ولت افزایش یافته ­است. این افزایش در پارامترهای مقاومتی با عبور دادن محلول به حجمی معادل یک برابر حجم خلل و فرج خاک (VV) حاصل شده است که طی آن، درصد وزنی کلریدکلسیم اضافه شده نسبت به وزن خاک خشک 9/0% بوده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Many fine grain soils suffer from low shearing resistance and need to be improved. In cases the treatment is done using additive materials such as calcium ion, the process is time consuming and any accelerating process is highly valuable. In this article the feasibility of using electro kinetics for intruding reinforcing calcium ions into fine soil, in order to improve its mechanical resistance, is studied. Soil sample were prepared under equal conditions and a calcium chloride solution of 0.66 normal were permeated through them under direct current electricity (DC). Then a series of mechanical and chemical tests were conducted on soil samples and input-output solutions, respectively. Resistance parameters of the soil were measured by means of direct shear test, before and after permeation of calcium chloride solution. The results reveal that this method has an extraordinary effect in increasing the level of calcium absorption in soil along with its mechanical resistance. The cohesion and the internal friction angle of treated soil increased to 220% and 92% respectively under a voltage of 30 volts. This increase in resistance parameters was gained by permeating just one soil porous volume (Vv) of solution. The weight of added calcium chloride to the soil was just as much as 0.9 % of the dry weight of the sample.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>47</FPAGE>
						<TPAGE>60</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدهادی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>داودی</Family>
						<NameE>Mohammad Hadi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Davoodi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار پژوهشکده حفاظت خاک و آبخیزداری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار پژوهشکده حفاظت خاک و آبخیزداری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.hadi.davoudi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کدیور</Family>
						<NameE>Amin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kadivar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد خاک و پی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد خاک و پی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت مکانیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خاک ریزدانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلریدکلسیم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الکتروسینتیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اصلاح خاک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>داودی، م.ه.، سیاوش­نیا، م.، احدی­عالی،و.، 1387. اصلاح خاک بسترهای تورم­زا در شبکه­های آبیاری و تثبیت بسترهای لغزشی کانال­های انتقال آب با استفاده از محلول اشباع آهک. اولین سمینار ملی مسائل ژئوتکنیکی شبکه­های آبیاری و زهکشی، ص. 288-281.##احدی­عالی، و.، 1386. پایدارسازی توده­های ناپایدار به­روش افزودن محلول اشباع آهک (مطالعۀ موردی تودۀ دنبلید شرقی طالقان). پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران.##رستمی، م.، 1389. بررسی تأثیر محلول اشباع آهک بر افزایش مقاومت فشاری خاک­های رسی. پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران.##الوندکوهی، 1385. افزایش مقاومت برشی خاک از یک توده طبیعی لغزشی با استفاده از چاهک­های حاوی آب و آهک. پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، تهران.##Abdullah, W.S., Al-Abadi, A.M., 2010. Cationic–electrokinetic improvement of an expansive soil. Journal of Applied Clay Science, 47: 343–350.##Canadian Geotechnical Society, 1987. Canadian Foundation Engineering Manual.##Sherwood, P.T., 1993. Soil Stabilization with Cement and Lime. State of the Art Review, HMSO, London UK.##Mitchell, J.K., 1993. Fundamentals of Soil Behavior. John Wiley &amp; Sons, Inc, pp. 229-270##Fang, H., 2004. Foundation Engineering Handbook. CBS Publisher &amp; Distributors, pp. 350-351.##Yu Ou, C., Chi Chen, S., Guang Wang, Y., 2009. On the enhancement of electro-osmotic soil improvement by the injection of saline solution. Journal of Applied Clay Science,##Acar, Y.B., 1992. Electrokinetic Soil Processing. ASCE, Geotechnical Special Publication, 30##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی عملکرد تزریق در آبرفت C تهران به روش آزمایشگاهی</TitleF>
				<TitleE>Experimental study of grouting performance in Tehran alluvium type C</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از روش‌های پایدارسازی زمین به منظور حفر فضاهای زیرزمینی، استفاده از تزریق برای به حداقل رساندن نفوذپذیری و افزایش مقاومت خاک در حین عملیات ساخت است. با توجه به گسترش روزافزون ساخت و ساز مترو و فضاهای زیرزمینی در کشور و امکان برخورد با  سازندهای سست، مطالعه اثرات تزریق و پارامترهای مؤثر بر آن در خاک‌های آبرفتی در بستر مناطق شهری ضروری به نظر می‌رسد. در تحقیق حاضر یک مطالعه آزمایشگاهی به منظور بررسی میزان تزریق‌پذیری روی چند خاک منطبق بر دانه‌بندی آبرفت C تهران صورت گرفته است. نمونه‌های ساخته شده استوانه‌ای بوده و در دو تراکم 50 و70 درصد تهیه شده‌اند. در این تحقیق در گام نخست با انجام عمل تزریق با دوغاب‌های با نسبت آب به سیمان مختلف و تحت فشارهای متفاوت، میزان تزریق‌پذیری نمونه‌های خاک با توجه به اختلاف وزن نمونه‌ها قبل و بعد از تزریق بررسی شده است و بر این اساس معیاری عددی برای بیان تزریق‌پذیری آبرفت C تهران براساس پارامترهای دانه‌بندی خاک و سیمان، نسبت آب به سیمان دوغاب و درصد ریزدانه خاک و همچنین فشار تزریق و درصد تراکم خاک ارائه گردیده است. در گام بعد با تعیین مقاومت 28 روزه نمونه‌های تزریق شده و مقایسه مقاومت آن‌ها با نمونه‌های شاهد، رابطه‌ای برای پیش‌بینی مقاومت نمونه‌های استوانه‌های با نتیجه تزریق موفق ارائه شده است. در پایان میزان کاهش نفوذپذیری نمونه‌های تزریق شده نسبت به حالت قبل از انجام عمل تزریق با استفاده از آزمایش نفوذپذیری بررسی شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>One Method of stabilizing the earth to dig underground spaces is using injection to minimize soil permeability and increase resistance during construction. Due to increasing construction subway and underground spaces and need to pass through loose zones, it is essential to study injection effects on loose alluvial soils that make up the bed of urban areas. In the present study, an experimental study is done on the soils based on the aggregation of Tehran alluvium type C which includes making cylindrical soil samples with some density and operations by injecting the slurry with different water to cement ratio and the various pressure, and the rate of soil samples groutability according to difference of samples weight before and after injection is investigated , and base on the various parameters, a numerical criteria for the groutability of Tehran alluvium type C is presented. Then broke the injected samples after reaching the 28-day strength the increasing cargo capacity of soil samples using uniaxial load test, measured, and also decrease soil permeability using the permeability test was evaluated.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>61</FPAGE>
						<TPAGE>78</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسماعیلی</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Esmaeili</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1- استادیار دانشکده مهندسی راه آهن، خط و سازه های ریلی، دانشگاه علم و صنعت ایران؛</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1- استادیار دانشکده مهندسی راه آهن، خط و</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m_esmaeili@iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قارونی نیک</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Gharouninik</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>2- استادیار دانشکده مهندسی راه آهن، خط و سازه های ریلی، دانشگاه علم و صنعت ایران؛</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>2- استادیار دانشکده مهندسی راه آهن، خط و</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حامد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسین‌پور</Family>
						<NameE>Hamed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hoseinpour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مهندسی راه آهن، خط و سازه های ریلی، از دانشگاه علم و صنعت ایران؛</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مهندسی راه آهن، خط و سازه های</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>: آبرفت C تهران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قابلیت تزریق‌پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دوغاب سیمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فشار تزریق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محتوای ریز دانه خاک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اصغری، ا. (1389). گزارش نهایی مطالعات ژئوتکنیک و مهندسی پی ایستگاه I2Q7. مهندسین مشاور پژوهش عمران راهوار.##امینی، م. (1373). ویژگی‌های ژئوتکنیکی رسوبات کواترنر دشت تهران، مجموعه مقالات نخستین سمپوزیوم بین‌المللی کواترنر. دانشگاه تهران، ص. 175-171.##بربریان، م. قریشی، م. ارژنگ، ا. مهاجر اشجعی، ا. (1364). پژوهش و بررسی ژرف نو زمین‌ساخت و خطر زمین لرزه، گسلش در گستره تهران و پیرامون. گزارش شماره 56 سازمان زمین‌شناسی کشور.##چشمی، ا. فاخر، ع. خامه‌چیان، م. (1378). زمین‌شناسی آبرفت‌های تهران و ارزیابی طبقه‌بندی ریبن جهت مطالعات زمین‌شناسی مهندسی. مجله علوم دانشگاه تهران، جلد سی و چهارم شماره 2 (15-1).##حسین پور، ح. اسماعیلی، م. قارونی‌نیک، م. (1390). بررسی عملکرد تزریق در آبرفت C تهران به روش آزمایشگاهی. پایان‌نامه کارشناسی ارشد خط و سازه‌های ریلی. دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده مهندسی راه آهن.##مجدی، ع. ظهیری، م. (1385). مدل ریاضی نسبت تزریق‌پذیری خاک‌های دانه‌ای. نشریه دانشکده فنی، جلد۴۰، شماره ۲. (۲۳۷ – 249).##Akbulut, S., 1999. The improvement of geotechnical properties in granular soils by grouting. Ph.D. Thesis, The Institute of the Istanbul Technical University, Istanbul.##Akbulut, S., Saglamera, A., 2002. Estimating the groutability of granular soils: a new approach. Tunnelling and Underground Space Technology, 17: 371–380.##ASTM, American Society for Testing and Materials, 1991. Annual Book of ASTM Standards, Philadelphia, PA Vol.04.08.##Bell, F.G., 1993. Engineering Treatment of Soils. E&amp;FN Spon,London, pp. 10–160.##Burwell, E.B., 1958. Cement and clay grouting of foundations, Practice of the corps of engineering. Soil Mechanics Foundation Div, ASCE 84, 1551y1–1551y22.##Cambefort, H., 1951. Foliate gravelly alluvium with opened structure (In French). Proceedings of the Fourth Conference on Large Dams, New Delhi, Vol. IV, PP. 434-452.##Cambefort, H., 1977. The principels and applications of grouting. Quaterly Journal of Engineering Geology, 10: 57-95.##Department of the U.S. Army Corps of Engineers, 1984. Engineering and Design Grouting Technology, Washington DC. Engineer Manual (EM 1110-2-3506).##Hendron, J., Lenahan, T., 1976. Grouting in Soils, Vol. 2: Design and Operations Manual. Federal Highway Administration, Halliburton Services, Duncan, Oklahoma, Technical Report.##Incecik, M., Ceren, I., 1995. Cement grouting model tests. Bulletin of The Technical University of Istanbul, Istanbul, Vol. 48(2) : 305–317.##Kutzner, C., 1996. Grouting of Rock and Soil. Balkema, Netherlands, pp. 10–195.##Nicolini, E., Nova, R., 2000. Modelling of a tunnel excavation in a non-cohesive soil improved with cement mix injections. Milan University of Technology, Computers and Geotechnics, 27: 249-272.##Seung Ryull, K., 2006. Technical Solutions and Case Histories for Soft Ground Tunnelling in Urban Area. Training Course, President and CEO ESCO Consultant and Engineers Company, Korea.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر ویژگی‌های فیزیکی نهشته‌های مارنی حوضه سرخه سمنان بر ایجاد اشکال مختلف فرسایش</TitleF>
				<TitleE>Study of physical characteristics effects of marl deposit on various erosional features in Sorkhe basin</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از بزرگترین مشکلات پروژه تغذیه مصنوعی سرخه در استان سمنان، وارد شدن میزان رسوب به صورت دائم به داخل حوضچه‌های آن است. این رسوبات حاصل فرسایش مارن‌های اطراف است که دارای ارتباط هیدروگرافی نزدیک با این سازه هستند؛ لذا هدف این مطالعه بررسی تأثیر ویژگی‌های فیزیکی و مهندسی نهشته‌های مارنی حوضه سرخه در به وجود آمدن اشکال مختلف فرسایشی است. متغیر اصلی اندازه دانه‌ها بوده و متغیرهای وابسته شامل جورشدگی، چگالی و شاخص فرسایش پذیری است. کاهش جورشدگی و افزایش چگالی باعث افزایش مقاومت و کاهش فرسایش‌پذیری شده و از طرف دیگر افزایش شاخص فرسایش پذیری باعث کاهش مقاومت مکانیکی و افزایش فرسایش شده است. از جمله عوامل اصلی موثر در این فرآیند ماسه متوسط، سیلت متوسط و رس است. ماسه متوسط و سیلت متوسط باعث افزایش جورشدگی، افزایش شاخص فرسایش‌پذیری و در نهایت کاهش چگالی شده‌اند. این ذرات در اشکال فرسایش آبراهه‌ای (R) بیشترین فراوانی را از خود نشان داده‌اند. از طرف دیگر با افزایش رس، عکس پدیده‌ی فوق مشاهده می‌شود. بیشترین فراوانی این متغیر در فرسایش سطحی کم تا متوسط (S) و در فرسایش سطحی شدید (H-S) مشاهده شده است. نتایج به‌دست آمده با استفاده از آنالیز عاملی به روش (Principal Axis Factoring)  مورد تحلیل واقع شد و ارتباط متغیرهای اصلی و وابسته مورد تائید قرار گرفت. با این روش، متغیرهای کنترل کننده و تشدید کننده فرسایش کاملاً جدا از یکدیگر قرار گرفته‌اند و با نتایج به دست آمده کاملاً همخوانی دارد..</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>  One of the greatest problems in Sorkheh artificial recharging system of Semnan province is the high amount of sedimentation into the system. Erosion of marl deposits around Sorkheh artificial recharging system supplies the main part of total sediments. Recognition of sensitivity to erosion and identifying effective factors such as physical and chemical properties and atterberg limits in marl deposits is the main target of this study. With reducing of sediment sorting and increasing of density, resistance to erosion of marl deposits increase. Such as effective main variables in eredibility are medium sand, medium silt and clay contents. Medium sand and medium silt increase both sorting and erosion index and ultimately reducing of density. These sizes of particles in marl units in rill erosion show the highest frequency. In the other hand, with increasing of clay parts, occurred opposite of above phenomenon. The highest frequency of this variable has observed in the low to moderate and high intensity of surface erosion. The obtained results were analyzed with factor analysis by Principal axis Factoring method. With this method, the two decreasing and increasing erosion factors are separated from together and confirm previous results.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>79</FPAGE>
						<TPAGE>88</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پورکرمان</Family>
						<NameE>Majid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pourkerman</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد رسوب‌شناسی و سنگ رسوبی از دانشگاه تربیت معلم تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد رسوب‌شناسی و سنگ رسوبی از دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pourkerman@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیرحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چرخابی</Family>
						<NameE>Amir Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Charkhabi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار پژوهشکده تحقیقات حفاظت خاک</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار پژوهشکده تحقیقات حفاظت خاک</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرج الله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فیاضی</Family>
						<NameE>Farajollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fayazi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشگاه تربیت معلم تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشگاه تربیت معلم تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پیروان</Family>
						<NameE>Hamidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Peyrowan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار پژوهشکده حفاظت خاک و آبخیزداری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار پژوهشکده حفاظت خاک و آبخیزداری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی‌اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هاشمی</Family>
						<NameE>Aliasghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hashemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مربی پژوهشی مرکزتحقیقات منابع طبیعی استان سمنان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مربی پژوهشی مرکزتحقیقات منابع طبیعی استان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرسایش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مارن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص فرسایش پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حوضه آبخیز سرخه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>PASW</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>پور کرمان، م. طالبی، آ. چرخابی، ا. ح. پیروان، ح. ر. هاشمی، ع. ا. 1390. بارزسازی الگوهای فرسایشی با استفاده از پردازش تصاویر ماهواره‌ای (مطالعه موردی مارن‌های حوضه سرخه). سنجش از دور و GIS ایران، در دست داوری.##پیروان، ح.ر. حسن‌زاده نفوتی، م،1386. نقش عوامل فیزیکوشیمیایی مؤثر بر اشکال فرسایش در پهنه‌های مارنی، پنجمین همایش ملی زمین‌شناسی مهندسی و محیط‌زیست ایران. پژوهشکده سوانح طبیعی تهران.##سازمان زمین‌شناسی، 1373. نقشه 1:250000 استان سمنان.##قدوسی، ج. داوری، م. 1384. تأثیر خصوصیات فیزیکی و شیمیایی خاک در رخداد فرسایش خندقی و مورفولوژی خندق‌ها، سومین همایش ملی فرسایش و رسوب. مرکز تحقیقات حفاظت خاک و آبخیزداری کشور- تهران.##واعظی، ع. ر. 1384. بررسی اثر ویژگی‌های فیزیکی و شیمیایی خاک بر فرسایش‌پذیری در خاک‌های کشاورزی. سومین همایش ملی فرسایش و رسوب. مرکز تحقیقات حفاظت خاک و آبخیزداری کشور- تهران##Benito, G., Gutirerrez M. and Sancho, C., 1991. Erosion pattern in rill and interrill areas in badland zones of the middle Ebro Basin( NE-Spain). Soil Erosion Studies in Spain, 41-54.##Descroix, L., Viramontes, D., Vauclin, M., Gonzalez Barrios, J.L., Esteves, M., 2001. Influence of soil surface features and vegetationon runoff and erosion in the Western Sierra Madre (Durango,Northwest Mexico). Catena 43, 115–135.##Duiker, S.W., Flanagan, D.C., Lal, R., 2001. Erodibility and infiltration characteristics of five major soils of southwest Spain. Catena 45: 103–121.##Ekwue, E.I., Harrilal, A., (2010) Effect of soil type, peat, slope, compaction effort and their interactions on infiltration, runoff and raindrop erosion of some Trinidatian soils. Biosystems Engineering, 105: 112-118.##Friedman, G.M., Sanders, J.E., 1978. Principles of sedimentology. John Wiley and Sons, Inc., New York.##Folk, R.L., 1974, Petrology of sedimentary Rock. Hemphill Publishing Co., Austin, Texas, 182P.##Idowu, O.J., 2003. Relationships between aggregate stability and selected soil properties in humid tropical environment. Communicationsin Soil Science and Plant Analysis, 34: 695–708.##Kim, J., and Mueller, C.W., 1978. Factor Analysis: Statistical Methods and Practical Issues. Beverly Hills and London, Sage Publications.##Lujan, D. L., 2003. Soil Physical Properties Affecting Soil Erosion in Tropical Soils. Universidad Central de Venezuela, Maracay, Venezuela, Lecture given at the College on Soil Physics.##Maquaire, O., Malet, J.P., Remaitre, A., Locat, J., Klotz, S., Guillon, J., 2003. Instability conditions of Marlyhillslopes: towards landsliding or gullying? The case of the Barcelonnette Basin, South East France. Engineering Geology, 70: 109-130.##Morgan, R.P.C., 1995. Soil Erosion and Conservation, 2nd ed. Longman Group, Essex, UK.##Morgan, R.P.C., 2005. Soil and water conservation.Blackwell, 3nd eddition.##Norusis, M., 2004. SPSS13.0 Statistical Procedures Companion. Upper Saddle-River, N.J. Prentice Hall, Inc.##Pimentel, D., Harvey, C., Resosudarmo, P., Sinclare, K., Kurz, D., Mcnair, M., Crist, S., Shpritz, L., Fitton, L., Saffouri, R., Blair, R., 1995. Environmental and economic costs of soil erosion and conservation benefits. Science, 267: 117–1121.##Vahabi, J., Nikkami, D., 2008. Assessing dominant factors affecting soil erosion using a portable rainfall simulator. International Journal of Sediment Research, 23: 376-386.##Wakindiki, I.I.C., Ben-hur, M., 2002. Soil mineralogy and texture effects on crust micromorphology, infiltration and erosion. Soil Science Society of America Journal, 66: 597-605.##Ward, T.J., Bolton, S.M., 1991. Hydrology parameters for selected in Arizona and New Mexico as determined by rainfall simulation. New Mexico Water Resources Research Institute, NMSU, Box 30001, MSC 3167, Las Cruces, NM 88003, Available in: http://wrri.nmsu.edu/publish/order.html.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				