<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of rock mass properties on blast fragmentation in central Iran
 iron ore mines</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر خصوصیات توده‎سنگ بر خردایش ناشی از آتشباری معادن سنگ آهن ایران مرکزی</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>56</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68350</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>اکبری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>لشکری پور</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>یاراحمدی بافقی</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Rock mass properties are one of the important factors affecting the results of the blasting. In this study, in regard to the importance of optimal fragmentation in mining tried to investigate the effect of these properties on the size distribution of fragmentation in the study area including Choghart, Chadormalu and Sechahun iron ore mines.  To achieve this purpose, the properties of the rock mass along approximately 1961 meter scanlines and 1771 meter seismic profiles was evaluated in 51 blasting blocks.  Also digital image processing technique was used in order to measure the blasting fragmentation.  For this purpose with the processing of 1500 images taken from the surface of muck piles was obtained size distribution of fragmentation.  Fragmentation changes according to the rock mass properties showed that with increasing of spacing, persistency, aperture, roughness and wavy surface of discontinuities, increasing of uniaxial compressive strength and longitudinal wave velocity in intact rocks and increasing of being close angle between discontinuities strike and free surface strike of blasting blocks to 90°, blasting material size are also increasing.  The results indicate that the rock mass properties impact on the size of blasting materials.  </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">خصوصیات توده‎سنگ یکی از فاکتورهای مهم و مؤثر بر نتایج حاصل از آتشباری می‎باشد. در این پژوهش با توجه به اهمیت خردایش بهینه در معدن‎کاری سعی بر این است تا اثر این خصوصیات بر توزیع اندازه سنگ‌های خرد شده در معادن مورد مطالعه شامل  معادن سنگ آهن چغارت، چادرملو و سه چاهون مورد بررسی قرار گیرد. جهت رسیدن به این هدف خصوصیات توده‎سنگ در طول حدود 1961 متر خط پیمایش و 1771 متر پروفیل لرزه‎ای در غالب 51 بلوک انفجاری مورد ارزیابی قرار گرفت. از طرفی جهت اندازه‎گیری خردایش حاصل از آتشباری از روش پردازش تصاویر رقومی استفاده شد. بدین منظور با پردازش 1500 تصویر گرفته شده از سطح کپه‎های انفجاری، توزیع اندازه سنگ‌های خرد شده بدست آمد. بررسی تغییرات خردایش با توجه به تغییرات خصوصیات توده‎سنگ نشان داد که با افزایش فاصله‎داری ناپیوستگی‎ها، تداوم ناپیوستگی‎ها، بازشدگی ناپیوستگی‎ها، افزایش سرعت موج طولی در سنگ بکر، افزایش زبری و مواجی بودن سطح ناپیوستگی‎ها، افزایش مقاومت تراکمی تک محوری سنگ بکر و افزایش عمود بودن ناپیوستگی‎ها بر سطح آزاد بلوک انفجاری اندازه مصالح حاصل از آتشباری نیز افزایش می‎یابد.  نتایج این پژوهش بیانگر تأثیر خصوصیات توده‎سنگ به اندازه مصالح حاصل از آتشباری می‎باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توده‎سنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خردایش بهینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آتشباری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ناپیوستگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68350_5e200b8d1b44c1f290595f367d2a95fb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
