<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessment of geomechanical properties of rock masses for preliminary support design of diversion tunnel at the Daroongar dam site</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی خصوصیات ژئومکانیکی توده‌ سنگ مسیر تونل انتقال سد درونگر جهت طراحی سیستم نگهدارنده</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>14</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68123</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>1-       استاد، گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>لشکری پور</LastName>
<Affiliation>   استاد، گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صادق</FirstName>
					<LastName>طریق ازلی</LastName>
<Affiliation>   کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-4499-3473</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2007</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;This paper presents the geomechanical parameters and the results of preliminary support design of the Daroongar diversion tunnel using some empirical and numerical methods. The rock mass rating (RMR), geological strength index (GSI) and rock mass quality (Q) systems were used for estimation of quality of rock masses properties for preliminary support design of tunnel. Also distinct element method (UDEC program) was used for stability analysis of the tunnel. Samples obtained from drilling were tested in the laboratory, included of uniaxial strength (UCS), deformation parameters, unit weight and porosity. In order to estimate strength parameters of rock mass (compressive strength of rock masses, tensile strength of rock masses, deformation modulus and Hoek-Brown constants) Hoek-Brown failure criterion was used.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله پارامترهای ژئومکانیکی توده های سنگی و تمهیدات سیستم نگهدارنده مقدماتی برای تونل انتقال  سد درونگر، بر اساس دو روش تجربی و عددی مورد بررسی قرار گرفته است. در روش تجربی از سه سیستم طبقه بندی RMR (طبقه بندی ژئومکانیکی توده سنگ)، Q (شاخص کیفی تونل بری) و GSI (اندیس مقاومت زمین شناسی) به منظور برآورد کیفیت توده سنگهای در برگیرنده تونل انتقال و برآورد سیستم نگهدارنده مقدماتی استفاده شده است. همچنین در روش عددی از روش اجزای مشخص) نرم افزار (UDEC  استفاده شده است. آزمایش های مقاومت فشاری تک محوره و سه محوره سنگ بکر, مدول الاستیسیته, وزن مخصوص, تخلخل و درصد جذب آب بر روی نمونه های سنگی بدست آمده از حفاری, در آزمایشگاه مکانیک سنگ انجام شد. همچنین به منظور تخمین پارامترهای مقاومتی توده سنگی (مانند مقاومت فشاری تک محوره توده سنگ، مقاومت کششی، مدول الاستیسیته توده سنگ، ثابت های هوک – بران و پارامترهای مقاومتی موهر-کلمب) از معیار تجربی هوک - بران استفاده شده است. در نهایت اینکه با استفاده از دو روش تجربی و عددی بر میزان دقت و اعتمادپذیری طراحی تونل افزوده شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ژئومکانیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توده سنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تونل انتقال آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اجزای مشخص</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68123_66dfd8ea4a2143a7803bd0b3ad2a3aea.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
