<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effects of engineering geological properties of Gachsaran Formation gypsum on karst development (Khuzestan, Ramhormoz)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر ویژگی‌های زمین‌‌‌شناسی مهندسی ژیپس‌های سازند گچساران در گسترش اشکال انحلالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>16</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68329</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>قبادی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>محمدیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>محسنی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین‌شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رامین</FirstName>
					<LastName>کرمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی مشهد و عضو هیات علمی دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Karstification develops in gypsum easily due to high solubility. In this paper, determine geological engineering properties of Gachsaran Formation gypsum from Ramhormoz area and has been related with karst development by petrological and rock mechanic studies. ANFIS as combines fuzzy logic and neural networks in the form of neuro-fuzzy method were used for detect type of gypsum. Input data include uniaxial compression strength, tensile strength, durability Index and porosity percentage  from 80 laboratory samples. ANFIS was built model that with little knowledge of rock, was able to predict the type of rock. Based on petrographic studies, Gachsaran Formation gypsum with two diﬀerent textures has been considered, ﬁne grained (alabastrine) and coarse grained (porphyritic) gypsum. The results indicate that texture, especially grain size and shape, is an important parameter controlling the diﬀerences  in the mechanical properties of the two gypsum types studied. Based on intact rock engineering classification, alabastrine gypsum and porphyritic gypsum classification as DH and EH category respectively. Alabastrine gypsum than porphyritic gypsum has more unconﬁned compressive strength, tensile strength, solubility and brittle behavior so karstic phenomena such as dissolution sinkhole , karstic wells(jamas), natural roof and caves are more spread in them.  Porphyritic gypsum than alabastrine gypsum have more slake durability and less strength so collapse and subsidence sinkholes are more spread also karren and pinnacles are bigger in them.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پدیده کارست در ژیپس‌ها به دلیل قابلیت انحلال زیاد به آسانی توسعه پیدا می‌کند. در این پژوهش با استفاده از مطالعات سنگ‌شناسی و تعیین خصوصیات فیزیکی و مکانیکی نمونه‌های ژیپس سازند گچساران در منطقه رامهرمز، رابطه بین خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی ژیپس با چگونگی توسعه اشکال انحلالی بررسی گردیده است. برای تعیین نوع سنگ ژیپس از (Adaptive Neuro-Fuzzy Inference System) ANFIS به عنوان ترکیبی از منطق فازی با شبکه‌های عصبی در قالب روش‌های Neuro-Fuzzy استفاده شد. پارامترهای ورودی این مدل شامل مقاومت تراکمی تک محوره، مقاومت کششی، شاخص دوام سیکل اول و درصد تخلخل 80 نمونه آزمایشگاهی می‌باشند. با استفاده از ANFIS مدلی ساخته شد که با داشتن اطلاعات اندکی از سنگ، قادر به پیش‌بینی نوع سنگ خواهیم بود. با توجه به مطالعات سنگ‌شناسی، ژیپس‌های سازند گچساران در دو نوع آلاباستر (دارای بافت ریزدانه) و پورفیریتیک (دارای بافت درشت‌دانه) تقسیم‌بندی شده‌اند. نتایج نشان داد که بافت سنگ، به‌ویژه شکل و اندازه دانه‌ها، یک پارامتر مهم کنترل‌کننده خصوصیات مکانیکی ژیپس‌های مذکور می‌باشد. با توجه به رده‌بندی مهندسی سنگ بکر، ژیپس آلاباستر در رده سنگ ضعیف با نسبت مدولی زیاد (DH) و ژیپس پورفیریتیک در رده سنگ بسیار ضعیف بانسبت مدولی زیاد (EH) قرار می‌گیرند. ژیپس آلاباستر نسبت به ژیپس پورفیریتیک دارای مقاومت تراکمی، مقاومت کششی و قابلیت انحلال بیشتری بوده و رفتار شکننده‌تری از خود نشان می‌دهد. به همین علت پدیده‌های کارستی همچون فروچاله انحلالی، چاه‌های کارستی،  طاق‌های طبیعی و غار در آنها گسترش بیشتری دارند. ژیپس پورفیریتیک دوام شکفتگی بیشتر و مقاومت کمتری نسبت به ژیپس آلاباستر دارد. به همین دلیل فروچاله‌های فرونشستی و فروریزشی در آنها توسعه زیادتری دارد. هم‌چنین کارن‌ها و برج‌های انحلالی در آنها با ابعاد بزرگتری شکل می‌گیرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازند گچساران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ژیپس آلاباستر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ژیپس پورفیریتیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ANFIS</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه کارست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصیات مهندسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68329_1fd13a63950fa3d315a4fa1335c8325e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
