<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparison results of Two-dimensional resistivity inversion with geological conditions in the along excavation of phases 3 and 4 of Ghomroud tunnel</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسة نتایج برگردان دوبُعدی داده‎های مقاومت‎سنجی با شرایط زمین‏شناسی در مسیر حفاری قطعه 3 و4 تونل قمرود</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>64</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81237</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>جودکی</LastName>
<Affiliation>گروه سازه های زیرزمینی، شرکت مهندسین مشاور ساحل امید ایرانیان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اجل لوئیان</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-9770-1695</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نرگس</FirstName>
					<LastName>یزدخواستی</LastName>
<Affiliation>گروه مطالعات پایه و زمین&amp;lrm;شناسی، شرکت مهندسین مشاور زایند آب</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The study area of this research is located in the geological zone of Sanandaj, Sirjan. In this area, numerous tectonic movements have caused a lot of faults, crushed zones and numerous fractures in the rock masses. In the Site studies of the 3rd and 4th tunnel sections of ghomroud, subplane studies have been limited and the findings from exploratory boreholes have not led to the identification of subsurface conditions in critical areas. The adverse geological conditions have caused TBM stops and long-delayed delays (about 600 days of complete stop) in the drilling process. Faults zones are main effective causes of the TBM stops. In this study, with a two-dimensional ainversion of resistivity data,, the potential of geophysical studies of the design for the identification of subsurface conditions in the drilling pathway has been investigated. Based on the results of two-dimensional analysis, the distribution of geological layers based on their specific resistance is presented. There are several zones with a very low specific resistance to the tunnel route, which is in accordance with the location of crushed and fault zones, as well as lithological changes in the drilling path. Two-dimensional processing of resistance data provides the possibility of obtaining relevant information on subterranean conditions that could be used in the stage of site studies (Locating of exploration borehole and ...) as well as in the implementation of the tunnel</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">محدوده مطالعاتی این تحقیق در پهنة زمین‎شناسی سنندج سیرجان قرار دارد. در این ناحیه، جنبش‎های متعدد تکتونیکی موجب ایجاد انبوهی از گسل‎خوردگی‎ها، زون‏های خرد شده و شکستگی‏های متعدد در توده‎سنگ‎ها شده است. در کاوشهای ساختگاهی قطعه 3و4 تونل قمرود، انجام مطالعات زیرسطحی با محدودیت مواجه بوده است و اطلاعات حاصل از گمانه‏های اکتشافی، منجر به شناسایی شرایط زیرسطحی در مناطق بحرانی نشده است. شرایط نامساعد زمین‎شناسی، باعث چندین مورد توقف TBM و تأخیرات طولانی‎مدت (مجموعاً حدود 600 روز توقف کامل) در روند حفاری شده است. عمده مشکلات به دلیل برخورد دستگاه حفار با زون‎های گسلی بوده است. در این پژوهش با برگردان دو بُعدی داده‏های مقاومت سنجی، میزان پتانسیل مطالعات ژئوفیزیکی طرح جهت شناسایی شرایط زیرسطحی در مسیر حفاری، مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج حاصل از تحلیلهای دو بُعدی که نحوه توزیع لایه‏ها بر اساس مقاومت ویژه آنها را ارائه کرده است حاکی از وجود چند زون با مقاومت ویژه پایین در مسیر تونل است که منطبق با محل زون‎های خرد شدة گسلی و نیز تغییرات سنگ‏شناسی در مسیر حفاری می‏باشد. نتایج حاصل بیانگر این حقیقت است که پردازش دو بُعدی داده‎های مقاومت سنجی، امکان دستیابی به اطلاعاتی قابل توجه از شرایط زیرسطحی را فراهم آورده است که میتوانست در مرحله مطالعات ساختگاهی (جانمایی مناسبتر گمانه‎های اکتشافی و ...) و نیز در مرحله اجرای تونل مورد استفاده قرار گیرد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تونل قمرود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">TBM</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برگردان دوبُعدی داده‎های مقاومت‎سنجی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زون‎های گسلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_81237_6f82882c5c2b48b19ea4f45919bfaab5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
