<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effect of leachate of Hamedan landfill site on ground water</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر شیرابه‌های محل دفن زباله همدان بر آب‌های زیرزمینی</VernacularTitle>
			<FirstPage>81</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68321</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>خانلری</LastName>
<Affiliation>1. گروه زمین‌شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>طالب بیدختی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی دانشگاه بین‌المللی امام خمینی (ره)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌اکبر</FirstName>
					<LastName>مومنی</LastName>
<Affiliation>1. گروه زمین‌شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حاج رضا</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>موسسه استاندارد و تحقیقات صنعتی استان همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Infiltration of leachate produced by municipal solid waste into the ground water poses a serious environmental hazard due to its high content of hydrocarbons and heavy metals. The leachate is the primary source of soil and water pollution. &lt;br /&gt;With respect to the climate, Iran is a relatively dry region with low sources of fresh water. Preservation of invaluable fresh water resources calls for serious research into the sources of water pollution in the region. Each day about, 500 ton wastes are produced in the Hamedan city and have been disposed in a site with lack of appropriate engineering conditions. The main aim of this research is to assess the effect of the Hamedan landfill environmental effects on groundwater resources with respect to heavy metals contamination. In this regard, the samples of leachate have been selected from the winter and summer depots of the landfill leachate. Also, groundwater samples were collected from the 5 water wells and two springs in order to study possible impact of leachate percolation into the groundwater resources. The leachate and groundwater samples were chemically characterized using Inductively Coupled Plasma of Optical Emission Spectrometry (ICP-OES), flame photometer and titration methods. Measured parameters include pH, Electrical Conductivity (EC), Heavy metals from the leachate, groundwater and spring samples. In addition to heavy metals analysis, chemical analysis for major cations and anions were also carried out in the groundwater and springs. According to Iranian Institute of Standard and Industrial Research and Iranian Environmental Protection Organization standards for drinking water and waste water, the results showed that all samples were contaminated, respectively. Furthermore it was found that, geological and hydrogeological conditions of site have a main role in distribution of contamination. Subsurface groundwater samples are contaminated more than other groundwater samples.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نفوذ شیرابه حاصل از دفن پسماندها به داخل زمین و رسیدن آن به سفره‌های آب زیرزمینی به علت وجود آلاینده‌هایی نظیر هیدروکربن‌ها، فلزات سنگین و نظایر آن، باعث آلودگی منابع آب و خاک شده که یکی از مهم‌ترین مخاطرات زیست‌محیطی می باشد. نظر به ویژگی‌های اقلیمی کشور ایران که جزو مناطق خشک و نیمه‌خشک دنیا محسوب می‌گردد و با توجه به اهمیت منابع آب در توسعه کشور، بررسی و انجام تحقیقات جدی در این زمینه ضروری است. لازم به ذکر است که روزانه 500 تن زباله در شهرهای همدان، بهار و جورقان تولید می‌شود و در محلی به وسعت 240 هکتار بدون بسترسازی مناسب و بدون ایجاد پوشش اولیه و نهایی مناسب، انباشته می‌گردد. هدف از این پژوهش، ارزیابی تأثیر شیرابه آزاد شده در محل دفن زباله بر آلودگی منابع آبی با تأکید بر غلظت عناصر سنگین است. برای این منظور، نمونه‌های شیرابه از محل انباشت زمستانه و تابستانه جایگاه دفن زباله انتخاب گردیده‌اند. همچنین به منظور بررسی اثر شیرابه رها شده در محیط بر روی منابع آبی منطقه، نمونه‌برداری از 5 چاه و 2 چشمه صورت پذیرفته است. ترکیب شیمیایی نمونه‌های شیرابه و نمونه‌های آب با استفاده از روشICP و فلم فوتومتر و تیتراسیون مورد آنالیز قرار گرفته‌اند. پارامترهای اندازه‌گیری شده شامل pH، EC و غلظت عناصر سنگین برای نمونه‌های شیرابه و نمونه‌های آب چاه‌ها و چشمه‌ها می‌باشد. همچنین آنالیز شیمیایی برای اندازه‌گیری کاتیون‌ها و آنیون‌های اصلی بر روی منابع آبی انجام گردیده است. نتایج آزمایش‌ها نشان می‌دهد که بر طبق استاندارد آب آشامیدنی موسسه استاندارد و تحقیقات صنعتی ایران و نیز استاندارد خروجی فاضلاب سازمان محیط‌زیست، کلیه نمونه‌های اخذ شده آلوده هستند. مطالعات نشان می‌دهد که شرایط زمین‌شناختی و هیدروژئولوژیکی محل دفن، نقش مهمی در گسترش آلودگی دارد. همچنین نتایج نشان می‌دهد که نمونه‌های اخذ شده از جریان‌های زیرسطحی آلوده‌تر از آبخوان عمیق است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آب زیرزمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آلودگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شیرابه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فلزات سنگین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محل دفن زباله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همدان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68321_322387c4f2a9c6e1d0c3b94ee0a802a7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
