<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of soil corrosion hazard in Mashhad city</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی خطر خورندگی خاک در شهر مشهد</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>40</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68215</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اعظم</FirstName>
					<LastName>قزی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>حافظی مقدس</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2008</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the important problems of municipal management is the corrosion of buried concrete and&lt;br /&gt;steel pipe such as water and Gas pipe and Foundation of structures. The corrosion phenomena&lt;br /&gt;existed in all type of soils and its severity are related to properties of soil and environment. In this&lt;br /&gt;study, the effective parameters on soil corrosive are induced and the surface soil characteristics in&lt;br /&gt;Mashhad city are investigated. Based on the cumulative effects of five parameters of texture, PH,&lt;br /&gt;Cl-, SO4-2 and electric specific strength, the soil corrosive zonation map of Mashhad city are&lt;br /&gt;produced. The data bank includes more than 700 boreholes and the geoelectrical study achieved in&lt;br /&gt;different projects in the city. The results show that the most surface soil under Mashhad city area&lt;br /&gt;are classified as medium to low corrosive soil and only small part of east, north east and central part&lt;br /&gt;of Mashhad city have the high corrosion potential. The high corrosion hazard mainly coincide with&lt;br /&gt;area covered by the demolition and construction soils in bank of streams and out of city in past.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از مشکلات شهری آسیب دیدن اجزای بتنی یا فلزی مدفون در خاک نظیر لوله‌های آب، فاضلاب و گاز و پی سازه‌ها، در اثر پدیده خورندگی است. این پدیده تقریباٌ در همه خاک‌ها وجود دارد و شدت و ضعف آن تابعی از خصوصیات خاک و محیط می­باشد. در این مقاله پارامترهای مؤثر در پدیده خورندگی خاک معرفی شده و وضعیت خاک سطحی شهر مشهد از نظر عوامل مختلف مؤثر در این پدیده نظیر بافت خاک، اسیدیته، درصد کلر، درصد سولفات و مقاومت ویژه الکتریکی مورد ارزیابی قرار گرفته­است. بانک داده­های مورد استفاده شامل اطلاعات بیش از هفتصد گمانه گردآوری شده و نیز نتایج مطالعات ژئوالکتریک که در سطح شهر در خلال پروژه‌های مختلف است می­باشد. نتایج  به دست آمده در این بررسی نشان می‌دهد که بخش عمده شهر مشهد بر روی خاک‌های با خورندگی رده کم تا متوسط قرار دارد و بخش‌های محدودی از شرق،  شمال شرق و مرکز شهر دارای خورندگی زیاد است. مناطق با خطر خورندگی بالا عموماٌ منطبق با مناطق تخلیه خاک و نخاله ساختمانی در حاشیه مسیل‌ها و حاشیه شهر در گذشته می‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خورندگی خاک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهر مشهد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصیات شیمیایی خاک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بافت خاک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68215_f0a52029ec140745d81d320c42f06550.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
