<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of statistical parameters describing the joint profile</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعه پارامترهای آماری توصیف کننده پروفیل درز</VernacularTitle>
			<FirstPage>33</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68235</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>اشجاری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس، بخش معدن، گروه مکانیک سنگ</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس، بخش معدن، گروه مکانیک سنگ</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000 0003 0408 3272</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کامران</FirstName>
					<LastName>گشتاسبی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس، بخش معدن، گروه مکانیک سنگ</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>شریف­زاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی امیرکبیر، دانشکده معدن و متالوژی‍</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In studies of mechanical and hydro-mechanical behavior of rock joints, it is important to consider the joint surface geometry. Statistic methods are used for quantification of rock joint surface geometry. In these methods the geometry of joint surface are quantified by Centre Line Average height (CLA), Root Mean-Square of height (RMS), Auto Correlation Function (ACF), RMS of the first derivative of profile (Z2) and Relative Length (RL). In most of previous studies, one parameter (such as Z2 or RL) was used for quantification of surface roughness. In this study, the efficiency of statistical parameters for rock joint quantification is evaluated. With this regard, Barton’s profiles and some profiles with regular geometry are used. Each profile is digitized and statistical parameters are computed. It is revealed that in order to study the rock joints behavior, it isn’t appropriate to use one or some limited number of statistical parameters.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بررسی و تشریح هندسه سطح درز در مطالعات رفتار مکانیکی و هیدرومکانیکی درزه‌ها از اهمیت ویژه‌ای برخوردار است. از روش‌های کمی‌سازی مطالعه درز، استفاده از پارامترهای آماری جهت تشریح هندسه درز می­باشد. در روش آماری، پارامترهای مختلفی مانند متوسط ارتفاع خط مرکزی(CLA)، مجذور میانگین مربعات ارتفاع(RMS)، Z&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; و پارامتر زبری(RL) مورد استفاده قرار می­گیرد. در بیشتر مطالعات انجام شده، عموماً جهت تشریح زبری از یک پارامتر استفاده شده است(عموماً پارامترهای Z&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; یا RL مورد استفاده قرار گرفته­اند). در این تحقیق، عملکرد هریک از پارامترهای آماری به منظور بررسی زبری پروفیل‌های درز، مورد ارزیابی قرار گرفته است. بدین منظور از پروفیل‌های بارتون و پروفیل‌هایی با هندسه منظم استفاده شده است. پروفیل‌های مورد ارزیابی با استفاده از نرم‌افزار، رقومی­سازی شده و پارامترهای آماری مختلف آن‌ها محاسبه شده­اند. نتایج تحقیق حاکی از آن است که برای مطالعه دقیق رفتار ناپیوستگی‌ها، استفاده از یک یا تعداد معدودی پارامتر آماری، جهت توصیف هندسه درزه‌ها مناسب نمی­باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارامتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هندسه درز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فاصله برداشت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68235_1f9a0a468564548fb7b1e37083e9f8a6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
