<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effects of sand and gravel mining on bed sediment
 morphometric characteristics</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر برداشت شن و ماسه بر خصوصیات ریخت‌سنجی رسوبات بستر رودخانه</VernacularTitle>
			<FirstPage>75</FirstPage>
			<LastPage>86</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68143</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>1- دانشیار، گروه مهندسی آبخیزداری، دانشکده منابع طبیعی و علوم دریایی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالواحد</FirstName>
					<LastName>خالدی درویشان</LastName>
<Affiliation>دانش­آموخته گروه مهندسی آبخیزداری، دانشکده منابع طبیعی و علوم دریایی دانشگاه تربیت مدرس vahedkhaledi@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>غلامی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی گروه مهندسی آبخیزداری، دانشکده منابع طبیعی و علوم دریایی دانشگاه تربیت مدرس lgholami_7777@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2006</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Exploitation of materials from river beds changes hydraulic and geometric characteristics of rivers which increases the flow turbidity and flow energy. It consequently accelerates erosion, causes environmental hazards and also affects the bed sediment morphometyric characteristics. The present research was conducted in Vaz River located in Mazandaran Province, Iran, to study the effects of exploitation of two sand and gravel mines on morphometric characteristics of bed sediment. To achieve the study purpose, four cross sections were selected in the study river before and after each mine. The bed sediment were then sampled using combining technique and the important bed sediment characteristics viz. mean, standard deviation, skewness, kurtosis, mode, d&lt;sub&gt;10,&lt;/sub&gt;d&lt;sub&gt;50&lt;/sub&gt;, d&lt;sub&gt;90&lt;/sub&gt;, gravel, sand, mud, large, medium and small diameters, shape factor, nominal diameter, sphericity, roundness, width ratio and sediment texture were then determined. The results of the study, despite of general similarities in hydraulic characteristics of cross sections before and after mines, revealed that the sand and gravel mining activities have had significant effects on all of the studied morphometric characteristics except sphericity and sediment texture.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">برداشت مصالح از بستر رودخانه­ها منجر به تغییرخصوصیات هیدرولیکی و هندسی رودخانه شده و با افزایش گل­آلودگی و طبعاً انرژی جریان، ضمن تشدید فرسایش و ایجاد مخاطرات زیست­محیطی، پارامترهای ریخت­سنجی رسوبات بستر را نیز تحت تأثیر قرار می­دهد. تحقیق حاضر با هدف بررسی نقش­ برداشت دو معدن شن و ماسه بر خصوصیات ریخت­سنجی رسوبات بستر در رودخانه &quot;واز&quot; واقع در استان مازندران صورت گرفت. به منظور انجام تحقیق پس از تعیین چهار مقطع قبل و بعد از محدوده­های برداشت شن و ماسه، رسوبات بستر به روش ترکیبی نمونه­برداری و مجموعه خصوصیات ریخت­سنجی رسوبات بستر شامل میانگین، جورشدگی، چولگی، کشیدگی، نَما، قطرهای ده، پنجاه و نود درصد، درصد شن، ماسه، سیلت و رس، قطرهای بزرگ، متوسط و کوچک، فاکتور شکل، قطر ظاهری، کرویت، گردشدگی، نسبت پهنی و بافت رسوبات تعیین شد. بررسی نتایج علاوه بر تائید شرایط نسبی هیدرولیکی مشابه در مقاطع قبل و بعد از معادن مورد مطالعه، نشان داد که فعالیت­های برداشت شن و ماسة رودخانه­ای بر تمام خصوصیات ریخت­سنجی بررسی شده به غیر از کرویت و بافت رسوبات تأثیر داشته است. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برداشت شن و ماسه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریخت‌سنجی رسوبات بستر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گراولومتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رودخانة واز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان مازندران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68143_9ddf17e5342863ce4b03516db1a4c5c0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
