<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Importance of karst geomorphology study in recognition genesis of caves</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش مطالعات ژئومورفولوژی کارست در شناخت منشاء غارها</VernacularTitle>
			<FirstPage>19</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68301</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>قبادی</LastName>
<Affiliation>1- دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یزدان</FirstName>
					<LastName>محبی حسن­ آبادی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشگاه پیام نور اسدآباد، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یاسین</FirstName>
					<LastName>عبدی­ لر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی  دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this study effective factors in generation of Alisadr and Katalekhor caves have been compared with considering of geology condition, surface and subsurface karstic features, petrographical studies and determination of physical properties of rocks in the sites. From geotectonic point of view Alisadr cave is located in the sanandaj – sirjan zone and the katalekhor cave is located in the central Iran zone. Alisadr and Katalekhor caves are generated in Jurassic limestone and Qom formation (Oligo- miocene) limestone, respectively. According to site investigation results, in the Alisadr cave subsurface karst is developed but surface karstic features were rare and limited to afew small springs. In Katalekhor cave area both surface and subsurface karst developed. Spring with small discharge potential in Alisadr area indicated that karstic aquifers are not developed which is in accordance with scarcity of surface karstic features. Spring in the Katalekhor area have high discharge potential in respect to the Alisadr area springs that can be illustrate as a development of karstic aquifers in this regions. According to thin section studies results, Alisadr limestone mainly composed of crystallized calcite and Katalekhor limestone is a biocalcite Wackestone limestone samples tests results indicated that the Katalekhor limestone samples have porosity and water absorption percent higher than the Alisadr limestone. According to this research results, the Alisadr cave is hipogenetic that resulted from hydrothermal solutions activation, while Katalekhor cave is epigenic and generated as a result of penetration water activation&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش شرایط زمین‌شناختی و نحوه گسترش پدیده‌های ژئوموفولوژیکی کارست سطحی و زیر سطحی در محل غارهای علی‌صدر و کتله‌خور بررسی و با انجام مطالعات سنگ‌شناختی و تعیین خصوصیات فیزیکی، عوامل مؤثر در نحوه تشکیل غارهای مذکور با هم مقایسه شده است. منطقه غار علی‌صدر از نظر زمین‌ساختی در محدوده پرتحرک‌ترین پهنه ساختاری ایران یعنی زون سنندج - سیرجان است و منطقه غار کتله‌خور از نظر زمین‌ساختی در بخش شمال‌غرب ایران مرکزی جای گرفته است. غار علی‌صدر درون توده سنگ‌های آهکی متعلق به دوره ژوراسیک شکل گرفته و غار کتله‌خور درون توده سنگ‌های آهکی معادل سازند قم تشکیل شده‌ است.  بر اساس بازدیدهای صحرایی، پدیده‌های ژئومورفولوژی سطحی کارست در منطقه غار علی‌صدر به چند چشمه و غار کوچک محدود می‌شود، ولی در زیر سطح آن کارست کاملاً گسترش یافته است. در منطقه غار کتله‌خور پدیده‌های ژئومورفولوژیک کارست هم در سطح و هم و در زیر سطح کاملاً گسترش یافته است. در محدوده غار علی‌صدر وجود چشمه‌های با آبدهی کم از عدم توسعه آبخوان کارستی حکایت می‌کند، که این پدیده با کمبود آثار کارستی سطحی هم‌خوانی دارد. چشمه‌های موجود در محدوده غار کتله‌خور نسبت به چشمه‌های جاری در اطراف غار علی‌صدر آبدهی بیشتری دارند. این موضوع می‌تواند به توسعه آبخوان­های کارستی دلالت داشته باشد. با توجه به مطالعه‌ی مقاطع نازک سنگ، سنگ­های آهکی محدوده غار علی‌صدر به طور عمده از کلسیت متبلور تشکیل شده و می‌توان آنها را مرمر ضعیف نامگذاری نمود. ولی سنگ­های آهکی  محدوده غار کتله‌خور بایومیکرایت وکستون (Biomicrite wackestone) هستند. نتایج آزمایش‌هایXRF  و XRD نشان می‌دهد که نمونه‌های سنگ مربوط به هر دو غار از لحاظ ترکیب شیمیایی و کانی‌شناختی شباهت زیادی به هم دارند. با توجه به نتایج آزمایش­های تعیین خصوصیات فیزیکی، درصد جذب آب و تخلخل نمونه‌های سنگ منطقه غار کتله‌خور نسبت به نمونه­های سنگ منطقه غار علی‌صدر بیشتر است. بر اساس نتایج این پژوهش غار علی‌صدر درونزاد(Hypogenic)   بوده و حاصل صعود و فعالیت آب‌های هیدروترمال ژرف می‌باشد در حالی که غار کتله‌خور برونزاد(Epigenic)  بوده و حاصل فعالیت آب های نفوذی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">غار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علی‌صدر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کتله‌خور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محلول‌های هیدروترمال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ژئومورفولوژی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68301_1513bc643b9c1784ea0f09d969d5c605.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
