<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation and comparison of common TBM performance prognosis models using the actual data from the second lot of Zagros</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی ومقایسه مدل‌های رایج در پیش بینی عملکرد ماشین با استفاده از داده‌های واقعی در قطعه دوم تونل انتقال آب زاگرس</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>17</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">79169</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>قائدی</LastName>
<Affiliation>. کارشناسی ارشد زمین‌شناسی‌مهندسی، دانشکد علوم پایه، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جعفر</FirstName>
					<LastName>حسن‌پور</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی گروه زمین‌شناسی، دانشکد علوم پایه، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>چشمی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی گروه زمین‌شناسی، دانشکد علوم پایه، دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-0024-6161</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Different methods have been introduced for estimating the performance of tunneling boring machines (TBMs) for each area; therefore, their use in other projects may lead to errors in different geological conditions. Therefore, it is necessary for each project to use models that have similar geological conditions with the project. In this paper, using the actual machine data in the Zagros Water conveyance Tunneling Project, the machine&#039;s performance has been predicted by conventional models. Then, the results obtained from the common models including the empirical models of NTNU, Palmestrom (1995) and the theoretical model of CSM compared with the results obtained from Hassnpour et al. (2009, 2011) model, which has been developed based on data from projects with similar geological conditions, and the differences between them are quantitatively explained. The results of this study indicate that the empirical model of Hassanpour et al., due to the compatibility of the database with internal projects, shows the results closer to reality than the other models. Then, empirical models of NTNU and RMi provide more reliable results than CSM model due to consideration of different geological parameters, especially rock masses.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">روش‌های مختلفی برای تخمین عملکرد ماشین‌های حفر تونل (TBM) برای هر منطقه معرفی‌شده‌اند؛ بنابراین ممکن است که استفاده آن‌ها در دیگر پروژه‌ها با شرایط زمین‌شناسی متفاوت، موجب خطاهایی شود. لذا ضروری است برای هر پروژه از مدل‌هایی استفاده شود که شرایط زمین‌شناسی مشابه­ای را با پروژه دارند. در این مقاله ابتدا با استفاده از داده‌های واقعی عملکرد ماشین در پروژه تونل سازی انتقال آب زاگرس، عملکرد ماشین به‌وسیلهٔ مدل‌های رایج، پیش‌بینی‌شده است. سپس نتایج به‌دست‌آمده از مدل‌های رایج ازجمله مدل‌های تجربی NTNU، Palmestrom (1995)  و مدل تئوریک CSM را با نتایج به‌دست‌آمده از مدل Hassnpour et al. (2009, 2011) که بر اساس داده‌های پروژه‌هایی با شرایط زمین‌شناسی مشابه توسعه داده‌ شده است، مقایسه و اختلاف میان آن‌ها به‌صورت کمی تبیین گردیده است. نتایج این مطالعه نشان می‌دهد که مدل تجربی حسن‌پور و همکاران به دلیل همخوانی بانک اطلاعاتی با پروژه‌های داخلی، نتایج نزدیک‌تر به واقعیت را نسبت به دیگر مدل‌ها نشان می‌دهند. همچنین مدل‌های تجربی NTNU و RMi به دلیل در نظر گرفتن پارامترهای زمین‌شناسی مختلف به‌ویژه پارامترهای درزه‌داری توده سنگ، نتایج قابل‌قبول‌تری را نسبت به مدل CSM ارائه می‌دهند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تونل انتقال آب زاگرس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماشین حفر تونل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌های تجربی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل تئوریک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of Groutability in the Pliocene Conglomerate by SPI Method for Sealing 

 (A Case Study)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی تزریق پذیری با هدف آب بندی به روش SPI در گنگلومرای پلیوسن (مطالعه موردی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>19</FirstPage>
			<LastPage>35</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">76906</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید داود</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالرضا</FirstName>
					<LastName>نوریزدان</LastName>
<Affiliation>دانشجویان دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>               The Dorud - Khorramabad Railway, with a length of 114 km, is under construction in 5 separate phases. In terms of geology, a large part of the route passes along the High Zagros and the Chaghalvandi Thrust in the form of tunnels and other structures. Phase 5, which is 26 kilometers long, from the 72nd kilometer to the 98th kilometer, between the Biran-Shahr Plain and the Deh-Pir region in North Khorramabad City, has two tunnels with a length of more than 7,500 meters. Given the local climate and the ground water level (average depth of 10 meters) on this route, for the sealing of the tunnels, it is necessary to study the rock mass. For this purpose, it is necessary to understand the characteristics of Pliocene Conglomerate including the mechanical and the physical parameters of the tunnel. The present study tries to determine the permeability by means of the data of water pressure tests. The groutability in this rock unit, in turn, was determined based on the Secondary Permeability Index (SPI). The results show that the behavior of this rock mass is 19% in Class C, 67% in Class B, and 14% in Class A in terms of the SPI, and that 86% of the rock mass needs to improve by means of cement grouting operations. Totally, because of similar geological conditions in the railway route, all of the railway route needs to improve.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">راه آهن دورود- خرم آباد با طول 114 کیلومتر،در 5 فاز جداگانه در دست ساخت می باشد. از نظر زمین شناسی، بخش زیادی از طول  این مسیر، از زون زاگرس خرد شده و راندگی چغلوندی عبور می کند. فاز 5 از کیلومتر 72 تا 98، و با طول 26 کیلومتر، حدفاصل  بیران شهر، تا منطقه ده پیر در شمال شهر خرم آباد، دارای دو دستگاه تونل با طول بیش از 7500 متر می باشد. با توجه به اقلیم منطقه و بالا بودن سطح آب زیر زمینی در مسیر، مطالعات توده سنگی  با هدف آب بندی تونل ضروری است.  به این منظور، شناخت ویژگی گنگلومرای پلیوسن شامل ویژگی های مکانیکی و فیزیکی در مسیر تونل، از اهمیت خاصی برخوردار است. به این منظور ابتدا میزان نفوذپذیری توده سنگ با استفاده از آزمایش های فشار آب(Water pressure tests) تعیین شده است. سپس، میزان تزریق پذیری  این واحد سنگی بر اساس شاخص SPI مشخص شده است. بر اساس نتایج SPI، رفتار توده سنگ در 19 % موارد در کلاس C، در 67 % از موارد در کلاسB  و در  14% از موارد در کلاس A قرار می گیرد. همچنین 86 درصد از توده سنگ در محل های مورد مطالعه نیاز به بهسازی با استفاده از سیمان دارد. همچنین می توان گفت، به علت شرایط یکسان زمین شناسی در این منطقه، تونل های در دست ساخت در گنگلومرای میوسن نیاز به عملیات بهسازی دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص نفوذپذیری ثانویه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لوژان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راه آهن دورود- خرم آباد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گنگلومرای پلیوسن</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Influence of Nano Bentonite on Geotechnical Characteristics of Sand</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر نانوذرات بنتونیت بر تغییر خصوصیات ژئوتکنیکی ماسه</VernacularTitle>
			<FirstPage>37</FirstPage>
			<LastPage>47</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">79170</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مینا</FirstName>
					<LastName>صنایعی کرمانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ارومیه ای</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی گروه زمین‌شناسی، دانشگاه تربیت مدرس تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Engineering characteristics of different soil mixture are influenced by each of components. In this research the influence of nano bentonite on engineering behavior of nano bentonite- sand mixture (NBS) are investigated. &lt;br /&gt;An experimental study involving, compaction test, direct shear and permeability tests was carried out to investigate mechanical behavior and hydraulic conductivity of NBS. different nano bentonite- sand mixtures were prepared. The maximum dry unit weights and corresponding optimum water contents were obtained. According to the results of direct shear test, the highest cohesion (c) and highest internal friction angle (φ) was selected and the permeability tests were performed in 4 states of compaction, include 90, 100, 110 and 120 % maximum dry unit weight. &lt;br /&gt;The results show that permeability decreases by increasing nano bentonite and compaction degree. The lowest permeability is related to sample with 9% nano-bentonite. The cohesion increases by increasing nano bentonite content till 5%, but after that the internal friction angle is increases. The effect of nano-particles is more than compaction on permeability.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ویژگی­های مهندسی مخلوط­های خاکی مختلف، تحت تأثیر رفتار هر یک از اجزا می­باشد. در این تحقیق تأثیر ذرات نانوبنتونیت بر ویژگی­های مهندسی مخلوط نانوبنتونیت ماسه بررسی شده است. این مخلوط می­تواند به عنوان مصالح مصرفی در ساخت لندفیل­ها مورد استفاده قرار گیرد. برای ارزیابی تأثیر ذرات نانوبنتونیت روی رفتار مکانیکی مخلوط نانوبنتونیت ماسه (NBS)، آزمایشات تراکم استاندارد، برش مستقیم و نفوذپذیری بر روی 10 نمونه انجام گردید. نمونه­ها با نسبت 0 تا 10 درصد نانوبنتونیت به ترتیب در مقابل 100 تا 90 درصد ماسه آماده سازی شده و مورد آزمایش تراکم قرار گرفت. وزن واحد حجم حداکثر و درصد رطوبت بهینه بدست آمده و سپس نمونه ها برای آزمایش برش مستقیم آماده سازی شدند. بر اساس نتایج برش مستقیم، بالاترین میزان چسبندگی مربوط به نمونه 5 درصد نانوبنتونیت و بالاترین زاویه اصطکاک داخلی مربوط به نمونه 9 درصد نانوبنتونیت بدست آمد. دو نمونه 5 و 9 درصد نانوبنتونیت برای آزمایش نفوذپذیری به روش ثابت انتخاب شده و در 4 حالت 90، 100، 110 و 120 درصد تراکم حداکثر، آزمایشات انجام شدند.&lt;br /&gt; نتایج تحقیق نشان می­دهد که با افزایش درصد نانوبنتونیت تا درصد مشخصی و همچنین افزایش درصد تراکم، میزان نفوذپذیری کاهش یافته و پارامترهای مقاومتی تغییر می­نماید. بیشترین کاهش نفوذپذیری در 9 درصد نانوبنتونیت به دست آمده است. با افزایش درصد نانوبنتونیت تا 5 درصد، مقدار چسبندگی افزایش می­یابد، اما افزایش بیشتر نانوبنتونیت باعث افزایش زاویه اصطکاک داخلی می­گردد. در نمونه 5 درصد نانوبنتونیت با افزایش تراکم، تا 110 درصد، نفوذپذیری کاهش اندکی نشان می­دهد، اما در 120 درصد کاهش نفودپدیری چشمگیر است. درنمونه 9 درصد، کاهش نفوذپذیری با افزایش درصد تراکم کاهش قابل ملاحظه ای نشان می­دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نانوبنتونیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماسه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نفوذپذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تراکم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش برش مستقیم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparison results of Two-dimensional resistivity inversion with geological conditions in the along excavation of phases 3 and 4 of Ghomroud tunnel</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسة نتایج برگردان دوبُعدی داده‎های مقاومت‎سنجی با شرایط زمین‏شناسی در مسیر حفاری قطعه 3 و4 تونل قمرود</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>64</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81237</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>جودکی</LastName>
<Affiliation>گروه سازه های زیرزمینی، شرکت مهندسین مشاور ساحل امید ایرانیان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اجل لوئیان</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-9770-1695</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نرگس</FirstName>
					<LastName>یزدخواستی</LastName>
<Affiliation>گروه مطالعات پایه و زمین&amp;lrm;شناسی، شرکت مهندسین مشاور زایند آب</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The study area of this research is located in the geological zone of Sanandaj, Sirjan. In this area, numerous tectonic movements have caused a lot of faults, crushed zones and numerous fractures in the rock masses. In the Site studies of the 3rd and 4th tunnel sections of ghomroud, subplane studies have been limited and the findings from exploratory boreholes have not led to the identification of subsurface conditions in critical areas. The adverse geological conditions have caused TBM stops and long-delayed delays (about 600 days of complete stop) in the drilling process. Faults zones are main effective causes of the TBM stops. In this study, with a two-dimensional ainversion of resistivity data,, the potential of geophysical studies of the design for the identification of subsurface conditions in the drilling pathway has been investigated. Based on the results of two-dimensional analysis, the distribution of geological layers based on their specific resistance is presented. There are several zones with a very low specific resistance to the tunnel route, which is in accordance with the location of crushed and fault zones, as well as lithological changes in the drilling path. Two-dimensional processing of resistance data provides the possibility of obtaining relevant information on subterranean conditions that could be used in the stage of site studies (Locating of exploration borehole and ...) as well as in the implementation of the tunnel</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">محدوده مطالعاتی این تحقیق در پهنة زمین‎شناسی سنندج سیرجان قرار دارد. در این ناحیه، جنبش‎های متعدد تکتونیکی موجب ایجاد انبوهی از گسل‎خوردگی‎ها، زون‏های خرد شده و شکستگی‏های متعدد در توده‎سنگ‎ها شده است. در کاوشهای ساختگاهی قطعه 3و4 تونل قمرود، انجام مطالعات زیرسطحی با محدودیت مواجه بوده است و اطلاعات حاصل از گمانه‏های اکتشافی، منجر به شناسایی شرایط زیرسطحی در مناطق بحرانی نشده است. شرایط نامساعد زمین‎شناسی، باعث چندین مورد توقف TBM و تأخیرات طولانی‎مدت (مجموعاً حدود 600 روز توقف کامل) در روند حفاری شده است. عمده مشکلات به دلیل برخورد دستگاه حفار با زون‎های گسلی بوده است. در این پژوهش با برگردان دو بُعدی داده‏های مقاومت سنجی، میزان پتانسیل مطالعات ژئوفیزیکی طرح جهت شناسایی شرایط زیرسطحی در مسیر حفاری، مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج حاصل از تحلیلهای دو بُعدی که نحوه توزیع لایه‏ها بر اساس مقاومت ویژه آنها را ارائه کرده است حاکی از وجود چند زون با مقاومت ویژه پایین در مسیر تونل است که منطبق با محل زون‎های خرد شدة گسلی و نیز تغییرات سنگ‏شناسی در مسیر حفاری می‏باشد. نتایج حاصل بیانگر این حقیقت است که پردازش دو بُعدی داده‎های مقاومت سنجی، امکان دستیابی به اطلاعاتی قابل توجه از شرایط زیرسطحی را فراهم آورده است که میتوانست در مرحله مطالعات ساختگاهی (جانمایی مناسبتر گمانه‎های اکتشافی و ...) و نیز در مرحله اجرای تونل مورد استفاده قرار گیرد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تونل قمرود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">TBM</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برگردان دوبُعدی داده‎های مقاومت‎سنجی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زون‎های گسلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Development of Tehran alluvium classification based on geological characteristics and geotechnical parameters</ArticleTitle>
<VernacularTitle>توسعه طبقه بندی آبرفت های تهران بر اساس ویژگی های زمین شناسی و پارامترهای ژئوتکنیکی</VernacularTitle>
			<FirstPage>65</FirstPage>
			<LastPage>79</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81241</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>چشمی</LastName>
<Affiliation>بخش زمین شناسی مهندسی و تکتونیک، دانشکده زمین شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-0024-6161</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید رمضان</FirstName>
					<LastName>رمضان نژآد الیردی</LastName>
<Affiliation>کارشناس مهندسین مشاور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>فاخر</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مهندسی عمران، پردیس دانشکده های فنی ، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The proposed classification based on the combination of geological variables and geotechnical parameters provides the possibility of using geological knowledge in estimating the geotechnical parameters. The city of Tehran is one of the metropolises that founded on Quaternary alluvium. The alluvium is divided into four groups, A, B, C, and D, based on age and formation conditions. Some researchers have proposed a new classification using the combination of geological variables and geotechnical parameters for A and C Tehran&#039;s alluvia. The aim of this study is to sub-classification of unit B of Tehran alluvia based on combination of geological variables and geotechnical parameters. In this research, based on geological findings in 66 locations of Tehran&#039;s alluvia, the geological variables affecting the geotechnical parameters of the coarse-grained B alluvia including grain size, grain form, grain contact, cement between grain, homogeneity and layering were identified and based on these variables, unit B was divided into four units of Bn1, Bn2, Bn3 and Bn4. Using the results of 27 performed direct shear test and 70 plate loading tests in specified units, the geotechnical parameters of these four units, including the internal friction angle, cohesion, and modulus of deformability were determined. With combination of geological variables and geotechnical parameters, new classification of unite B was proposed that make it is possible to estimate the geotechnical parameters based on the geological variables for this alluvium.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پیشنهاد طبقه‌بندیهای مبتنی بر ترکیب متغیرهای زمین‌شناسی و پارامترهای ژئوتکنیکی امکان استفاده از دانش زمین‌شناسی در تخمین پارامترهای ژئوتکنیکی مصالح را فراهم می‌کند. شهر تهران یکی از کلان شهرهایی است که بر روی رسوبات آبرفتی کواترنر بنا شده، این رسوبات بر اساس سن و شرایط تشکیل به چهار گروه C, B, A و D تقسیم شده است. برخی محققین طبقه‌بندی جدیدی با تلفیق متغیرهای زمین‌شناسی و پارامترهای ژئوتکنیکی، برای آبرفت‌های A وC تهران ارائه داده‌اند. هدف تحقیق حاضر که در ادامه تحقیقات قبلی است، پیشنهاد طبقه‌بندی مبتنی بر ترکیب این دو سری اطلاعات برای آبرفت‌های B تهران است. در این تحقیق براساس برداشتهای زمین‌شناسی صورت گرفته در بیش از 66 نقطه از رخنمونهای آبرفت‌های تهران، متغیرهای زمین‌شناسی موثر بر پارامترهای ژئوتکنیکی بخش درشت دانه آبرفت B شامل اندازه دانه، شکل دانه، نحوه اتصال دانه‌ها، سیمان بین دانه‌ها، همگنی و لایه‌بندی شناسایی گردید و بر اساس این متغیرهای این آبرفت به چهار واحد Bn1 ، Bn2 ، Bn3 و Bn4 تقسیم شد. با انجام 27 آزمایش برش مستقیم برجا و 70 آزمایش بارگذاری صفحه در واحدهای مشخص شده پارامترهای ژئوتکنیکی این 4 واحد شامل زاویه اصطکاک داخلی، چسبندگی و مدول تغییر شکل‌پذیری تعیین شد. با تلفیق متغیرهای زمین‌شناسی و پارامترهای ژئوتکنیکی جدولی پیشنهاد گردید که امکان تخمین پارامترهای ژئوتکنیکی بر اساس متغیرهای زمین‌شناسی برای این آبرفت را فراهم میاورد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آبرفت های تهران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش برش مستقیم برجا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش بارگذاری صفحه ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طبقه‌بندی زمین‌شناسی مهندسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification of the geometrical parameters of cylindrical targets hidden ‎in GPR images using particle swarm optimization (PSO) algorithm</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین پارامتر‌های هندسی اهداف استوانه ای پنهان در تصاویر ‏GPR‏ با استفاده از الگوریتم ‏بهینه سازی تجمع ذرات ‏‎(PSO)‎</VernacularTitle>
			<FirstPage>81</FirstPage>
			<LastPage>94</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81242</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی گروه مهندسی معدن دانشگاه صنعتی اراک</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>نان بده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مهندسی معدن دانشگاه صنعتی سهند تبریز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The geophysical ground-penetrating radar (GPR) method is able to detect and identify shallow buried targets ‎especially cylindrical type without any destruction of the medium. GPR method is based on sending the ‎electromagnetic waves generally in the range of 1 MHz up to 1 GHz frequency into the earth and receiving ‎reflected off various buried targets. In present research, this method has been used to identify geometrical ‎parameters of buried cylindrical targets containing burial depth and radius. This task was done through the ‎mathematical relationships between geometrical parameters of cylindrical targets with their GPR hyperbolic ‎response using the particle swarm optimization algorithm (PSO). To achieve this goal first, forward modeling of ‎GPR data by 2-D finite-difference time-domain (FDTD) method using GPRMAX was performed for several ‎synthetic models corresponding to common targets in geotechnical applications and subsurface cylindrical ‎installations. Also in the research, several field surveys were carried out over the well-known buried cylindrical ‎targets in Isfahan University of Technology campus, moreover their GPR response was investigated after ‎employing different processing sequences. In order to extract the geometrical parameters of the buried cylindrical ‎targets in synthetic models and real surveys, the PSO algorithm was used in MATLAB environment. The algorithm ‎performance for 7 produced synthetic models, including cylindrical targets made by different materials, radii and ‎burial depth, as well as the real radargrams of GPR profiles in Isfahan University of Technology campus was ‎verified leading to favorite and reasonable results for the synthetic models and real radargrams, respectively.‎</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">روش ژئوفیزیکی رادار نفوذی به زمین ‏‎(GPR)‎‏ با ارسال امواج الکترومغناطیسی در محدوده فرکانسی یک مگاهرتز تا بیش از یک ‏گیگاهرتز به درون زمین و دریافت امواج بازتابی اهداف مدفون، قادر‎ ‎به‎ ‎آشکارسازی‎ ‎و‎ ‎شناسایی‎ ‎اهداف به ویژه استوانه‌های مدفون‎ ‎در ‏اعماق‎ ‎کم، بدون ایجاد شکستگی و تخریب در محیط‎ ‎می‌باشد‎.‎‏ در پژوهش حاضر از این روش برای شناسایی پارامترهای هندسی عمق ‏دفن و شعاع اهداف استوانه‌ای مدفون، از طریق روابط ریاضی موجود بین این پارامترها و پارامترهای هذلولی پاسخ ‏GPR، به کمک ‏الگوریتم بهینه‌سازی تجمع ذرات (‏PSO‏) استفاده شده است. برای این منظور ابتدا مدلسازی پیشرو داده‌های ‏GPR‏ با استفاده از روش ‏تفاضل محدود‎ ‎دوبعدی حوزه‎ ‎زمان (‏FDTD‏) به کمک نرم‌افزار ‏GPRMAX‏ برای تعداد زیادی از مدل‌های مصنوعی متناظر با اهداف ‏متداول در کاربردهای ژئوتکنیکی و شناسایی ساختارها و تاسیسات زیرسطحی استوانه‌ای انجام شد. در این پژوهش همچنین برداشت-‏های میدانی متعددی در محوطه دانشگاه صنعتی اصفهان بر روی اهداف استوانه‎‌‎ای شکل مدفون از پیش شناخته شده، انجام شد و پاسخ ‏GPR‏ آن‎‌‎ها بعد از اعمال توالی‎‌‎های پردازشی مختلف، مورد بررسی قرار گرفت. به‌منظور استخراج پارامترهای هندسی اهداف استوانه‌ای ‏مدفون در مدل‌های مصنوعی و برداشت‌های واقعی، از الگوریتم ‏PSO‏ در محیط نرم‌افزار ‏MATLAB‏ استفاده شد. عملکرد الگوریتم برای ‏تعداد 7 مدل مصنوعی تولید شده شامل اهداف استوانه‌ای با جنس‌ها، شعاع‌ها و عمق دفن‌های مختلف و نیز نگاشت‌های راداری واقعی ‏GPR‏ پروفیل‌های برداشت شده در محوطه دانشگاه صنعتی اصفهان، مورد آزمایش و ارزیابی قرار گرفت که برای مدل‌های مصنوعی ‏نتایج مطلوب و در مورد تصاویر واقعی، نتایج قابل قبولی حاصل نمود.‏</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رادار نفوذی به زمین (‏GPR‏)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌سازی پیشرو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هذلولی پاسخ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استخراج پارامترهای هندسی اهداف استوانه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوریتم بهینه‌سازی ‏انبوه ذرات (‏PSO‏)‏</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of mechanical properties of salt rock based on its microstructure</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی خصوصیات مکانیکی سنگ نمک با تکیه بر ریزساختار آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>115</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81269</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حدیثه</FirstName>
					<LastName>منصوری</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اجل لوئیان</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-9770-1695</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رامین</FirstName>
					<LastName>الیاس زاده</LastName>
<Affiliation>سازمان زمین شناسی، تبریز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>ندیمی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper, initial microstructure effect of salt rock on its deformation behavior was investigated. Studied samples were taken from Deh Kuyeh salt diapir located at about 27 km NE of Lar city, Fars province. Initial microstructure of two samples from the top of the fountain and one sample from middle part of the diapiric stem were studied by electron backscatter diffraction at Otago University, New Zealand. A slight difference was observed between the initial microstructure of the samples. In the sample from the stem, most grains had been internally deformed, and the grain size is smaller and frequency of low angle boundaries is higher than those in the sample from top of the fountain. The uniaxial compressive strength, elastic modulus and tensile strength values of this sample are lower and its elastic strain, creep strain and creep rate under axial stress of 12 MPa are higher than those in the sample from top of the fountain which can be due to the higher percent of microscopic pores along its grain boundaries. In contrast, the dominant deformation mechanism in the samples from top of the fountain is the grain growth via grain boundary migration. This mechanism removes voids and defects within the grains and along the grain boundaries. Therefore, these samples have higher values of strength and elastic modulus and their grains more easily deformed plastically during mechanical tests.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله تأثیر ریزساختار اولیه سنگ نمک بر رفتار دگرشکلی آن مورد بررسی قرار گرفت. نمونه‌های مورد مطالعه از دیاپیر نمکی دهکویه واقع در 27 کیلومتری شهرستان لار در استان فارس برداشت شدند. ریزساختار اولیه دو نمونه متعلق به بخش‌های فوقانی دیاپیر و یک نمونه متعلق به قسمت میانی ساقه دیاپیر به روش پراش الکترون‌های برگشتی در دانشگاه اتاگو نیوزیلند مطالعه شد. اکثر دانه‌ها در نمونه متعلق به ساقه دارای دگرشکلی داخلی هستند، اندازه دانه‌های آن کوچکتر و فراوانی مرزهای کم زاویه در آن بیشتر است. مقاومت تراکمی تک محوری، مدول الاستیک و مقاومت کششی این نمونه کمتر و کرنش آنی، کرنش خزشی و نرخ کرنش آن تحت تنش محوری 12 مگاپاسکال بیشتر از نمونه‌های متعلق به بخش‌های فوقانی دیاپیر است که می‌تواند در نتیجه بیشتر بودن درصد تخلخل و منافذ کوچک میکروسکوپی در امتداد مرز دانه‌ها در این نمونه باشد. در مقابل ساز و کار دگرشکلی غالب در نمونه‌های متعلق به بخش‌های فوقانی دیایپر رشد دانه‌ها در اثر مهاجرت مرز دانه‌ها بوده‌است. این سازوکار سبب حذف منافذ و نقص‌های موجود در دانه‌ها می‌شود. از این رو این نمونه‌ها از مقاومت و مدول الاستیک بالاتری برخوردار بوده و دگرشکلی پلاستیک دانه‌ها در حین آزمون‌ها مکانیکی با سهولت بیشتری انجام می‌شده‌است. در کل نتایج این تحقیق پیشنهاد می‌کند که بررسی ریزساختار سنگ نمک و چگونگی رفتار آن تحت شرایط بارگذاری مختلف در درک رفتار مخازن ذخیره ایجاد شده در نمک مهم و اساسی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ نمک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریزساختار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصیات مکانیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش پراش الکترون‌های برگشتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
