<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Geomechanical evaluation of sedimentary rocks units of  Aghajari formation in Zagros zone</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی ژئومکانیکی واحدهای رسوبی سازند آغاجاری در پهنه زاگرس</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68125</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>داریوش</FirstName>
					<LastName>طاهری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دورة دکترای زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالهادی</FirstName>
					<LastName>قزوینیان</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مکانیک سنگ دانشکده فنی و مهندسی دانشگاه تربیت مدرس ghazviniana@modares.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ماشاالله</FirstName>
					<LastName>خامه چیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2007</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Recent sediments of Aghajari formation are dominating parts of south and southwest of Iran. This has led to the fact that many of the important developing projects are located on this formation. Therefore a thorough understanding of geomechanical characteristics of various units of this formation could profit such projects at various stages of implementation. Furthermore, these studies would support formation of a geotechnical and geomechanical data bank that can be used in preliminary studies of engineering structures and preparing large scale engineering geological maps of the region. &lt;br /&gt;To undertake the proposed research systematically, the Zagros range was divided in three district of northwest, central and southeast. Then the geomechanical characterizations of Aghajari units were undertaken based on the results of rock mechanics laboratory tests and the information acquired from the executed projects in the region. Beside this, durability test of every unit of this formation also was carried out to evaluate the weatherability. The analyses of the test results yielded a comprehensive set of coefficients to evaluate the various mechanical strengths from some simple inexpensive laboratory tests, and the geomechnical behaviors of these rocks are studied. The strength conversion factors have been presented implicitly. The detailed triaxial tests revealed the principal stress response of the total set of the representative samples with respect to various confining pressures. Meanwhile, shear strength parameters c and φ were determined and the transition condition from brittle to ductile behavior evaluated. An assessment of the results inferred that the rock units of Aghajari formation in central part of the study area have higher strength parameters compared to two other adjacent units. This conclusion may lead to this hypothesis that due to confinement in two strike slip faults restriction, Kazerun and Hendijan faults, these rocks have undergone the diagenetic process more rapidly and intensely. The detail of the undertaken studies is presented in the paper.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رسوبات جوان سازند آغاجاری در جنوب و جنوب‌غربی ایران دارای بیرون‌زدگی‌های گسترده‌ای می‌باشند. به دلیل این گستردگی، ساختگاه تعداد زیادی از پروژه‌های عمرانی در این سازند واقع شده‌اند. بنابراین آشنایی با ویژگی‌های سنگ‌‌شناسی و پارامترهای ژئومکانیکی واحدهای مختلف این سازند در پهنة زاگرس می‌تواند جهت تهیه یک بانک اطلاعات ژئوتکنیکی، مفید واقع شود. این بانک اطلاعاتی در مطالعات اولیه بسیاری از پروژه‌های مهندسی و تهیه نقشه‌های زمین‌شناسی مهندسی این پهنه، مورد استفاده خواهد بود. در این بررسی ضمن تفکیک این سازند به سه بخش شمال‌غربی، مرکزی و جنوب‌شرقی در پهنة زاگرس، پارامترهای ژئومکانیکی آنها بر اساس داده‌های بدست آمده از آزمون‌های آزمایشگاهی مکانیک سنگ و همچنین اطلاعات حاصل از پروژه‌های اجرا شده در این پهنه، مورد مقایسه و ارزیابی قرار گرفته است. به علاوه ضرایب تبدیل مقاومتی بر اساس نتایج آزمون‌های ساده و ارزان قیمت ارائه شده است. پایداری هر یک از واحدهای سنگی این سازند در برابر فرآیندهای هوازدگی با استفاده از آزمایش دوام‌پذیری نیز مورد ارزیابی قرار گرفته است. در آزمایش‌های سه‌محوری ضمن تعیین سطوح مختلف تنش اصلی در هنگام شکست، پارامترهای &lt;em&gt;φ&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;c&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;m&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;&lt;sub&gt;ci&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;σ&lt;/em&gt; محاسبه و شرایط انتقال از رفتار شکننده به شکل‌پذیر نیز مورد ارزیابی قرار گرفته است. ارزیابی اجمالی نتایج بدست آمده نشان می‌دهد که واحدهای سنگی سازند آغاجاری واقع در بخش مرکزی نسبت به دو بخش شمال‌غربی و جنوب‌شرقی این پهنه، دارای مقادیر مقاومتی بالاتری هستند. این نتیجه ممکن است به این فرضیه منجر شود که واحدهای این بخش احتمالاً به دلیل قرار گرفتن در محدوده عملکرد گسل‌های امتدادلغز هندیجان و کازرون، فرآیندهای دیاژنتیکی را سریع‌تر طی کرده‌‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازند آغاجاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهنة زاگرس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت فشاری تک‌محوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص بارنقطه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت کششی برزیلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امواج الاستیک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68125_5777ab580aa526db8231a15157464aeb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
