<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Stability analysis of the support system for Sardasht long tunnel using convergence -confinement and Hoek-Brown criteria</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل پایداری سیستم نگهداری تونل بلند سد سردشت با روش‌ همگرایی - همجواری و معیار شکست هوک – براون</VernacularTitle>
			<FirstPage>83</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68344</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>بخشنده امنیه</LastName>
<Affiliation>1. استادیار گروه معئن، دانشکده مهندسی، دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>طایی سمیرمی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مهندسی استخراج معدن، شرکت مهندسی سپاسد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>رحیمی دیزجی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مکانیک سنگ، دانشگاه صنعتی امیرکبیر، شرکت مهندسی سپاسد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حکیمه</FirstName>
					<LastName>پیرمرادیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد استخراج معدن، دانشکده­ مهندسی، دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Stability analysis of the support systems in tunnels is an important designing issue. Convergence-confinement method is used to estimate the applied load to the installed support system. The behavior of encountered jointed rockmass (which reduces the strength) could be studied, having established the degree of their convergence. Carranza-Torres and Fairhurst having used the latest version of Hoek-Brown correlation presented an analytical method to determine the relationship between factors describing the rockmass strength and mechanical reflections concerning the cylindrical underground spaces. In this article, using similar approach, the ground reaction curve was obtained for Sardasht long tunnel. Having compared the results with those prepared from a numerical method using FLAC 3D, it was clear that the above approach could be used for this tunnel where a safety factor of 3.14 was obtained for the stability of the segmented lining in the face of the applied loads.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تحلیل پایداری سیستم نگهداری تونل‌ها یکی از موضوعات مهم در طراحی عملیات حفر تونل‌ها می‌باشد. با استفاده از روش همگرایی- همجواری، مقدار بار اعمال شده به سیستم نگهداری نصب شده در پشت سینه­کار تونل تخمین زده می‌شود. از طرفی با کنترل میزان همگرایی توده­سنگ‌های درزه‌دار که باعث کاهش مقاومت توده­سنگ می‌شود می‌توان رفتار این گونه سنگ‌ها را بررسی کرد. Carranza-Torres and Fairhurst با استفاده از جدیدترین رابطه Hoek - Brown که برای شکست توده­سنگ ارائه شده روش تجربی برای تعیین رابطه‌ی بین پارامترهای معرف مقاومت توده­سنگ و عکس‌العمل مکانیکی فضاهای زیرزمینی استوانه‌ای شکل ارائه کرده‌اند. در این مقاله با استفاده از روش Carranza-Torres and Fairhurst منحنی واکنش زمین برای تونل بلند سد سردشت برآورد گردید. با توجه به نتایج حاصل از روش تجربی و نرم‌افزار عددی تفاضل محدود FLAC 3D، مشخص شد که روش Carranza-Torres and Fairhurst و معیار شکست Hoek - Brown برای تونل بلند سد سردشت کاربردی بوده و محاسبه ضریب اطمینان برابر با 14/3 نشان دهنده پایداری پوشش سگمنتی تونل بلند سد سردشت در برابر بارهای اعمال شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تونل بلند</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش همگرایی – همجواری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیار Hoek – Brown</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش Carranza-Torres and Fairhurst</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68344_a5eac33e96a12dfa0569dd7c8f8366f0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
