<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of the Effect of Sporosarcina pasteurii Bactria on the Microbial Induced Carbonate Precipitation (MICP) and the UCS of carbonate Sands</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی اثر باکتری اسپورسارسینا پاستوری بر رسوب میکروبی کربنات کلسیم (MICP) و مقاومت فشاری تک محوره ماسه‌های کربناته</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>25</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">89196</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمدرضا</FirstName>
					<LastName>قربانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه یاسوج، دانشکده فنی و مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>رابطی مقدم</LastName>
<Affiliation>استادیار،  دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه یاسوج، یاسوج، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>منصور</FirstName>
					<LastName>پرویزی</LastName>
<Affiliation>استادیار،  دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه یاسوج، یاسوج، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>نقی ها</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشگاه یاسوج؛ دانشکده کشاورزی؛ گروه علوم دامی، یاسوج، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Fast growing of engineering infrastructure to meet human requirements is directly related to the need for a resistant soil to carry out construction load. On the other hand, the importance of environmental issues has led to an ever-increasing demand for new and environmentally friendly methods for soil remediation. The method of microbial induced calcium carbonate precipitation (MICP) is considered by the researchers as one of the most environmentally friendly methods. The purpose of this study was to investigate the effect of MICP on the uniaxial strength of carbonate sand. Therefore, samples of Bushehr carbonate sand were cured after the injection of bacteria and cement solution.&lt;br /&gt; Then a uniaxial compression tests were carried out to evaluate the compressive strength. Also, the effect of cement solution concentration and curing time on the results of MICP method was investigated. The results show that maximum uniaxial strength of sand stabilized with MICP is about 3.5 kg/cm2, which indicates the proper performance of MICP method for stabilization of carbonate sand. The UCS of the samples depends on the concentration of cement solution. Stabilized samples with a higher cementation of concentration solution had more uniaxial resistance than samples with lower cement concentrations. The curing time more than 14 days did not significantly affect the uniaxial resistance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گسترش روزافزون زیرساخت‌های مهندسی جهت تامین نیازهای بشر در ارتباط مستقیم با نیاز به خاک مقاوم جهت اجرای ساخت و سازها است. از طرفی اهمیت مسائل زیست محیطی باعث شده تا همواره تقاضا برای روش‌های جدید و سازگار با محیط زیست برای بهسازی و تقویت خاک افزایش یابد. روش رسوب بیولوژیکی کربنات کلسیم (MICP) به عنوان یکی از روش‌های سازگار با محیط زیست مورد توجه محققین می‌باشد. این پژوهش با هدف مطالعه‌ی آزمایشگاهی تاثیر MICP بر مقاومت تک محوره‌ی ماسه‌های کربناته انجام شده است. از این رو نمونه هایی از خاک ماسه‌ای کربناته بوشهر ساخته شد و پس از تزریق باکتری و محلول سیمانی عمل‌آوری گردید. سپس بر روی آن‌ها آزمایش تک محوره جهت ارزیابی مقاومت فشاری انجام گرفت. همچنین تاثیر پارامترهای غلظت محلول سیمانی و زمان عمل آوری بر نتایج روش MICP بررسی شد. نتایج به دست آمده نشان می‌دهد که حداکثر مقاومت تک محوره‌ی ماسه تثبیت شده با MICP در حدود 5/3 کیلوگرم بر سانتیمترمربع می باشد که نشانگر عملکرد مناسب روش MICP در بهسازی ماسه کربناته است. میزان مقاومت تک محوره به غلظت محلول سیمانی بستگی دارد. نمونه‌های تثبیت شده با غلظت محلول سیمانی بالاتر نسبت به نمونه‌های تثبیت شده با غلظت محلول سیمانی کمتر مقاومت تک محوره‌ی بیشتری داشتند. زمان عمل‌آوری بیش از 14 روز، تاثیر قابل توجهی در افزایش مقاومت تک محوره نداشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تثبیت زیستی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">باکتری اسپورسارسینا پاستوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کربنات کلسیم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت فشاری تک محوره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماسه ی کربناته</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_89196_1607848c870c011afb33301f0c247f38.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
