<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of soil abrasiveness in mechanized tunneling with special attitude to the Tabriz metro line1</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی سایندگی خاک‌ها در حفاری مکانیزه تونل‌های شهری با نگرشی ویژه به خط یک قطار شهری تبریز</VernacularTitle>
			<FirstPage>41</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68310</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>قدرت</FirstName>
					<LastName>برزگری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی، گروه زمین‌شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ارومیه ای</LastName>
<Affiliation>دانشیارگروه زمین‌شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Soil abrasivity and TBM component wear issues is one of the most important factor in success of this type of projects. Despite of rocks there are very few test methods to describe the abrasive characteristic of soils. It can be mentioned that impossibility of reliable estimation of soil abrasivity on mechanical tunneling is one of the engineering geology science gaps in tunneling and drilling industry. In this paper the influence of some important parameter on soil abrasivity (soil particle size, equivalent quartz content and water content) are studied by use of LCPC standard and the abrasiveness of Tabriz metro line 1 soil are estimated. The results indicate by increasing of soil particle size the abrasivity trend to be increased. The influence of water content on abrasivity was not the same in all of the samples. The presence of water in some samples cause to increase and in the other sample cause to decrease of abrasivity. With increasing the equivalent quartz content (EQC), the abrasivity of soil depends on grain size has trend to increase with power relation. Evaluation of Tabriz metro line 1 soil samples shown it is very abrasive  and medium abrasive in dry  and saturated condition respectively.   </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از عوامل مهم در حفاری مکانیزه تونل‌ها‌ی خاکی، اثر سایندگی &lt;strong&gt;خاک‌ها&lt;/strong&gt; و سنگ‌دانه‌ها بر روی ابزارهای برشی و سایر قسمت‌های کله‌حفار می‌باشد. روش‌های متعددی برای اندازه‌گیری درجه سایندگی &lt;strong&gt;سنگ‌ها&lt;/strong&gt; وجود دارد ولی در مورد خاک روش‌های تعیین سایندگی محدودتر است. وجود این محدودیت در ارزیابی مناسب درجه سایندگی &lt;strong&gt;خاک‌ها&lt;/strong&gt;، یکی از چالش‌های علم زمین‌شناسی مهندسی در صنعت حفاری و تونل‌سازی مکانیزه می‌باشد. لذا لازم است با انجام آزمایش‌های آزمایشگاهی و استفاده از اطلاعات موجود و عملی نسبت به بررسی این موضوع اقدام شود.&lt;br /&gt; در این مقاله با انجام آزمون‌های مختلف  LCPCبه بررسی تأثیر برخی از پارامترهای مهم و مؤثر در سایندگی &lt;strong&gt;خاک‌ها&lt;/strong&gt; (دانه‌بندی، درصد کوارتز معادل و درصد رطوبت) پرداخته شده و سپس وضعیت خاک مسیر خط یک متروی تبریز از لحاظ سایندگی ارزیابی شده است.&lt;br /&gt; نتایج این تحقیقات نشان داده با افزایش اندازه­ی دانه‌های خاک، میزان سایندگی افزایش می‌یابد. تأثیر درصد رطوبت در همه نمونه‌های مورد آزمایش یکسان نبوده، در تعدادی باعث افزایش و در تعدادی باعث کاهش میزان سایندگی می‌شود. بررسی تأثیر درصد کوارتز معادل در میزان سایندگی خاک نشان داد که با افزایش این پارامتر، بسته به اندازه دانه‌های خاک، میزان سایندگی به صورت توانی افزایش می‌یاید. بررسی میزان سایندگی خاک مسیر خط یک متروی تبریز، نشان داد خاک مذکور در حالت خشک، خیلی ساینده و در حالت اشباع در حد متوسط سایندگی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حفاری مکانیزه تونل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین‌شناسی مهندسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌ سایش TBM</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سایندگی خاک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68310_f07f6ed708b57887d3a42092c34d1474.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
