<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Estimation of deformation in around a tunnel and reviewing relative effect of geomechanical parameters on the deformation using artificial neural net work</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تخمین مقدار تغییر شکل در اطراف تونل و تأثیر نسبی پارامترهای ژئومکانیکی بر آن با استفاده از شبکه عصبی مصنوعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>61</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68119</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>گروه مکانیک سنگ،  بخش معدن، دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000 0003 0408 3272</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جلیل</FirstName>
					<LastName>ابراهیم پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مکانیک سنگ، بخش معدن، دانشکده فنی و مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2005</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span&gt;One of the most important parameters in back analysis is analysis of measured deformations of excavated tunnel. Numerical methods as a conventional method are used for back analysis. An artificial neural network that has been trained with sufficient number of examples made with numerical methods can be used instead of them. These networks are accurate enough and faster than numerical methods and an operator can utilize it without knowledge of rock mechanics or numerical methods. &lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;span&gt;In this research, a multilayer artificial neural network has been presented which is able to predict deformations around a tunnel after excavation. Input parameters of this artificial network are deformation modulus, Poisson ratio, tensile strength, cohesion, friction angle, initial vertical stress and horizontal to vertical stress ratio. &lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;span&gt;A tunnel model with 183 cases was executed with &#039;&#039;FLAC&#039;&#039; code and results (deformations) as a database was used for training and testing of the neural network. By training and testing of different neural networks, optimized values for layers and nods and architecture were found. According to obtained results, a neural network was selected. This network was able to predict deformation in roof and sides wall of tunnel accurately without having any knowledge about rock behavior. Relative strength of effect (R.S.E.) factor which is a mathematical relation in neural networks is presented that shows relative influence of parameter i as input on parameter k as output. With study of R.S.E., it was found that each parameter has a special influence on the deformations around the tunnel and some parameters has small influence in all conditions. So in analysis or back analysis of underground structures more attention should be paid to parameters that have more influence on results. By considering the effect of each parameter in numerical analysis, amount of effort for determination of the parameter and priority in geotechnical exploration can be fined. &lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;span&gt;Keywords: Relative strength of effect, Tunnel, Artificial intelligence, Artificial neural network, Deformation.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از مسائلی که در تحلیل برگشتی اهمیت بسزائی دارد، تحلیل تغییر شکل‌های اندازه‌گیری شده و نحوه رفتار تونل­های حفر شده در سنگ است. روش متداول در این گونه موارد تحلیل عددی سازه زیرزمینی است. به عنوان یک روش مناسب جایگزین، شبکه عصبی آموزش دیده بر مبنای الگوهای تحلیل شده توسط روش­های عددی، علاوه بر این که به دقت مورد نیاز در روش­های عددی می­رسد، سادگی و سهولت استفاده از آن از سایر روش­ها بیشتر بوده و نیازی به یادگیری نرم­افزار و نیز دانش روش­های عددی نداشته و سرعت آن نیز بالاتر است. در این تحقیق مدلی مبتنی بر شبکه عصبی چند لایه پرسپترون برای پیش­بینی رفتار تونل، پس از حفر ارائه شده است. متغیرهای ورودی در نظر گرفته شده مدول الاستیک، نسبت پواسون، مقاومت کششی، چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی توده سنگ، مقدار تنش اولیه قائم و نسبت تنش افقی به قائم می‌باشند. برای آموزش شبکه از بانک اطلاعاتی بدست آمده از 183 آنالیز پایداری تونل توسط نرم­افزار FLAC استفاده شد. سپس با توجه به رفتار شبکه در آموزش و آزمون مقادیر مناسبی برای تعداد لایه­های میانی، تعداد نرون­ها و توابع فعالیت آنها بدست آمد. به این ترتیب مدلی مبتنی بر شبکه عصبی ساخته شد که بدون داشتن دانشی از نحوه رفتار سنگ قادر به پیش­بینی رفتار آن بود. در ادامه با استفاده از روابط موجود در شبکه عصبی، فاکتوری به نام RSE معرفی شده که تأثیر نسبی پارامتر i در ورودی بر پارامتر k در خروجی را نشان می‌دهد. با مطالعه RSE می‌توان نتیجه گرفت که هر پارامتر سهم خاصی بر رفتار توده سنگ دارد و برخی پارامترها در هر حال تأثیر کمی دارند. لذا بهتر است در انجام تحلیل­های آنالیز برگشتی و یا تحلیل فضاهای زیرزمینی در ابتدا توجه بیشتری به پارامترهای تأثیرگذارتر نمود. در انجام عملیات ژئوتکنیکی نیز با توجه به این مساله و دانستن مقدار اهمیت هر پارامتر می­توان حجم عملیات مختلف را به صورت بهینه تعیین کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تونل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغییر شکل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارامترهای ژئومکانیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تأثیر نسبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68119_24a13bc7b9d2bc1922535916e7722ac3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
