<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The role of lithology and tectonic structure in evaluation of karst, variation of discharge and quality of karst springs location in Abe-garm Qazvin area</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش لیتولوژی و ساختارهای تکتونیکی در گسترش کارست، تغییر آبدهی و کیفیت چشمه‌های کارستی منطقه آبگرم قزوین</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>12</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68228</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>قبادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>طالب بیدختی</LastName>
<Affiliation>عضوء هیئت علمی گروه زمین‌شناسی دانشگاه بین المللی امام خمینی(ره) و دانشجوی دوره دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌اکبر</FirstName>
					<LastName>مومنی</LastName>
<Affiliation>عضوء هیئت علمی گروه زمین‌شناسی دانشگاه صنعتی شاهرود و دانشجوی دوره دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2009</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The study area is located 90 Km south-west of Qazvin in the structure zone of central Iran. The rock units of the area are comprised of a vast variety of carbonate, clastic and pyroclastic rocks, with age of Cambrian to Oligomiocene, that have significantly outcropped in the area. This research is based on assessment of 369 springs around the Avaj-Abegarm region. 23 of them are karstic springs that are located in the limestone of Qom formation, Lar formation and the limestone of Cretaceous. The discharge variation of these springs is affected by lithology, degree of crushing and tectonic fracturing, degree of karstification of carbonate rock, amount of precipitation and type of aquifer in the region. Based on chemical analysis done on 5 samples that were taken from large karstic springs in the area, the type and facies of springs&#039; water are sodium-bicarbonate and sodium-chloride. Hydrochemistry of karstic aquifers in the area is influenced by solubility of carbonate rock of Qom formation and Lar formation, surface recharge from Upper red formation mixed with upwelling of deep brine in Cretaceous carbonate rock that probably have hydrothermal geneses.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">منطقه مورد مطالعه در 90 کیلومتری جنوب غربی شهر قزوین و در زون ساختاری ایران مرکزی واقع شده است. واحد­های سنگی محدوده مورد مطالعه، تنوع گسترده‌ای از سنگ­های کربناته و سنگ‌های آواری و آذرآواری از سن کامبرین تا الیگو- میوسن را شامل می‌شوند و دارای گسترش سطحی قابل ملاحظه‌ای هستند. مطالعات انجام شده بر پایه ارزیابی 369 چشمه موجود در منطقه آوج- آبگرم استوار است. از 369 چشمه موجود 23 چشمه از نوع  کارستی بوده و در بخش آهکی سازند قم، سازند لار و سنگ آهک­های کرتاسه  قرار دارند. تغییرات آبدهی این چشمه­ها، تحت تأثیر لیتولوژی، موقعیت و میزان شکستگی­های تکتونیکی، شدت کارستی شدن سنگ­های کربناته منطقه، میزان بارندگی و همچنین نوع و بزرگی آبخوانی است که این چشمه­ها را تغذیه می‌کنند. بر اساس آنالیز شیمیایی صورت گرفته روی پنچ نمونه آب اخذ شده از چشمه­های بزرگ کارستی منطقه، تیپ و رخساره آب چشمه­ها، بی­کربنات سدیک و کلروسدیک است. هیدروژئوشیمی آبخوان­های کارستی منطقه، متأثر از قابلیت انحلال سنگ‌های کربناته سازندهای قم و لار، تغذیه سطحی از سازند قرمز فوقانی و اختلاط با شورابه‌های عمقی بالارونده در سنگ آهک­های کرتاسه می‌باشد که منشاء هیدروترمالی برای آن محتمل است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">: کارست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چشمه‌های کارستی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختارهای تکتونیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هیدروژئوشیمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آبگرم قزوین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت آب</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68228_b209fa20ec4711892a3b3be85ef45c17.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
