<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Reliability analysis of tailing dams</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل قابلیت اعتماد پایداری سدهای باطله</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68156</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>نجفی</LastName>
<Affiliation>1-   دانشجوی کارشناسی ارشد استخراج معدن، دانشکده مهندسی معدن، نفت و ژئوفیزیک دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-1609-3702</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>یاراحمدی بافقی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2009</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, the slope stability analyses are performed by limit equilibrium methods. It is necessary to analyses slope stability by probabilistic modeling due to soil and rock properties variations in different parts of structure. In this paper, the reliability analysis and probability of failure Esphordi Phosphate mine tailing dam were gained by probabilistic modeling using Monte Carlo Simulation method. The reliability analysis and probability of failure values showed that tailing dam is stable.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">درحال حاضر تحلیل پایداری سطوح شیب‌دار با استفاده از روش‌های تعادل حدی صورت می‌گیرد ولی از آن‌جایی‌که ممکن است خصوصیات خاک و سنگ در بخش­هایی از دیواره مقادیر متفاوتی از خود نشان دهند، لازم است از روش‌های تحلیل احتمالاتی برای تحلیل پایداری سطوح شیب‌دار استفاده گردد. در این تحقیق ابتدا تحلیل پایداری دیواره سد باطله با استفاده از روش­های تحلیل قطعی انجام شده است، سپس بر پایه اصول روش‌های احتمالاتی و با استفاده از روش شبیه‌سازی مونت کارلو، اندیس قابلیت اعتماد و احتمال ریزش دیواره سد باطله‌ی کارخانه فرآوری معدن فسفات اسفوردی محاسبه و نتایج حاصل از دو روش (قطعی و احتمالاتی) با یکدیگر قیاس شده است و به منظور تأثیر پارامترهای ورودی بر روی ضریب اطمینان، تحلیل حساسیت با افزایش درصد هر کدام از پارامترها صورت پذیرفت. به­طور کلی نتایح حاصل از تحلیل­های قطعی و احتمالاتی نشان داده که پایداری سازه با ضریب اطمینان بیش از 3/1 به عنوان سازه‌ای با درجه سه مورد تایید و از پایداری مورد نظر برخوردار است. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد باطله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندیس قابلیت اعتماد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احتمال ریزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پایداری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68156_b195052ea2f0bbe32727fc43c46e0abf.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
