<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification and Prioritization of Underground Dam Sites in Qare-Bute Plian of Zanjan Using Analytical Hierarchy Process (AHP)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و اولویت‌بندی گزینه های احداث سد زیرزمینی در دشت سیلابی قره‌بوته زنجان با استفاده از روش فرآیند تحلیل سلسله مراتبی(AHP)</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">75544</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>بخشایش</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه پیام نور زنجانkeshavarzm@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>نوربخش</LastName>
<Affiliation>مدیر اجرایی بخش آبخیزداری جهاد کشاورزی استان زنجان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The main objective of this paper is to identify suitable site to construction underground dam in Qare-Booteh Flood Plain at South West of Zanjan Province. The groundwater level of the floodplain is reduced in recent years. Underground dam construction could compensate some part of the ground water scarcity. Therefor, the area has been investigated to find suitable site for underground dam construction and 13 potential sites have been identified in preliminary surveys. Due to the effect of several factors to determine the best site, the most significant factors have been recognized. These factors include; geological units,faults, type of the drainage, water quality, depth of the bedrock and reservoir volume. Using hierarchical analysis, dual comparison between the main criteria and sub-criteria has been carried out and the coefficient effect of the each factorhas been calculated. In order to compare the theresults, usual weighting method is used to prioritize the options. The comparison shows the consistency of appropriate prioritize options result by two different methods. However, it seems that the result of AHP method is more reliable due to pair judgment of the factors</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی این مقاله، شناسایی گزینه های مناسب برای احداث سد زیرزمینی در محدوده دشت سیلابی قره­بوته واقع در جنوب­غربی استان زنجان است. سطح آبهای­زیرزمینی این منطقه در سالهای اخیر کاهش یافته­است. احداث سدزیرزمینی، می­تواند تا حدودی به رفع کمبود آب در این منطقه کمک نماید. محدوده مورد مطالعه، از نظر پتانسیل احداث سد زیرزمینی مورد مطالعه قرارگرفته و13 محل برای احداث سازه شناسایی شده­است. در این تحقیق، ابتدا مهمترین عوامل تاثیرگذار در احداث سد زیرزمینی، شناسایی شده­است. این عوامل شامل واحدهای زمین شناسی، گسل، آبراهه، کیفیت آب، عمق سنگ ­بستر و حجم مخزن هستند که با استفاده از روش تحلیل سلسله مراتبی، مقایسه زوجی بین آنها صورت­گرفته و بر اساس ارجحیت هریک از این عوامل به دیگری، ضریب آنها محاسبه شده­است. در این روش با استفاده از تعیین معیار و زیر معیار عوامل موثر در انتخاب ساختگاه، میزان اهمیت آنها در انتخاب محل توسط یک سیستم مقایسه و رتبه­بندی زوجی صورت می­گیرد. به منظور مقایسه نتایج روش تحلیل سلسله مراتبی، از روش وزن­دهی نیز برای اولویت­بندی گزینه­ها استفاده شده­است. در روش وزن دهی، با در نظر گرفتن میزان اهمیت هریک از عوامل شناسایی شده، عددی به عنوان وزن (Weight) آن عامل در نظر گرفته می­شود. برای زیر عاملها نیز، متناسب با درجه اهمیت عددی به عنوان نرخ (Rate) مشخص می­شود. نتیجه مقایسه، بیانگر انطباق مناسب اولویت­بندی­ گزینه­ها با دوروش متفاوت است. با اینحال، به نظر می­رسد که روش AHP به­دلیل مقایسه زوجی عوامل، از دقت بیشتری نسبت به روش وزن­دهی برخوردار است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد زیرزمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل سلسله مراتبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش وزن‌دهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان زنجان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_75544_9bea4dad735787752f4fe75b0096a48c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
