<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An investigation on the effect of various factors affecting the corrosion of metals in soils using statistical analyses</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر عوامل مختلف موثر بر خوردگی فلزات در خاک با استفاده از تحلیل‌های آماری</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>104</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68369</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>تقی‌پور</LastName>
<Affiliation>1. دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>لشکری پور</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین‌شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>حافظی مقدس</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this article the effects of various factors on steel corrosion in soil has been investigated by statistical analyses. Due to lack of such data in Iran, we used corrosion data from NBS studies, conducted between 1922 to1947. In order to determine the portion of each factor in soil corrosion, a multivariate regression analysis was carried out between each one of the corrosion factors and mean mass loss of the buried steel pipes. Finally the best model has been determined based on the P value criteria shown in F test and T test tables. This analysis repeated for the average time of 1.5, 11.5 years and the average of the entire test (18 years) after burial. Results of correlation matrix show that the highest correlations are among test year and then total acidity respectively, and the rest of variables (chloride and sulphate ion content, moisture, precipitation, resistivity, and the pH) have been rejected. The final model is exponential model and its correctness has been confirmed according to standardized residuals analysis.Since the data are related to long term and real-world conditions, the results are consequential.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله با استفاده از آنالیزهای آماری به بررسی میزان تأثیر عوامل مختلف بر روی خوردگی فلزات در خاک پرداخته ‌شده است. به دلیل عدم وجود داده‌‌های مشابه در کشور که بتواند تأثیر هر عامل را بر روی خوردگی فلزات مدفون مشخص نماید، از داده‌های حاصل از آزمایش‌های صورت گرفته توسط سازمان ملی استانداردهای امریکا بر روی خورندگی فلزات در خاک بین سال‌های 1922 تا 1947، استفاده‌ شده است. به‌منظور تعیین سهم هر عامل در خوردگی فلزات توسط خاک، یک رگرسیون چندمتغیره بین عوامل مختلف خورندگی خاک و میانگین کاهش جرم لوله‌های مدفون ایجاد شد و در نهایت بهترین مدل برای هریک از متغیرهای مستقل براساس معیار P-value که در آزمون F و در جدول آزمون T نشان داده شده، متغیرهای موثر مدل رگرسیونی انتخاب گردید. این آنالیز برای متوسط زمان آزمایش 5/1 و 5/11 سال و میانگین کل آزمایش (18سال) صورت گرفت. نتایج ماتریس همبستگی ایجاد شده نشان می‌دهد که بیشترین همبستگی بین نتایج مربوط به سال آزمایش و پس از آن اسیدیته‌ی کلی است و سایر متغیرها (میزان کلر، میزان سولفات، درصد رطوبت، بارش، مقاومت و میزان pH خاک) در مدل تأیید نمی‌شوند. مدل نهایی ایجاد شده یک مدل نمایی است که طبق نتیجه آنالیز تحلیل باقی‌مانده‌ها، صحت مدل تأیید می‌گردد. نتایج این تحقیق از این جهت حائز اهمیت هستند که داده‌های مورد مطالعه مربوط به شرایط واقعی و بلندمدت هستند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خورندگی خاک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خوردگی فلزات مدفون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خواص خاک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کاهش جرم فلز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68369_280d8d5aa8527af1332ccba7a2df8f33.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
