<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modelling of progressive block-flexural toppling failure using numerical distinct element method (Case study: South Pars special zone)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدل‌سازی گسیختگی واژگونی بلوکی-خمشی پیشرونده با استفاده از روش عددی المان مجزا (مطالعه موردی: منطقه ویژه پارس جنوبی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>61</FirstPage>
			<LastPage>73</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">75547</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>آذرافزا</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه اصفهان، اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>قاضی فرد</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی گروه زمین‌شناسی، دانشگاه اصفهان، اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>اصغری کلجاهی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی گروه زمین‌شناسی، دانشگاه تبریز، تبریز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The block-flexural toppling due to the involving the multiple failures mechanisms (e.g. slip-rotation-bending and shear) has always been considered and analysed only in the form of kinematic approaches and its instabilised mechanism has been much underestimated. In this paper, we have tried to evaluate the block-flexural toppling failure mechanism by application of distinct element method (DEM) by UDEC software which is considered as the most complex instability type in the discontinuous rock slopes assessment. For this purpose, a discontinuous rock slope which is located in Assalouyeh - Kangan (in South Pars Special Zone) freeway side is considered as a case study. This discontinuous marly limestone slope which is belonged to Aghajari formation is the main cause of instability and slip in freeway. According to the modelling results, the numerical methods capable to successfully simulated of progressive slip scenario the final critical sliding surface is estimated for slope under the block-flexural toppling mechanism. Also, the multiple failures mechanisms are been intuitively recognized and fully identified</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">واژگونی بلوکی-خمشی به دلیل درگیر کردن مکانیسم­های گسیختگی چندگانه (لغزش-دوران- خمش و برش) در بلوک­های سنگی همواره تنها به صورت رویکردهای کینماتیک تحلیل شده و مکانیسم ناپایدارساز آن کمتر مورد توجه قرار گرفته است. در این مقاله سعی گردیده تا با بکارگیری روش المان مجزا (DEM) توسط نرم­افزار UDEC، مکانیسم گسیختگی واژگونی بلوکی-خمشی که به عنوان پیچیده­ترین نوع ناپایداری در دامنه­های سنگی درزه­دار مطرح است، ارزیابی شود. بدین منظور دامنه سنگی درزه­دار واقع در بزرگراه اصلی جاده عسلویه-کنگان (منطقه ویژه پارس جنوبی) که به لحاظ مواصلاتی در منطقه دارای اهمیت بالایی می­باشد، به عنوان مطالعه موردی انتخاب گردیده است. این دامنه از آهک­های مارنی درزه­دار سازند آغاجاری تشکیل شده که عامل اصلی ناپایداری و لغزش در این بزرگراه محسوب می­شود. بر پایه نتایج حاصل از مدل­سازی، رویکرد عددی بکارگرفته شده، به صورت موفقیت­آمیزی سناریو لغزش پیش­رونده در دامنه را شبیه­سازی نموده و سطح لغزش نهایی بحرانی برای گسیختگی دامنه تحت مکانیسم واژگونی بلوکی-خمشی برآورد گردیده است. همچنین مکانیسم­های گسیختگی چندگانه نیز بصورت شهودی کاملاً شناسایی گردیده است. باتوجه به شبیه­سازی­های انجام گرفته، گسترش سطح گسیختگی به هر دو حالت بین بلوکی و درون بلوکی مشاهده می­گردد که از ویژگی­های مهم واژگونی بلوکی-خمشی است. رخداد دوران در زمان گسیختگی برای ستون­های شکسته شده نیز مشاهده می­گردد.&lt;br /&gt; &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 12.0pt; line-height: 150%; font-family: &#039;B Lotus&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;واژگونی بلوکی-خمشی، روش المان مجزا (&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;mso-bidi-font-family: &#039;B Lotus&#039;;&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;DEM&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 12.0pt; line-height: 150%; font-family: &#039;B Lotus&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;)، شبیه&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 12.0pt; line-height: 150%; mso-bidi-font-family: &#039;Times New Roman&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;­&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 12.0pt; line-height: 150%; font-family: &#039;B Lotus&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;سازی کامپیوتری، تحلیل پایداری، عسلویه.&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;  </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">واژگونی بلوکی-خمشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش المان مجزا (DEM)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبیه‌سازی کامپیوتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پایداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عسلویه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_75547_fe9da9ea34223020632d033d13f4b1a4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
