<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>شماره 1 و 2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessment of the performance petrographic number method in the determining quality of some carbonate rocks for use in marine protection structures</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی کارایی روش عدد پتروگرافی در تعیین کیفیت برخی از مصالح سنگی کشور جهت استفاده در سازه های حفاظت دریایی</VernacularTitle>
			<FirstPage>45</FirstPage>
			<LastPage>59</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">75546</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>کمانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای زمین­شناسی مهندسی، دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اجل لوئیان</LastName>
<Affiliation>استاد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Various Codes to evaluate sources for use in hydraulic structures such as Rip rap dams, offshore structures such as breakwaters and coastal protection is provided. Although there are differences between the codes, but to an assessment of the aggregate According to the codes, various tests required is often time-consuming, costly and administratively would be difficult sometimes. One method is fast, easy and low cost, the Petrographic Number method of thin sections is due to review the proposals are to impart quality stone materials. In this article, we discuss the application of this method in some of the country&#039;s aggregate resources. 33 samples of limestone materials used in resources of marine protection structures and dams on the south coast of Iran have been collected.  Results have shown that a link between the Petrographic Number with regulations and testing results.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">آیین­نامه­های مختلفی برای ارزیابی منابع سنگی به ویژه سنگ­های آهکی جهت استفاده در سازه­های آبی ارائه شده است. اگرچه تفاوت­هایی بین این آیین­نامه­ها وجود دارد ولی برای ارزیابی مصالح سنگی طبق این آیین­نامه­ها، آزمایشات متعددی مورد نیاز است که اغلب وقت­گیر، هزینه­بر و بعضاً به لحاظ اجرایی مشکل خواهد بود. روش عدد پتروگرافی، یکی از روش­های سریع، آسان و کم هزینه در این زمینه است که پیشنهاداتی برای بیان کیفیت مصالح سنگ آهکی دارد. در روش عدد پتروگرافی درصد مولفه­های پتروگرافی سنگ شامل نوع آلوکم، تخلخل، سیمان و ماتریس، کانی­های کربناته و غیرکربناته بدست آمده و با روش جمع عددی تبدیل به یک عدد به نام عدد پتروگرافی می­شود. در این مقاله به بررسی این روش پرداخته شده است. بدین منظور تعداد 33 نمونه از سنگ­آهک مورد استفاده در سازه­های حفاظت دریایی در سواحل جنوب و سدهای داخل کشور جمع­آوری شده است. آزمایشات وزن واحد حجم، درصد جذب آب، ارزش ضربه­ای، شاخص بار نقطه­ای، مقاومت تراکمی تک محوره، سلامت سنگ در سولفات، شاخص دوام و سایش لس­آنجلس برروی نمونه­ها انجام گرفته است. همچنین به منظور تعیین عدد پتروگرافی، از همان نمونه­ها مقاطع نازک میکروسکوپی تهیه و عدد پتروگرافی برای آنها محاسبه شده است. سپس به بررسی همبستگی و سطح معناداری بین عدد پتروگرافی با نتایج آزمایشات پرداخته شده است. همچنین نتایج طبقه­بندی حاصل از آیین­نامه­های مختلف با طبقه­بندی حاصل از عدد پتروگرافی سنجیده شده است. به طور کلی، نتایج حاکی از وجود ارتباط مناسب بین عدد پتروگرافی با نتایج آزمایشات و آیین­نامه­ها دارد. ضریب همبستگی (R) بین عدد پتروگرافی با سایر نتایج آزمایشات به جزء سلامت سنگ در سولفات و مقاومت تراکمی تک محوره، بزرگتر از 79/0 است. همچنین رابطه­ی بین عدد پتروگرافی با مجموع امتیازات معیار وزارت راه ضریب همبستگی برابر 86/0= R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;نشان می دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش عدد پتروگرافی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت مصالح آهک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازه‌های حفاظت دریایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیارهای انتخاب مصالح سنگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_75546_573d92c2264fe5142f7de70189ed754d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
