<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of geotechnic characteristics of soils on Mighan kavir with  aim of soil amendment and stabilization</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی ویژگیهای ژئوتکنیکی خاک کویر میقان بمنظور اصلاح وتثبیت آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>23</FirstPage>
			<LastPage>34</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68113</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>معماریان</LastName>
<Affiliation>دانشکده معدن، دانشکده فنی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهراب</FirstName>
					<LastName>جسمانی</LastName>
<Affiliation>دانشکده مهندسی دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>جمشیدی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2006</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Mighan Playa or Lake, northeast of Arak, is mainly covered by marl and clay soils which lose their strengths to as low as 50 KN/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; in rainy periods. Due to reasonable potential of this region for civil, mining and industrial activities, the stabilization of its soils with lime has been studied. The necessary tests were carried on the representative samples of soils to identify basic, index and strength parameters of materials. Then samples of soils mixed with different amount of lime and similar tests were repeated. The present study showed that presence of 7% to 9% of lime considerably reduces plasticity and increases soil strength. On the other hand 1% to 3% of lime increases soil compaction. This study showed that with 5% to 6% of lime, the optimum conditions of geotechnical properties can be achieved.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">کویر یا دریاچه میقان، واقع در شمال شرقی شهرستان اراک، از مارن و رس که در شرایط جوی پر بارش دچار افت شدید مقاومت می­گردد پوشیده شده است. مقاومت این خاک غالبا کمتر از m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;/ kN50  است. با توجه به پتانسیل بالای این ناحیه برای اجرای پروژه­های عمرانی و صنعتی و نظر به اینکه دیگر روشهای مورد استفاده در خاکهای سست مانند شمع کوبی و... منجر به از بین رفتن امکانات اقتصادی استفاده از این منطقه بکر می­شود، بمنظور استفاده مناسب از زمینهای این منطقه مطالعاتی برای اصلاح و بهبود کیفیت این خاک به کمک افزودن آهک طراحی و به اجرا درآمد. برای این منظور ابتدا آزمایشهای لازم تعیین پارامترهای اساسی، شاخص و مقاومتی بر روی خاک طبیعی اصلاح نشده انجام گرفت. سپس نمونه­های خاک با درصدهای متفاوت آهک مخلوط گشته و آزمایشهای مورد نظر بار دیگری بر روی نمونه­های اصلاح شده به انجام رسید. مهمترین ویژگی­های خاک که در این پژوهش مورد توجه بوده عبارت است از : حدود اتربرگ و ویژگی­های خمیری، پارامترهای مقاومتی از قبیل مقاومت تک محوری، مقاومت برشی، سختی و ویژگی­های تراکمی مانند γ&lt;sub&gt;dmax&lt;/sub&gt; و ω&lt;sub&gt;opt&lt;/sub&gt;.با توجه به آزمایشها و بررسی­های انجام شده،      محدوده­های مناسب درصد وزنی آهک برای اصلاح و بهبود ویژگی­های خاک بصورت بهینه معرفی گردید. روابط ریاضی نمایشگر روند تغییرات پارامترهای مهم خاک، مانند ویژگی­های خمیری، پارامترهای مقاومتی و سختی  برحسب درصد وزنی آهک مخلوط شده ارائه شد. نتایج این پژوهش نشان می­دهد درصد وزنی بین 7 الی 9 درصد به نحو مناسبی موجب کاهش ویژگی­های خمیری و بهبود و ارتقای مقاومت خاک شده در حالیکه درصد وزنی بین 1 الی 3 درصد موجب بهبود ویژگی­های تراکمی خاک می­گردد و عملا 5 تا 6 درصد وزنی آهک بعنوان درصد وزنی بهتر، مناسب است. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تثبیت خاک با آهک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کویر میقان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تثبیت خاک کویر میقان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68113_f70be20825783e6904587e9a448a123a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
