<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The evaluation of reaction potential of different aggregates based on petrographic studies and comparison with chemical tests.</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی پتانسیل واکنش زایی سنگدانه های مختلف بر پایه مطالعات پتروگرافی و مقایسه آن با آزمون های شیمیایی</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>45</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">102491</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>پژمان</FirstName>
					<LastName>کاظمی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس، گروه زمین شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>نیکودل</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس تهران دانشکده علوم پایه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ماشااله</FirstName>
					<LastName>خامه چیان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده علوم، گروهزمین شناسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سایمون</FirstName>
					<LastName>مارتین کلارک</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مکواری- دانشکده علوم زمین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شیما</FirstName>
					<LastName>طاهری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مکواری سیدنی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پریتوش</FirstName>
					<LastName>گیری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مکواری، استرالیا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Abstract: The durability of concrete is affected by various factors including its ingredients, workmanship, environment, working life, and so on. The alkali reaction within the concrete can shorten its lifespan due to the expansive pressure build up and cracking caused by the deleterious action of alkali reaction by-products. The alkali reaction is a gradual reaction that can happen between the alkaline pore solution of the concrete and various types of aggregates. Understanding the behavior of the aggregate, as the main reactive component, is thus essential in understanding of the reaction mechanism, reducing the alkali reaction potential or even preventing it. Not all aggregates are susceptible to alkali reaction. Therefore, detecting susceptible aggregates and selecting the ones with low levels of reactive materials, can eventually help to minimize and mitigate alkali reaction problems. The aim of this research was to assess the susceptibility of four commonly used aggregates in constructing projects: Granite, Rhyodacite, Limestone and Dolomite. The study was performed under accelerated conditions in accordance with the ASTM test method C1260 and ambient condition (room temperature).specimens were analyzed using Scanning Electron Microscopy (SEM),X-ray Diffraction (XRD) and Light Microscopy. Limestone and Rhyodacite aggregates, were found to be susceptible to expansion reaction.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">چکیده:&lt;br /&gt; دوام بتن متأثر از عوامل مختلفی مانند اجزا تشکیل‌دهنده آن، عمل‌آوری، محیط قرارگیری و مدت سرویس‌دهی می‌باشد. واکنش زایی قلیایی ایجادشده درون بتن و فشار انبساطی و ترک‌دار شدن ناشی از واکنش مخرب تشکیل ژل سیلیسی-قلیایی می‌تواند به کوتاه‌تر شدن عمر بتن منجر شود. واکنش زایی قلیایی یک واکنش تدریجی می‌باشد که می‌تواند بین محلول منفذی قلیایی بتن و انواع مختلفی از سنگ‌دانه‌ها روی دهد. شناخت رفتار سنگ‌دانه به‌عنوان اصلی‌ترین تشکیل‌دهنده بتن در شناخت مکانیسم واکنش زایی قلیایی، کاهش پتانسیل واکنش زایی و حتی جلوگیری از آن ضروری می‌باشد. همه سنگ‌دانه‌ها در برابر واکنش‌زایی‌ قلیایی آسیب‌پذیر نمی‌باشند بنابراین شناسایی سنگ‌دانه‌های آسیب‌پذیر و انتخاب سنگ‌دانه‌های با واکنش زایی کمتر در ساخت بتن می‌تواند درنهایت منجر به کم شدن و جلوگیری از خسارت های ناشی از واکنش زایی قلیایی شود. هدف این تحقیق ارزیابی آسیب‌پذیری چهار سنگ‌دانه مورداستفاده در بتن شامل: گرانیت ، ریوداسیت، آهک و دولومیت می‌باشد. این مطالعه تحت شرایط تسریع شده بر اساس استاندارد ASTM C1260 و شرایط دمای اتاق انجام شد. آنالیز نمونه‌ها با استفاده از میکروسکوپ الکترونی همراه با پراش کننده انرژی (SEM/EDX)، میکروسکوپ نوری، آنالیزهای XRD و XRF انجام شد. نتایج این تحقیق نشان داد که سنگ‌دانه‌های ریوداسیتی و آهکی دارای پتانسیل واکنش زایی می‌باشند درحالی‌که سنگ‌دانه‌های دولومیتی و گرانیتی موردمطالعه فاقد واکنش زایی بوده‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">واکنش زایی قلیایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ‌دانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بتن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمون‌های تسریع شده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مطالعات پتروگرافی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_102491_2f33c7b13217d2402a58b4f39b779155.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
