<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Determination of block size in south heights of Mashhad city</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین اندازه بلوک‌ها در سنگ‌های اولترابازیک ارتفاعات جنوب شهر مشهد</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>26</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68348</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>نوربخش رزمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>لشکری پور</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>2. استاد گروه زمین‌شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Ultrabasic rocks constitute a major part of ophiolites in south of Mashhad. Due to increase in the price of property and development of this city in southern highlands and also increasing construction in this area, the study of ultrabasic rocks and their joint system, from the perspective of engineering properties assessment of the rock mass and its effect on the instability of trenches and slopes in this area, has been a matter of great importance. In this study, three different experimental methods have been used to calculate RQD and the results indicate a reasonable concordance. In addition to the determination RQD, the parameters such as the weighted joint density (Wjd) and the block volume (Vb) have been calculated that these methods offers higher specifications of block size. The block size is an important input data in many rock engineering calculations and can be measured using different experimental methods and modeling&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اولترابازیک‌های جنوب شهر مشهد بخش مهمی‌‌از افیولیت‌های مشهد را تشکیل می‌دهند. به دلیل افزایش قیمت زمین و توسعه شهر مشهد در ارتفاعات جنوبی آن و افزایش ساخت و سازها در این منطقه، مطالعه توده سنگ های اولترابازیک این منطقه و سیستم درزه‌های آن از لحاظ خصوصیات مهندسی توده‌سنگ و تأثیر آنها در ناپایداری شیب‌ها و ترانشه‌های ایجاد شده در این محدوده از اهمیت بسزایی برخوردار شده است. در این مقاله برای محاسبه RQD این سنگ‌ها سه روش تجربی مختلف استفاده شده است که نتایج حاصل از آنها همخوانی مناسبی را با هم نشان می‌‌دهند. علاوه بر تعیین شاخص کیفیت توده‌سنگ، پارامترهایی از قبیل تراکم وزنی درزه (Wjd) و حجم بلوک (Vb) نیز محاسبه شده که مشخصات بهتری از اندازه بلوک را ارائه می‌‌دهند. اندازه بلوک به عنوان یک داده ورودی بسیار مهم در بسیاری از محاسبات مهندسی سنگ است و با استفاده از روش‌های تجربی و مدلسازی‌های مختلف قابل تعیین می‌‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازه بلوک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اولترابازیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط برداشت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حجم بلوک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تراکم وزنی درزه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68348_e6120f5d46606b59c61eee49a20db455.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
