<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Offering models for estimation of compressibility coefficient
 in fine grain soils</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه مدل‌هایی برای تخمین شاخص قابلیت فشردگی(Cc) در خاک‌های ریزدانه</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>43</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">69576</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدکاظم</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین­شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>لشکری پور</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>2. استاد گروه زمین­شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>حافظی مقدس</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The compression index of soil masses is one of the important soil parameters that is essential for geotechnical designs. As the determination of the compression index from consolidation tests is relatively time-consuming, empirical formulas based on soil parameters can be useful. Over the decades, a number of empirical formulas have been proposed to relate the compressibility to other soil parameters, such as the natural water content, liquid limit, plasticity index, specific gravity, and others. In this study, first by simple and multi linear regression based on 115 case study, empirical formulas proposed to relate the compressibility to other soil parameters, such as the, liquid limit, plastic limit, plasticity index, void ratio at liquid limit, void ratio at plastic limit. An alternative approach, an artificial neural network (ANN) model, is proposed to estimate the compression index with numerous consolidation test sets. The compression index was modeled as a function of five variables including the plastic index, clay fraction, void ratio at liquid limit, void ratio at plastic limit and specific gravity. Finally, comparison between proposed models carried out. The ANN model has a significantly better performance than the empirical equations for the soil compression index.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">قابلیت فشردگی&lt;em&gt;(&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Compressibility&lt;/em&gt;&lt;em&gt;)&lt;/em&gt; توده خاک یکی از مهمترین پارامترهای خاک می­باشد که برای طراحی­های ژئوتکنیک ضروری است. با توجه به اینکه تعیین شاخص قابلیت فشردگی از آزمایش تحکیم نسبتاً وقت­گیر است محاسبه این شاخص از فرمول­های تجربی بر اساس خصوصیات خاک می­تواند مفید باشد. در طی دهه­های اخیر، چندین رابطه تجربی برای تخمین قابلیت فشردگی با استفاده از پارامترهایی مانند درصد رطوبت طبیعی، حد روانی، شاخص خمیری، وزن مخصوص و دیگر پارامترهای خاک ارائه شده است. در این تحقیق ابتدا بر اساس داده‌های 115 مورد مطالعه از 8 سایت در نقاط مختلف کشور به کمک رگرسیون ساده و چند متغیره روابط تجربی برای ارتباط بین شاخص قابلیت فشردگی و دیگر پارامترهای خاک مانند حد روانی، حد خمیری، شاخص خمیری، نسبت پوکی در حد روانی و نسبت پوکی در حد خمیری پیشنهاد شد. سپس به عنوان روش جایگزین یک مدل شبکه عصبی مصنوعی برای تخمین شاخص قابلیت فشردگیارائه گردید. شاخص قابلیت فشردگی به عنوان تابعی از 5 پارامتر شامل شاخص خمیری، درصد ذرات ریزدانه، نسبت پوکی در حد روانی، نسبت پوکی در حد خمیری و وزن مخصوص مدل شد. در نهایت مدل‌های ارائه شده با هم مقایسه گردید. نتایج نشان داد که مدل شبکه عصبی از عملکرد بهتری نسبت به روابط تجربی دیگر برای پیش­بینی شاخص قابلیت فشردگی خاک‌های ریزدانه برخودار می­باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاک‌های ریزدانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص قابلیت فشردگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصیات شاخص خاک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رگرسیون ساده و چند متغیره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_69576_a8f942d9792285bf3f4c880dd3c99f08.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
