<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>10</VOL>
<NO>0</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>88</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>پهنه بندی خطر زلزله استان کرمان با استفاده از تحلیل های آماری و شبکه های عصبی مصنوعی</TitleF>
				<TitleE>Probabilistic Earthquake Hazard Zonation in Kerman using Statistical Analysis and Artificial Neural Networks</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>علم پیش بینی زلزله در جایگاه خود هنوز به تکامل مطلوب نرسیده است و تاکنون پیش بینی کاملا دقیقی بر اساس اصول فیزیکی صورت نگرفته است. لذا پیش بینی مشخصات رخداد یک زلزله همواره مورد توجه محققین بوده است. سه پارامتر اصلی یک زلزله شامل زمان، بزرگی و محل وقوع از جمله عدم قطعیت‌هایی هستند که از اهمیت ویژه ای برخوردار می باشند. در بررسی قابلیت اعتماد پذیری لرزه ای سازه ها وجود عدم قطعیت‌های زلزله نقش اساسی دارد. ماهیت تغییر پذیری زلزله سبب شده است که پیش بینی پارامتر های آن بسیار سخت باشد. در پیش بینی زلزله اگر پارامتر های تصادفی رخداد را لحاظ شود از اعتبار خاصی برخوردار خواهد شد. از این رو امروزه اکثر مطالعات بر پایه استفاده از روش های آماری برای پیش بینی احتمال رخداد زلزله می باشد. در مورد پیش بینی پارامتر های زلزله، مطالعات گسترده ای انجام شده است، ولی در زمینه پهنه بندی مکان رخداد زلزله احتمالی مطالعات کمی صورت گرفته است. استان کرمان به عنوان یکی ار لرزه خیز ترین مناطق کشور، زلزله های مخربی چون، بم، گلباف و زرند را تجربه کرده است. در این پژوهش با استفاده از شبکه های عصبی مصنوعی و تجزیه و تحلیل آماری، احتمال رخداد زلزله های بزرگتر از 5/4 ریشتر در مناطق مختلف استان کرمان بررسی شده است. با توجه به نتایج  بدست آمده، بیشترین احتمال وقوع زلزله در این استان، در منطقه جنوبی وبا احتمال 6/38 درصد پیش بینی شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The science of earthquake prediction has not yet reached its desired level of development. It has not yet led to a successful prediction of an earthquake based on physical principles. Therefore, the prediction of the occurrence of an earthquake has always been an interest for researchers. Three parameters of earthquakesincluding:  time, location and magnitude, are the most important uncertainties in earthquake prediction. Uncertainties of earthquakes have the fundamental role in assessment of reliability of structures. In reality, the mechanism of earthquakes makes predicting them more difficult. Earthquake prediction will have a special validity if random variables consider. Therefore, nowadays statistical hypothesis methode are used to determine the probability  of an earthquake. There are many studies in prediction of earthquake parameters, but there is not any particular research in the probabilistic earthquake hazard zonation. Kerman province has experienced destructive earthquakes such as Bam, Golbaf and Zarand as the one of the most seismic regions of Iran. In this study, the probability of future earthquakes location with the magnitude greater than 4.5 Richter has been predicted in Kerman by using artificial neural networks and statistical analysis. The most probable event of earthquake  has been predicted 38.6% in south of Kerman.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>9</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سیوندی پور</Family>
						<NameE>Abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sivandipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، دانشکده مهندسی عمران ونقشه برداری، دانشگاه تحصیلات تکمیلی صنعتی و فناوری پیشرفته کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، دانشکده مهندسی عمران ونقشه برداری،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sivandi@outlook.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه های عصبی مصنوعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیش بینی زلزله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقشه پهنه بندی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خطر زلزله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مطالعات آماری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Adeli, H., Panakkat, A., 2009, A probabilistic neural network for earthquake magnitude prediction”, Neural Networks 22(7): 1018_1024.##Allameh Zadeh, M., 2004, Prediction of aftershocks pattern distribution using self-organizing feature maps, 13th World Conference on Earthquake Engineering. Vancouver, B.C., Canada, August 1-6.##Ashtari Jafari, M., 2010, Statistical prediction of the next great earthquake around Tehran, Iran, Journal of Geodynamics 49(1): 14–18.##Asim, K. M. , Martínez-Álvarez, F., Basit A., Iqbal T., 2017, Earthquake magnitude prediction in Hindukush region using machine learning techniques, Natural Hazards, 85(1): 471–486.##Borghi, A., Aoudia, A., Riccardo E. M. R., Barzaghi, R., 2009, GPS monitoring and earthquake prediction: A success story towards a useful integration, Tectonophysics, 465(1-4): 177–189.##Douglas, J., 2010, Ground-motion prediction equations 1964–2010, Pacific earthquake engineering research center.##Ferraes, S.G., 2005, A probabilistic prediction of the next strong earthquake in the Acapulco-San Marcos segment, Mexico”, Geofisican Internacional. Int. 44(4): 347–353.##Ghosh-Dastidar, S., Adeli, H., 2003, Wavelet-clustering-neural network model for freeway incident detection, Computer-Aided Civil and Infrastructure Engineering, 18(5): 325-338.##International Institute of Seismology and Earthquake Engineering, http:// www.iiees.ac.ir.## Kannan. S, 2014, Innovative Mathematical Model for Earthquake Prediction, Engineering Failure Analysis,  41: 89–95.##Kohonen, T. 1998, The self-organizing map, Neurocomputing 21, 1-6.##Kulahc, F., Inceoz, M., Dogru,  D., Aksoy,E., Baykara, O., 2009, Artificial neural network model for earthquake prediction with radon monitoring,  Applied Radiation and Isotopes 67: 212–219.##MATLAB R2010a, User’s Manual, the Math Works, Inc., 2010.##Mokhtari, M., 2010, Earthquake prediction activities and Damavand earthquake precursor test site in Iran”, Natural Hazards, 52(2) :351–368.##Moustra, M., Avraamides, M., Christodoulou, C., 2011, Artificial neural networks for earthquake prediction using time series magnitude data or Seismic Electric Signals”, Expert Systems with Applications, 38(22) : 15032–15039.##National Geoscience Database of Iran, http://www.ngdir.ir##Ni, H., Yin, H., 2008, Self-organizing mixture autoregressive model for non-stationary time series prediction. International Journal of Neural Systems, 18(6): 469_480.##Reyesa J, Morales-Estebanb A, Martínez-Álvarezc F., 2013, Neural Networks to Predict earthquakes in Chile, Applied Soft Computing. 13(2):1314–28.##Yamashina, K., 2006, Trial of earthquake prediction in Japan and a statistical test of time-shift, Journal of Tectonophysics 417(1-2): 169–182.##You-Po, S., Qing-Jie, Z., 2009, Application of ANN to Prediction of Earthquake Influence”, Second International Conference on Information and Computing Science: 234-237.##Yu.L. Rebetsky, S.I. Kuzikov, 2016, Active faults of the northern Tien Shan: tectonophysical zoning of seismic risk , Russian Geology and Geophysics, 57(6): 967-98.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر تنش‌های برجا بر رفتار مکانیکی تاندون‌ها در مغارهای زیرزمینی</TitleF>
				<TitleE>Effect of in-situ stress on mechanical behavior of rock-anchoring tendons in underground caverns</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه ساخت سازه‌های بزرگ زیرزمینی نظیر مغارها افزایش یافته است. حفاری و ساخت مغار ها در اعماق زمین باعث می‌شود میدان تنش به طور موضعی به هم خورده و توزیع جدیدی از تنش ها در سنگ دربرگیرنده مغار به وجود آید و پایداری مغار را تحت تأثیر خود قرار دهد. برای پایداری مغار از سیستم­های مختلف نگهداری استفاده می‌شود که یکی از آن‌ها تاندون ها می‌باشند. تاندون ها تحت بار پیش تنیدگی قرار گرفته و عمل نگهداری را انجام می‌دهند. با توجه به قرار گرفتن مغارها در اعماق مختلف و نسبت تنش‌های متفاوت، اثر تاندون ها بر پایداری و کاهش جابه‌جایی‌های دیواره مغار متفاوت خواهد بود. در این تحقیق مغار نیروگاه سد راغون در تاجیکستان مورد بررسی قرار گرفته است که برای پایداری آن از سیستم نگهداری بتن برجا، داول و تاندون استفاده شده است. این مغار در عمق 400 متری از سطح زمین قرار دارد. برای بررسی اثر تنش‌های برجا بر رفتار مکانیکی تاندون ها، مغار مورد مطالعه با استفاده از نرم‌افزار Flac 2D شبیه سازی شده است. پس از بررسی پایداری مغار راغون و مقایسه نتایج آن با اطلاعات ثبت شده توسط ابزار دقیق، تأثیر تنش­های برجا بر رفتار مکانیکی تاندون­ها مورد ارزیابی قرار گرفته است. برای این منظور مغار مورد مطالعه در عمق‌های 100، 200، 300 و 400 متری و نسبت تنش‌های 5/0، 1 و 5/1 در مقابل مقدار بار پیش تنیدگی­های مختلف بر میزان جابه‌جایی و همگرایی دیواره مغار مورد بررسی قرار گرفت. مقایسه و بررسی نتایج حاصل از روش عددی نشان می‌دهد که با کاهش عمق، اثر تاندون­های تحت بار پیش تنیدگی بر کاهش جابه‌جایی دیواره مغار افزایش می‌یابد.همچنین با کاهش نسبت تنش، استفاده از تاندون­های تحت بار پیش تنیده موثرتر بوده و جابه­جایی دیواره مغار با نسبت بیشتری کاهش می­یابد. به عبارت دیگر افزایش نیروی پیش تنیدگی تاندون­ها در اعماق زیاد (بیش از 400 متر) تاثیر چندانی بر کنترل جابه­جایی محیط اطراف مغار ندارد و توصیه می شود در چنین شرایطی تاندون ها با کمترین مقدار پیش­تنیدگی نسب شوند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Large underground caverns are used for a variety of purposes in rock engineering. These include caverns housing turbines, electrical generators and transformers in hydroelectric projects, caverns for storing liquid or gaseous fuels, underground warehouses and underground sports facilities. Rock-anchoring tendons is one of the most effective supporting system to control rock mass failure in underground excavations. However, in the deep underground excavations failure of the tendons has been frequently reported. The purpose of this study is evaluation of the effect of in-situ stress on the mechanical behavior of rock anchoring tendons. For this aim, Raghun underground power cavern located in Tajikistan&#039;s Dushanbe was studied as case study. An accurate 2D model is prepared by FLAC 2D V. 7.0 and the sidewall convergence of cavern is compared with the monitoring data recorded from 1989 to 2015. In the next, effect of in-situ stress on the mechanical behavior of tendons in cavern’s wall is considered and it is found that with increasing the cavern depth, the effect of pre-stress on the reduction of wall deformation decreases.
 
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>11</FPAGE>
						<TPAGE>28</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صالحی</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Salehi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد مهندسی معدن، گروه مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس، تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد مهندسی معدن، گروه مکانیک سنگ،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجاتی</Family>
						<NameE>Hamidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nejati</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1. گروه مهندسی مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1. گروه مهندسی مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h.nejati@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>کامران</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گشتاسبی</Family>
						<NameE>Kamran</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Goshtasbi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس، تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>goshtasb@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فضای زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مغار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تاندون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تنش برجا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نسبت تنش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>FLAC 2D</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ترابی، سید رحمان; عباسیان، میثم; حاجی حسنی، محسن; (1383)،&quot;بررسی اجمالی کاربرد میل مهارهای ظرفیت بالا در مغار نیروگاه طرح توسعه سد و نیروگاه مسجد سلیمان&quot;،اولین کنفرانس مهندسی معدن ایران، دانشگاه تربیت مدرس، تهران## ASTM A416., 2015. Standard Specification for Low-Relaxation, Seven-Wire Steel Strand for Prestressed       Concrete.##Barla, G., 2013. Techno-Economic assessment study  for rogun hydroelectric construction project.##Barla, G., 2014. Underground powerhouse stability in sandstone and siltstone formations. 15th Series – Rock  Mechanics and Rock Engineering Conferences. Torino.##Boon, C. W., Houlsby, G. T., Utili, S., 2015. Designing tunnel support in jointed rock masses via the DEM. Rock Mechanics and Rock Engineering, 48(2): 603-632.##Brown, E.T., Hoek, E., 1978. Trends in relationships between measured rock in situ stresses and depth. Int. J. Rock Mech. Min. Sci. &amp; Geomech. Abstr.15, pp.211-215.##Gao, F. Q., &amp; Kang, H. P., 2008. Effect of pre-tensioned rock bolts on stress redistribution around a roadway—insight from numerical modeling. Journal of China University of Mining and Technology, 18(4): 509-515.##Hoek, E., Kaiser, P. K., Bawden, W. F., 2000. Support of underground excavations in hard rock.##Itasca Consulting Group, Inc., 2011. FLAC Version 7.0 User’s Manual, Minneapolis.##Kim, N. K., Park, J. S., Kim, S. K., 2007. Numerical simulation of ground anchors. Computers and Geotechnics, 34(6): 498-507.##Koca, M. Y., Kincal, C., Arslan, A. T., Yilmaz, H. R., 2011. Anchor application in Karatepe andesite rock slope, Izmir—Türkiye. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 48(2): 245-258.##Li, C. C., 2012. Performance of D-bolts under static loading. Rock Mechanics and Rock Engineering, 45(2): 183-192.##Maejima, T., Morioka, H., Mori, T., &amp; Aoki, K., 2003. Evaluation of loosened zones on excavation of a large underground rock cavern and application of observational construction techniques. Tunnelling and underground space technology, 18(2):223-232.##Nicholson, G. A., 1994. Book review-Comprehensive Rock Engineering, Principles, Practice &amp; Projects. by JA Hudson (Editor-in-chief) and ET Brown, C. Fairhurst and E. Hoek (senior editors), Vols. 1 to 5, 1983. Pergamon Press, Oxford, UK, ISBN 0-08-042066. Engineering Geology, 37(3-4): 311-313.##Pelizza, S., Oreste, P. P., Peila, D., &amp; Oggeri, C., 2000. Stability analysis of a large cavern in Italy for quarrying exploitation of a pink marble. Tunnelling and underground space technology, 15(4): 421-435.##Sabatini, P. J., Pass, D. G., Bachus, R. C., 1999. Geotechnical engineering circular no. 4: Ground anchors and anchored systems (No. FHWA-IF-99-015).##Shahabi, M., &amp; Shahverdiloo, M. R., 2004. Effect of Installing Monobars in Stability of Powerhouse Cavern Roof in Masjed-Soleiman Power Plant Extension. International Conference on Case Histories in Geotechnical Engineering. University of Missouri-Rolla##Tezuka, M., &amp; Seoka, T., 2003. Latest technology of underground rock cavern excavation in Japan. Tunnelling and Underground Space Technology, 18(2): 127-144.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تراکم استاتیکی خاک لس و تأثیر آن بر تغییرات نفوذپذیری خاک</TitleF>
				<TitleE>Static Compression of Loess Soil and its Effect on the Permeability Changes</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از عوامل کلیدی در درک چگونگی رفتار هیدرومکانیکی خاک، ارتباط مقدار تراکم و تغییرات نفوذپذیری خاک در اثر اعمال بار استاتیکی می­باشد. در این پژوهش رابطه بین تغییرات این دو عامل (تراکم و نفوذپذیری) مورد مطالعه قرار گرفته است. این پژوهش بر روی سه نمونه خاک ریزدانه از نوع لس (نهشته های بادی) که در استان گلستان گسترش دارند انجام شده است. برای انجام آزمایشات مورد نظر باید دستگاهی طراحی می­شد تا مقادیر تراکم و نفوذپذیری خاک را بطور همزمان ارائه دهد. بدین منظور دستگاهی طراحی و ساخته شده است که امکان استقرار نمونه سست با تخلخل زیاد در داخل سلول آزمایش را فراهم نموده و قادر است میزان فشار تراکم استاتیکی، مقدار تراکم و نفوذپذیری خاک را در مراحل مختلف تراکم خاک اندازه گیری نماید. در این دستگاه امکان مشاهده ساختار خاک همزمان با انجام آزمایش نیز فراهم شده و در تفسیر نتایج از مشاهدات صورت گرفته بر روی ساختار خاک کمک گرفته شده است. بدین ترتیب نتایج حاصل از آزمایشات که شامل رفتار تراکمی خاک و تغییرات نفوذپذیری آن می­باشد در این مقاله مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج بدست آمده نشان می­دهد نوع خاک و ساختمان اولیه بر روی نحوه تراکم خاک تأثیر گذار می­باشد. نتایج آزمایشات نفوذپذیری نمونه­های خاک لس نشان می­دهد نسبت پوکی با نفوذپذیری رابطه لگاریتمی داشته و رابطه عمومی آنها ارائه شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The relation between Soil compression degree and the permeability changes during static compression process is one of the important factors for understanding hydro mechanical soil behavior. In this research such relationship  has been closely studied. Three soil samples have been selected from loess soil (wind deposits) that extended widely in Golestan province, north eastern Iran. In first step, a test apparatus must  be design to measure the soil compression degree and permeability value simultaneously. The designed apparatus  is able to set high porosity soil sample in a test cell, measurement static compression force, compression degree  and the value of permeability at different stages of soil compression process. In addition,  soil structure can be observed during the test through a camera attached to the test chamber. The results show that soil type and primary structure affect soil compression behavior. Result of Permeability tests of loess soil shows that there is logarithmic relation between void ratio and permeability and its general form of experimental relation is proposed in this research.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>29</FPAGE>
						<TPAGE>41</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مسعود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عنایت</Family>
						<NameE>Masoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Enayat</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری رشته زمین شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری رشته زمین شناسی مهندسی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>masoudenayat@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شعاعی</Family>
						<NameE>Gholamreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shoaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gshoaei@chmail.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیکودل</Family>
						<NameE>Mohammadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nikudel</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nikudelm@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خاک لس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تراکم استاتیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نفوذپذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تراکم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحکیم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساختمان خاک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>رشیدی، ع.، 1377. مقایسه بین پارامترهای تحکیم در آزمایش تحکیم معمولی، تحکیم با زهکش جانبی و تحکیم بزرگ مقیاس، پایان نامه کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس.##رضایی، ح.، لشکری پور، غ.،  رهنماراد، ج.، پیرانداخ، ر.، 1390. ارزیابی لس های استان گلستان بر اساس معیارهای زمین شناسی مهندسی، فصلنامه زمین شناسی کاربردی، سال 7 شماره 1، صص 40-29.##رضایی، ح.، 1392. بررسی اثر تراکم دینامیکی و بارهای استاتیکی بر مقاومت برشی خاکهای لسی استان گلستان، پایان نامه دکتری، دانشگاه فردوسی مشهد.##شوش پاشا، ع.، فرهادی، ع.، 1383. بررسی اثرات دانسیته بر نفوذپذیری خاک رس سیلتی، نشریه دانشکده مهندسی دانشگاه مازندارن، سال شانزدهم، شماره اول.##قنواتی، ع.، محمدی، ز.، 1392. تحلیل توزیع فضایی نهشته های لسی در جنوب و جنوب شرقی دریای کاسپین، پژوهشهای جغرافیای طبیعی، سال45، شمارة 4، صص 44-29.##کاظمی، ح.، بلوری بزاز، ج.، 1389. بررسی رفتار تحکیمی و ضریب نفوذپذیری افقی خاکهای ریزدانه با استفاده از دستگاه تحکیم هیدرولیکی، پنجمین کنگره ملی مهندسی عمران، دانشگاه فردوسی مشهد.##Azari, B., 2015. Behaviour of Soft Soil Improved with Vertical Drain Accelerated Preloading Incorporating Visco-Plastic Deformation, Doctoral Philosophy thesis, School of Civil and Environmental Engineering, University of Technology, Sydney.##Berilgen, S.A., Berilgen, M.M., Ozaydin, I.K., 2006. Compression and permeability relationships in high water content clays, Applied Clay Science, 31: 249-261.##Chen, R. 1976. Emprical relationships between consolidation pressure, porosity and permeability for marine sediments, master of science thesis, Texas A&amp;M University.##Das, B. M., 2008. AdvancedSoil Mechanics, Third edition, published by Taylor &amp; Francis.##Dexter, A.R., Czyz, E.A., Gate, O.P., 2004. Soil structure and the saturated hydraulic conductivity of subsoils, Journal of Soil &amp; Tillage Research, 79: 185–189.##Fan,R.-D., Du, Y.J., Reddy, K. R., Liu, S.Y., Yang, Y.L., 2014. Compressibility and hydraulic conductivity of clayey soil mixed with calcium bentonite for slurry wall backfill: Initial assessment, Applied Clay Science, 101:119-127.##Kutı´lek, M., 2004. Soil hydraulic properties as related to soil structure, Soil &amp; Tillage Research, 79:175–184.##Laskar, A., Pal, S. K., 2018. Effect of Vertical Pressure on Horizontal and Vertical Permeability of Soil and Effect of Surcharge Pressure on 3D Consolidation of Soil, Journal of Advances in Civil Engineering, Article ID 9591374, pp. 1-11.##Matthews, G.p., Laudone, G. M., Gregory, A. S., Bird, N. R. A., Matthews, G., Whalley, W. R., 2010. Measurement and simulation of the effect of compaction on the pore structure and saturated hydraulic conductivity of grassland and arable soil, WATER RESOURCES RESEARCH, 46 (5), CiteID W05501.##McKiernan, A. W., Saffer, D. M., 2006. Permeability and Consolidation Properties of Subducting Sediments off Costarica, Proceedings of the Ocean Drilling Program, Scientific Results Volume 205, Available from World Wide Web: (www-odp.tamu.edu/publications/205_SR/VOLUME/CHAPTERS/ 203.PDF).##Mesri, Gh., Olson, R. E., 1971. Mechanisms controlling the permeability of clays, Clays and Clay Minerals, Pergamon Press, 19:151-158.##Mesri, G., Vardhanabhuti, B., 2009. Compression of granular materials, Canadian Geotechnical Journal, 46:369–392.##Norris, G., Elfass, S., Valceschini, R., 2001. Permeability Changes in Soil Due to Fill Loading and its Effect on the Groundwater Flow Regime, College of Engineering University of Nevada, Research Division in Nevada Department of Transportation, Technical Report, Report No: RDT 97-020.##Olsen, H. W., 1962. Hydraulic flow through saturated clays, Proc. 9th Natl. Conf. Clays Clay Minerals, Lafayette, IN, USA, pp. 131–161.##Ren, X., Zhao, Y., Deng, Q., Kang, K., Li, D., Wang, D., 2016. A relation of hydraulic conductivity-void ratio for soils based on Kozeny-Carman equation, Journal of Engineering Geology, 213:89-97.##Rowe, p. w., Barden, L., 1966. A New Consolidation Cell, Geotechnique, 16:162-170.##Samarasinghe, A. M., Huang, Y. H., Drnevich, V. P., 1982. Permeability and consolidation of normally consolidated soil, Journal of the Geotechnical Engineering Division, ASCE, No. GT66, 108: 835-850.##Tanaka, H., 2003. Pore Size Distribution and Hydraulic Conductivity Characteristic of Marine Clays, 2nd International Symposium on Contaminated Sediments.##Taylor, D. W., 1948. Fundamentals of Soil Mechanics, John Wiley and sons, New York, 700p.##Vilarrasa, V., Rutqvist, J., Martin, L.B., Birkholzer, J., 2015. Use of a dual-structure constitutive model for predicting the long-term behavior of an expansive clay buffer in a nuclear waste repository. International Journal of Geomechanics, 16, DOI: 10.1061/(ASCE)GM.1943-5622.0000603.##Whalley, W.R., Matthews, G.P., Ferraris, S., 2012. The effect of compaction and shear deformation of saturated soil on hydraulic conductivity, Journal of Soil &amp; Tillage Research, 125:23–29.##Yeo,S. , Shackelford, C., Evans, J., 2005. Consolidation and Hydraulic Conductivity of Nine Model Soil-Bentonite Backfills, Journal of Geotechnical and Geoenviromental Engineering © ASCE, 131 (10):1189-1198.##Young, R.N., Warkentin, B.P., 1975. Soil Properties and Behaviour, Elsevier Scientific Publishing Company.##Zhang, S., Grip, H., Lovdahl, L., 2006. Effect of soil compaction on hydraulic properties of two loess soils in China, Journal of Soil &amp; Tillage Research, 90:117–125.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائه مدل تجربی جدید برای تخمین مدول دگرشکل پذیری توده سنگ (مطالعه موردی: سد خرسان 2)</TitleF>
				<TitleE>ارائه مدل تجربی جدید برای تخمین مدول دگرشکل پذیری توده سنگ  (مطالعه موردی: سد خرسان 2)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مدول تغییر شکل‌پذیری سنگ‌ها در طراحی بسیاری از سازه‌های سنگی مثل پی‌ها و یا حفریات زیرزمینی استفاده می‌شود؛ تعیین این ویژگی از جمله مباحث مهم در زمین‌شناسی مهندسی محسوب می‌شود. حضور ناپیوستگی‌ها در سنگ به‌عنوان عاملی مهم و تأثیرگذار در مدول تغییر شکل‌پذیری سنگ شناخته‌شده است. روش‌هایی که جهت تعیین مدول تغییرشکل‌پذیری به‌صورت مستقیم استفاده می‌شوند، عمدتاً پرهزینه و زمان‌بر می‌باشند، ازاین‌رو سعی بر تخمین مدول‌تغییرشکل‌پذیری با استفاده از روش‌های غیرمستقیم می‌شود. در اکثر پژوهش‌هایی که تعیین مدول تغییرشکل‌پذیری به‌صورت غیرمستقیم انجام‌گرفته است، از سیستم‌های طبقه‌بندی توده‌سنگ به‌منظور تخمین مدول‌ تغییر شکل‌پذیری استفاده‌ شده است. در این پژوهش سعی بر ارائه رابطه‌ای جهت تخمین مدول تغییر شکل‌پذیری توسط پارامترهای ژئومکانیکی سنگ است، بدین منظور روی 88 نمونه از داده‌های آزمایش دیلاتومتری در ساختگاه سد خرسان2 با استفاده از نرم‌افزار SPSS مطالعات آماری انجام شده و برای انتخاب مدل رگرسیونی مناسب از شاخص‌های آماری متداول استفاده شده است. از این رو، ابتدا داده های موجود در نرم افزار SPSS تحلیل حساسیت و مهمترین پارامترهای تخمین گر مدول های دیلاتومتری، شناسایی شدند. سپس، از روش های مختلف تخمین، برای تخمین این مدول ها کمک گرفته شد. نتایج حاصله حاکی از برتری نسبی اعتبار مدلهای برازش شده رگرسیون غیر خطی نسبت به نوع خطی می باشد. به دنبال مدل چند متغیره غیر خطی ترکیبی به همراه مدول الاستیسیته دینامیکی، مدل چند متغیره غیر خطی توانی، مدل چند متغیره غیرخطی ترکیبی، مدل چند متغیره غیر خطی نمایی و مدل چند متغیره خطی، در مراحل بعدی اعتبار قرار گرفته شد. درنهایت با استفاده از رگرسیون گیری چندمتغیره رابطه‌ای متشکل از پارامترهای ژئومکانیکی توده‌سنگ و مدول الاستیسیته دینامیکی، با ضریب تعیین 865/0، به‌عنوان رابطه بهینه جهت تخمین مدول تغییر شکل‌پذیری برگزیده شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Deformability of Rock mass is used in many rock constructions such as foundations and underground excavations. Determining this feature is one of the trending fields in geological engineering. Rock discontinuities have been known as an important factor affecting deformability modulus. Methods for determining deformability modulus are usually expensive and very time-consuming, hence the goal is to estimate deformability module using some indirect methods and many efforts have been done in this area so far.
Mass classification systems have been used for deformability module estimation. In this study, a relationship is presented to estimate deformability module using geomechanical parameters of rock. First, dilatometer tests have been done over 88 samples taken from Khersan dam and Statistical studies carried out on these data. Common statistical indices were used in order to choose a proper regression model. Finally using multivariate regression, an equation including geomechanical parameters of the rock mass and dynamic elastic modulus, with the determination coefficient of as high as 0.865, developed for estimation of deformability modulus.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>43</FPAGE>
						<TPAGE>53</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سمیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریم دوست</Family>
						<NameE>Somaye</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karimdoost</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی، دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی، دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sm_karimdoost@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهرنهاد</Family>
						<NameE>Hamid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mehrnahad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده عمران، دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده عمران، دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hmehrnahad@yazd.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجاتی</Family>
						<NameE>Hamidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nejati</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1. گروه مهندسی مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1. گروه مهندسی مکانیک سنگ، دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h.nejati@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدول تغییرشکل پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل آماری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رگرسیون چندمتغیره</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اجل لوئیان ر.، منصوری ح.، محمدی م.، 1392. پیش بینی مدول الاستیک سنگ آهک با استفاده از رگرسیون چند متغیره و شبکه عصبی مصنوعی. مجله انجمن زمین شناسی مهندسی ایران، جلد پنجم، شماره 3و4، صفحات 38-33.##توسل پور ا.، 1384. تخمین مدول تغییر شکل‌پذیری با استفاده از پارامتر ژئومکانیکی توده‌سنگ، دانشگاه تربیت مدرس.##دادی ع.، 1387. بررسی دامنه خواص تغییر شکل‌پذیری سازند آماری توسط داده‌های آزمون برجا، در محدوده سدهای زاگرس, دانشگاه تهران.##شرکت مهندسی مشاور مهاب قدس، 1388. گزارش زمین شناسی مهندسی و مکانیک سنگ طرح سد و نیروگاه خرسان2 (مطالعات مرحله اول-فاز توجیهی).##هوشنگ ن.،1394. آمار پیشرفته کاربردی همراه با SPSS.##Alemdag, S., Gurocak, Z., Gokceoglu, C., 2015. A simple regression based approach to estimate deformation modulus of rock masses, J. African Earth Sci., vol. 110:75–80.##Bieniawski, Z. T., 1989. Engineering rock mass classifications: a complete manual for engineers and geologists in mining, civil, and petroleum engineering. John Wiley &amp; Sons.##   Chun, B.S., Ryu, W.R., Sagong, M., Do J.N., 2008. Indirect estimation of the rock deformation modulus based on polynomial and multiple regression analyses of the RMR system. Int Journal of  Rock Mechanics &amp; Mining Sciences., Vol. 46:649-658.##Hoek, E., Carranza, C., Corkum, B., 2002. Hoek-Brown failure criterion-2002 edition, Proc. NARMS-Tac, vol. 1, pp. 267–273.##Nicholson,G. A., Bieniawski, Z. T., 1990. A nonlinear deformation modulus based on rock mass classification, Geotech. Geol. Eng., vol. 8, no. 3, pp. 181–202.##Gholamnejad, J., Bahaaddini, H.R., Rastegar, M., 2013. Prediction of the deformation modulus of rock masses using Artificial Neural Networks and Regression methods. Journal of Mining &amp; Environment. Vol.4, No1:35-43.##Mitri,H. S., Edrissi, R., Henning, J. G., 1995. Finite-element modeling of cable-bolted stopes in hard-rock underground mines, Trans. Min. Metall. Explor. Inc., vol. 298, pp. 1897–1902.##Serafim, J. L., Perira, J. P., 1983. Considerations on the geomechanical classification of Beniawski, in International symposium on engineering geology and underground construction, p. II--33.##Nejati, H. R., Ghazvinian, A., Moosavi, S. A., and Sarfarazi, V., 2014. On the use of the RMR system for estimation of rock mass deformation modulus, Bull. Eng. Geol. Environ., vol. 73, no. 2: 531–540.##Ng, L.T., Yuen, K.V., Lau, C.H., 2015. Predictive model for uniaxial compressive  strength for Grade III granitic rocks from Macao. International journal for Engineering Geology,199:28-37##Noorian, B.M., Zhao, ZH., Jing, L., 2013. Numerical evaluation of strength and deformability of fractured rocks. Int Journal of  Rock Mechanics and Geotechnical Engineering., Vol. 5:419-430.##Read, S. A. L., Perrin, N. D., Richards, L. R., 1999. Applicability of the Hoek-Brown failure criterion to New Zealand greywacke rocks, in 9th ISRM Congress, pp. 655–660.##Sari, M., 2009. The stochastic assessment of strength and deformability characteristics for a pyroclastic rock mass. Int. J. Rock Mech. Min. Sci., Vol. 46, No. 3:613–626.##Yagiz,S., Sezer, E.A., Gokceoglu, C., 2012. Artificial netural networks and nonlinear regression techniques to assess the influence of slake durability cycles on the predition of uniaxial compressive strength and modulus of elasticity for carbonate rocks. International journal for Numerical and Analytical Methods in Geomechanics, 36(14(:1636-1650.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>معرفی پارامتر فیزیکو-مکانیکی برای برآورد دوام سنگ‌های تراورتن ‌ در برابر هوازدگی نمک</TitleF>
				<TitleE>Introducing the physico-mechanical parameter for estimating the durability of travertine stones against weathering salt</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دوام سنگ­ها در برابر عوامل مخرب محیطی از مهمترین موضوعات مرتبط با انتخاب سنگ برای استفاده در سازه­های مهندسی به ویژه سنگ نمای ساختمان­ها می­باشد. تبلور نمک­های محلول یکی از مهمترین عوامل هوازدگی در طبیعت است که می­تواند بر خصوصیات مکانیکی سنگ (مانند مقاومت فشاری تک محوری و مقاومت کششی برزیلین) تاثیر بگذارد و در طول زمان باعث زوال­پذیری و کاهش دوام آن شود. در این پژوهش پارامتر فیزیکو-مکانیکی معرفی شده است که می­تواند خصوصییات مکانیکی سنگ­ها و در نتیجه دوام آن­ها را در برابر هوازدگی نمک با دقت و صحت مناسب برآورد کند. به منظور رسیدن به اهداف پژوهش، 15 نمونه تراورتن از معادن مختلف ایران انتخاب شد. از تراورتن­ها نمونه­ها و مغزه­های لازم برای تعیین خصوصیات فیزیکی (جذب آب، میانگین قطر حفره­های نمونه­ها) و خصوصیات مکانیکی (مقاومت فشاری تک محوری و کششی برزیلین) تهیه و مقادیر این خصوصیات تعیین شد. سپس مقادیر پارامتر فیزیکو-مکانیکی که بر اساس ترکیبی از جذب آب، میانگین قطر حفره­ها و خصوصیات مکانیکی می­باشد، محاسبه شد. با انجام آنالیزهای رگرسیون دو متغیره، رابطه بین مقادیر پارامتر فیزیکو-مکانیکی با مقادیر مقاومت فشاری تک محوری و کششی برزیلین بعد از آزمایش هوازدگی نمک بررسی و مناسبترین روابط برای برآورد دوام نمونه­های مورد مطالعه با استفاده از پارامتر فیزیکو-مکانیکی در برابر هوازدگی نمک ارائه شده است. نتایج نشان دهنده دقت و صحت مناسب پارامتر فیزیکو-مکانیکی برای برآورد دوام نمونه­های مورد مطالعه می­باشد. در نهایت با استفاده از پارامتر فیزیکو-مکانیکی معرفی شده در پژوهش حاضر، می­توان از انجام آزمایش زمانبر و پرهزینه هوازدگی نمک صرفنظر کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The durability of stone against environmental degradation factors is one of the most important issues related to stone selection for use in engineering structures, in particular stone stones. The crystallization of soluble salts is one of the most important weathering factors in nature, which can affect the mechanical properties of rock (such as uniaxial compressive strength and Brazilian tensile strength) and, over time, can decay and reduce its durability. In this research, a physico-mechanical parameter has been introduced that can assess the mechanical properties of rocks and thus their durability against salt weathering with accurate accuracy. To achieve the research objectives, 15 travertine samples were selected from different mines in Iran. Travertine samples were prepared to determine the physical properties (water absorption, mean pore diameter) and mechanical properties (uniaxial compressive strength and Brazilian tensile strength). Then, the physico-mechanical parameter was calculated, based on the combination of water absorption, mean diameter of the pores and mechanical properties. By performing bivariate regression analysis, the relationship between physico-mechanical parameter with uniaxial compressive strength and Brazilian tensile strength after the salt weather test was investigated and the most suitable relationships for estimating the durability of the samples using a physico-mechanical parameter against weathering is presented. The results show the correct accuracy of the physico-mechanical parameter for estimating the durability of the studied samples. As a result, the Physico-Mechanical Parameter avoids performing a salt crystallization test, which is time-consuming and expensive.
The durability of stone against environmental degradation factors is one of the most important issues related to stone selection for use in engineering structures, in particular stone stones. The crystallization of soluble salts is one of the most important weathering factors in nature, which can affect the mechanical properties of rock (such as uniaxial compressive strength and Brazilian tensile strength) and, over time, can decay and reduce its durability. In this research, a physico-mechanical parameter has been introduced that can assess the mechanical properties of rocks and thus their durability against salt weathering with accurate accuracy. To achieve the research objectives, 15 travertine samples were selected from different mines in Iran. Travertine samples were prepared to determine the physical properties (water absorption, mean pore diameter) and mechanical properties (uniaxial compressive strength and Brazilian tensile strength). Then, the physico-mechanical parameter was calculated, based on the combination of water absorption, mean diameter of the pores and mechanical properties. By performing bivariate regression analysis, the relationship between physico-mechanical parameter with uniaxial compressive strength and Brazilian tensile strength after the salt weather test was investigated and the most suitable relationships for estimating the durability of the samples using a physico-mechanical parameter against weathering is presented. The results show the correct accuracy of the physico-mechanical parameter for estimating the durability of the studied samples. As a result, the Physico-Mechanical Parameter avoids performing a salt crystallization test, which is time-consuming and expensive.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>55</FPAGE>
						<TPAGE>68</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جمشیدی</Family>
						<NameE>Amin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jamshidi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار بخش زمین‌شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه لرستان، خرم آباد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار بخش زمین‌شناسی، دانشکده علوم پایه،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jamshidi.am@lu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیکودل</Family>
						<NameE>Mohammadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nikudel</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nikudelm@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ماشااله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خامه چیان</Family>
						<NameE>Mashaallah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khamehchian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین‌شناسی مهندسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس، تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین‌شناسی مهندسی، دانشکده علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khamehchian@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارامتر فیزیکو-مکانیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دوام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت فشاری تک محوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت کششی برزیلین</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حبیب­پور، ک.، صفری، ر.، 1388. راهنمای جامع کاربرد SPSS در تحقیقات پیمایشی (تحلیل داده­های کمی) “،چاپ دوم ، انتشارات لویهف متفکران، 861 صفحه.##مهدوی، م.، طاهرخانی، م.،  1383.کاربرد آمار در جغرافیا. چاپ اول، ، نشر قومس، تهران،420 صفحه.##Angeli, M., Bigas, J.P., Benavente, D., Menendez, B., Hebert, R., David, C., 2007. Salt crystallization in pores: quantification and estimation of damage. Environmental Geology, 52: 205–213. ##Angeli, M., Heber, R., Menendez, B., David, C., Bigas, J-P., 2010. Influence of temperature and salt concentration on the salt weathering of a sedimentary stone with sodium sulphate. Engineering Geology, 115: pp 193–199.##Anon, 1979. Classification of rocks and soils for engineering geological mapping: part 1: Rock and soil materials. Bulletin Association Engineering Geology, 19: 355–371.##Bayram, F., 2012. Predicting mechanical strength loss of natural stones after freeze-thaw in cold regions. Cold Regions Science and Technology, 83–84: 98–102.##Bell, F.G., 1993. Durability of carbonate rock as building stone with comments on its preservation. Environmental Geology, 21: 187–200.##Benavente, D., Garcia del Cura, M.A., Fort, R., Ordonez, S., 1999. Thermodynamic modeling of changes induced by salt pressure crystallization in porous media of stone.  Journal of Crystal Growth, 204:168–178.##Benavente D, Garcia del Cura MA, Bernabeu A, Ordonez S., 2001. Quantification of salt weathering in porous stones using experimental continuous partial immersion method. Engineering Geology, 59: 313–25.##Benavente, D., García del Cura, M.A., Fort, R., Ordóñez, S., 2004. Durability estimation of porous building stones from pore structure and strength.  Engineering Geology, 74: 113–127.##Benavente, D., Martinez, J., Cueto, N., Cura, M.A, 2007a. Salt weathering in dual-porosity building dolostones. Engineering Geology, 94: 215–226.##Benavente, D., Martinez-Martinez, J., Garcia del Cura, M.A., Can averas, M.A., 2007b. The influence of petrophysical properties on the salt weathering of porous building rocks. Environmental Geology, 52: 215–224.##Chen, T.C., Yeung, M.R., Mori, N., 2004. Effect of water saturation on deterioration of welded tuff due to freeze-thaw action. Cold Regions Science and Technology, 38: 127–136.##Cultrone, G., Luque, A., Sebastián, E., 2012. Petrophysical and durability tests on sedimentary stones to evaluate their quality as building materials. Quarterly Journal of Engineering Geology and Hydrogeology, 45: 415–422.##EN 12370, 1999. Natural stone test methods - Determination of resistance to salt crystallization. (FOREIGN STANDARD).##Ehrlich, R., Crabtree, S.J., Horkowitz, K.O., Horkowitz, J.P., 1991. Petrography and reservoir physics I, objective classification of reservoir porosity. AAPG Bulletin, 75: 1547–1562.##Flatt, R.J., 2002. Salt damage in porous materials: how high supersaturations are generated. Journal of Crystal Growth, 242: 435– 454.##Goudie, A.S., 1999a. A comparison of the relative resistance of limestones to frost and salt weathering. Permafrost and Periglacial Processes, 10, 309–316.##Goudie, A.S., 1999b. Experimental salt weathering of limestone in relation to rock properties”, Earth Surface Processes and Landforms, 24: 715– 724.##Hale, P.A., Shakoor, A., 2003. A laboratory investigation of the effects of cyclic heating and cooling, wetting and drying, and freezing and thawing on the compressive strength of selected sandstones. Environmental and Engineering Geoscience,  9: 117–130.##ISRM., 1981. Rock characterization testing and monitoring. ISRM suggested methods. Pergamon Press, Oxford.##ISRM., 2007. The complete ISRM suggested methods for rock characterization, testing and monitoring. In: Ulusay R, Hudson J.A (Eds.), Suggested methods prepared by the commission on testing methods, 1974–2006.##Jamshidi, A., Nikudel, M.R., Khamehchiyan, M., 2013. Estimating the durability of building stones against Salt crystallization: considering the physical properties and strength characteristics. Journal of Geopersia, 3(2): 35–48.##Kozlowski, R., Magiera, J., Weber, J., Haber, J., 1990. Decay and conservation of Princzow porous limestone, Part 1. Lithology and weathering. Studies in Conservation, 35; 205–221.##Nicholson, D., 2001. Pore properties as indicators of breakdown mechanisms in experimentally weathered limestone. Earth Surface Processes and Landforms, 26: 819–838.##Nicholson, D.T., Nicholson, F.H., 2000. Physical deterioration of sedimentary rocks subjected to experimental freeze-thaw weathering. Earth Surface Processes and Landforms, 25: 1295–1307.##Ordonez, S., Fort, R., Garcı´a del Cura, M.A., 1997. Pore size distribution and the durability of a porous limestone. Quarterly Journal of Engineering Geology, 30: 221– 230.##Richardson, B.A., 1991. The durability of porous stones. Stone Industries, 26 (10): 22– 25.##Rodriguez-Navarro, C., Doehne, E., 1999. Salt weathering: influence of evaporation rate, supersaturation and crystallization pattern.  Earth Surface Processes and Landforms, 24: 191–209.##Rodriguez-Navarroa, C., Doehnea, E., Sebastianb, E., 2000. How does sodium sulfate crystallize? Implications for the decay and testing of building materials. Cement and Concrete Research, 30: 1527–1534.##Ruiz-Agudo, E., Mees, F.,  Jacobs, P.,   Rodriguez-Navarro, C., 2007. The role of saline solution properties on porous limestone salt weathering by magnesium and sodium sulfates. Environmental Geology, 52: 269–281.##Scherer, G., 1999. Crystallization in pores”, Cement and Concrete Research, 29: 1347–1358.##Schneider, C., Gommeaux, M., Fronteau, G., Oguchi, C.T., Eyssautier, S., Kartheuser, B., 2011. A comparison of the properties and salt weathering susceptibility of natural and reconstituted stones of the Orval Abbey (Belgium). Environmental Earth Sciences, 63: 1447–1461. ##Sousa, M.O., Suarez del Rio, M., Calleja, L., Argandona, V., Rodriguez, A., 2005. Influence of microfractures and porosity on the physico-mechanical properties and weathering of ornamental granites”, Engineering Geology, 77: 153–168.##Topal, T., Doyuran, V., 1997. Enginnering geological properties and durability assessment of the Cappadocian tuff. Engineering Geology, 47:175–187.##Tsui, N., Flatt, R., Scherer, G., 2003. Crystallization damage by sodium sulfate. Journal of Cultural Heritage, 4: 109–115.##Tuğrul, A., 2004. The effect of weathering on the pore geometry and compressive strenght of selected rock types from Turkey. Engineering Geology, 75: 215–227.##Urosevic, M., Pardo, E., Cardell, C., 2010. Rough and polished travertine building stone decay evaluated by a marine aerosol ageing test. Construction and Building Materials, 24: 1438–1448.##Valdeon, L., de Freitas, M.H., King, M.S., 1996. Assessment of the quality of building stones using signal processing procedures. Quarterly Journal of Engineering Geology, 29: 299–308.##Winkler, E. M., 1994. Stone in Architecture, properties, durability. Thired Edition, Springer-Verlag Berlin Heidelberg.##Yavuz, A.B., 2006. Deterioration of the volcanic kerb and pavement stones in a humid environment in the city centre of Izmir, Turkey. Environmental Geology, 51: 211–227.##Yu, S., Oguchi, C., 2010. Role of pore size distribution in salt uptake, damage, and predicting salt susceptibility of eight types of Japanese building stones.  Engineering Geology, 115: 226–236.##Zedef, V., Kocak, K., Doyen, A., Ozsen, H., Kekec, B., 2007. Effect of salt crystallization on stones of historical buildings and monuments, Konya, Central Turkey.  Building and Environment, 42: 1453–1457.##Zezza, U., 1990. Physical– mechanical properties of quarry and building stones. In: Veniale, F., Zezza, U. (Eds.), Analytical Methodologies for Investigation of Damage Stones, Pavia, 1 – 20.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تعیین سختی برشی قفل‌شدگی لایه‌های بالاست به روش آزمایشگاهی</TitleF>
				<TitleE>Determination of Ballast Layers Shear Interlocking Stiffness by Laboratory Method</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پدیده قفل­شدگی برشی بین لایه­های بالاست­ قرارگرفته در زیر تروارس­های مجارو هم، در اثر بارگذاری محوری و با وجود سه عامل ضخامت زیاد لایه بالاست، زاویه توزیع تنش بزرگ در توده بالاست و کم بودن فاصله بین تراورس­ها رخ می­دهد. تحت این شرایط و با فرض انتقال بار در داخل توده­های بالاست به صورت یک توزیع تنش هرمی، یک همپوشانی بین هرم­های مجاورهم ایجاد می­شود که موجب بسیج شدن یک سختی و میرایی مضاف بر سختی و میرایی لایه بالاست در راستای قائم می­شود. این دو پارامتر کوپل برشی نامیده می­شوند. تاکنون در تحقیقات اندکی به مطالعه این پارامترها پرداخته شده است از اینرو در این مقاله با هدف ارزیابی سختی برشی بالاست در ناحیه قفل­شدگی، با توسعه یک روش آزمایشگاهی، آزمایش­های برش بالاست تحت سربارهای استاتیکی ۲۰۰، ۳۰۰ و ۴۰۰ کیلوگرم و در تراکم نسبی ۷۰ درصد صورت پذیرفته است. همچنین اثر مقادیر تراکم نسبی ۴۰ ،۷۰ و ۹۵ درصد نیز بر میزان مقاومت برشی بررسی شده است. برای انجام آزمایش­ها یک دستگاه برش بالاست بزرگ مقیاس در آزمایشگاه روسازی راه­آهن دانشگاه علم و صنعت ایران ساخته شده و مورد استفاده قرار گرفته است. بر اساس نتایج بدست­آمده، برای تعیین پارامتر سختی برشی قفل­شدگی لایه­های بالاست، یک مدل ریاضی چهار پارامتری که در برگیرنده بارمحوری، وزن مخصوص لایه بالاست، سرعت قطار و قطر چرخ قطار می­باشد توسعه داده شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>  Ballast shear interlocking is phenomenon that occurs between adjacent ballast masses under sleepers due to axial loading. This phenomenon is caused when three factors: 1) large thickness of the ballast layer, 2) large stress distribution angle at ballast mass of under sleeper, 3) small sleeper spacing are available at ballasted track. Thus, despite these three factors together and based on the assumption of transfer load from sleeper into ballast mass in accordance with a stress distribution pyramid, caused an overlap between two adjacent pyramids that this intersection would mobilize shear stiffness and shear damping in addition to stiffness and damping ballast layer in the vertical direction. This stiffness and damping is called the shear coupling. Considering the fact that so far, few studies have investigated about these parameters, but the method for calculating them is not provided in the technical literature. Therefore, in this research by developing a laboratory method in order to determine the ballast shear stiffness parameter and shear strength, shear tests of ballast in the vertical direction in the locking zone under static overheads 200, 300 and 400 kg in the relative density is 70.95% done and the effect of relative densities of 40, 70 and 94.44 percent on the shearing of the ballast is investigated. For this purpose, a device for shear of ballast in Railway Superstructure Laboratory of the railway engineering school was designed and built. Finally, based on the results and the integrate them, in order to use the results a mathematical relationship for ballast shear stiffness parameter has been determined which includes the axial load and vehicle speed and high density relative of the ballast.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>69</FPAGE>
						<TPAGE>82</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهنام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سعداله زاده</Family>
						<NameE>Behnam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sadollahzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش‌آموخته کارشناسی دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده مهندسی را‌ه‌آهن، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش‌آموخته کارشناسی دانشگاه علم و صنعت ایران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saadollahzade@alumni.iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسماعیلی</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Esmaeili</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده مهندسی راه‌آهن، تهران،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m_esmaeili@iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جبارعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ذاکری</Family>
						<NameE>Jabbar Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zakeri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده مهندسی راه‌آهن، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قفل‌شدگی برشی بالاست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توزیع تنش هرمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آزمایش‌‌های برش بالاست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارامتر سختی برشی قفل‌شدگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل ریاضی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Timoshenko, S., 1926. Method of analysis of statical and dynamical stresses in rail. In Proc. Second Int. Congress of Appl. Mech., Zurich (pp. 12-17).##Lackenby, J., Indraratna, B., McDowell, G., &amp; Christie, D., 2007. Effect of confining pressure on ballast degradation and deformation under cyclic triaxial loading. Géotechnique ,57 (6) (2007) 527–536.##Guoqing, J., Guixian, L., Yang, X., &amp; Jiong, Z., 2014. Micro-analysis of sub-ballast direct shearing under normal stress. Computer Model &amp; New Technologies, 18(2) 70-75.##Wang, Z., Jing, G., Yu, Q. and Yin, H., 2015. Analysis of ballast direct shear tests by discrete element method under different normal stress. Measurement, 63, pp.17-24.##Esveld, C., De Man, A., 2003. Use of railway track vibration behavior for design and maintenance. In IABSE Symposium Report (Vol. 87, No. 5, pp. 39-45). International Association for Bridge and Structural Engineering.##Huan Feng, H., 2011. 3D-models of Railway Track for Dynamic Analysis. Stockholm.##Zakeri, J. A., Xia, H., Fan, J. J. ,2009. Dynamic responses of train-track system to single rail irregularity. Latin American Journal of Solids and Structures, 6(2), 89-104.##Ishida, M., Suzuki, T., 2005. Effect on track settlement of interaction excited by leading and trailing axles. Quarterly Report of RTRI, 46(1), pp.1-6.##Ahlbeck, D. R., Meacham, H. C., &amp; Prause, R. H., 1975. The development of analytical models for railroad track dynamics. In This article is extracted from Symposium on Railroad Track Mechanics, RRIS 01 130826, Publication 7602. The complete volume is $3.75, Microfiche $2.25. (No. 76-TR-1).##Ripke, B., Knothe, K., 1995. Simulation of high frequency vehicle-track interactions. Vehicle System Dynamics, 24(sup1), 72-85.##Oscarsson, J., Dahlberg, T., 1998. Dynamic train/track/ballast interaction-computer models and full-scale experiments. Vehicle System Dynamics, 29(S1), pp.73-84.##Igeland, A., J. Oscarsson, J., 1997. Modelling of railwaytrack for computer simulation of dynamic train/track interaction, in: Proceedings of 15th International Model Analysis Conference, pp. 464–470.##Zhai, W. M., Wang, K. Y. , Lin, J. H., 2004. Modelling and experiment of railway ballast vibrations. Journal of sound and vibration, 270(4), 673-683.##Oscarsson, J., 1999.  Dynamic Train/Track/Ballast Interaction–Linear and State-Dependent Track Models, Licentiate Thesis, Chalmers Universityof Technology, Goteborg.##ASTM C136-06, 2006. Standard Test Method for Sieve Analysis of Fine and Coarse Aggregates, ASTM International, West Conshohocken, PA, “Roadway and Ballast”.##ASTM D4254-00, 2000. Standard Test Methods for Minimum Index Density and Unit Weight of Soils and Calculation of Relative Density, ASTM International, West Conshohocken, PA.##ASTM D4253-14, 2000. Standard Test Methods for Maximum Index Density and Unit Weight of Soils Using a Vibratory Table, ASTM International, West Conshohocken, PA.##American Railway Engineering and Maintenance of Way Association (AREMA), 2006. Manual for Railway Engineering, Volume 1, Chapter 1.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تعیین پارامترهای مقاومت برشی مواد دامپ باطله معدن با تکیه بر روش تحلیل برگشتی و تعیین ارتفاع پایدار و فاصله‌ی ایمن دامپ باطله تا دیواره‌ی معدن (مطالعه‌ی موردی: معدن شماره یک گل گهر سیرجان)</TitleF>
				<TitleE>Determine the Shear Strength Parameters of Mine Waste Dump Materials by Back-Analysis Method and Determine the Stable Height and Safe Distance of Waste Dump to the Wall
(Case Study: Golgohar Mine No.1)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>از آنجا که بر روی سطح دامپ باطله معدن گل گهر ترک‌های کششی مشاهده گردیده است، بنابراین می‌توان با تقریب خوبی فاکتور ایمنی را برابر یک در نظر گرفته و با استفاده از روش تحلیل برگشتی پارامترهای مقاومت برشی مواد دامپ باطله را تخمین زد. در این تحقیق از روش‌های عددی و تحلیلی با نرم‌افزارهای FLAC/SLOPE و Slide و نیز نمودارهای ارایه شده توسط هوک و بری (Hoek and Bary) برای تعیین پارامترهای مقاومت برشی مواد استفاده گردیده و نتایج آن‌ها با هم مقایسه شده اند. مقادیر چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی برای مواد دامپ با استفاده از دو روش عددی و تحلیلی به ترتیب 4/21 کیلو پاسکال و 24 درجه و 2/19 کیلوپاسکال و 24 درجه و با استفاده از نمودار ارایه شده هوک و بری نیز به ترتیب 21 کیلوپاسکال و 24 درجه بدست آمده اند. علاوه بر این به منظور تعیین فاصله بهینه و ایمن دامپ باطله از دیواره معدن از روش تحلیلی استفاده گردیده و تاثیر فواصل مختلف بر فاکتورایمنی دیواره بررسی شده است. نتایج بررسی‌های انجام شده نشان می‌دهد که در فواصل کمتر از 150 متری دامپ از دیواره، فاکتورایمنی دیواره با شیب بیشتری کاهش می‌یابد و این فاصله را می‌توان بعنوان فاصله ایمن درنظر گرفت.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In orther to the stability analysis of Golgohar No.1 mine waste dump, cohesion and friction angle of materials is necessary to determine. Because the determination of these properties requires the use of in-situ shear test and large scale triaxial apparatus and expensive methods, hence, back-analysis method as a low-cost method can be used to determine the shear strength properties. Due to the tensile cracks are observed on the surface of the waste dump, so it can be considered safety factor approximately equal to unit and using the back-analysis method the shear strength parameters can be estimated. In this paper, the analytical and numerical methods by FLAC/SLOPE and Slide software and charts provided by Hoek and Bray have been used to determine the shear strength parameters of materials and their results were compared with each other. This analysis shows cohesion and internal friction angle for materials using analytical and numerical methods and Hoek-Bray charts obtained respectively 19.2 kPa ,24° and 21.4 kPa, 24° and 21 kPa, 24°. With the development of open pit mine and more mineral extraction, the amount of waste collected in the same proportion will increase. This increase is caused larger waste dump, that will threaten its stability on the one hand and the other hand because of the proximity to the mine walls can affect the stability of the wall. So with according to continuation of the waste dumping and transport costs, slope stability and height stable and optimal distance from the south wall of the mine must be considered. In this study, using numerical methods in order to achieve stable safety factor of 1.2 for the waste dump with change the height and angle of slope of the bench, the stable height and angle of slope has been obtained. Also, in order to determine the safe and optimal distance of waste dump from the wall of the mine the analytical methods used and the effect of distance on the safety factor of wall is investigated. The results show that at distances of less than 150 meters from the wall, the safety factor of wall is more reduced and this distance can be considered as a safe distance.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>83</FPAGE>
						<TPAGE>88</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>روستا</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Roosta</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>فارغ التحصیل کارشناسی ارشد مکانیک سنگ، دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>فارغ التحصیل کارشناسی ارشد مکانیک سنگ، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mrearoosta@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غلام نژاد</Family>
						<NameE>Javad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Gholamnezhad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده‌ی مهندسی معدن و متالورژی، دانشگاه یزد،(نویسنده مسئول</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده‌ی مهندسی معدن و متالورژی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gholamnejad@yazd.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یاراحمدی بافقی</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yarahmadi Bafqi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده‌ی مهندسی معدن و متالورژی، دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده‌ی مهندسی معدن و متالورژی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ayarahmadi@yazduni.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Hamidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>سرپرست واحد مکانیک سنگ شرکت معدنی و صنعتی گل گهر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>سرپرست واحد مکانیک سنگ شرکت معدنی و صنعتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجفی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Najafi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده مهندسی معدن و متالورژی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده مهندسی معدن و متالورژی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehdinajafi1362@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دامپ باطله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل برگشتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نرم افزار FLAC/SLOPE</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نرم‌افزار Slide</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فاصله بهینه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معدن گل‌گهر سیرجان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اکبری جور، حسین. و میردار منصور پناهی، علی. (1387). تحلیل برگشتی ریزش های موضعی دیواره دامپ باطله معدن 3 منطقه گل گهر. دومین کنفرانس مهندسی معدن ایران، دانشگاه تهران.##مهندسین مشاور کوشا معدن، (1384). طرح بهره برداری از معدن سنگ آهن گل گهر. مدیریت امور معدن شرکت سنگ آهن گل گهر، سیرجان.##Adamczyk, J., Cała, M., Flisiak, J., Kolano, M., &amp; Kowalski, M. (2013). Slope stability analysis of waste dump in Sandstone Open Pit Osielec. Studia Geotechnica et Mechanica, 35(1), 3-17.##Das, G. (2011). Analysis of Slope Stability for Waste Dumps in a mine (Doctoral dissertation, National Institute of Technology Rourkela).##Hoek, E., &amp; Bray, J. D. (1981). Rock slope engineering. CRC Press. Institution Mining and Metallurgy, London.##Itasac. (2005). FLAC Slope v.4.00”.  User manuals.##Kainthola, A., Verma, D., Gupte, S. S., &amp; Singh, T. N. (2011). A coal mine dump stability analysis—a case study. Geomaterials, 1(01), 1.##Piesold, K. (2012). Mary River railway slope stability analysis for the waste rock dump. Baffinland Iron Mines Corporation.##Rockscience, (2007), “Slide v.6”, User manuals.##Wyllie, D. C., &amp; Mah, C. (2004). Rock slope engineering. CRC Press, London, PP:180-183##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				