<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>0</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>97</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر ویژگی‌های زمین‌‌‌شناسی مهندسی ژیپس‌های سازند گچساران در گسترش اشکال انحلالی</TitleF>
				<TitleE>Effects of engineering geological properties of Gachsaran Formation gypsum on karst development (Khuzestan, Ramhormoz)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پدیده کارست در ژیپس‌ها به دلیل قابلیت انحلال زیاد به آسانی توسعه پیدا می‌کند. در این پژوهش با استفاده از مطالعات سنگ‌شناسی و تعیین خصوصیات فیزیکی و مکانیکی نمونه‌های ژیپس سازند گچساران در منطقه رامهرمز، رابطه بین خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی ژیپس با چگونگی توسعه اشکال انحلالی بررسی گردیده است. برای تعیین نوع سنگ ژیپس از (Adaptive Neuro-Fuzzy Inference System) ANFIS به عنوان ترکیبی از منطق فازی با شبکه‌های عصبی در قالب روش‌های Neuro-Fuzzy استفاده شد. پارامترهای ورودی این مدل شامل مقاومت تراکمی تک محوره، مقاومت کششی، شاخص دوام سیکل اول و درصد تخلخل 80 نمونه آزمایشگاهی می‌باشند. با استفاده از ANFIS مدلی ساخته شد که با داشتن اطلاعات اندکی از سنگ، قادر به پیش‌بینی نوع سنگ خواهیم بود. با توجه به مطالعات سنگ‌شناسی، ژیپس‌های سازند گچساران در دو نوع آلاباستر (دارای بافت ریزدانه) و پورفیریتیک (دارای بافت درشت‌دانه) تقسیم‌بندی شده‌اند. نتایج نشان داد که بافت سنگ، به‌ویژه شکل و اندازه دانه‌ها، یک پارامتر مهم کنترل‌کننده خصوصیات مکانیکی ژیپس‌های مذکور می‌باشد. با توجه به رده‌بندی مهندسی سنگ بکر، ژیپس آلاباستر در رده سنگ ضعیف با نسبت مدولی زیاد (DH) و ژیپس پورفیریتیک در رده سنگ بسیار ضعیف بانسبت مدولی زیاد (EH) قرار می‌گیرند. ژیپس آلاباستر نسبت به ژیپس پورفیریتیک دارای مقاومت تراکمی، مقاومت کششی و قابلیت انحلال بیشتری بوده و رفتار شکننده‌تری از خود نشان می‌دهد. به همین علت پدیده‌های کارستی همچون فروچاله انحلالی، چاه‌های کارستی،  طاق‌های طبیعی و غار در آنها گسترش بیشتری دارند. ژیپس پورفیریتیک دوام شکفتگی بیشتر و مقاومت کمتری نسبت به ژیپس آلاباستر دارد. به همین دلیل فروچاله‌های فرونشستی و فروریزشی در آنها توسعه زیادتری دارد. هم‌چنین کارن‌ها و برج‌های انحلالی در آنها با ابعاد بزرگتری شکل می‌گیرند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Karstification develops in gypsum easily due to high solubility. In this paper, determine geological engineering properties of Gachsaran Formation gypsum from Ramhormoz area and has been related with karst development by petrological and rock mechanic studies. ANFIS as combines fuzzy logic and neural networks in the form of neuro-fuzzy method were used for detect type of gypsum. Input data include uniaxial compression strength, tensile strength, durability Index and porosity percentage  from 80 laboratory samples. ANFIS was built model that with little knowledge of rock, was able to predict the type of rock. Based on petrographic studies, Gachsaran Formation gypsum with two diﬀerent textures has been considered, ﬁne grained (alabastrine) and coarse grained (porphyritic) gypsum. The results indicate that texture, especially grain size and shape, is an important parameter controlling the diﬀerences  in the mechanical properties of the two gypsum types studied. Based on intact rock engineering classification, alabastrine gypsum and porphyritic gypsum classification as DH and EH category respectively. Alabastrine gypsum than porphyritic gypsum has more unconﬁned compressive strength, tensile strength, solubility and brittle behavior so karstic phenomena such as dissolution sinkhole , karstic wells(jamas), natural roof and caves are more spread in them.  Porphyritic gypsum than alabastrine gypsum have more slake durability and less strength so collapse and subsidence sinkholes are more spread also karren and pinnacles are bigger in them.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>16</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قبادی</Family>
						<NameE>Mohammad Hosein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Gobadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amirghobadi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدیان</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohamadian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محسنی</Family>
						<NameE>Hasan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohseni</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه زمین‌شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه زمین‌شناسی دانشگاه بوعلی سینا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رامین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرمی</Family>
						<NameE>Ramin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی مشهد و عضو هیات علمی دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند گچساران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ژیپس آلاباستر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ژیپس پورفیریتیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ANFIS</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توسعه کارست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خصوصیات مهندسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>باغداردخت، ز.، 1384. مطالعه انحلال‌پذیری سازندهای کارستیک در ساختگاه سد تنگ شمیران ایلام. پایان نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بو علی سینا همدان.##پرهیزگار، م. ر.، 1386. بررسی مخاطرات زمین‌شناسی در محدوده سد تنگ سرخ شیراز. پایان‌نامه‌ کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس.##ترابی، م.، 1389. مطالعه انحلال‌پذیری ژیپسیت‌های سازند گچساران در محل سد چم‌شیر. پایان‌نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی‌سینا همدان.## قبادی ،م.ح.،1388. زمین‌شناسی مهندسی کارست. انتشارات دانشگاه بوعلی‌سینا، همدان، چاپ دوم.##کیا، س. م.، 1389. محاسبات نرم در  MATLAB. انتشارات کیان رایانه سبز##محمدیان، م.، قبادی، م. ح.، محسنی، ح.، کرمی، ر. ،1389.مطالعه لیتولوژی سازندگچساران و ارتباط آن با ژئومورفولوژی کارست در منطقه رامهرمز-خوزستان. چهاردهمین همایش انجمن زمین‌شناسی-دانشگاه ارومیه.##محمدیان، م.، قبادی، م. ح.، 1389. فروچاله­های کارستی و عوامل توسعه آنها در منطقه رامهرمز-خوزستان. بیست و نهمین گردهمایی علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی ایران.##موسوی، س. س.، 1385. مطالعه دوام سنگ‌ها و انحلال‌پذیری ژیپس به منظور آب‌بندی محل سد خیرآباد در شرق بهبهان. پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی‌سینا همدان.##Anonymous, 1979. Classification of rocks and soils for engineering geological mapping, part 1 rock and soil  materials. Bulletin of International Association of Engineering Geology and the Environment, 19:355–371.##Bernardas, P., Anthony H., Jurga A., 1999. Planning for gypsum geohazards in Lithuania and England. Engineering Geology, 52: 93–103.##Brown, E.T. 1981. Rock characterization, testing and monitoring (ISRM suggested methods). Pergamon, London.##Cooper, A.H., 2008. Identification, prediction, and mitigation of sinkhole hazards in evaporate  karst        areas. Environmental Geology, 53:1007-1022.##Deere, D.U., Miller, R.P., 1966. Engineering classification and index properties for intact rock. Technical Report No. AFWL-TR-65-116, Air Force Weapons Laboratory, Kirtland Air Force Base, New Mexico, pp 308.##Deer, W.A., Howıe, R.A., Zussman, J., 1962. Rock forming minerals, vol 5, Non-silicates. Longman, London.##Derek, F., Paul, W., 2007. Karst Hydrogeology and Geomorphology, wiley Publications.##Franklin, J.A., Chandra, A. 1972. The slake durability test. Internationl Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 9:325–341.##Francisco, G., Johnson, K., Anthony H., 2008. Evaporite Karst processes, landforms, and environmental problems. Environmental Geology, 53: 935-936.##Goodman, R.E., 1982. Introduction to rock mechanics. Wiley, New York, 478p.##Kenneth, S.J., 2008. Gypsum-karst problems in constructing dams in USA. Environmental Geology,53:945-950.##Klimchouk, A.B., Aksem, S.D., 2005. Hydrochemistry and solution rates in gypsum karst: case study from the western Ukraine, Environmental Geology, 48: 307-319.##Mateo, G., Francisco, G., 1998. Geomorphology of the Tertiary gypsum formation in the Ebro Depression )Spain), Geodema, 87: 1-29.##Romenov, D.K., Gabrovsek, F. Debrodt, W., 2003. Dam site in soluble rocks: a model of     increasing leakage by dissolutional widening of fractures beneath a dam. Engineering Geology, 70: 17-35.##Tony, W., Fred, B., Martin, C., 2005. Sinkholes and Subsidence, springer publications.##Waele, J., Plan, L., Audra, P.H., 2009. Recent developments in surface and subsurface karst geomorphology: An introduction. Geomorphology, 106:1-8.     ##Yilmaz, I., Karakan., E., 2005. Slaking durability and its effect on the doline  formation in the gypsum, Environ Geol 47: 1010–1016.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کاربرد مقاومت ویژه الکتریکی دو بعدی در شناسایی هندسه زمین‌لغزش نقل، سمیرم</TitleF>
				<TitleE>Application of 2D electrical resistivity for  geometry investigation 
of Noghol-Semirom landslide</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زمین‌لغزش نقل واقع شده در منطقه پادنای سمیرم در نزدیکی روستای نقل در 70 کیلومتری جنوب شهر حنا، رخ داده است. این زمین‌لغزش مثلث شکل است. قاعده آن با طول حدود 700 متر در سمت غرب و به سمت رودخانه دنگزلو (از سرشاخه‌های رودخانه ماربر)، و فاصله راس آن تا قاعده تقریباً 600 متر است. جهت حرکت کلی توده لغزشی نیز از شرق به غرب، و به طرف رودخانه می‌باشد. زمین‌لغزش در سازند بختیاری متشکل از کنگلومرا با میان لایه‌های مارنی رخ داده است. وضعیت زمین‌شناسی زیرسطحی محدوده زمین‌لغزش توسط برداشت‌های مقاومت ویژه الکتریکی دو بعدی با آرایه دوقطبی-دوقطبی مورد مطالعه قرار گرفت. به این منظور سه خط برداشت در جهت حرکت زمین‌لغزش و سه خط برداشت در جهت عمود بر جهت حرکت زمین‌لغزش با فواصل مساوی، در مجموع به طول 3 کیلومتر طراحی و بر روی آنها اندازه‌گیری‌های مقاومت ویژه الکتریکی صورت گرفت. نتایج مطالعه مقاومت ویژه الکتریکی دو بعدی، وجود لایه مارنی با ضخامت بیش از 50 متر در تمام محدوده زمین‌لغزش را نشان می‌دهد. ضلع شمال‌شرقی زمین‌لغزش توسط گسل محدود شده است، به طوری که شمال شرق آن کنگلومرا و جنوب غرب آن رخنمون مارن قرار دارد. وجود مارن در نزدیکی سطح زمین و در عمق باعث ایجاد دو مکانیزم لغزش یکی نزدیک سطح و دیگری در عمق بیشترشده است. سطح لغزش نزدیک سطح در عمق کمتر از 20 متر شناسایی شده است در حالی که سطح لغزش عمیق در عمق حدود 50 متر قابل تشخیص است. نتایج حاصل از مقاومت ویژه الکتریکی دوبعدی با نتایج چاهک‌های حفر شده مطابقت دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The Noghol landslide is located in Padena region in Semirom area in Isfahan province, Iran. The Noghol Landslide has a triangle form with a movement by E-W direction. The overall movement in landslide is from east to west toward to the Dengezloo river. The area influenced by the movement of landslide is about 600 by 700m. Landslide is occurred in the Bakhtiyari formation (massive to thick-bedded conglomerate with interbedded sandstone and marl belong to Cenozoic era). ERT surveying is carried out on the six profiles (parallel and perpendicular to the landslide direction) using a Dipole–dipole array. The total length of traverses is about 3 kilometres. Landslide is limited by a fault (strike NW-SE) from the north side and a permanent river from the west side of landslide. Conglomerate and marl are placed on the north and south sides of the fault, respectively. ERT survey yielded important information about the geometry and characteristics of the landslide. ERT results also show that two main sliding surfaces are present in Noghol landslide: a sliding surface in depths shallower than 20 m. On the outcrop of marl formation, normally, weathered surface creates a sliding surface. The second is a sliding surface in nearly 50 m depth. Here, right flank of landslide is formed by fault. Sliding surface is created when marl formation is partially saturated. So, both shallow and deep-seated landslide can be recognized in studied landslide. This information is confirmed by geological and borehole investigations.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>17</FPAGE>
						<TPAGE>32</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قربانی</Family>
						<NameE>Ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghorbani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار ژئوفیزیک اکتشافی دانشکده مهندسی معدن و متالورژی، دانشگاه یزد،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار ژئوفیزیک اکتشافی دانشکده مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aghorbani@yazd.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بمانی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bemani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>2. دانشجوی دوره دکتری، دانشکده مهندسی معدن و متالورژی، دانشگاه یزد،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>2. دانشجوی دوره دکتری، دانشکده مهندسی معدن</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bemanimahdi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عبدالحمید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>انصاری</Family>
						<NameE>Abdolhamid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ansari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار ژئوفیزیک اکتشافی دانشکده مهندسی معدن و متالورژی، دانشگاه یزد،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار ژئوفیزیک اکتشافی دانشکده مهندسی معدن</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h.ansari@yazd.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسینعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاری</Family>
						<NameE>Hosseinali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دوره دکتری، مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران، دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دوره دکتری، مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>osseinali.ghari@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت ویژه الکتریکی دو بعدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین‌لغزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سطح لغزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مارن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کنگلومرای بختیاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سمیرم</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حفیظی، م.ک.، عباسی، ب، اشتری تلخستانی، ا.، 1389، بررسی زمین‌لغزش گردنه صائین اردبیل به منظور تأمین ایمنی راه با روش توموگرافی الکتریکی دوبعدی و سه بعدی، مجلة فیزیک زمین و فضا، دوره 36، (1).##عنایتی مقدم، ع.، 1386، ارزیابی عوامل ایجاد زمین‌لغزش‌های جاده‌ای در منطقه پادنای سمیرم و ارائه راهکارهای مناسب جهت تثبیت آنها، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم، دانشگاه اصفهان.##فتاحی بندپی، م.، ارومیه‌ای، ع.، صفایی، م.، 1385، بررسی زمین‌لغزش‌های جاده‌ای در محور گلوگاه-فیروزجا و دو محور فرعی مجاور.##قربانی، ا.، تدین، م.، 1389، اعتبارسنجی تفسیر سونداژ الکتریک توسط مدل‌سازی سه بعدی، چهاردهمین همایش انجمن زمین‌شناسی ایران، 25 الی 28 شهریور 1389، ارومیه.##مهندسین مشاور افراز نقشه آریا، 1391، گزارش زمین‌شناسی زمین‌لغزش نقل.##Apparao, A., and Rao, T.G., 1974, Depth of investigation in resistivity methods using linear electrodes: Geophys. Prospect., 22, 211-223.##Bichler, A., Bobrowsky, P., Best, P., Douma, M., Hunter, J., Calvert, T., and Burns, R., 2004, Three-dimensional mapping of a landslide using a multi-geophysical approach: the Quesnel Forks Landslide, Landslide, 1, 29-40.##Demoulin, A., Pissart, A., and Schroeder, C., 2003, On the origin of late Quaternary paleo-landslides in the Liege (E Belgium) area: Int. J. Earth Sci., 92, 795-805.##Dey, A., and Morrison, H.F., 1979, Resistivity modeling for arbitrary shaped two dimensional structures: Geophys. Prospect., 27, 1020-1036.##Edwards, L.S., 1977, A modified pseudosection for resistivity and induced polarization: Geophysics, 42, 1020-1036.##Evjen, H.M., 1938, Depth factors and resolving power of electrical measurements: Geophysics, 3, 78-95.##Jongmans, D., and Garambois, S., 2007, Geophysical investigation of landslides: a review. Bulletin De La Societe Geologique De France, 178, 101-112.##Lapenna, V., Lorenzo, P., Perrone, A., Piscitelli, S., Rizzo, E., and Sdao, F., 2005, Case history: 2D electrical resistivity imaging of some complex landslides in Lucanian Apennine (Southern Italy): Geophysics, 70, (3), B11-B18.##Loke, M.H., 2001, Tutorial: 2-D and 3-D electrical imaging surveys: Geotomo Software: Penang, Malaysia. http://www.geoelectrical.com.##Loke, M.H., and Barker, R.D., 1996, Rapid least-squares inversion of apparent resistivity pseudosections by quasi-Newton method: Geophys. Prospect., 44, 131-152.##Loke, MH., and Barker, R., 1995, Least-squares deconvolution of apparent resistivity pseudosections: Geophysics, 60, 1682-1690.##Meric, O., Garambois, S., Jongmans, D., Wathelet, M., Goio, J.L., Strobbia, A.C., and de Bacco, G., 2006, Geophysical characterization of a rockslide in an alpine region: Eng. Geol., 83, 273-286.##Perrone, A., Lannuzzi, A., Lapenna, V., Lorenzo, P., Piscitelli, S, Rizzo, E., and Sdao, F., 2004, High-resolution electrical imaging of the Varco d’Izzo earth flow (Southern Italy):J.Appl.Geophys., 56(1),17-29.##Roy, A., 1972, Depth of investigation in Wenner, three-electrode and dipole-dipole DC resistivity methods: Geophys. Prospect., 20, 329-340.##Roy, A., and Apparao, A., 1971, Depth of investigation in direct-current methods: Geophysics, 36, 943-959.##Sasaki, Y., 1992, Resolution of resistivity tomography inferred from numerical simulation: Geophys. Prospect., 40, 453-463.##Werkema, D., Atekwana, Jr. E., Sauck, W., and Asumadu, J.A., 2000, A Generic Automated/Semiautomated Digital Multi-Electrode Instrument for Field Resistivity Measurements: IEEE Transactions on Instrumentation and Measurement, 49(6), 1249-1253.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی و پهنه‌بندی توان روانگرایی نهشته‌های ساحلی (محدوده ساحلی میدان گازی پارس جنوبی)</TitleF>
				<TitleE>Evaluation and zonation of liquefaction potential of coastal deposits
(case study: coastal region of southern Pars gas-field)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پدیده روانگرایی یکی از مخاطرات زمین‌شناسی به شمار می‌آید که تأثیر مستقیم در پایداری سازه‌های زیربنایی دارد. امکان بروز پدیده روانگرایی در یک منطقه به وسیله عواملی مانند خصوصیات خاک، نحوه حضور آب زیرزمینی و توان لرزه‌خیزی ارزیابی می‌شود. منطقه پارس‌جنوبی در قسمت جنوبی استان بوشهر یکی از مناطق توسعه یافته صنعتی است که تعدادی سازه‌های زیربنایی حیاتی و حساس در آن وجود دارد. از دیدگاه زمین‌شناسی منطقه مورد مطالعه در یک محیط مخروط افکنه‌ای تشکیل شده که دربرگیرنده نهشته‌های سست و ناپیوسته جوان با ترکیبی از رس، سیلت، ماسه و شن می‌باشد. در این تحقیق گزارش‌های مطالعاتی فازهای 12، 14و 19 و سایر گزارش‌های مربوط به توسعه تجهیزات ساحلی پارس‌جنوبی جمع‌آوری شده و مورد مطالعه قرار گرفتند. عدد نفوذ استاندارد اندازه‌گیری شده در 60 گمانه به همراه سایر اطلاعات ژئوتکنیکی جهت ارزیابی توان روانگرایی لایه‌های ماسه‌ای منطقه مورد استفاده قرار گرفتند. باتوجه به حجم زیاد داده‌ها در این مقاله اطلاعات 16 گمانه منعکس شده است. بررسی‌ها نشان دهنده این است که در محدوده فازهای مطالعاتی 12 و 19 در اثر وقوع یک زلزله با بزرگی 7 ریشتر و شتاب افقی g 3/0 امکان بروز پدیده روانگرایی وجود دارد. پهنه‌بندی انجام شده بر اساس شاخص توان روانگرایی نشان دهنده این امر است که با نزدیک شدن به خط ساحلی و با اشباع شدن خاک‌های ماسه‌ای خطر روانگرایی بیشتر شده و با دور شدن از ساحل خطر نسبی روانگرایی کاهش می یابد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>  Liquefaction is considered as natural hazard that directly affect the stability of infrastructures projects. The potential of liquefaction for an area is controlled by many factors including the type of soil, water presence and the seismicity risk. South Pars region is located to the southern part of Bosheher Province which is recognized as developed industrial area and include many lifeline and sensitive projects. From the geological point of view, the study area is formed as an alluvial fan which consists of loose and young deposits that is a mixture of clay, silt, sand and gravel layers. In this research, investigation reports of the phases 12, 14, 19 and many related reports of the coastal part of southern Pars Gas-field were collected and studies. The N values calculated from SPT tests and other geotechnical data for 60 boreholes were used to evaluate the liquefaction potential of the sand layers. Due to the large amount of the reviewed data, the information of only 16 boreholes were presented in this paper. The results showed that during the event of large earthquake of magnitude of 7 on the Richter scale and production of horizontal acceleration at 0.3g, liquefaction occurrence in the region at phases 12 and 19 is possible. Based on the calculation of liquefaction potential index (LPI), the results showed that by approaching the coast line the potential of liquefaction of sand deposits is increased due to high percentage of soil saturation. In contrast, by distancing from the coast line towards the land this potential is decreased due the increment of soil gradation.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>33</FPAGE>
						<TPAGE>46</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباسعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Abbasali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ارومیه ای</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Oromiehei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه اربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه اربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>uromeiea@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>کاظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مرادی هرسینی</Family>
						<NameE>Kazem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moradi Hersini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>شرکت مهندسین مشاور سازه‌پردازی ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>شرکت مهندسین مشاور سازه‌پردازی ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارس‌جنوبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خلیج‌فارس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روانگرایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آزمون نفوذ استاندارد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خطر لرزه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پهنه‌بندی روانگرایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقانباتی، سید علی. 1383، زمین‌شناسی ایران. انتشارات سازمان زمین‌شناسی و تحقیقات معدنی کشور، 640 صفحه.##سازمان بنادر و دریانوردی، 1387، طرح مدیریت یکپارچه مناطق ساحلی (ICZM)، 128 صفحه.##محمدی، عباسعلی. ١٣91، بررسی ویژگی‌های زمین‌شناسی مهندسی نوار ساحلی استان بوشهر. پایان‌نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، استاد راهنما دکتر علی ارومیه ای، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس.##مهندسین مشاور ایران خاک، 1381، مطالعات ژئوتکنیکی مقدماتی و تکمیلی ال ان جی پارس، 75 صفحه.##مهندسین مشاور ایران خاک، 1386، مطالعات توسعه فاز 12 میدان گازی پارس جنوبی (B1,B2) ، 68 صفحه.##مهندسین مشاور دریا خاک پی، 1386، مطالعات توسعه فاز 12 میدان گازی پارس جنوبی (B3,B4) ، 94 صفحه.##مهندسین مشاور زمیران، 1390، مطالعات توسعه تجهیزات ساحلی میدان گازی پارس جنوبی، فاز 19، 86 صفحه.##وب سایت پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله.##http://www.iiees.ac.ir/iiees/EQsearch/(S(n4vbbzwklghg35flzc1wi2dt))/EventQuery.aspx##Andrews, D., and Martin, G., 2000. Criteria for liquefaction of silty sands, in Proceedings 12th World Conference on Earthquake Engineering, Auckland, New Zealand.##Casciello, E., Vergés, J., Saura, E., Casini, G., Fernández, N., Blanc, E., Homke, S., and Hunt, D., 2009, Fold patterns and multilayer rheology of the Lurestan Province, Zagros Simply Folded Belt (Iran): Journal of the Geological Society, v. 166, no. 5, p. 947-959.##Idriss, I., and Boulanger, R. W., 2008, Soil liquefaction during earthquakes, Earthquake Engineering Research Institute.##Iwasaki, T., Arakawa, T., and Tokida, K.-I., 1984, Simplified procedures for assessing soil liquefaction during earthquakes: International Journal of Soil Dynamics and Earthquake Engineering, v. 3, no. 1, p. 49-58.##Liao, S., and Whitman, R., 1986, Overburden Correction Factors for SPT in Sand: Journal of Geotechnical Engineering, v. 112, no. 3, p. 373-377.##Robertson, P., K., and Wride, C. E., Cyclic liquefaction and its evaluation based on the SPT and CPT: Seismic Short Course on Evaluation and Mitigation of Earthquake Induced Liquefaction Hazards, in Proceedings NCEER Workshop on Evaluation of Liquefaction Resistance of Soils, San Francisco, CA., 1997, p. 42-59.##Seed, H.B., and Idriss, I. M., 1971, Simplified Procedure for Evaluating Soil Liquefaction Potential: Journal of the Soil Mechanics and Foundations Division, v. 97, no. 9, p. 1249-1273.##Seed, H.B., Idriss, I., and Arango, I., 1983, Evaluation of Liquefaction Potential Using Field Performance Data: Journal of Geotechnical Engineering, v. 109, no. 3, p. 458-482.##Seed, H.B., Tokimatsu, K., Harder, L., and Chung, R., 1985, Influence of SPT Procedures in Soil Liquefaction Resistance Evaluations: Journal of Geotechnical Engineering, v. 111, no. 12, p. 1425-1445.##Seed, H.B., Cetin, K. O., Moss, R. E. S., Kammerer, A. M., Wu, J., Pestana, J. M., Riemer, M. F., Sancio, R. B., Bray, J. D., Kayen, R. E., and Faris, A., 2003. Recent Advances in Soil Liquefaction Engineering: A Unified and Consistent Framework, in Proceedings Annual ASCE, Los Angeles Geotechnical Spring Seminar: Long Beach, CA,, April 30, 2003, COLLEGE OF ENGINEERING, UNIVERSITY OF CALIFORNIA, BERKELEY, p. 72.##Sonmez, H., 2003, Modification of the liquefaction potential index and liquefaction susceptibility mapping for a liquefaction-prone area (Inegol,Turkey): Environmental Geology, v. 44, no. 7, p. 862-871.##Youd, T., Idriss, I., Andrus, R., Arango, I., Castro, G., Christian, J., Dobry, R., Finn, W., Harder, L., Hynes, M., Ishihara, K., Koester, J., Liao, S., Marcuson, W., Martin, G., Mitchell, J., Moriwaki, Y., Power, M., Robertson, P., Seed, R., and Stokoe, K., 2001, Liquefaction Resistance of Soils: Summary Report from the 1996 NCEER and 1998 NCEER/NSF Workshops on Evaluation of Liquefaction Resistance of Soils: Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, v. 127, no. 10, p. 817-833.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مدل‌سازی فرونشست میدان پارس‌جنوبی با روش‌های تحلیلی و نیمه تحلیلی</TitleF>
				<TitleE>Modeling of subsidence in south Pars as field using analytical and semi analytical methods</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>برداشت از مخازن نفت و گاز افت فشار منفذی این مخازن را به دنبال خواهد داشت و در نتیجه میزان فشار مؤثر ناشی از وزن سنگ­های روباره­ی مخزن افزایش یافته و باعث تراکم مخزن می­گردد. در صورتی­که میزان تراکم سنگ مخزن از حد معینی فراتر رود سنگ­های روباره در اثر وزن خود شروع به فرونشست خواهند کرد. با توجه به اهمیت میدان گازی پارس‌جنوبی و مشترک بودن این میدان بین ایران و قطر، محاسبه و مدل­سازی فرونشست سطح میدان که می­تواند تأثیر بسزایی در عملیات بهره­برداری از این میدان داشته باشد از اهمیت بالای برخوردار است. در این پژوهش ابتدا با استفاده از تئوری تراکم تک­محوره­ی، تراکم مخزن پارس­جنوبی در انتهای دوره­ی برداشت محاسبه شده و سپس با استفاده از روش مدل‌سازی تحلیلی و نیمه­تحلیلی (با استفاده از نرم‌افزار AEsubs) فرونشست ایجاد شده در سطح میدان در اثر تراکم مخزن تعیین گردید. بر اساس مطالعات انجام شده مقدار تراکم مخزن پارس جنوبی در پایان دوره‌ی برداشت در حدود 5/0 متر و بیشنه فرونشست ایجاد شده در سطح این میدان  بر اساس دو روش مدل‌سازی بیش از 6/0 متر برآورد گردیده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Exploitation of hydrocarbon reservoir would cause decrease in pore pressure and increase of effective stress applied to reservoir rock, which result in compaction of reservoir. If the reservoir compaction exceeds certain limit, the overburden rocks of reservoir due to their weights begin to subside. With respect to the importance of South Pars gas field which belongs to Iran and Qatar, calculation and modeling of field surface subsidence is very important. In this paper for determination of South Pars Gas field subsidence, at first, the reservoir compaction with use uniaxial compaction theory was calculated and then the effect of this compaction on the field surface with use analytical and semi analytical method was modeled. The amount of South Pars reservoir compaction at the end of production period reached up to 0.5 meter and according to the results of two subsidence modeling methods, maximum subsidence value will reach to over 0.6 meter.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>47</FPAGE>
						<TPAGE>58</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فاطمی عقدا</Family>
						<NameE>Mahmoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fatemi Aghda</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه خوارزمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه خوارزمی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fatemi@khu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاضی فرد</Family>
						<NameE>Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghazifard</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه اصفهان، اصفهان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه اصفهان،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.ghazifard@sci.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طاهری‌نیا</Family>
						<NameE>Mohammad Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Taherinia</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه خوارزمی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرونشست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میدان پارس جنوبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ مخزن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مراکز کرنش</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Atefi Monfared, K., 2009. Monitoring Oil Reservoir Deformations by Measuring Ground Surface Movements, Civil Engineering. University of Waterloo, Ontario, Canada, p. 256.##Detournay, E., Cheng, A.H.-D., 1993. Fundamentals of Poroelasticity1.##Fjær, E., Holt, R., Horsrud, P., Raaen, A., Risnes, R., 2008. Petroleum Related Rock Mechanics. Elsevier Science Publishers B.V., Amsterdam.##Fokker, P., Orlic, B., 2006. Semi-analytic modelling of subsidence. Mathematical Geology 38, 565-589.##Fredrich, J.T., Arguello, J., Deitrick, G., Rouffignac, E.d., 2000. Geomechanical modeling of reservoir compaction, surface subsidence, and casing damage at the Belridge diatomite field. SPE Reservoir Evaluation &amp; Engineering 3, 348-359.##Geertsma, J, 1973. Land subsidence above compacting oil and gas reservoirs. JPT 59 734-744.##Gurevich, A.E, Chilingarian, G.V, 1995. Chapter 4 Possible impact of subsidence on gas leakage to the surface from subsurface oil and gas reservoirs, in: G.V. Chilingarian, E.C.D., Yen, T.F. (Eds.), Developments in Petroleum Science. Elsevier, pp. 193-213.##Hermansen, H., Landa, G.H., Sylte, J.E., Thomas, L.K., 2000. Experiences after 10 years of waterflooding the Ekofisk Field, Norway. Journal of Petroleum Science and Engineering 26, 11-18.##Ketelaar, V.B.H., 2009. Satellite radar interferometry. Springer.##Kosloff, D., Scott, R.F., Scranton, J., 1980. Finite element simulation of Wilmington oil field subsidence: I. Linear modelling. Tectonophysics 65, 339-368.##Marte, G., Lloyd, T., Harald, H., Axel, M., Nick, B., Landa, G., 1994. Modelling of the compaction behaviour of fractured chalk. Rock Mechanics in Petroleum Engineering.##McCann, G.D., Wilts, C.H., 1951. A mathematical analysis of the subsidence in the Long Beach-San Pedro Area. California Institute of Technology.##Nagel, N., 2001. Compaction and subsidence issues within the petroleum industry: From Wilmington to Ekofisk and beyond. Physics and Chemistry of the Earth, Part A: Solid Earth and Geodesy 26, 3-14.##Poland, J.F., Lofgren, B.E., Riley, F.S., 1972. Glossary of Selected Terms Useful in Studies of the Mechanics of Aquifer Systems and Land Subsidence Due to Fluid Withdrawal. U.S. Geological Survey, USGS, Wash., D.C.##Schoustra, S.S., 2004 Bodemdaling Groningen, Analyse van de waterpassingen 1964-2003, Nederlandse Aardolie Maatschappij B.V.##Settari, A., 2002. Reservoir compaction. JPT 54, 62-69.##Sroka, A., Hejmanowski, R., 2006. Subsidence prediction caused by the oil and gas development., 3rd IAG Symposium on Geodesy for Geotechnical and Structural Engineering and12th FIG Symposium on Deformation Measurements, Baden, Austria, p. 8.##Sulak, R.M., 1991. Ekofisk field: the first twenty years. JPT 43 1265-1271.##Wolberg, J., 2005. Data analysis using the method of least squares: extracting the most information from experiments. Springer.##Zeitoun, D.G., Wakshal, E., 2013. Land Subsidence Analysis in Urban Areas: The Bangkok Metropolitan Area Case Study. Springer London, Limited.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی روش دندانه‌گذاری در تعیین چقرمگی شکست سنگ</TitleF>
				<TitleE>Evaluation of indentation method in determining fracture toughness of rocks</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>چقرمگی شکست سنگ یکی از پارامترهای مکانیکی مهم در برخی از کاربردهای مربوط به توده­های سنگی مانند فرآیند شکست در سنگ، فرآیند شکست هیدرولیکی، طراحی و ساخت ماشین‌آلات حفاری می‌باشد. با این وجود برای اندازه‌گیری این پارامتر روش‌های آزمایشگاهی مختلفی وجود دارد. یکی از روش‌های آزمایشگاهی ارائه شده در این زمینه، روش دندانه‌گذاری می‌باشد. در این تحقیق، در ابتدا رفتارچند سنگ مختلف از نظر نوع و اندازه دانه‌بندی، در آزمایش دندانه‌گذاری بررسی شده و در ادامه عملی بودن این روش در تعیین چقرمگی شکست آن­ها ارزیابی می­شود. با توجه به نتایج بدست آمده می‌توان گفت که سنگ‌ها در آزمایش دندانه‌گذاری رفتار دوگانه‌ای را از خود نشان می‌دهد. برای نیروهای کمتر از بار بحرانی، رفتار سنگ مشابه با مواد ترد دیگر بوده ولی برای نیروهای بیشتر از بار بحرانی، رفتار سنگ­های آزمایش شده به طور کلی متفاوت با مواد ترد دیگر می‌باشد. این تفاوت در رفتار باعث می‌شود که نتوان از روش دندانه‌گذاری برای تعیین چقرمگی شکست آن­ها استفاده کرد. دلیل اصلی این تفاوت را می‌توان ناشی ازبرخی عیوب ساختاری ذاتی در سنگ‌ها دانست.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Fracture toughness is an important parameter in some applications related to rock masses like fracture of rock, hydraulic fracturing process, design and manufacturing of tunneling apparatus. Different methods have been proposed for determining fracture toughness of quasi-brittle materials including the indentation test. In this research, the properties of some rocks with different textures (grain size and shape) are examined in the indentation test. Then applicability of the indentation method in determining fracture toughness of rocks is evaluated. It is shown that rocks exhibit two different types of behavior in the indentation test. For forces less than a critical force, rocks behave in accordance with other brittle materials, while for loads more than the critical force, the rocks behave completely in contrast with other brittle materials. This difference makes the indentation method an unsuitable option for determining fracture toughness of rocks. The main reason for this difference could be the presence of inherent defects in rocks.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>59</FPAGE>
						<TPAGE>68</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارع نجف‌آبادی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zare Najafabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1. آزمایشگاه تحقیقاتی خستگی و شکست، دانشکده مهندسی مکانیک، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1. آزمایشگاه تحقیقاتی خستگی و شکست، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آیت اللهی</Family>
						<NameE>Majidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ayatollahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>آزمایشگاه تحقیقاتی خستگی و شکست، دانشکده مهندسی مکانیک، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>آزمایشگاه تحقیقاتی خستگی و شکست، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.ayat@iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چقرمگی شکست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>‌ روش دندانه‌گذاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حسین‌پور ستوبادی، غ.، 1389. بررسی عددی و تجربی یک نمونه جدید آزمایشگاهی برای تخمین پارامترهای شکست مواد ترد تحت بارگذاری مرکب، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، دانشگاه علم و صنعت، تهران، ص 44–49.##خرازی، ب.، 1387. بررسی شکست مرکب در سنگ گرانیت با استفاده از قطعه آزمایشی FPB ، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه علم و صنعت، تهران، ص32–38.##Anderson, T.L. , 2004. Fracture mechanics: fundamentals and applications, CRC Press, Third edition, 48p.##Chicot, D., Duarte, G., Tricoteaux, A., Jorgowski, B., Leriche, A. and Lesage, J. , 2009. Vickers Indentation Fracture (VIF) modeling to analyze multi-cracking toughness of titania, alumina and zirconia plasma sprayed coatings, Materials Science and Engineering, 527: 65–76.##Cook, R. F. and Pharr, G. M., 1990. Direct observation and analysis of Indentation cracking in glasses and Ceramics, The American Ceramic Society, 73: 787–817.##Kou, S.Q., Huang, Y., Tan, X.C. and Lindqvist, P.A., 1998. Identification of the governing parameters related to rock indentation depth by using similarity analysis, Engineering Geology, 49: 261–269.##Kruzic, J.J., Kim, D.K., Koester, K.J. and Ritchie, R.O., 2009. Indentation techniques for evaluating the fracture toughness of biomaterials and hard tissues, Journal of the Mechanical Behavior of Biomedical Materials, 2: 384–395.##Lach, R., Gyurova, L.A. and Grellmann, W., 2007. Application of indentation fracture mechanics approach for determination of fracture toughness of brittle polymer systems, Polymer Testing, 26: 51–59.##Lawn, B.R., Eavans, A.G. and Marshall, D.B., 1980. Elastic/plastic indentation damage in ceramics: The median/radial crack system, The American Ceramic Society, 63: 574-581.##Lindqvist, P.A., Lai, H.H. and Alm, O., 1984. Indentation fracture development in rock continuously observed with a scanning electron microscope, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences and Geomechanics, 4: 165–182.##Nolan, D., Leskovsek, V. and Jenko, M., 2006. Estimation of fracture toughness of nitride compound layers on tool steel by application of the Vickers indentation method, Surface and Coatings Technology, 201: 182–188.##Ponton, C.B. and Rawlings, R.D., 1989. Vickers indentation fracture toughness test, Part 1: Review of literature and formulation of standardized indentation toughness equations, Materials Science and Technology, 5: 865–872.##Ponton, C.B. and Rawlings, R.D., 1989. Vickers indentation fracture toughness test, Part 2: Application and critical evaluation of standardized indentation toughness equations, Materials Science and Technology, 5: 961–976.##Tan, X.C., Lindqvist, P.A. and Kou, S.Q., 1997. Application of a splitting fracture model to the simulation of rock indentation subsurface fractures, International Journal for Numerical and Analytical Methods in Geomechanics, 21: 1–13.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارتباط خواص کانی‌شناسی و بافتی میکروسکوپی با خصوصیات فیزیکی و مکانیکی سنگ‌های گابرو و دیوریت نطنز</TitleF>
				<TitleE>Correlation of microscopic mineralogical and textural properties versus physical and mechanical properties of gabbroic and diorite rocks in Natanz area</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>خصوصیات میکروسکوپی و ژئومکانیکی سنگ‌های ساختمانی آذرین شامل مواردی از جمله میزان دگرسانی، وجود ریزدرزه‌ها، مقاومت نهایی، تخلخل، میزان کانی‌های مضر و ... می‌باشد. براساس پژوهش‌های قبلی، تخلخل در سنگ‌های آذرین به شدت بر روی مقاومت نهایی نمونه‌ی سنگی تأثیرگذار بوده و آن را کاهش می‌دهد. در این تحقیق یک نمونه سنگ گابرویی و یک نمونه سنگ دیوریتی متعلق به یکی از معادن سنگ ساختمانی غرب نطنز انتخاب شدند و مورد بررسی‌های میکروسکوپی و ژئومکانیکی قرار گرفتند. با توجه به مطالعات مقاطع نازک سنگ میزان دگرسانی، وجود ریزدرزه‌ها و کانی‌های مضر مؤثر بر روی استحکام سنگ‌های ساختمانی برآورد گردید. سپس آزمایش‌های ژئومکانیکی مانند تعیین چگالی، تخلخل، شاخص دوام، آزمون کشش برزیلی و مقاومت سه محوره مطابق استانداردهای ISRM انجام شد. داده‌های حاصل با مقادیر استاندارد تطبیق داده شد و پس از آن رابطه‌ی کیفی بین مقاومت و خواص میکروسکوپی مشاهده شد که بیانگر اهمیت مطالعات میکروسکوپی سنگ‌های ساختمانی می‌باشد. از رابطه‌ی به دست آمده می‌توان در مراحل اکتشاف، استخراج و فرآوری سنگ‌های ساختمانی بهره جست و از صرف هزینه‌های گزاف، تخریب محیط‌زیست و منابع ملی که پیامد حذف این مطالعات می‌باشد، جلوگیری به عمل آورد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Microscopic and geomechanical properties of construction igneous rocks include the degree of alteration, the presence of microfractures, peak strength, porosity, the proportion of detrimental minerals, etc. As reported in the literature, porosity in igneous rocks has a significant negative on the peak strength of rock samples. In this research, samples of gabbro and diorite rocks from a construction stone quarry in west of Natanz were selected and subject to microscopic and geomechanical investigations. As per thin section investigations, the degree of alteration, the presence of microfractures, and the minerals detrimental to the strength of construction stones were studied. Therefore, the geomechanical experiments including determination of density, porosity, durability index, the Brazilian and triaxial tests were conducted. The obtained data were compared to standard values and consequently a qualitative correlation between strength and microscopic properties was detected, accentuating the importance of microscopic studies in the investigations upon construction stones. The correlation thereupon may be applied in the different stages of exploration, exploitation, and processing of the construction stones and in order to avoid prodigious costs and destruction in the environment and domestic resources. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>69</FPAGE>
						<TPAGE>78</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مسعود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ترکان</Family>
						<NameE>Masood</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Torkan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>1. دانشجوی کارشناسی ارشد مکانیک سنگ، دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>1. دانشجوی کارشناسی ارشد مکانیک سنگ، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>masoud.torkan@mi.iut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ایران‌نژادی</Family>
						<NameE>Mohammadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Irannezhadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohiran@cc.iut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>باغبانان</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Baghbanan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bagh110@cc.iut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خصوصیات میکروسکوپی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ویژگی‌های ژئومکانیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دگرسانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ ساختمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گابرو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دیوریت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بخشعلی بختیاری، س؛ میرزایی علویجه، ح؛ 1381، راهنمای انتخاب سنگ ساختمانی، مرکز تحقبقات ساختمان و مسکن، چاپ سوم، 56 صفحه.##عطایی، م، 1387، استخراج سنگ‌های ساختمانی، انتشارات دانشگاه صنعتی شاهرود، چاپ اول، 286 صفحه.##فهیمی‌فر، ا، سروش، ح، 1380،&quot; آزمایشگاه مکانیک سنگ مبانی نظری و استانداردها&quot;، جلد اول، شرکت سهامی آزمایشگاه فنی و مکانیک خاک وزارت راه و ترابری و مرکز نشر پرفسور حسابی دانشگاه صنعتی امیرکبیر، ۷۴۰ صفحه.##نبیان، ا، فرهادیان، م. ب، برادران، م، حمیدی انارکی، غ. ر، 1370، سنگ‌‌های تزیینی و نما، وزارت معادن وفلزات، معاونت اکتشافی و معدنی، چاپ اول، 213 صفحه.##هنرمند، م.، موید، م.، جهانگیری، ا.، احمدیان، ج.، بهادران، ن.، پاییز 1389، بررسی ویژگی‌های ژئوشیمیایی مجموعه‌ی نفوذی نطنز، شمال اصفهان، مجله پترولوژی، سال اول، شماره سوم، ، صفحه 65-88.##Akai B. S, 1980, Properties of Rock Materials for Engineering Aggregates, University of New South Wales, 274 p.##Akesson, U, Stigh, J, Lindqvist JE, Go¨ransson, M, 2003, the influence of foliation on the fragility of granitic rocks, image analysis and quantitative microscopy, Engineering Geology, 68: p 275–288.##Amrollahi, H, Baghbanan, A, Hashemolhosseini, H, 25 June 2011,  Measuring fracture toughness of crystalline marbles under modes I and II and mixed mode I–II loading conditions using CCNBD and HCCD specimens, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences 48, p 1123–1134.##Eberhardt E, Stimpson B, Stead D, 1999, the influence of mineralogy on the initiation of micro fractures in granite. In: In: Proceedings of the 9th International congress on rock mechanics. Rotterdam, A.A. Balkema, p 1007–10.##Gunes Yilmaz,N, Karaca, Z, Goktan, R.M., Akal,C, January 2009, Relative brittleness characterization of some selected granitic building stones, Influence of mineral grain size, Construction and Building Materials, Volume 23, Issue 1, Pages 370-375##Hajiabdolmajid,V, Kaiser,P, 2003, Brittleness of rock and stability Assessment in hard rock tunneling,  Tunnel Underground Space Technol,18, p 35–48.##ISRM, 1978, Suggested Methods for Determining Sound Velocity, International Journal of Rock Mechanic and Mining Science and Geomechanical Abstract. Vol. 15, pp. 53-58.##ISRM, 1978, Suggested Methods for Determining the Strength of Rock Materials in Triaxial Compression, International Journal of Rock Mechanic and Mining Science and Geomechanical Abstract Vol.15.pp.47-51.##ISRM, 1985, Point Load Test Method, International Journal of Rock Mechanic and Mining Science and Geomechanical Abstract, Volume 22; No. 2; pp. 51-60.##Seo, YS, Jeong, GC, Kim, JS, Ichikawa, Y, 2002, Microscopic observation and contact stress analysis of granite under compression. Engineering Geology, 63:259–75.##Sousa, LMO; Rio, LMS; Calleja, L; Argandona ,VGR; Rey, AR., 2005, Influence of microfractures and porosity on the physico-mechanical properties and weathering of ornamental granites, Engineering Geology, 77, p.153–68.##Tham, LG, Li, L, Tsui, Y, Lee, PKK, 2003 A replica method for observing microcracks on rock surfaces. Int J Rock Mech Min Science Geomechanical Abstract, 40: p785–94.##Wong, RHC, Lin, P, Tang CA., 2006, Experimental and numerical study on splitting failure of brittle solids containing single pore under uniaxial compression. Mech Mater, 38: p 142–59.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی آزمایشگاهی رفتار خاک مخلوط با خرده‌لاستیک به منظور بکارگیری در بستر خطوط ریلی</TitleF>
				<TitleE>Laboratory investigating of mixed soil-shred tire behavior for application
 in railway track subgrade</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>از جمله کاربردهای پیشنهادی برای بکارگیری لاستیک فرسوده مخلوط کردن این مصالح به فرم خرده شده با مصالح خاکی و بکارگیری در پشت دیوارهای حائل و خاکریزها می‌باشد. در این خصوص مطالعات جامعی در حوزه مهندسی راه صورت گرفته ولیکن در حوزه مهندسی راه‌آهن تحقیق مشخصی انجام نشده است. با توجه به آنکه در بستر و خاکریز خطوط ریلی یکی از پارامترهای کلیدی، مدول ارتجاعی در دومین مرحله بارگذاری(Ev2) است. لذا در تحقیق حاضر مخلوطی از خاک GW-GC با مقادیر0، 5، 10و 15درصد خرده‌لاستیک با محدوده دانه‌بندی 475/0 تا 5/2 سانتی‌متر تحت یکسری آزمایش‌های استاتیکی فیزیکی و مکانیکی شامل تراکم، هم‌ارز ماسه، ظرفیت باربری کالیفرنیا، برش مستقیم و بارگذاری  صفحه مرحله‌ای قرار گرفته و سپس در اتاقک بارگذاری به ابعاد 1.2×5/2×5/2 متر، ریخته و به تراکم حداکثر آزمایشگاهی مطابق استاندارد ASTM D6270-2006 رسانده شده است. در ادامه با استفاده از جک 30 تن، بارگذاری در سه گام و به صورت مرحله‌ای بر روی صفحه مربعی به ابعاد 30×30 سانتی‌متر صورت گرفته است. نتایج آزمایش بیانگر آن است که در مقایسه با خاک بدون خرده‌لاستیک کاهش وزن مخصوص به میزان 86/11 تا 36/19 درصد، ظرفیت باربری کالیفرنیا به میزان 35/34 تا 47/67 درصد، پارامترهای مقاومت برشی همچون چسبندگی در ابتدا به مقدار 1/2 درصد افزایش یافته ولی پس از آن مجدداً به میزان 1/27 درصد کاهش پیدا کرده و زاویه اصطکاک داخلی به میزان 8/10 تا 62/21 درصد کاهش داشته است و مقدار Ev2 به میزان 54/27 تا 29/54 درصد کاهش را به دنبال داشته است. با مقایسه نتایج بدست آمده با مقادیر مجاز آیین‌نامه‌ی UIC R719-1996 مشخص گردید که حداکثر تا 10 درصد از خرده‌لاستیک را می‌توان بصورت مخلوط با مصالح بستر مورد استفاده قرار داد لیکن استفاده از آن بعنوان بخشی از بدنه خاکریز توصیه نمی‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>One of the suggested applications for use of waste tire is mixing of this material with soils in shredded form for use in retaining walls backfill and embankments. In this regard, comprehensive studies have been accomplished in the field of road engineering but no research works could be found in the railway engineering. As one of the important parameters is railway embankment design is Ev2 (modulus of elasticity in the second loading cycle in PLT) so this research is devoted to investigating of physical and mechanical behavior of soil mixed with shred tire. For his purpose by using the GW-GC as a base material which can be used in railway embankment and subgrade, it is mixed with three different percent 5, 10 and 15 of shred tire with range of aggregation 0.475 to 2.5 centimeters. In continue a series of physical and mechanical tests are performed on base soil and soil mixed with shred tire including compaction, sand equivalent, CBR, direct shear test. In the last stage of the laboratory investigations four cyclic plate loading tests are performed in loading chamber box with dimensions of 2.5×2.5×1.2 m respect to base soil and it mix with 5, 10 and 15 percent shred tire. It should be notified that the soil in all four tests the soil are compacted based on guidelines of ASTM D6270-2006. The plate dimensions in PLT test are considered as 30×30 cm. The obtained results indicate that due to increase in shred tire percentage in the range of 5 to 15 percent, the maximum dry density decreases form 11.86 to 19.36 percent respect to the base soil. On the other hand the CBR value show 34.35 to 67.47 percent and Shear strength parameters such as cohesion the First, increased to 2.1 percent, but then decreased back to levels 27.1 percent and Angle of internal friction value has been reduced by 10.8 to 21.67 percent decrease in the mentioned range. Focusing on the obtained Ev2 values in PLT tests reveals a decrease of 27.54 to 54.29 percent in this matter. Comparing the achieved Ev2 results with those proposed by UIC R719-1996 code confirms the limitation of shred tire application to 10 percent for use in subgrade layer while its use in embankment is forbidden.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>79</FPAGE>
						<TPAGE>88</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسماعیلی</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Esmaeili</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده مهندسی راه‌آهن</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m_esmaeili@iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نوید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نخعی</Family>
						<NameE>Navid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nakhai</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>2. کارشناسی ارشد دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده مهندسی راه‌آهن</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>2. کارشناسی ارشد دانشگاه علم و صنعت ایران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بستر و خاکریز راه‌آهن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خرده‌لاستیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>CBR</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>PLT</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>Ev2</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آیین‌نامه UIC R719</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسماعیلی، م.، بلوکیان، (متر جمین) 1389. ژئوتکنیک راه‌آهن و مدیریت زیرسازی، اصفهان: دانشگاه اصفهان.##محمدزاده، س.، 1378. تدوین و تالیف درس‌نامه روسازی راه‌آهن و ضوابط طراحی پل‌های راه‌آهن تهران، انتشارات دانشگاه علم و صنعت.##نخعی، ع.، مرندی، م.، ثانی کرمانی، س.، 1389. مطالعه آزمایشگاهی مخلوط‌های خاک و خرده‌های لاستیک. چهارمین همایش بین‌المللی مهندسی ژئوتکنیک و مکانیک خاک ایران، تهران. انجمن ژئوتکنیک ایران.##وزارت راه و ترابری، 1386. نشریه ‌شماره 394: دستورالعمل طراحی و نظارت بر روسازی راه‌آهن سریع‌السیر. معاونت برنامه‌ریزی و نظارت راهبردی ریاست جمهوری، وزارت راه و ترابری.##AREMA, and Manual, 2006. American Railway Engineering and Maintenance-of-Way Association.##ASTM D6270, 2006. Standard Practice for Use of Scrap Tires in Civil Engineering Applications. ed. West Conshohocken, PA :Annual Book of ASTM Standards.##ASTM, D698, 2000. Standard Test Methods for Laboratory Compaction Characteristics of Soil Using Standard Effort. ed. West Conshohocken, PA,: Annual Book of ASTM Standards.##ASTM, D2216, 2000. Standard Test Methods for Laboratory Determination of Water (Moisture) Content of Soil and Rock by Mass. ed. West Conshohocken, PA,: Annual Book of ASTM Standards,##ASTM, D854, 2000. Standard Test Methods for Specific Gravity of Soil Solids by Water Pycnometer. ed. West Conshohocken, PA,: Annual Book of ASTM Standards.##ASTM, D1883, 2000. Standard Test Method for CBR (California Bearing Ratio) of Laboratory-Compacted Soils. ed. West Conshohocken, PA,: Annual Book of ASTM Standards.##ASTM, D3080, 2000. Standard Test Method for Direct Shear Test of Soils Under Consolidated Drained Conditions. ed. West Conshohocken, PA,: Annual Book of ASTM Standards.##ASTM, C127, 2000. Standard Test Method for Density, Relative Density (Specific Gravity), and Absorption of Coarse Aggregate. ed. West Conshohocken, PA,: Annual Book of ASTM Standards.##Edil, T. B., and Bosscher, P. J., 1994. Engineering Properties of Tire Chips and Soil Mixtures. Geotechnical Testing. Journal., Vol. 17, Issue 4., No. 3.: 297–304.##Feng, Z-Y, Sutter, KG, 2000. Dynamic Properties of Granulated Rubber/Sand Mixtures. Geotechnical Testing Journal, GTJODJ, Vol. 23, No. 3.: 338–344.##Ghazavi, M., Amel sakhi, M., 1380. Behavior of Sand-Reinforced with Waste Tire Shreds Using CBR Tests. The first conference on soil Improvement Amirkabir University of Technology.##Guidelines, 2009. Specifications for Design of Formation Heavy Axle Load.Report No. RDSO/2007/GE : 0014.##Guidelines, 2003. for earthwork in railway projects. Guideline No. GE: G-1.##Humphrey, D. N., Holtz, R. D., 1986. Reinforced Embankments A Review of Case Histories. Geotextiles and Geomembranes, 4 : 129-144.##Humphrey D. N., 1999. Civil Engineering Application of Tire Shreds. University of Maine##Sivakumar Babu, G. L., Chouksey, S. K., 2011. Stress-strain response of plastic waste mixed soil. Journal of Waste Management. Waste Management Journal, Elsevier publications, Volume 31, Issue 3: 481-488.##U1C Code 719R, 1994. Earthworks, and track-bed layers for railway lines. Leaflet to be classified in volume:VII - Way and Works, 2nd Edition, 1.1.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تخمین مقاومت تراکمی تک‌محوری آهک‌های مارنی سازند آبدراز با استفاده از خصوصیات فیزیکی</TitleF>
				<TitleE>Estimation of uniaxial compressive strength of limestone marls from Abderaz formation by using physical properties</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف از این تحقیق ارائه و بررسی روابط ساده و چندمتغیره برای تخمین مقاومت فشاری نمونه‌هایی از سنگ آهک‌های مارنی سازند آبدراز است. بر روی این سازند پروژه‌های مهندسی زیادی مانند سد، تونل و جاده در شمال استان خراسان رضوی احداث شده است. برای این منظور برروی 39 نمونه سنگ آهک مارنی سازند آبدراز مطابق با استاندارد انجمن بین‌المللی مکانیک سنگ، آزمایش‌های مربوط به تعیین خصوصیات فیزیکی شامل تخلخل، دانسیته، جذب آب انجام شد و روابطی چند متغیره برای تخمین مقاومت فشاری به دست آمد. نتایج به دست آمده از روش رگرسیون ساده، نشان دهنده‌ی کارایی بهتر دانسیته نسبت به دیگر ویژگی‌های سنگ در تخمین مقاومت تراکمی تک‌محوری است. بهترین رابطه‌ی چندمتغیره نیز به ازای استفاده از متغیرهای مستقل دانسیته و جذب آب برای کل نمونه‌ها به دست آمد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>the purpose of this study is presenting and study of simple equations to estimate the uniaxial compressive strength of marly limestone of Abderaz formation. Many engineering structures such as dam, tunnel and road have been constructed on this formation in the northern part of Khorasan Razavi province. For determation physical parameters and uniaxial compressive strength of marly limestone, 39 samples according to the International Society of Rock Mechanics Standards (1981) of Abderaz formation were collected. Physical properties which determined including of porosity, density, water absorption. Results which obtained from the simple regression method, indicating a better relationship between density and uniaxial compressive strength in comparison with the other physical properties. The best multivariate correlation is obtained between uniaxial compressive strength with density and water absorption.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>89</FPAGE>
						<TPAGE>97</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>معصومه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خلیلی</Family>
						<NameE>Masoomeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khalili</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دوره کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دوره کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khalily.masomeh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لشکری پور</Family>
						<NameE>Gholamreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Lashkaripour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>lashkaripour@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غفوری</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghafoori</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghafoori@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خانه باد</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khanehbad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زمین‌شناسی دانشکده علوم پایه دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زمین‌شناسی دانشکده علوم پایه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پوریا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دهقان</Family>
						<NameE>Pourya</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Dehghan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دوره دکتری زمین‌شناسی مهندسی پردیس دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دوره دکتری زمین‌شناسی مهندسی پردیس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خصوصیات فیزیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت فشاری تک‌محوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آهک مارنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند آبدراز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>افشار حرب، ع.، 1373. زمین‌شناسی ایران، زمین‌شناسی کپه‌داغ، سازمان زمین‌شناسی واکتشاف معدنی کشور، طرح تدوین زمین‌شناسی ایران، 275.##Adrian, R., Russelland, D. M. W., 2008.  Point load tests and strength measurements for brittle spheres rocks, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 46 (2): 272-280.##Afshar-Harb, A., 1982. Geological map of Sarakhs area. Ministry of Petroleum, NIOC Exploration and Production. Teheran,1 sheet.##Alvarez Grima M.,  Bwauska, R., 1999. Fuzzy strength of rock samples, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 36 (2): 339–349.##ASTM )D2938-95(, 2002. Standard Test Method for Unconfined Compressive Strength of Intact Rock Core Specimens.##Cargill, J. S., Shakoor, A., 1990. Evaluation of empirical methods for measuring the uniaxial compressive strength, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 27(2): 503-95.##Deere, D. U., Miller, R. P., 1966.  Engineering classification and index properties for intact rock, Air Force Weapons Lab. Tech. Report, AFWL-TR 65-116, Kirtland base, New Mexico. 300 p.##Edet, A., 1992. Physical properties and indirect estimation of microfractures using Nigerian carbonate rocks as examples, Engineering Geology,  33: 71–80.##Faisal, I. S., Edward, J., Omar H. A., 2007. Estimation of rock engineering properties using hardness tests, International Journal Engineering Geology, 90 (3-4): 138-147.##Gokceoglu, C.,  2002. A fuzzy triangular chart to predict the uniaxial compressive strength of Ankara agglomerates from their petrographic composition, Engineering Geology, 66(4): 39-54.##Howarth, D. F.,  Rowlands, J. C., 1986. Development of an index to quantify rock texture for qualitative assessment of intact rock properties,  Geotechnical Testing Journal, 9: 169-179.##Işık, Y., 2009. A new testing method for indirect determination of the unconfined compressive strength of rocks, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 46 (8): 1349- 1357.##ISRM Suggested methods, 1985. Suggested method for determining point load strength, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 22: 53-60.##ISRM Suggested methods, 1981. Suggested method for determining the uniaxial compressive strength and deformability of rock materials, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences and Geomech. Abstr., 16: 135-140.##Kamil, K. and Levent, S., 2010.  Nail penetration test for determining the uniaxial compressive strength of rock,  International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 47 (2), 265-271.##Khalily, M., lashkaripour, G.R., Ghafoori, M,.  Khanehbad, M., Dehghan, P.,  2013. Durability Characterization of Abderaz Marly Limestone in the Kopet- Dagh Basin, NE of Iran, International Journal of Emerging Technology and Advanced Engineering, 3: 50-56.##Koncagul, E. C., Santi, P.M., 1999. Predicting the unconfined compressive strength of the Breathitt shale using slake durability, shore hardness and rock correlation and multivariate statistical techniques, Engineering Geology, 38: 138-157.##Lashkaripour, G. R., 2002. Predicting mechanical properties of mudrock from index parameters, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 59 (2): 73-77.##Martin P. J. Schöpfer, S. A., Conrad C., John J. W., 2009. The impact of porosity and crack density on the elasticity, strength and friction of cohesive granular materials: Insights from DEM modeling, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 46 (2): 250-261##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				