<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation the engineering properties of non-erosion filter materials at Kaboodval emabankment dam, Gollestan Province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی خصوصیات مهندسی مصالح فیلتر مانع فرسایش در سد خاکی کبودوال استان گلستان</VernacularTitle>
			<FirstPage>41</FirstPage>
			<LastPage>52</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68303</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی‌حسن</FirstName>
					<LastName>شریفی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زمین‌شناسی مهندسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ارومیه ای</LastName>
<Affiliation>دانشیار زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمود</FirstName>
					<LastName>فاطمی عقدا</LastName>
<Affiliation>دانشیار زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت معلم، تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Selection suitable filter material for an embankment dam plays a great role in preventing the core and the shoulder materials from erosion. Drain materials functions as to dewater and to decrease the possible increment of pore water pressure through the dam structure and its location. Since the use of drains is part of dam structure, therefore the application of filter material as a transitional zone is necessary. &lt;br /&gt;In this paper the properties of filter material used in Kaboodval dam was investigated. Kaboodval dam is a homogeneous earthfill dam with 35.8 meters height which is located to the south of Ali-abad Katool town of Gollestan Province. The region is mainly consisted of fine grain soil deposits which are produced from the weathering of schistose bedrocks. According to the soil gradation, plastic index and the distribution of the deposits, selection of the suitable materials as non-erosion filter was made. Since the grading of the filter materials has to be within the range of D&lt;sub&gt;5 &lt;/sub&gt;to D&lt;sub&gt;50&lt;/sub&gt;, and to exceeds the critical boundary of D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; limit, therefore the capability of the filter materials regarding the dispersion and erosion was evaluated in this paper. In this regards, the properties of 25 samples were studied. Five of the samples of finer gradation were selected to undergo the dispersive and NEF (non-erosion filter) test. The test results showed that the samples were non dispersive, and according the erosionabilty, sample K11 with D&lt;sub&gt;85&lt;/sub&gt;=0.017mm is most suitable sample for critical filter of D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; gradation. The test results also showed that the D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; of non-erosionable filter were in the range of 0.35 to 0.50 mm. For the case of safety, it is suggested that filter materials of D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; equal to 0.45 mm can be used in this project as non-erosion material.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">انتخاب مصالح فیلتر مناسب در یک سد خاکی، در محافظت از هسته و پوسته در مقابل فرسایش نقش مؤثری دارد و این مصالح یک زون انتقالی میان آن‌ها و لایه زهکش به وجود می‌آورد. لایه زهکش نیز به نوبه خود وظیفه تخلیه آب از بدنه و شالوده سد و همچنین کاهش فشار آب بین منفذی در ساختگاه سد را دارد. از آنجا که استفاده از زهکش در ساختمان سدهای خاکی از ضروریات طراحی است، به کارگیری لایه فیلتر در ایجاد زون انتقالی نیز ضرورت پیدا می‌کند.&lt;br /&gt; در این مقاله خصوصیات مصالح فیلتر مورد استفاده درساختمان سد کبودوال مورد بررسی قرار گرفته است. سد کبودوال نوعی سد خاکی همگن با ارتفاع 8/35 متر در جنوب شهرستان علی‌آباد کتول از استان گلستان است. منطقه عموماً دربرگیرنده خاک‌های ریزدانه حاصل از هوازدگی سنگ‌های شیستی می‌باشد. در این بررسی باتوجه به خصوصیات دانه‌بندی، شاخص‌های خمیری و میزان گسترش خاک‌ها، انتخاب منابع قرضه به عنوان فیلتر مانع فرسایش صورت پذیرفت. از آنجا که دانه‌بندی مصالح فیلتر مورد استفاده در محدوده D&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; تا D&lt;sub&gt;50&lt;/sub&gt; مصالح بدنه است و از مرز بحرانی D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; فراتر می‌رود، بنابراین در این تحقیق علاوه بر ارزیابی توان واگرایی مصالح مورد استفاده، خصوصیات فرسایش‌پذیری آن‌ها نیز مورد بررسی قرار گرفت. در این راستا خصوصیات دانه‌بندی و شاخص‌های دانه‌بندی 25 نمونه مطالعه شد. از میان آن‌ها 5 نمونه که از نظر دانه‌بندی ریزتر بودند جهت آزمایش‌های واگرایی و آزمایش فرسایش‌پذیریNEF  انتخاب شدند. از نظر واگرایی نمونه‌ها در رده غیرواگرا طبقه‌بندی شدند و از نظر فرسایش‌پذیری، نمونه K11 با D&lt;sub&gt;85&lt;/sub&gt;=0.017mm  مناسب‌ترین نمونه خاک برای تعیین D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; بحرانی فیلتر انتخاب شد. بر اساس مقایسه نتایج به دست آمده از مجموع آزمایش‌های NEF انجام شده بر روی نمونه خاک‌های منتخب، D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; بحرانی فیلتر برای خاک‌های غیر فرسایشی بین 35/0 تا 50/0 به دست آمد که برای اطمینان بیشتر مبنای طراحی D&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt;&lt;sub&gt;  &lt;/sub&gt;برابر با 45/0 میلی‌متر در نظر گرفته شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فیلتر مانع فرسایش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مصالح زهکش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد کبودوال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع قرضه ریزدانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد خاکی همگن</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68303_58f6120a608d23e9e566cc9d51e746cb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
