<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_83263_7da6fe37bf8039a898669592fcafc3fc.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>مخاطرات زمین شناسی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بهینه سازی روش ALPRIFT با استفاده از ماشین بردار پشتیبان (SVM) برای ارزیابی آسیب‌پذیری فرونشست دشت جنوب‌غربی تهران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>منافی آذر</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>خامه چیان</surname>
			            <given-names>ماشااله</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی مهندسی. دانشگاه تربیت مدرس. دانشکده علوم پایه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>ندیری</surname>
			            <given-names>عطااله</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی. دانشکده علوم طبیعی. دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>14</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>09</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>02</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_83263.html">http://www.jiraeg.ir/article_83263.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>با توجه به افزایش جمعیت و توسعه فعالیت‌های کشاورزی در دشت جنوب‌غربی تهران که سبب افزایش برداشت آب‌های زیرزمینی شده، ارزیابی پتانسیل آسیب‌پذیری مناطق دارای فرونشست اهمیت زیادی دارد. در این پژوهش آسیب‌پذیری دشت جنوب‌غربی تهران در برابر فرونشست به کمک روش ALPRIFT در محیط ArcGIS بررسی شده و بهینه سازی روش ALPRIFT با استفاده از مدل‌های ماشین بردار پشتیبان (SVM) صورت گرفته است. برای اجرای روش ALPRIFT از پارامترهای موثر در ارزیابی آسیب‌پذیری فرونشست شامل جنس محیط، کاربری زمین، میزان پمپاژ آب زیرزمینی، میزان تغذیه، ضخامت آبخوان، فاصله از گسل و افت سطح آب زیرزمینی استفاده شده که به صورت هفت لایه جداگانه رتبه دهی و وزن دهی شده و از تلفیق این هفت لایه، شاخص ALPRIFT محاسبه شد که بر اساس نتایج بدست آمده 173-77 برآورد شد. به منظور بهینه‌سازی روش ALPRIFT از مدل SVM استفاده شد. برای صحت سنجی نتایج از نقشه ماهواره‌ای InSAR و ضریب همبستگی (R^2) آن با شاخص آسیب‌پذیری و شاخص همبستگی (CI) پیزومترهای موجود در دشت استفاده شد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آسیب‌پذیری</kwd>
						<kwd>ALPRIFT</kwd>
						<kwd>ماشین بردار پشتیبان</kwd>
						<kwd>بهینه سازی</kwd>
						<kwd>نقشه ماهواره‌ای InSAR</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>حق شناس، محمد.، شعاعی، غلامرضا، ریاحی، محمد علی. 1395، شبیه­سازی فرونشست زمین به علت افت آب زیرزمینی به روش المان محدود در منطقه شهریار (گمانه بردآباد)، چهارمین کنگره بین المللی عمران، معماری و توسعه شهری</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور. 1384، " بررسی فرونشست زمین در دشت تهران-شهریار (گزارش نخست)" 54 صفحه</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>شریفی­کیا، محمد.، 1391، تعیین میزان و دامنه فرونشست زمین به کمک روش تداخل­سنجی راداری(D-InSAR) در دشت نوق-بهرمان، برنامه­ریزی و آمایش فضا، دوره 16، شماره  3، ص. 55 تا 77</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>محمودپور، مسعود.1394، "نقش اندرکنش ویژگی­های زمین­شناسی مهندسی و برداشت آب­های زیرزمینی در سازوکار و الگوی فرونشست زمین در گشتره جنوب ­باختری تهران" .رساله دوره دکتری زمین­شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت ­مدرس</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Amighpey, M., Arabi, S., Talebi, A., Djamour, Y., 2006. Elevation Changes of the Precise Leveling Tracks in the Iran Leveling Network. Scientific Report Published in National Cartographic Center (NCC) of Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Daley, D., Drew, D., 1999. Irish methodologies for karst aquifer protection. In: Beek B, editor. Hydrogeology and engineering geology of sinkholes and karst. Rotterdam: Balkema. p. 267–72.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Dixon, B., 2005a. Applicability of neuro-fuzzy techniques in predicting groundwater vulnerability: a GIS-based sensitivity analysis. Journal of Hydrology, 309(1–4): 17–38.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Dixon, B., 2005b. Groundwater vulnerability mapping: a GIS and fuzzy rule based integrated tool. Journal of Applied Geography, 25: 327–347.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Dixon, B., 2009. A case study using support vector machines, neural networks and logistic regression in a GIS to identify wells contaminated with NO3-N. Hydrogeology Journal, 17: 1507–1520.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Ebtehaj, I., Bonakdari, H., Shamshirband S, Mohammadi, K., 2016. A combined support vector machine-wavelet transform model for prediction of sediment transport in sewer. Flow Measurement and Instrumentation, 47: 19–27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Ferreira, C., 2001. Gene expression programming in problem solving, In: 6th Online World Conference on Soft computing in Industrial Applications (Invited Tutorial).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Fijani E, Nadiri A.A, Asghari Moghaddam A, Tsai F, Dixon B., 2013. Optimization of DRASTIC Method by Supervised Committee Machine Artificial Intelligence to Assess Groundwater Vulnerability for Maragheh-Bonab Plain Aquifer, Iran. Journal of hydrology, 530: 89-100.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>https://earth.esa.int/web/guest/home;jsessionid=B8E0E07CDE09AEA585E2E535244DB110.jvm2</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Kumar, A.R.S., Sudheer, K.P., Jain, S.K., Agarwal, P.K., 2005. Rainfall-runoff modelling using artificial neural networks: comparison of network types. Hydrological Processes, 19 (6): 1277–1291.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Nadiri, A., Taheri, Z., Khatibi, R., Barzegari, G.,Dideban, Kh. 2018. Introducing a new framework for mapping subsidence vulnerability indices (SVIs): ALPRIFT. Science of the Total Environment, 628–629: 1043–1057</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Mahmoudpour, M., Khamehchiyan, M., Nikudel, M.R., Ghasemi, M.R, 2016. Numerical simulation and prediction of regional land subsidence caused by groundwater exploitation in the southwest plain of Tehran, Iran. Engineering Geology, 201: 6–28</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Poland, J.F.(Ed.), 1984. Guidebook to Studies of Land Subsidence due to Ground Water Withdrawal. United Nations Educational. Scientific and Cultural Organization. Paris. Studies and reports in hydrology 40. 305 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Salat, R., Osowski, S., 2004. Accurate fault location in the power transmission line using support vector machine approach. Power Systems IEEE Transactions, 19: 879–886.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>SCI, Statistical Central of Iran, 2016. National Population and Housing Census. www.amar. org.ir.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Valverde Ramdrez, M.C., de Campos Velho, H.F., Ferreira, N.J., 2005. Artificial neural network technique for rainfall forecasting applied to the Sao Paulo region. Journal of Hydrology. 301(1): 146–162.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Vapnik, V.N., 1995. The Nature of Statistical Learning Theory. Springer, New York, 314 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Van Stemproot, D., Evert, L., Wassenaar, L., 1993. Aquifer vulnerability index: a GIS compatible method for groundwater vulnerability mapping. Canadian Water Resources Journal, 18:25–37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Vrba, J., Zaporozec, A., 1994. Guidebook on Mapping Groundwater Vulnerability. International Association of Hydrogeologists (International Contributions to Hydrogeology 16), Verlag Heinz Heise, Hannover.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Waltham, A.C., 1989. Ground Subsidence. Chapman &amp; Hall, 202 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Younger, P.L., 2007. Groundwater in the Environment, Blackwell, 185p._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_83487_d608590943090b13cb7c42ed1f0b7510.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی ابنیه فنی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی نتایج آزمایش پیش‎بینی‎ لرزه‎ای تونل (TSP) بر اساس شواهد زمین‎شناسی و تحلیل پارامترهای عملیاتی دستگاهِ EPB Hard Rock</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>جودکی</surname>
			            <given-names>وحید</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه سازه های زیرزمینی، شرکت مهندسین مشاور ساحل امید ایرانیان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>سهرابی بیدار</surname>
			            <given-names>عبداله</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار، دانشکده زمین‌شناسی، دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>اجل لوئیان</surname>
			            <given-names>رسول</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد، دانشکده زمین‌شناسی، دانشگاه اصفهان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>امینی</surname>
			            <given-names>نوید</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار، مؤسسه ژئوفیزیک، دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c5">
			          <name>
			            <surname>دیکمن</surname>
			            <given-names>توماس</given-names>
			          </name>
					  <aff>. دکترا، گروه ژئوفیزیک، شرکت امبرگ تکنولوژی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>15</fpage>
			      <lpage>31</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>31</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_83487.html">http://www.jiraeg.ir/article_83487.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>تونل انتقال آب بازی‎دراز در زون ساختاری زاگرس چین‎خورده قرار گرفته است. برای حفاری این تونل از یک دستگاه TBM (از نوع EPB Hard Rock) استفاده شده است. محور تونل در یک تاقدیس قرار گرفته است. در این تاقدیس ساختارهای متنوع زمین شناسی از قبیل چین خوردگی، گسل، کارست و... وجود دارد. مطالعات زیرسطحی طرح و اجرای گمانه‎های اکتشافی در هسته این تاقدیس با محدودیت مواجه بوده است. در این تونل برای پیش‎بینی شرایط زمین‎شناسی حین حفاری، مطالعات‎ پیش‎بینی‎ لرزه‎ای تونل (TSP) در دو موقعیت کیلومتراژهای 287+3 و 577+5 اجرا شد. در این روش ژئوفیزیکی از امواج لرزه‎ای برای تصویرسازی ساختارهای زمین‎شناسی استفاده می‎شود. توزیع امواج برشی در مدل سه بُعدی تونل، شواهدی از تغییرات لیتولوژیکی (تناوب لایه‎های مارنی، شیلی و آهکی) و وجود چند زون خردشده در مسیر حفاری ارائه می‎کند. تونل بازی‎دراز اولین پروژه در دنیا است که از روش TSP در مسیر حفاریِ یک دستگاه حفار از نوع EPB، استفاده شده است. در این پژوهش از تحلیل پارامترهای عملیاتی دستگاهِ EPB و نیز کنترل وضعیت سینه‎کار حفاری، برای ارزیابی میزان درستی نتایج پیش‎بینی‎های صورت گرفته توسط روش TSP، استفاده شده است. نوسانات پارامترهای نرخ نفوذ، نیروی تراست و گشتاور در مسیر حفاری، منطبق بر نواحی کم سرعت و سرعت بالا در مدلهای سه بُعدی امواج برشی است. نتایج کنترل وضعیت سینه‏کار و مصالح حفاری نیز نشان می‎دهد که مدلهای توزیع امواج برشی، با تغییرات شرایط زمین‎شناسی در مسیر حفاری، انطباق نسبتاً خوبی دارند</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>TSP</kwd>
						<kwd>زمین‎شناسی</kwd>
						<kwd>زون خردشده</kwd>
						<kwd>پارامترهای عملیاتی دستگاه EPB</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقانباتی، ع.،1383. زمین‎شناسی ایران، انتشارات سازمان زمین‎شناسی و اکتشافات معدنی کشور، چاپ اول، 586 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>امینی، ن.، دیکمن، ت، پروز، ر. و عبدالرزاق‎نژاد، ع.، 1395. پیش‎بینی مخاطرات زمین‎شناسی در حفاری تونل بلند زاگرس با استفاده از فن‎آوری TSP، چهارمین همایش و نمایشگاه سد و تونل ایران، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>امینی، ن.، دیکمن، ت، پروز، ر. و عبدالرزاق‎نژاد، ع.، 1395. پیش‎بینی ویژگی‎های مکانیکی سنگ در تونل بلند زاگرس با استفاده از روش TSP، ششمین کنفرانس ملی مکانیک سنگ ایران، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>پروز، ر.، نادعلی‎زاده، م. و سالاری، ا.، 1396. کاهش ریسک حفاری تونل انتقال آب طویل زاگرس با استفاده از روش TSP، سومین کنفرانس منطقه‎ای و دوازدهمین کنفرانس تونل ایران (تونلسازی و تغییر اقلیم)، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>جودکی، و. و اجل‏لوئیان، ر.، 1394. نقش شرایط زمین‎شناسی و سنگ‎شناسی سازندها در رخداد مخاطرات حفاری (مطالعه موردی تونل قمرود)، فصلنامة علمی پژوهشی علوم زمین، سال بیست و پنجم، شماره 97، صفحات 162-151.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>جودکی، و.  اجل‏لوئیان، ر. و یزدخواستی، ن.، 1397. مقایسة نتایج برگردان دوبُعدی داده‎های مقاومت‎سنجی با شرایط زمین‏شناسی در مسیر حفاری قطعه 3 و 4 تونل قمرود، مجله علمی پژوهشی انجمن زمین‎شناسی مهندسی ایران، جلد یازدهم، شماره 1، صفحات 64-49.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation> صادق اسلام، گ.، میکائیل، ر.، شفیعی‎حق‎شناس، س. و علیمرادی، ا.، 1393. پیش‎بینی نواحی مخاطره انگیز زمین‎شناسی در تونل‎زنی با استفاده از روش TSP و خوشه‎بندی فازی، پنجمین کنفرانس مهندسی معدن، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Alimoradi, A., Moradzadeh, A., Naderi, R., Zad Salehi, M. and Etemadi, A., 2008. Prediction of geological hazardous zones in front of a tunnel face using TSP-203 and artificial neural networks. Tunnelling and Underground Space Technology 23 (6), 711–717.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Bourbie, T,. Coussy, O. and Zinszner, B,. 1987. Acoustics of Porous Media, Translated from the French by Nissim MARSHALL, Gulf Publishing Company. Book Division, Houston, London, Pp.329.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Chang, P.S. and YU., C.W., 2005. Reliability of geological exploration methods during construction of the Hsuehshan tunnel,World LongTunnels. pp 129-138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Dickmann,  T., and Sander B.K., 1996. Drivage concurrent Tunnel Seismic Prediction (TSP), Felsbau. 14, 6: 406-411.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Dickmann,  T., 2008. Theoretical and Applied Case Studies of  Seismic Imaging in Tunneling, Geomechanics and Tunneling, 5: 436-441.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Dickmann, T., 2014. The Role of Tunnel Seismic prediction in a Tunnelling projects: best practises. Proceedings of the Fifth Indian Rock Conference, Delhi, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Geotech Co., 2004. TSP 203: Case Histories, Amberg Co., Switzerland, p. 26.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Hecht-Méndez, J.  and Dickmann, T., 2016. 3D-TSP – Advanced geological prediction during tunneling projects in the Andes, xv colombian geotechnical congress  &amp; II international specialized conference of  soft rocks. cartagena on october 5th -7th 2016.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Li, S., Li, S., Zhang, Q., Xue, Y., Liu, B., Su, M., Wang, Z. and Wang, S., 2010. Predicting geological hazards during tunnel construction. Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering. 2 (3): 232–242.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Lin, C.J. and Li, S.C., 2014. Tunnel Seismic Prediction (TSP) and its Application in Tunnel Engineering", Applied Mechanics and Materials, Vols. 501-504, pp. 1779-1782.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Movahednejad, A.E., 2008. Deep tunnelling in fault zone case study in Kuhrang 3 water conveyance tunnel", World Tunnel Congress, Underground Facilities for Better Environment and Safety, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>SCE (Sahel Consultant Engineers)., 2015. Geological and Engineering Geological Review of Bazideraz Water Conveyance Tunnel.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Stocklin, J., 1977. Structural correlation of the Alpine range between Iran central Asia. Memoire Hors-Serve No.8 dela Societe Geologique de France, 8: 333-353.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Tsai, D.T., Hwang, F.L., Shih, H.M., Kao, S.C., Tseng, J.S. and Shi. L.P., 2005. Application of tunnel Seismic Prediction  for the Hsuehshan tunnel, World LongTunnels. pp 171-176.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Zarei, H.R., Uromiyehi, A. and Sharifzadeh, M., 2010. Identifying geological hazards related to tunneling in carbonate karstic rock- Zagros, Iran". Arabian Journal of Geosciences, In press, Online available._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_83490_017c8f7612da6f174e76a9b231352351.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی ابنیه فنی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی آزمایشگاهی دیوار گود پایدار شده با ترکیب میخ‌کوبی و مهارگذاری</article-title>
			        <subtitle>بررسی آزمایشگاهی دیوار گود پایدار شده با ترکیب میخ‌کوبی و مهارگذاری</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>جلیل زاده</surname>
			            <given-names>زهرا</given-names>
			          </name>
					  <aff></aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>حاجی علیلوی بناب</surname>
			            <given-names>مسعود</given-names>
			          </name>
					  <aff></aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>کاتبی</surname>
			            <given-names>هوشنگ</given-names>
			          </name>
					  <aff></aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>33</fpage>
			      <lpage>44</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>08</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>22</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_83490.html">http://www.jiraeg.ir/article_83490.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>پایداری شیروانی­های قائم خاکی یکی از مسائل مهم در مهندسی عمران بشمار می­رود. روش­های متفاوتی برای این منظور استفاده می­شود که میخ­کوبی ترکیبی با مهار پیش­تنیده از جمله آن­هاست. این روش با افزایش مقاومت برشی خاک, جابجایی افقی جدار خاکبرداری شده را کاهش می­دهد و باعث افزایش پایداری کلی سیستم ­می­شود. در تحقیق حاضر از مدل آزمایشگاهی کوچک شده استفاده شد که در آن, در نزدیکی یک پی نواری یک گود ایجاد شد که برای پایداری جدار خاکبرداری شده, از سیستم میخ­کوبی ترکیبی شامل دو ردیف میخ و یک ردیف مهار استفاده شد. برای بررسی پارامترهایی همچون مکان بهینه مهارها, مکانیزم خرابی, اثر مسلح کننده­ها بر ظرفیت باربری پی نواری و جابجایی افقی دیوار از روش سرعت سنجی تصویری ذرات (PIV) استفاده شد; بدین ترتیب که بعد از ساخت مدل دیوار و قرار دادن میخ­ها و مهارها در محل­های تعبیه شده, مدل خاکبرداری شده و به صورت گام به گام تا رسیدن به مرحله گسیختگی بارگذاری شد. در هر مرحله از مدل عکسبرداری شد و عکس­ها با روش PIV تحلیل شدند. نتایج نشان دادند که به ازای طول مشخصی از مهارها در ردیف وسط می­توان ظرفیت باربری پی نواری را افزایش و جابجایی افقی مربوط به دیوار را کاهش داد. همچنین مشاهده شد که حداکثر جابجایی افقی دیوار در قسمت پایین آن رخ می­دهد, در حالی که در سیستم میخ­کوبی ساده حداکثر جابجایی افقی در بالای دیوار رخ می­دهد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>میخ‌کوبی ترکیبی با مهار پیش‌تنیده</kwd>
						<kwd>ظرفیت باربری</kwd>
						<kwd>سطح گسیختگیPIV</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>حداد, عبدالحسین,. کریمی فرزقی, بهنام,.1386. بهینه سازی جدارهای خاکبرداری شده با استفاده از سیستم ترکیبی میخ و آنکور , چهارمین همایش بین المللی مهندسی ژئوتکنیک و خاک ایران. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Adrian,R.J., 1991.Particle imaging techniques for experimental fluid mechanics, Annual review of fluid mechanics 23, pp. 261-304.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Banerjee, S., Finney,A., Wentworth,T., Bahiradhan,M., 1998. Evaluation of Design Methodologies for Soil-Nailed Walls,Volume3: An Evaluation of Soil Nailing Analysis Packages, Draft Research Report, WA-RD 371.3.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Byrne, R.J., Cotton, D., Porterfield, J.,Wolschlag, C.,Ueblacker, G., 1998. Manual forDesign and Construction Monitoring of Soil Nail Walls, Report FHWA-SA-96-69R, FederalHighway Administration</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>chang,G.M., 2007. Study on the Application of Composite soil-nailing in Loess Excavation,Master Thesis at Chang'an University.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Hao,J.,  Wang,B.,2014.  Parameter Sensitivity Analysis on Deformation of Composite Soil-Nailed Wall Using Artificial Neural Networks and Orthogonal Experiment ; Hindawi Publishing Corporation Mathematical Problems in EngineeringVolume 2014, 8 pages.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Prashant,A., Mukherjee,M., 2010.Soil Nailing for Stabilization of Steep Slopes near Railway Tracks, Research Design and Standard Organization(RDSO) Lucknow.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Sabatini,P.J.,Pass,D.G., Bachus,R.C. , 1999.  Geotechnical Engineering Circular No.4Ground Anchores And Anchored Systems,FHWA-IF-99-015.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Sheahan,T.C., Ho,C.L., 2003. Simplified Trial Wedge Method for Soil Nailed Wall Analysis, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, Vol. 129,pp. 117-124.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Wang,J.,Cao,J., Hu,J., Liu,H., 2008. Application of FLAC in Foundation Pit with Compound Soil Nailing Wall Support , Fourth International Confrence on Natural Computation, IEEE,  Volume 4, pp.331-336.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>White,D.J.,Take,W.A., Bolton,M.D.,2003.  Soil Deformation Measurement Using ParticleImageVelocimetry(PIV) &amp;Photogrametry ,Geotechnique 53,No.7(2003),pp.613-619.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Yoo, C., 2001. Laboratory Investigation Of Bearing Capacity Behavior Of Strip Footing On Geogrid – Reinforced Sand Slope, Geotextiles and Geomembranes,19(5):pp. 279-298._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_84116_6788bfa080185b28a13f7b6e3c2ea5bb.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین آمار</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>پهنه‌بندی سیلاب رودخانه چالوس با تلفیق مدل HEC-RAS و سیستم اطلاعات جغرافیایی</article-title>
			        <subtitle>پهنه‌بندی سیلاب رودخانه چالوس با تلفیق مدل HEC-RAS و سیستم اطلاعات جغرافیایی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>رجبی</surname>
			            <given-names>علی محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>رجایی</surname>
			            <given-names>طاهر</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه مهندسی عمران، هیدرولوژی، دانشگاه قم</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>فلاح تفتی</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانش آموخته عمران هیدرولوژی دانشگاه قم</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>45</fpage>
			      <lpage>60</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>07</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_84116.html">http://www.jiraeg.ir/article_84116.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این مطالعه با استفاده از نرم افزار Arc GIS و تلفیق آن با مدل هیدرولوژیکیHEC-RAS، پهنه بندی سیلاب در حوضه آبریز چالوس انجام شده است. به این منظور با استفاده از نقشه توپوگرافی منطقه و تصاویر ماهواره ای، مسیر دقیق رودخانه‌ها تعیین و پردازش اولیه بر روی اطلاعات صورت گرفت. در مرحله بعد با استفاده از الحاقیهArchydroوHEC-GEO-RAS اطلاعات مورد نیاز برای نرم افزار HEC-RASآماده شد و ضریب مانینگ، نقشه توزیع شماره منحنی در زیرحوضه ها و درصد مساحت هر کاربری (در هر زیرحوضه) مشخص شد و پس از آماده سازی اطلاعات، مدل HEC-RASدر شرایط ماندگار اجرا گردید. سپس ضمن پوشانی لایه های مختلف (از جمله لایه های عمق و سرعت در دوره های مختلف بازگشت سیلاب)، مناطق خطر در هنگام بروز سیل تعیین و انواع کاربری هایی که در معرض خطر سیلاب قرار دارند، مشخص شد. نتایج نشان داد که در رودخانه چالوس در بیشترین و کمترین حالت به ترتیب 24 و 8 درصد از مساحت حوضه استعداد سیل خیزی دارند. شیب افزایش درصد مساحت مناطق سیل گرفته نسبت به مساحت کل حوضه با دوره‌های بازگشت مختلف حدود 2% می باشد. در سیلاب2 ساله، بیشترین محدوده سیلابی را به ترتیب کاربری های شالیزار، بلوکهای ساختمانی، باغات، مراتع و جنگل در بر گرفته و لذا بیشترین خسارات به کشاورزان و منازل مسکونی وارد خواهد شد. همچنین با افزایش دوره بازگشت سیلاب رودخانه چالوس، مقدار مساحتی از جنگل که در محدوده سیلابی قرار می گیرد نسبت به مساحت بلوک های ساختمانی، باغات، شالیزارها و مراتع با رشد بیشتری افزایش می یابد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>حوضه آبریز</kwd>
						<kwd>چالوس</kwd>
						<kwd>سیل</kwd>
						<kwd>کاربری اراضی</kwd>
						<kwd>سیستم اطلاعات جغرافیایی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اسماعیلی، ف. 1387. پهنه­­­بندی خطر سیلاب با استفاده ازمدل ریاضی وGIS، مطالعه موردی: رودخانه کنچانچم (گاوی) استان ایلام. دومین کنفرانس ملی نیروگاه‌های آبی کشور، شرکت آب و نیروی ایران.تهران، 25 الی26 اردیبهشت ماه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>آذری، م. 1385. تلفیق مدل هایHEC-RAS وHEC-HMS  در GIS به منظور شبیه سازی سیلاب، مطالعه موردی: حوضه جاغرق. اولین همایش ملی مهندسی مسیل­ها. شهرداری مشهد، مشهد، 9 الی10 اسفند.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>اعلمی، م.ت. 1387. پهنه­بندی حریم و بستر و تعیین کاربری اراضی مطالعه موردی رودخانه قرنقو، سومین کنفرانس مدیریت منابع آب. انجمن علوم و مهندسی منابع آب ایران، دانشگاه تبریز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>جلالی­راد، ر.1382 پهنه بندی سیل با استفاده از نرم‌افزارHEC-RAS  و سامانه اطلاعات جغرافیایی(مطالعه موردی: حوضه آبخیز شهری دارآباد)، پژوهشنامه علوم کشاورزی و منابع طبیعی خزر. 1(2): 34-47.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>جهانشاهی، ا.1391. پهنه­بندی خطر و ارزیابی خسارت سیل با استفاده از مدل­های هیدرولوژیکی وهیدرولیکی مطالعه موردی: بازه­ای از رودخانه هلیل­رود در شهرستان رابر، دومین کنفرانس برنامه ریزی و مدیریت محیط زیست. تهران، دانشگاه تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>حسینی،س. ا. 1389. تلفیق مدل­های هیدرولیکی و ابزارهایGIS در تهیه نقشه­های پهنه­بندی سیل مطالعه موردی: رودخانه اترک. نهمین کنفرانس هیدرولیک ایران، انجمن هیدرولیک ایران، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>حسینی، س.م. ابریشمی، ج. 1387 هیدرولیک کانالهای باز، انتشارات آستان قدس رضوی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>خلیلی­زاده، م. 1385. پهنه­بندی خطر سیل در بخشی از محدوده رودخانه زیارت در حوضه آبخیزشهری گرگان، پژوهش نامه علوم کشاورزی و منابع طبیعی.12(4): 138-146.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>رهنما، ا. 1387. برآورد رواناب سطحی درحوضه آبریز بشار به روش شماره منحنی (CN)، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>شیخ علیشاهی، ن. جمالی، ع.ا. و حسن زاده نفوتی، م. 1395. پهنه بندی سیل با استفاده از مدل هیدرولیکی تحلیل رودخانه (مطالعه موردی: حوضه آبریز منشاد- استان یزد). فضای جغرافیایی.16(53):96-77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>صاحبدل، ش. یعقوب زاده،، م. جعفری رودسری، م.  1389. تعیین حریم و بستر رودخانه به کمک مدلHEC-RAS  مطالعه­ موردی: رودخانه رامیان. همایش ژئوماتیک.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>علیزاده، ا. 1391. اصول هیدرولوژی کاربردی. انتشارات آستان قدس رضوی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>مساعدی، ا. توکلی، م. 1382. بررسی‌ مناسبترین روش تعیین ضریب مانینگ و پهنه بندی خطر سیل در بخشی از اترک میانی.  فصلنامه علوم کشاورزی و منابع طبیعی.10(4): 153-162.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>وهابی، ج. 1385. پهنه­بندی خطر سیل با استفاده از مدل­های هیدرولوژیکی و هیدرولیکی مطالعه موردی طالقان رود، نشریه پژوهش و سازندگی. 19(2): 33-40.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>De Hoo,  A.; Odijk, M.; Koster, E. &amp;  Lucieer,  A. 2001.  Assessing The Effects of Land Use Changes on Floods in The Meuse and Oder Catchments, Phys. Chem. Earth (B), 26 (7-8): 593-599.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Demir, V. &amp; Ozgur Kisi, O. 2016. Flood Hazard Mapping by Using Geographic Information System and Hydraulic Model: Mert River, Samsun, Turkey. Volume 2016, Article ID 4891015, 9 pages, http://dx.doi.org/10.1155/2016/4891015</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Demir, V. 2015. Mert River (SAMSUN/TURKEY) the Flood Maps Determining the Help of Geographic Information Systems, Canik Basari University Institute of Natural Sciences, Samsun, Turkey.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Gomaa, M.D.; Meraj, N.M. &amp; Al-Ghamdi, K. 2011. GIS-Based Spatial Mapping of Flash Flood Hazard in Makkah City, Saudi Arabia.  Journal Earth and Environmental Sciences. 3(3): 225-231.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Johnson, G.D.; Strickland, M.D.; Buyok, J.P.; Derby, C.E. &amp; Young, D.P. 1999. Quantifying Impacts to Riparian Wetlands Associated with Reduced Flows Along the Greybull River Wyoming Wetland. Society of Wetland Scientists. 19(1): 71-77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Knebl, MR.; Yang, Z.L.; Hutchison, K. &amp; Maidment, D.R. 2005. Regional scale flood modelling using NEXRAD rainfall GIS and HEC-HMS/RAS: A case study for the San Antonio River Basin summer 2002 storm event, Journal of Environment Management, 75(4): 325-336.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Miller, S.N.; Kepner, W.G. &amp; Mehaffey, M.H. 2002. Integration Landscape Assessment and Hydrologic Modeling for Land Cover Change Analysis. Journal of the American Water Resources Association. 38(4): 919-929. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Napradean, I. &amp; Chira, R. 2006. The hydrological modeling of the Usturoi Valley-Using two modeling programs-WetSpa and Hec-Ras. Carpatian Journal of Earth and Environmental Sciences. 1(1): 53-62.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Sarhadi, A.; Soltani, S. &amp; Moddares, R. 2012. Probabilistic flood inundation mapping of ungauged rivers: Linking GIS techniques and frequency analysis. Journal of Hhydrology. 458-459: 68–86.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Soleimani, K. 2011. GIS-based multidate flood forecasting using hydraulic model. International Journal of Physical Sciences. 6(3): 577–582.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Martin, O.; Rugumayo, R. &amp; Ovecharovichova, J. 2012. Application of HEC/RAS and GIS tools in flood modeling; A case study for river Sironki-Ubanda. Global Journal of Engineering, Design and Technology, 1(2): 19-31.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Rahmati, O.; Zeinivand, H. &amp; Mosa Besharat, M. 2016. Flood hazard zoning in Yasooj region, Iran, using GIS and multi-criteria decision analysis. Geomatics, Natural Hazards and Risk. 7(3):1000-1017._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_84166_83b94a3b44597b0c70497e2e9b396e13.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی مقاومت و تغییر شکل کششی خاک های رمبنده دشت ورامین در حالت های دست نخورده، بازسازی شده و بهسازی شده</article-title>
			        <subtitle>بررسی مقاومت و تغییر شکل کششی خاک های رمبنده دشت ورامین در حالت های دست نخورده، بازسازی شده و بهسازی شده</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>هاشمی</surname>
			            <given-names>مرتضی</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی دانشگاه اصفهان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>محمودیان</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>اجل لوئیان</surname>
			            <given-names>رسول</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه اصفهان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>61</fpage>
			      <lpage>80</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>26</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>08</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_84166.html">http://www.jiraeg.ir/article_84166.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>گسیختگی‌های کششی مانند ترک‌های کششی بالای دامنه‌های خاکی ناپایدار، شکاف‌های سطح زمین، ترک‌های کششی بدنه سد‌های خاکی و هر نوع گسیختگی دیگری در توده‌های خاک که از تنش‌های کششی ناشی می‌شود، از پدیده‌های مهم زمین‌شناسی مهندسی به حساب می‌آیند. مطالعه و شناخت مقاومت و تغییر شکل کششی خاک‌ها، می‌تواند سهم قابل توجهی در شناخت و پیشگیری از پدیده‌های ناشی از گسیختگی‌های کششی در خاک داشته باشد. خاک‌های رمبنده حاشیه دشت ورامین از جمله خاک‌هایی هستند که در اثر تنش‌های کششی ناشی از نشست زمین در دشت ورامین، در معرض گسیختگی کششی و تشکیل شکاف‌های سطح زمین قرار دارند. بنابراین در تحقیق حاضر ویژگی‌های مقاومت و تغییر شکل کششی این خاک‌ها در حالت‌های دست‌نخورده، بازسازی شده و بهسازی شده مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج تحقیق نشان می‌دهد هنگامی‌ که خاک‌های رمبنده در حالت دست‌نخورده تحت تنش کششی مستقیم قرار می‌گیرند، مقاومت کمی از خود نشان داده و در کشش به صورت شکننده رفتار می‌کنند. خاک‌های بازسازی شده در مقایسه با خاک دست نخورده، مقاومت کششی بسیار کمتری دارند و در کشش بسیار نرم رفتار کرده و به راحتی گسیخته می‌شوند. خاک‌های بهسازی شده در مقایسه با خاک‌های دست نخورده، مقاومت کششی بیشتری دارند و تحت تنش‌های کششی شکل‌پذیرتر رفتار کرده و تغییر شکل کششی بیشتری را قبل از گسیختگی تحمل می-کنند. نتایج این تحقیق نشان می‌دهد بهسازی خاک‌های رمبنده با استفاده از مواد افزودنی تثبیت کننده و سپس تراکم خاک، روش مناسبی برای تقویت این خاک‌ها در مقابل تنش‌های کششی و بهبود عملکرد آن‌ها در کشش است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>خاک رمبنده</kwd>
						<kwd>مقاومت کششی</kwd>
						<kwd>کرنش گسیختگی کششی</kwd>
						<kwd>شکنندگی</kwd>
						<kwd>شکل پذیری</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>حافظی مقدس، ن.، نیکودل، م. ر.، بهرامی، ک.، 1390. ارزیابی قابلیت رمبندگی خاک های لسی حوزه قرناوه در شمال کلاله، استان گلستان، مجله انجمن زمین­شناسی مهندسی ایران، جلد چهارم، شماره 1 و 2، 46-39.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>رضایی، ح.،  لشکری پور، غ.، رهنما راد، ج.، پیرانداخ ر.، 1390. ارزیابی لس­های استان گلستان بر اساس معیارهای زمین شناسی مهندسی، فصلنامه زمین شناسی کاربردی، شماره یک، 40-29.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>فریدونی، د.، 1390. مروری بر ویژگیهای ژئوتکنیکی خاکهای رمبنده و بررسی پراکندگی آنها در ایران. هفتمین کنفرانس زمین شناسی مهندسی و محیط زیست ایران دانشگاه صنعتی شاهرود، شاهرود.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>کمک پناه، ع.، 1386. مطالعه علل پدیده گسیختگی زمین در جادههای دشت یزد – اردکان، پژوهشنامه حمل و نقل، سال چهارم، شماره دوم، 196-181.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>معروف، م. ع.، بلوری بزاز، ج.، 1393. اصلاح و به­سازی خاک­های رمبنده. نشریه زمین شناسی مهندسی، جلد هشتم، شماره 4، 2533-2513.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>ASTM.,  2007. Standard test methods for laboratory compaction characteristics of soil using standard effort, D698.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>ASTM., 2007. Standard test method for unconfined compressive strength of cohesive soil, D2166.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Avsar, E., Ulusay, R., Aydan, O., Mutluturk, M., 2016. On the difficulties of geotechnical sampling and practical estimates of the strength of a weakly bonded volcanic soil, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 74: 1375-1394.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Cui, H., Jin, Z., Bao X., Tang, W., Dong, B., 2018. Effect of carbon fiber and nanosilica on shear properties of silty soil and the mechanisms, Construction and Building Materials, 189: 286-295.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Goulding, R. B., 2006. Tensile strength, shear strength, and effective stress for unsaturated sand. Ph.D. dissertation, University of Missouri – Columbia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>He, S., Bai, H., Xu, Z., 2018. Evaluation on Tensile Behavior Characteristics of Undisturbed Loess, Energies, 11: 1974.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Kafodya, I., Okonta, F., 2018a. Effects of natural fiber inclusions and pre-compression on the strength properties of lime-fly ash stabilised soil, Construction and Building Materials, 170: 737-746.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Kafodya, I., Okonta, F., 2018b. Density control method for compression test of compacted lime-flyash stabilised fiber-soil mixtures, MethodsX, 5: 848-856.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Kim, T., Kim, T., Kang, C., Ge, L., 2012. Factors influencing crack-induced tensile strength of compacted soil, Journal of materials in civil engineering (ASCE), 24(3): 315-320.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Li, Y., 2018. A review of shear and tensile strengths of the Malan Loess in China, Engineering Geology, 236:4-10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Li, P., Vanapalli, S., Li, T., 2016. Review of collapse triggering mechanism of collapsible soils due to wetting, Journal of Rock Mechanics and Geotechnical Engineering, 8: 256-274.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Lu, N., Wu, B., Tan, C., 2007. Tensile strength characteristics of unsaturated sands, Journal of geotechnical and geoenvironmental engineering (ASCE), 133: 144-154.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Luo, H., Wu, F., Chang, J., Xu, J., 2018. Microstructural constraints on geotechnical properties of Malan Loess: A case study from Zhaojiaan landslide in Shaanxi province, China, Engineering Geology, 236: 60-69.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Nikbakhti, O., Hashemi, M., Banikheir, M.,  Khabbazi Basmenj, M., 2018. Geoenvironmental assessment of the formation and expansion of earth fissures as geological hazards along the route of the Haram-to-Haram Highway, Iran, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 77: 1421-1438.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Peng, J., Wang, S., Wang, Q., Zhuang, J., Huang, W., Zhu, X., Leng, Y., Ma, P., 2019. Distribution and genetic types of loess landslides in China, Journal of Asian Earth Sciences, 170: 329-350.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Sun, P., Peng, J., Chen, L., Yin, Y., Wu, S., 2009. Weak tensile characteristics of loess in China — An important reason for ground fissures, Engineering Geology, 108: 153-159.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Sun, P., Peng, J., Chen, L., Lu, Q., Igwe, O., 2016. An experimental study of the mechanical characteristics of fractured loess in western China, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 75(4): 1639-1647.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Tran, K. Q.,  Satomi, T.,  Takahashi, H., 2018. Improvement of mechanical behavior of cemented soil reinforced with waste cornsilk fibers, Construction and Building Materials, 178: 204-210.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Vanicek, I., 2013. The importance of tensile strength in geotechnical engineering, Acta Geotechnica Slovenica, 1: 5-17.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Wang, J., Li, P., Gu, Q., Xu, Y., Gu, T., 2019. Changes in tensile strength and microstructure of loess due to vibration, Journal of Asian Earth Sciences, 169: 298-307.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Xu, J., Meng, L., An, H., Wang, L., 2015. The bending mechanism of Anping ground fissure in the Hebei Plain, North China, Environmental Earth Sciences, 74(9): 6859-6870.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Xu, L., Coop, M. R., Zhang, M., Wang, G., 2018. The mechanics of a saturated silty loess and implications for landslides, Engineering Geology, 236: 29-42.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Zomorodian, S. M. A., Moghispour, S., Soleymani, A., O'Kelly, B. C., 2017. Strength enhancement of clean and kerosene-contaminated sandy lean clay using nanoclay and nanosilica as additives, Applied Clay Science, 140: 140-147._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_84279_e281c9d5e91efe88499df8c2fe49450f.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی قابلیت پارامترهای مختلف امواج التراسونیک در ارزیابی ویژگی های فیزیکی و مکانیکی و دوام سنگ های کربناته</article-title>
			        <subtitle>بررسی قابلیت پارامترهای مختلف امواج التراسونیک در ارزیابی ویژگی های فیزیکی و مکانیکی و دوام سنگ های کربناته</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>بشیری گودرزی</surname>
			            <given-names>میلاد</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>هاشمی</surname>
			            <given-names>مرتضی</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی دانشگاه اصفهان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>جمشیدی</surname>
			            <given-names>امین</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشگاه لرستان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>81</fpage>
			      <lpage>98</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>12</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>09</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_84279.html">http://www.jiraeg.ir/article_84279.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این تحقیق با تحلیل سیگنال امواج التراسونیک و استخراج پارامترهای مختلف التراسونیک در نه سنگ کربناته متعلق به مناطق مختلف ایران، قابلیت این پارامترها در تعیین و ارزیابی ویژگی های فیزیکی و مکانیکی و دوام سنگ ها مورد بررسی قرار گرفت. برای این منظور در ابتدا ویژگی های پتروگرافی، فیزیکی و مکانیکی سنگ های مورد مطالعه تعیین شد و سپس برای تعیین دوام، این سنگ ها در معرض آزمایش دوام شکفتگی تا 15 چرخه و آزمایش دوام در مقابل چرخه های متوالی تر و خشک شدن تا 50 چرخه قرار گرفتند. همچنین با استفاده از یک دستگاه دقیق التراسونیک با قابلیت ثبت سیگنال موج، سنگ ها قبل و بعد از چرخه های تر و خشک شدن مورد آزمایش التراسونیک قرار گرفتند و پارامترهای مختلف التراسونیک شامل سرعت موج تراکمی (VP)، دامنه حداکثر موج (Amax)، میرایی فاصله ای موج (αs) و میرایی زمانی موج (αt) از سیگنال های ثبت شده، تعیین و استخراج گردید. بررسی رابطه بین پارامترهای التراسونیک و ویژگی های سنگ های مورد مطالعه نشان می دهد هر یک از پارامترهای التراسونیک قابلیت های متفاوتی دارند به نحوی که در تعیین ویژگی های فیزیکی و مکانیکی VPقابلیت بیشتری دارد. از طرف دیگر دو پارامتر Amax و αs قابلیت بیشتری در ارزیابی دوام سنگ‌ها دارند و توسعه ریزترک های ناشی از چرخه های تر و خشک شدن و پیشرفت هوازدگی در سنگ را بهتر از VP آشکار می کنند. با اصلاح αt به αtc این پارامتر نیز می تواند به خوبی پیشرفت هوازدگی در سنگ را آشکار کند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سنگ های کربناته</kwd>
						<kwd>سرعت موج</kwd>
						<kwd>دامنه موج</kwd>
						<kwd>میرایی موج</kwd>
						<kwd>دوام</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Andriani, G.F., Germinario, L., 2014. Thermal decay of carbonate dimension stones: fabric, physical and mechanical changes, Environmental Earth Sciences, 72: 2523-2539.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Anon, 1979. Classification of rocks and soils for engineering geological mapping. part 1: Rock and soil materials, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 19: 355-371.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ASTM., 1994. Annual book of ASTM standards, soil and rock, building stones, Sect. 4, construction.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Azimian, A., Ajalloeian, R., 2015. Empirical correlation of physical  and properties of marly rocks with p wave velocity, Arabian Journal of Geosciences, 8(4): 2069-2079.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Benavente, D., Martínez-Martínez, J., Jáuregui, P., Rodríguez, M.A., García-del-Cura, M.A., 2006. Assessment of the strength of building rocks using signal processing procedures, Construction and Building Materials, 20: 562-568.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Benavente, D., Pla, C., Cueto, N., Galvañ, S., Martínez-Martínez, J., García-del-Cura, M.A., Ordóñez, S., 2015. Predicting water permeability in sedimentary rocks from capillary imbibition and pore structure, Engineering Geology, 195: 301-311.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bieniawski, Z.T., 1989. Engineering rock mass classifications: a complete manual for engineers and geologists in mining, civil, and petroleum engineering: New York, Wiley, xii, 251 p. p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>De Kock, T., Turmel, A., Fronteau, G., Cnudde, V., 2017. Rock fabric heterogeneity and its influence on the petrophysical properties of a building limestone: Lede stone (Belgium) as an example, Engineering Geolology, 216: 31-41.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Franklin, J.A., Chandra, R., 1972. The slake-durability test, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 9: 325-341.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Gamble, J.C., 1971. Durability-plasticity classification of shale and other argillaceous rocks. PhD theses, University of Illinois.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Ghafoori, M., Rastegarnia, A., Lashkaripour, GM., 2018. Estimation of static parameters based on dynamical and physical properties in limestone rocks, Journal of African Earth Sciences, 137: 22-31.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Gökceoğlu, C., Ulusay, R., Sönmez, H., 2000. Factors affecting the durability of selected weak and clay-bearing rocks from Turkey, with particular emphasis on the influence of the number of drying and wetting cycles, Engineering Geology, 57: 215-237.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Hashemi, M., Bashiri Goudarzi M., Jamshidi, A., 2018. Experimental investigation on the performance of Schmidt hammer test in durability assessment of carbonate building stones against freeze–thaw weathering, Environmental Earth Sciences, 77:684.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>ISRM., 1981. Rock characterization, testing, and monitoring, ISRM suggested methods. Pergamon Press, Oxford.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Jamshidi, A., Nikudel, M.R., Khamehchiyan. M., Zarei Sahamieh, R., Abdi, Y., 2016. A correlation between P-wave velocity and Schmidt hardness with mechanical properties of travertine building stones, Arabian Journal of Geosciences, 9: 568.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Karakul, H., Ulusay, R., 2013. Empirical correlations for predicting strength properties of rocks from P-wave velocity under different degrees of saturation, Rock Mechanics and Rock Engineering, 46 (5): 981-999.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Loubser, M., 2013. Weathering of basalt and sandstone by wetting and drying: A process isolation study, Geografiska Annaler: Series A, Physical Geography, 95: 295-304.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Martínez-Martínez, J., Benavente, D., García-del-Cura, M.A., 2011. Spatial attenuation: The most sensitive ultrasonic parameter for detecting petrographic features and decay processes in carbonate rocks, Engineering Geology, 119: 84-95.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Martínez-Martínez, J., Benavente, D., García-del-Cura, M.A., 2012. Comparison of the static and dynamic elastic modulus in carbonate rocks, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, 71: 263-268.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Martínez-Martínez, J., Benavente, D., Gomez-Heras, M., Marco-Castaño, L., García-del-Cura, M.A., 2013. Non-linear decay of building stones during freeze–thaw weathering processes, Construction and Building Materials, 38: 443-454.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Pappalardo, G., 2015. Correlation between P-wave velocity and physical–mechanical properties of intensely jointed dolostones, Peloritani Mounts, NE Sicily, Rock Mechanics and Rock Engineering, 48 (4): 1711-1721.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Ruedrich, J., Kirchner, D., Siegesmund, S., 2011. Physical weathering of building stones induced by freeze–thaw action: a laboratory long-term study, Environmental Earth Sciences, 63: 1573-1586.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Sumner, P., Loubser, M., 2008. Experimental sandstone weathering using different wetting and drying moisture amplitudes, Earth Surface Processes and Landforms, 33: 985-990.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Vasanelli, E., Colangiuli, D., Calia, A., Sileo, M., Aiello, M.A., 2015. Ultrasonic pulse velocity for the evaluation of physical and mechanical properties of a highly porous building limestone, Ultrasonics, 60: 33-40.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Vazquez, P., Alonso, F.J., Carrizo, L., Molina, E., Cultrone, G., Blanco, M., Zamora, I., 2013. Evaluation of the petrophysical properties of sedimentary building stones in order to establish quality criteria, Construction and Building Materials, 41: 868-878.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Villarraga, C.J., Gasc-Barbierb, M., Vaunata, J., Darrozesc, J., 2018. The effect of thermal cycles on limestone mechanical degradation, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 109: 115-123.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Wang, P., Xu, J., Fang, X., Wang, P., Zheng, G., Wen, M., 2017. Ultrasonic time-frequency method to evaluate the deterioration properties of rock suffered from freeze-thaw weathering, Cold Regions Science and Technology, 143: 13-22._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85011_6ab676d388cb95817e9844295553974e.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>مخاطرات زمین شناسی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>پهنه‌بندی پتانسیل گسیختگی شیب‌های سنگی معدن مس سونگون بر اساس امتیاز توده‌ی سنگ (SMR) و تحلیل سلسله مراتبی (AHP)</article-title>
			        <subtitle>پهنه‌بندی پتانسیل گسیختگی شیب‌های سنگی معدن مس سونگون بر اساس امتیاز توده‌ی سنگ (SMR) و تحلیل سلسله مراتبی (AHP)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>برزگری</surname>
			            <given-names>قدرت</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه علوم زمین، دانشکده علوم طبیعی، دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>فتحی</surname>
			            <given-names>موسی</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه علوم زمین، دانشکده علوم طبیعی، دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>11</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>99</fpage>
			      <lpage>113</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>26</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>14</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_85011.html">http://www.jiraeg.ir/article_85011.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>معدن مس سونگون در استان آذربایجان شرقی در 45 کیلومتری شمال شهرستان ورزقان قرار دارد. در این تحقیق برای پهنه‌بندی مناطق با پتانسیل ناپایداری از روشهای امتیاز توده‌ی‌سنگ (SMR )، تحلیل سینماتیکی و فرآیند تحلیل سلسله مراتبی ( AHP) و با استفاده از نرم‌افزارهایDips 6.0 ، Expert Choice و ArcGIS استفاده شده است. برای بررسی به روش تحلیل سلسله مراتبی، معیارهای اصلی دخیل در گسیختگی شیب‌های سنگی و پله‌های استخراج شامل زمین‌شناسی ساختاری، ژئومکانیکی، وضعیت آب زیرزمینی درزه‌ها، مورفولوژی و درجه دگرسانی انتخاب و با تشکیل ماتریس مقایسه زوجی امتیازدهی شدند و زیرمعیارها و گزینه‌های تعیین شده برای هرکدام از معیارهای اصلی بر پایه میزان اهمیت آنها و به روش مجموع سطری وزن‌دهی شدند. سپس با تلفیق لایه‌های اطلاعاتی مختلف در محیط ArcGIS، محدوده‌‌ی معدن از لحاظ خطر ناپایداری شیب‌های سنگی در سه دسته کم، متوسط و زیاد پهنه‌بندی گردید. با توجه به نتایج بدست آمده، مناطق غربی، جنوبی، جنوب‌شرقی و بصورت پراکنده قسمتی از شمال محدوده‌ی معدن بویژه در پله‌های استخراج پتانسیل وقوع گسیختگی بیشتر است که با شواهد میدانی مطابقت نسبی دارد. نتایج بدست آمده نشان داد که همخوانی نسبتاً خوبی بین نتایج روشهای مورد استفاده در این تحقیق وجود دارد. ولی بدلیل اینکه در روش تحلیل سلسله مراتبی سایر معیارهای دخیل در گسیختگی در نظر گرفته می‌شود نتایج قابل اعتمادتری بدست می‌آید.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>گسیختگی شیب‌های سنگی</kwd>
						<kwd>امتیاز توده‌ی سنگ (SMR)</kwd>
						<kwd>ArcGIS</kwd>
						<kwd>تحلیل سلسله مراتبی(AHP)</kwd>
						<kwd>معدن مس سونگون</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>دهبان، م.، غفوری، م.، لشکری­پور، م.، زارع صفت، م.، سیار، ا.، 1393. ارزیابی پتانسیل زمین لغزش در مخزن سد خاکی پلرود با رویکرد چند معیاره فازی، مجله زمین­شناسی مهندسی، دوره 7، شماره 1 و2، 1 تا 14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>رحیمی­شهید، م.، رحیمی، ن.، 1396. پهنه­بندی خطر زمین لرزه با استفاده از فرآیند تحلیل سلسله مراتبی و سامانه اطلاعات جغرافیایی، یافته­های نوین زمین شناسی­کاربردی، دوره 11، شماره 22، 109 تا 118.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ستایشی­راد، م.، نیکودل، م.، ارومیه­ای، ع.، 1389. بررسی خطر زمین­لغزش به روشAHP در ساحل دریای خزر، مجله زمین­شناسی مهندسی ایران، دوره 3، شماره 1 و 2، 1تا 14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>شرکت مهندسین مشاور زمین ژرفاب.، 1388. مطالعه میزان ریسک پایداری و سیستم رفتار نگاری دیواره مشرف به نوار نقاله و سنگ شکن، گزارشات زمین­شناسی و  تحلیل پایداری، ارائه سیستم پایدارسازی و طراحی سیستم پایش، شرکت ملی صنایع مس ایران مجتمع مس سونگون.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Bednarczyk, Z., 2017. Slope Stability Analysis for the Design of a New Lignite Open-Pit Mine. Procedia engineering, 191: 51-58.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bieniawski, Z.T., 1989. Engineering Rock Mass Classification. Wiley, New York, 251.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bogdanovic, D., Nikolic, D. and Ilic, I., 2012. Mining method selection by integrated AHP and PROMETHEE method. Anais da Academia Brasileira de Ciências, 84(1): 219-233.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Hirnawan, F., 2010. Slope instability zoning mapping of landslide hazardous area for the stabilization system (3991), FIG Congress 2010, Facing the Challenges – Building the Capacity, Sydney, Australia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Kasap, Y., Subasi E., 2017. Risk assessment of occupational groups working in open pit mining: Analytic Hierarchy Process. Journal of Sustainable Mining, 16 (2): 38-46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Lee, A.H., Chen, W.C. and Chang, C.J., 2008. A fuzzy AHP and BSC approach for evaluating performance of IT department in the manufacturing industry in Taiwan. Expert systems with applications, 34(1): 96-107.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Luo, H., He, Y., Li, G. and Li, J., 2016. Slope stability analysis of open pit mine based on AHP and entropy weight method. International Journal of Security and Its Applications, 10(3): 283-294.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Lo, C.M., Feng, Z.Y. and Chang, K.T., 2018. Landslide hazard zoning based on numerical simulation and hazard assessment. Geomatics, Natural Hazards and Risk, 9(1): 368-388.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Noorollahi. Y., Sadeghi. S., Yousefi. H., Nohegar. A., 2018. Landslide Modelling and Susceptibility Mapping Using Ahp and Fuzzy Approaches. International Journal of Hydrology, 2(2): 137-148.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Romana, M., 1985. New adjustment ratings for application of Bieniawski classification to slopes. In Proceedings of the international symposium on role of rock mechanics. Zacatecas, Mexico, 49-53.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Saaty, TL., 1980. The analytical hierarchy process: planning, priority setting, resource allocation.  McGraw Hill, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Qi, K., Tan, Z. and Li, W., 2017. Stability analysis and optimum reinforcement design for an intense weathered rock slope. Earth and Environmental Science, 64(1)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Yazdadi, EA., and Ghanavati, E., 2017. Landslide Hazard Zonation by Using AHP (Analytical Hierarchy Process) Model in GIS (Geographic Information System) Environment (Case Study: Kordan Watershed). Research Journal of Applied Sciences, 12: 161-173._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>