<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The assessment of a poly vinyl acetate and micronized calcium carbonate powder effect on elastic modulus of a silty sand soil</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی اثر افزودنی‌های‌ پلیمر مایع وینیل استات و کربنات کلسیم میکرونیزه برمدول الاستیسیته خاک ماسه ‌لای‌دار</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>83</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">69588</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی محمد</FirstName>
					<LastName>رجبی</LastName>
<Affiliation>1. گروه زمین‌شناسی مهندسی، دانشکده زمین شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران، تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌رضا</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته کارشناسی ارشد مهندسی عمران، ژئوتکنیک، دانشگاه قم</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span&gt;The stabilization and improvement of the soil is a branch of geotechnical engineering by which improve the engineering and geotechnical characteristic (same as strength, ductility and bearing capacity) of the problematic soils. In this study, Micronized Calcium Carbonate and a Polymer named as Poly Vinyl Acetate as the two types of additives were used to stabilize the silty sand soil, and their effects on modulus of elasticity were studied. For this purpose, after performance the index tests, the Micronized Calcium Carbonate and Poly Vinyl Acetate with different percentages of 1, 2, 3 and 4 were added to the soil and with curing times of 1, 7, 14 and 28 days, uniaxial compressive strength were done on stabilized samples. Then elastic modulus of soil in different conditions (different additives percentage and curing time) were determined. Besides, SEM (Scanning Electron Microscopy) imaging were performed on the three soil to investigate the structural characteristic changes of each sample before and after the stabilizing samples. According to the tests results, in general increasing the additives to a certain percentage in a constant curing time, results in the enhancement of the elastic modulus of the soil and by increasing curing time at a constant percentage of additives, elastic modulus will increase significantly. The results show that the effect of Poly Vinyl Acetate on the enhancement of the elastic modulus of silty-sand soil is more than the Micronized powder of Calcium Carbonate&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تثبیت و بهسازی خاک یکی از شاخه‌های علم ژئوتکنیک است که با استفاده از آن ویژگی‌های مهندسی و ژئومکانیکی‌ خاک‌های ضعیف (از جمله مقاومت، شکل‌پذیری و ظرفیت‌باربری) را بهبود می‌دهند. در این تحقیق از پودرمیکرونیزه کربنات‌ کلسیم و پلیمر مایع‌ وینیل‌استات به‌عنوان دو ماده افزودنی جهت تثبیت خاک‌ ماسه‌لای‌دار و بررسی تاثیر آن بر مدول‌ الاستیسیته ‌خاک استفاده‌ شده ‌است. به این منظور پس از انجام آزمایش‌های شاخص خاک، پودر میکرونیزه ‌کربنات‌کلسیم و پلی‌وینیل‌استات با درصدهای مختلف 1، 2، 3 و 4 به خاک افزوده ‌شده و طی زمان‌های عمل‌آوری متفاوت آنی، 1، 7، 14 و 28روزه آزمایش ‌مقاومت ‌تراکم‌ تک‌محوری روی نمونه‌های تثبیت‌ شده انجام‌ و مدول الاستیسیته خاک در شرایط مختلف آزمایش، تعیین شده است. همچنین به‌منظور بررسی چگونگی تغییر خصوصیات ساختاری هریک از نمونه‌ها، تصویربرداری SEM روی 3 نمونه از خاک قبل و بعد از اختلاط انجام ‌شده‌ است. طبق نتایج آزمایش‌های انجام شده، به‌طورکلی افزایش مقدار افزودنی تا درصدی معین در یک زمان عمل‌آوری ثابت، باعث افزایش مقدار مدول ‌الاستیسیته‌ شده ‌است. همچنین با افزایش زمان عمل‌آوری در یک درصد ثابت افزودنی، مدول ‌الاستیسیته به‌ مقدار قابل ‌توجهی افزایش می‌یابد. نتایج نشان ‌می‌دهد تاثیر پلی‌‌وینیل‌‌استات بر افزایش مقدار مدول ‌الاستیسیته روی خاک ماسه ‌لای‌دار نسبت به پودر میکرونیزه کربنات‌ کلسیم بیشتر است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پودرمیکرونیزه کربنات کلسیم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پلی وینیل استات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدول الاستیسته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماسه‌ لای‌دار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تثبیت خاک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_69588_c35214e5f72a818da33fe4cc1da314d8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
