<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The study of influence of geological factors on landslide occurrence 
in Zaman-Abad region, south of Hamedan</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعه عوامل زمین‌شناسی موثر بر وقوع زمین لغزش‌های منطقه زمان آباد، جنوب شرق همدان</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>14</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68347</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>قبادی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پریا</FirstName>
					<LastName>بهزادتبار</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>خدابخش</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیلی</FirstName>
					<LastName>ایزدی­کیان</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Understanding geological factors affecting landslides in order to understand their mechanisms and methods of stabilization is of utmost importance. In this research using field checking 10 stations were identified and during laboratory tests the mineralogical composition, physical and mechanical properties of slide components were determined. Then, using slide ver5.014 (2004) software static and dynamic stability were analyzed. Slide forming soils are sediments transported along channels that have been diagnosed in seven layers. The seven layers of the soil based on Unified soil classification are four layers namely; SM-SP, SW, SC, SP-SM, and three layers of CL. Clay minerals in the clay layer (CL) are Illite, Kaolinite and Montmorillonite.  The most important factors in the occurrence of slides are clay mineralogical composition, toe crusher gradient, active faults, material heterogeneity of slope, and creep. According to the analysis conducted, heterogeneous slopes are prone to rupture. Stations I and IV are the most heterogeneous which represent the minimum safety factors in static mode. Except for stations 5, 9, and 10 other stations have a safety factor of less than one in a dynamic mode.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شناخت عوامل زمین­شناسی موثر بر وقوع زمین­لغزش­ها به منظور شناخت سازوکار آن­­ها ­و ­ارائه ­روش­های تثبیت دارای اهمیت ویژه‌ای ­است. در این پژوهش با بازدیدهای صحرایی، زمین­لغزش­های منطقه زمان­آباد در جنوب شرق همدان، در 10 ایستگاه، شناسایی شده و طی ­انجام آزمون­های آزمایشگاهی ترکیب کانی­شناسی، خصوصیات فیزیکی و مکانیکی مواد تشکیل دهنده لغزش­ها تعیین گردیده‏ است. سپس با استفاده از نرم افزار(slide ver5.014.2004)  پایداری آنها در شرایط استاتیکی و دینامیکی مورد تجزیه و تحلیل قرارگرفته است. خاک‏های تشکیل دهنده لغزش­ها­ ، نهشته­های انتقال­یافته یک کانال دیرینه می­باشند که در آن­ها هفت لایه تشخیص داده شده است. از هفت لایه مذکور براساس رده بندی متحد خاک چهار لایه­SM-SP,SW ­ SC,SP-SM,و سه­لایهCL نامگذاری گردیده­اند. کانی­های رسی موجود در لایه­های رسی (CL) ایلیت، کائولینیت و مونت‌موریلونیت می‌باشند. مهم­ترین عوامل لغزش­های موجود ترکیب کانی‌شناسی رس­ها، پنجه شویی شیب، گسل­های فعال، ناهمگنی مواد شیب و وجود خزش می‏باشد. با توجه به تجزیه و تحلیل انجام شده شیب­های مستعد گسیختگی ناهمگن هستند. ایستگاه های اول و چهارم که ناهمگنی بیشتری ­دارند کمترین ضریب اطمینان را در حالت استاتیکی نشان می­دهند. به جز ایستگاه‌های 5، 9 و 10 سایر ایستگاه‏ها در حالت دینامیکی ضریب اطمینان کمتر از یک دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین لغزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرم افزار (ver 5.014) slide</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روستای زمان آباد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همدان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68347_7f8ef51d7782cf08b91c24753acf07bb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Determination of block size in south heights of Mashhad city</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین اندازه بلوک‌ها در سنگ‌های اولترابازیک ارتفاعات جنوب شهر مشهد</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>26</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68348</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>نوربخش رزمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>لشکری پور</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>2. استاد گروه زمین‌شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Ultrabasic rocks constitute a major part of ophiolites in south of Mashhad. Due to increase in the price of property and development of this city in southern highlands and also increasing construction in this area, the study of ultrabasic rocks and their joint system, from the perspective of engineering properties assessment of the rock mass and its effect on the instability of trenches and slopes in this area, has been a matter of great importance. In this study, three different experimental methods have been used to calculate RQD and the results indicate a reasonable concordance. In addition to the determination RQD, the parameters such as the weighted joint density (Wjd) and the block volume (Vb) have been calculated that these methods offers higher specifications of block size. The block size is an important input data in many rock engineering calculations and can be measured using different experimental methods and modeling&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اولترابازیک‌های جنوب شهر مشهد بخش مهمی‌‌از افیولیت‌های مشهد را تشکیل می‌دهند. به دلیل افزایش قیمت زمین و توسعه شهر مشهد در ارتفاعات جنوبی آن و افزایش ساخت و سازها در این منطقه، مطالعه توده سنگ های اولترابازیک این منطقه و سیستم درزه‌های آن از لحاظ خصوصیات مهندسی توده‌سنگ و تأثیر آنها در ناپایداری شیب‌ها و ترانشه‌های ایجاد شده در این محدوده از اهمیت بسزایی برخوردار شده است. در این مقاله برای محاسبه RQD این سنگ‌ها سه روش تجربی مختلف استفاده شده است که نتایج حاصل از آنها همخوانی مناسبی را با هم نشان می‌‌دهند. علاوه بر تعیین شاخص کیفیت توده‌سنگ، پارامترهایی از قبیل تراکم وزنی درزه (Wjd) و حجم بلوک (Vb) نیز محاسبه شده که مشخصات بهتری از اندازه بلوک را ارائه می‌‌دهند. اندازه بلوک به عنوان یک داده ورودی بسیار مهم در بسیاری از محاسبات مهندسی سنگ است و با استفاده از روش‌های تجربی و مدلسازی‌های مختلف قابل تعیین می‌‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازه بلوک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اولترابازیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط برداشت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حجم بلوک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تراکم وزنی درزه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68348_e6120f5d46606b59c61eee49a20db455.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effects of petrographic characteristics on engineering properties of conglomerates from Famenin region, northeast of Hamadan province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر خواص بافتی بر ویژگی‌های مهندسی کنگلومراهای منطقه فامنین، شمال خاوری استان همدان</VernacularTitle>
			<FirstPage>27</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68349</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>خانلری</LastName>
<Affiliation>1. عضو هیئت علمی گروه زمین­شناسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>حیدری</LastName>
<Affiliation>1. عضو هیئت علمی گروه زمین­شناسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهران</FirstName>
					<LastName>نوری</LastName>
<Affiliation>2. دانشجوی کارشناسی ارشد زمین­شناسی مهندسی گروه زمین­شناسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهروز</FirstName>
					<LastName>رفیعی</LastName>
<Affiliation>1. عضو هیئت علمی گروه زمین­شناسی دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>موسی</FirstName>
					<LastName>اسفندیاری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، رسوب‌شناسی و سنگ‌شناسی رسوبی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>To understand the relationship between engineering characteristics and petrological features, eight samples of the Qom Formation conglomerates from Famenin region in North-east of Hamedan of province were collected. Samples were examined in the laboratory for determining the uniaxial compressive strength, point load strength index, modulus of elasticity, porosity, dry and saturation density. For determining the petrological features, textural and mineralogical parameters, thin sections of samples were studied. In this study, based on the results of statistical analysis, predictive relationships were developed to estimate physical and mechanical properties using petrological features. This study showed that the effects of texture properties on the engineering properties is more important than mineralogical composition. It also became clear that the packing proximity, packing density, grain shape, mean grain size, percentages of cement and matrix are textural features that have a significant impact on the physical and mechanical properties of studied conglomerates. In the present study, multiple linear regression (MLR) was used in four different steps including different combinations of petrological features as input variables for each engineering characteristic. Finally, the best relationships were developed to predict the engineering properties  of Conglomerates.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">برای درک ارتباط میان ویژگی­های مهندسی با ویژگی­های سنگ­شناسی، تعداد هشت نمونه از کنگلومراهای سازند قم در منطقه فامنین واقع در شمال­خاور استان همدان گردآوری شد. نمونه­ها برای تعیین مقاومت فشاری تک­محوری، شاخص مقاومت بار نقطه­ای، مدول الاستیسیته، تخلخل و چگالی خشک و اشباع تحت آزمون­های آزمایشگاهی قرار گرفتند. همچنین برش‌های نازک میکروسکوپی نمونه­ها، برای تعیین ویژگی­های­ سنگ­شناسی، پارامترهای بافتی و کانی­شناسی، مورد بررسی قرار گرفتند. در این پژوهش بر پایه نتایج تجزیه و تحلیل­های آماری، روابط پیش­بینی کننده چند­متغیره برای برآورد ویژگی­های فیزیکی و مکانیکی با به­کارگیری ویژگی­های سنگ­شناسی و بافتی توسعه داده شده­اند. این مطالعه نشان می‌دهد که تاثیر پارامترهای بافتی بر روی ویژگی­های مهندسی، مهم­تر از ترکیب کانی­شناسی می­باشد. همچنین مشخص گردید که آرایش هم‌جوار P&lt;sub&gt;p&lt;/sub&gt;, Packing Proximity))، آرایش چگالی (Packing Density (P&lt;sub&gt;d&lt;/sub&gt;,، شکل دانه­ها، میانگین اندازه دانه­ها و مقدار سیمان و زمینه، ویژگی­های بافتی هستند که تاثیر چشمگیری بر روی ویژگی‌های فیزیکی و مکانیکی نمونه­ها دارند. در مطالعه حاضر رگرسیون چند­متغیره خطی در چهار گام مختلف، شامل ترکیبات مختلفی از ویژگی­های سنگ­شناسی به عنوان پارامترهای ورودی برای هر ویژگی مهندسی، مورد استفاده قرار­گرفته است. سرانجام بهترین رابطه­ها برای پیش­بینی ویژگی­های مهندسی ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کنگلومرا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویژگی‌های سنگ‌شناسی و مهندسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رگرسیون چند‌متغیره ‌خطی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازند قم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فامنین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همدان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68349_6e619407d9e7a881d1da57d424aa6e30.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of rock mass properties on blast fragmentation in central Iran
 iron ore mines</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر خصوصیات توده‎سنگ بر خردایش ناشی از آتشباری معادن سنگ آهن ایران مرکزی</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>56</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68350</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>اکبری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>لشکری پور</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>یاراحمدی بافقی</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>غفوری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Rock mass properties are one of the important factors affecting the results of the blasting. In this study, in regard to the importance of optimal fragmentation in mining tried to investigate the effect of these properties on the size distribution of fragmentation in the study area including Choghart, Chadormalu and Sechahun iron ore mines.  To achieve this purpose, the properties of the rock mass along approximately 1961 meter scanlines and 1771 meter seismic profiles was evaluated in 51 blasting blocks.  Also digital image processing technique was used in order to measure the blasting fragmentation.  For this purpose with the processing of 1500 images taken from the surface of muck piles was obtained size distribution of fragmentation.  Fragmentation changes according to the rock mass properties showed that with increasing of spacing, persistency, aperture, roughness and wavy surface of discontinuities, increasing of uniaxial compressive strength and longitudinal wave velocity in intact rocks and increasing of being close angle between discontinuities strike and free surface strike of blasting blocks to 90°, blasting material size are also increasing.  The results indicate that the rock mass properties impact on the size of blasting materials.  </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">خصوصیات توده‎سنگ یکی از فاکتورهای مهم و مؤثر بر نتایج حاصل از آتشباری می‎باشد. در این پژوهش با توجه به اهمیت خردایش بهینه در معدن‎کاری سعی بر این است تا اثر این خصوصیات بر توزیع اندازه سنگ‌های خرد شده در معادن مورد مطالعه شامل  معادن سنگ آهن چغارت، چادرملو و سه چاهون مورد بررسی قرار گیرد. جهت رسیدن به این هدف خصوصیات توده‎سنگ در طول حدود 1961 متر خط پیمایش و 1771 متر پروفیل لرزه‎ای در غالب 51 بلوک انفجاری مورد ارزیابی قرار گرفت. از طرفی جهت اندازه‎گیری خردایش حاصل از آتشباری از روش پردازش تصاویر رقومی استفاده شد. بدین منظور با پردازش 1500 تصویر گرفته شده از سطح کپه‎های انفجاری، توزیع اندازه سنگ‌های خرد شده بدست آمد. بررسی تغییرات خردایش با توجه به تغییرات خصوصیات توده‎سنگ نشان داد که با افزایش فاصله‎داری ناپیوستگی‎ها، تداوم ناپیوستگی‎ها، بازشدگی ناپیوستگی‎ها، افزایش سرعت موج طولی در سنگ بکر، افزایش زبری و مواجی بودن سطح ناپیوستگی‎ها، افزایش مقاومت تراکمی تک محوری سنگ بکر و افزایش عمود بودن ناپیوستگی‎ها بر سطح آزاد بلوک انفجاری اندازه مصالح حاصل از آتشباری نیز افزایش می‎یابد.  نتایج این پژوهش بیانگر تأثیر خصوصیات توده‎سنگ به اندازه مصالح حاصل از آتشباری می‎باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توده‎سنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خردایش بهینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آتشباری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ناپیوستگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68350_5e200b8d1b44c1f290595f367d2a95fb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Predicting long term durability of upper red formation sandstones against freeze – thaw and salt weathering action using decay function model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش بینی دوام طولانی مدت ماسه سنگ‌های سازند قرمز بالایی در مقابل پدیده ذوب - انجماد و هوازدگی نمک با استفاده از مدل تابع تخریب</VernacularTitle>
			<FirstPage>57</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68351</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>قبادی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی د انشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>بابازاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>موسی</FirstName>
					<LastName>اسفندیاری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، رسوب‌شناسی و سنگ‌شناسی رسوبی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Rocks subjected to cyclic weathering processes such as freeze – thaw and salt crystallization may lose their integrity and be deteriorated during time. By increasing in cycle numbers and their intensity, the rate of deterioration will be increased; however, this rate is not the same for different rocks. In this study long term durability of upper red formation sandstones against freeze – thaw and salt crystallization were evaluated using decay function model. By using this model it is possible to obtain some meaningful parameters and determine deterioration characteristics of rocks. For this purpose, 9 specimens of sandstones (specified by A, B, C, CG, S, S1, Tr, Min and Sh) were collected from different parts of the studied area, then their physical and mechanical characteristics including unit weight, effective porosity, water absorption, P-wave velocity, Brazilian tensile strength and point load strength were determined. In order to assess the effect of freeze – thaw and salt crystallization on physical and mechanical characteristics of sandstones, 60 cycles of freeze-thaw test and 20 cycles of salt crystallization test were performed.  Then their effects on tensile strength and point load strength were recorded in different cycles. Also, decay constant and half – life of these parameters were calculated. In addition, slake durability index test was performed in three different cases such as standard (wet state), freeze – thaw (performing test on samples subjected to freeze – thaw action) and salt crystallization (performing test on samples subjected to salt crystallization action). Obtained slake durability index from different cases were used to estimate decay constant and half-life parameters. Bye using these parameters (tensile strength, point load strength and slake durability index test) and applying decay function model, long term durability of sandstones against freeze – thaw and salt crystallization were evaluated. Results show that decay constant and half – life can be used in engineering practice for determining long term durability without consuming more cost and time. Also this model indicates that the disintegration rate of sandstones is different and the half-lives obtained from three parameters are different for each sandstone.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سنگ‌هایی که در معرض فرایندهای هوازدگی از قبیل ذوب - انجماد و تبلور نمک قرار می‌گیرند یکپارچگی خود را از دست داده و در طی زمان معینی تخریب می‌شوند. با افزایش تعداد و شدت چرخه‌های هوازدگی میزان این تخریب نیز بیشتر خواهد شد، هر چند که سرعت تخریب برای انواع مختلف سنگ‌ها متفاوت است. در این مطالعه دوام پذیری ماسه سنگ‌های سازند قرمز بالایی (منطقه آوج، جنوب غرب استان قزوین) در مقابل عملکرد چرخه‌های ذوب - انجماد و تبلور نمک، با استفاده از مدل تابع تخریب مورد ارزیابی قرار گرفته است. برای این منظور تعداد 9 نمونه ماسه سنگ (مشخص شده با حروف A، B، C، CG، S، S&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;، Tr، Min و Sh) از بخش های مختلف سازند قرمز بالایی (در محدوده آوج – آبگرم) جمع‌آوری شده و پس از تعیین خصوصیات فیزیکی، مکانیکی و کانی‌شناسی، در معرض آزمایش‌های ذوب - انجماد و تبلور نمک قرار داده شدند. مدل تابع تخریب این امکان را به ما می‌دهد که بتوانیم پارامترهای معنی‌داری از قبیل ثابت تخریب و نیمه عمر را برای انواع مختلف سنگ‌ها محاسبه کرده و درباره تخریب آنها اظهار نظر کنیم. نتایج به دست آمده از این مدل نشان می‌دهند که پارامترهای نیمه عمر و ثابت تخریب می‌توانند در کارهای مهندسی و با صرف کمترین هزینه و زمان، جهت تعیین دوام سنگ‌ها به کار روند. همچنین این مدل نشان می‌دهد که سرعت تخریب انواع مختلف ماسه سنگ‌ها متفاوت می‌باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماسه سنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازند قرمز بالایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل تابع تخریب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ثابت تخریب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نیمه عمر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68351_389c6eca39a412f37b83e57e6add73e5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Induced Earthquakes at Karkheh and Karoun III Dam sites</ArticleTitle>
<VernacularTitle>زلزله‌های القائی در ساختگاه سدهای کرخه و کارون3</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68352</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>حافظی مقدس</LastName>
<Affiliation>.استاد گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>امیدی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلام</FirstName>
					<LastName>جوان دولوئی</LastName>
<Affiliation>دانشیار پژوهشگاه زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زمین‌شناسی زیست‌محیطی دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper, the seismicity models in Karkheh and Karoun III dam sites before and after impounding are investigated. The results show that location of earthquake epicenters, focal depths and the other seismic parameters around the reservoirs, after filling of reservoir of dams were changed. Also, a good matching has seen between water level and earthquake frequency in both dams. The only difference between the induced seismicity of two dams is the longer delay time of earthquakes response to rising of water level in Karoun III relative to Karkheh; because the permeability of bedrock around the Karoun III is higher than the Karkheh.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله الگوی لرزه‌خیزی در پهنه ساختگاه  دو سد مهم کرخه و کارون 3 قبل و بعد از آبگیری مورد ارزیابی قرار گرفته است. دستاوردها  نشان می‌دهد که بعد از آبگیری تغییر مشخصی در موقعیت کانون سطحی زمین‌لرزه‌ها، عمق کانونی و سایر  پارامترهای لرزه‌خیزی در پیرامون دریاچه سدهای مورد مطالعه صورت گرفته است. همچنین همبستگی خوبی بین تراز آب دریاچه سد و فراوانی زمین‌لرزه‌ها در هر دو سد مشاهده گردید. تنها اختلاف موجود در الگوی زمین‌لرزه‌های القایی دو سد این است که پاسخ  لرزه‌ای و تأخیر زمانی زمین‌لرزه‌ها نسبت به افزایش تراز آب در سد کارون کمی‌بیشتر از سد کرخه می‌باشد. این اختلاف به دلیل نفوذپذیری بیشتر سنگ کف در سد کارون 3 است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین‌لرزه القائی دریاچه سد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد کرخه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد کارون3</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68352_79848979d4b4e94af8abce4fa9fb9090.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Numerical modelling of the effect of the underground cavities on evaluation of seismic site response (Study of subway tunnel in city of Karaj)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر حفره‌های زیرزمینی بر پاسخ سطح زمین به روش عددی و مقایسه آن با نتایج تجربی (مطالعه موردی تونل‌های متروی کرج)</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>94</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68353</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدجواد</FirstName>
					<LastName>کاظمینی</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته دکتری گروه عمران، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>حق شناس</LastName>
<Affiliation>2. پژوهشگاه بین‌المللی مهندسی زلزله و زلزله‌شناسی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>کمالیان</LastName>
<Affiliation>2. پژوهشگاه بین‌المللی مهندسی زلزله و زلزله‌شناسی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The study of the effect of underground cavities on site seismic response have been mainly carried out by analytical methods. The main weakness of these methods are extra simplification in terms of geometry and material properties. Therefore, the need to comprehensive studies in this field, using numerical modeling and experimental methods, particularly considering the real case underground cavities is essential. In the present study, a real case of a subway tunnel, belong the underconstruction subway network of the Karaj city (Iran) was considered. 4 sites along the line 2 of this subway, for which experimatal measurment of ambiant noise have been perfomed, were selected and for them numerical modeling  by finite element method were carried out. Results of the numerical modeling are compared with the experimental spectral ratios obtained by Kazemeini et al (2014). The result show that the presence of underground cavities, affect the site seismic response significantly and leeds to apperance of amplification in low and high frequency ranges that increase with increment of tunnel dimention and decrement of the distance to the tunnel axis. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مطالعات انجام‌شده در زمینۀ تأثیر حفرات زیرزمینی بر پاسخ لرزه­ای زمین بیشتر بر روش‌های تحلیلی متمرکز بوده که ضعف اصلی آن‌ها، ساده نمودن بیش‌ از حد مسئله به لحاظ هندسه حفره و مشخصات مصالح است. لذا نیاز به مطالعات وسیع‌تر در این زمینه با استفاده از مد‌‌ل‌سازی عددی و همچنین روش‌های تجربی و به‌ویژه با در نظر گرفتن حفرات زیرزمینی واقعی ضروری است. در پژوهش حاضر این مهم بامطالعه بر روی تونل در دست احداث خط دوی پروژه­ی قطار شهری کرج مدنظر قرار گرفت. یازده محل در مجاورت این تونل و ایستگاه­های مربوط به آن انتخاب گردید و برای آن‌ها با استفاده از برداشت­های خردلرزه­سنجی، نسبت­های طیفی خردلرزه­ها بین نقاطی در سطح زمین و نقاط مرجع در کف تونل محاسبه گردید. برای چهار محل مطالعه به روش عددی اجزا محدود نیز صورت گرفت. نتایج مطالعات تجربی در کاظمینی و همکاران (2015) ارائه گردیده است. هدف مقاله حاضر ارائه نتایج به‌ دست‌ آمده از روش عددی و مقایسه آن با نتایج تجربی است. نتایج نشان می‌دهند، حفره‌های زیرزمینی بر پاسخ‌های به‌ دست ‌آمده در سطح زمین تأثیر قابل ‌توجهی داشته، به‌طوری‌که حضور آن‌ها باعث افزایش بزرگنمایی در بازه‌های فرکانسی کوچک و بزرگ‌شده و با افزایش ابعاد حفره و نزدیک‌تر شدن به محور حفره مقادیر بزرگنمایی بیشتری قابل‌ مشاهده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حفرات زیرزمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پاسخ لرزه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش عددی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش تجربی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خردلرزه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بزرگنمایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68353_0008b6fb28183ca8b3347dc6df559eb9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessments of Jiroft Concrete Arc Dam foundation Displacements by Use of Extensometers Data</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تغییرمکان‌های پی سد بتنی جیرفت با استفاده از اکستنسومتر‌های سد</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>102</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68354</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبداله</FirstName>
					<LastName>سهرابی بیدار</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>موسی</FirstName>
					<LastName>امین نژاد</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد سازه‌های هیدرولیکی، دفتر بهره‌برداری از تأسیسات تأمین آب، شرکت مدیریت منابع آب ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Safe operation of dam has been based on three factors of structural integrity of dam, monitoring of dam and emergency preparedness. Instrumentation and data acquisition by instruments installed in different parts of the structure is one of the methods of monitoring. Jiroft Dam is an arch dam, that its extensometers data set has been used in order to understand the behavior of dam foundation during 20 years period of operation. The dam is 40km north-east of the city of Jirof, has been constructed on the Oligomiocene limestone. Jiroft Dam’s extensometers are from multi-rode type and have a maximum depth of 40m. The extensometers have been installed in the both side of upstream and downstream. Foundation displacements are affected from the reservoir loading and its water level. Foundation uplift in upstream and foundation subsidence in downstream are proportional to the reservoir water level variation. Moving average function used in order to eliminate short-term effects of annual changes in the water level. The highest values of uplift in upstream and subsidence in downstream occurred in the middle block and are about 8 and 3 mm, respectively. Downstream side of some blocks show a subsidence with constant small rate of about 0.1 mm/year. It is necessary to regularly dam monitoring considering continues constant rate of subsidence in mentioned blocks.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بهره‌برداری ایمن از سد‌ها متکی بر سه عامل سلامت سازه، پایش رفتار سد و آمادگی برای شرایط اضطرار است. یکی از روش‌های پایش رفتار سد و اجزاء وابسته آن استفاده از نتایج تجهیزات ابزار دقیق نصب شده در نقاط مختلف سازه است. سد جیرفت یک سد بتنی قوسی است که از داده‌های اکستنسومتر‌های نصب شده آن به منظور تحلیل رفتار پی طی دوره 20 ساله بهره‌برداری سد استفاده شده است. این سد در 40 کیلومتری شمال شرقی شهر جیرفت و بر روی آهک‌های الیگومیوسن ساخته شده است. اکستنسومتر‌های سد جیرفت از نوع 4 شاخه‌ای بوده و دارای حداکثر عمق 40 متر می‌باشند که در دو وجه بالادست و پایین‌دست پی نصب شده‌اند. جابجایی‌های پی سد متأثر از بارگذاری مخزن بوده و منحنی‌های بالاآمدگی پی بالادست و نشست پی پایین‌دست هماهنگی نسبی با تغییرات تراز مخزن دارد. به منظور حذف اثرات تغییرات کوتاه مدت سالیانه در تغییر شکل‌های پی از تابع میانگین متحرک استفاده شده است. بیشترین مقادیر بالاآمدگی بالادست و نشست پایین‌دست در بلوک میانی سد و به ترتیب حدود 8 و 3 میلی‌متر می‌باشد. برخی بلوک‌های در پایین‌دست سد روند عمومی نشست را نشان می‌دهند که در حال حاضر دارای نرخ کمتر از 1/0 میلی متر در سال است. با توجه به دوام و ادامه نشست پایین‌دست در سالیان اخیر در بلوک‌های مذکور لازم است پایش رفتار سد به طور مرتب به انجام رسیده و هر گونه تغییری در روند جابجایی‌ها مورد توجه قرار گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایمنی سد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهره‌برداری سد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اکستنسومتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار پی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرخ جابجایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سد جیرفت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68354_d97262a6a9c506ad947d62422e4a3d92.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
