<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The prediction of earthquake-induced landslides using 
Newmark model and Monte Carlo simulation approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش‌بینی زمین‌لغزش‌های ناشی از زلزله با مدل‌های نیومارک و شبیه‌سازی مونت کارلو</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>17</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68300</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی‌محمد</FirstName>
					<LastName>رجبی</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته دانشگاه تربیت مدرس، استادیارگروه عمران، دانشگاه قم</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ماشااله</FirstName>
					<LastName>خامه چیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>مهدوی‌فر</LastName>
<Affiliation>استادیار مرکز تحقیقات مهندسی ژئوتکنیک، پژوهشگاه بین‌المللی مهندسی زلزله و زلزله‌شناسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this study, considering a limited rectangle affected by Manjil Earthquake, 1990 (Ms=7/7), whose inventory is available, the studies of earthquake-induced landslides risk analysis have been carried out by deterministic and probabilistic approaches. &lt;br /&gt;In deterministic approach, using Newmark displacement analysis and considering effective parameters in sliding permanently, a map showing of earthquake-induced landslides hazard in the study area has been prepared and compared with the inventory. &lt;br /&gt;In the next stage, to consider the effect of uncertainty caused by deterministic parameters, using probabilistic distribution functions and Monte Carlo simulation a probabilistic approach has been introduced. In this method, uncertainties originated by geotechnical parameters (friction angle and cohesion) and slope saturating effect have been assessed. In this case some codes in MATLAB environment have been written and used.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مطالعه در یک محدوده‌ی متأثر از زلزله منجیل(1369) که نقشه فهرست زمین­لغزش‌های ناشی از آن تهیه شده است، مطالعات تحلیل خطر زمین­­لغزش‌های ناشی از زلزله، به دو روش تعیینی و احتمالاتی انجام شده است. در روش تعیینی، با بهره­گیری از تحلیل جابه‌جایی نیومارک و در نظرگرفتن پارامترهای مؤثر در وقوع زمین­لغزش به صورت ثابت، نقشه خطر زمین­لغزش‌های ناشی از زلزله در محدوده مورد مطالعه تهیه و با نقشه فهرست مقایسه شده است.&lt;br /&gt; در مرحله بعد، به منظور وارد کردن تأثیر عدم قطعیت‌های ناشی از یک روش تعیینی، روشی احتمالاتی با استفاده از توابع توزیع و به کار بردن شبیه­­سازی مونت­کارلو معرفی شده است. در این روش عدم قطعیت‌های ناشی از پارامترهای ژئوتکنیکی و تأثیر اشباع­شدگی شیب، مورد بررسی قرار گرفته است. سپس نقشه­ای احتمالاتی براساس پارامتر جابه‌جایی نیومارک به منظور بررسی توزیع مکانی خطر زمین‌لغزش‌های ناشی از زلزله، در منطقه مورد مطالعه تهیه شده و با نقشه حاصل از روش تعیینی مقایسه شده است. این عملیات بر پایه‌ی مجموعه­ای از کدهای نوشته شده در محیط نرم‌افزار MATLAB انجام شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین‌لغزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زلزله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نیومارک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مونت کارلو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبیه‌سازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68300_160e8be80a0190b3583ec8c06edab6a4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
