<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68363_062455739008da858d7f946a7e824831.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی ویژگی‌های فیزیکی و مکانیکی رادیولاریت‌های چرتی جنوب شهر کرمانشاه</article-title>
			        <subtitle>بررسی ویژگی‌های فیزیکی و مکانیکی رادیولاریت‌های چرتی جنوب شهر کرمانشاه</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>محمدی</surname>
			            <given-names>سید داود</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>مهدی آبادی</surname>
			            <given-names>ناصر</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجویان دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>ساعدی</surname>
			            <given-names>بهمن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجویان دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>02</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>8</volume>
			      <issue>شماره 3 و 4</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>16</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>21</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>20</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68363.html">http://www.jiraeg.ir/article_68363.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>شناخت ویژگی­های زمین­شناسی مهندسی سازندهای سنگی ایران به عنوان یک ضرورت مطرح است. هدف از این پژوهش شناخت ویژگی­های زمین­شناسی مهندسی رادیولاریت­های چرتی کرمانشاه که سنگ بستر شهر کرمانشاه را تشکیل داده و در ارتباط با سازه­های مهندسی متمرکز و خطی فراوانی است، می­باشد. بدین منظور بر روی این سنگ­ها آزمایش­های فیزیکی و مکانیکی شامل، تعیین وزن واحد حجم خشک و اشباع، تخلخل، جذب آب، مقاومت فشاری تک‌محوری، مقاومت کششی برزیلی، چکش اشمیت و سرعت موج فشاری انجام گردید. وضعیت تکتونیکی و شکنندگی سنگ­های مورد مطالعه،  مغزه­گیری را با مشکلاتی مواجه نمود، لذا کوشش گردید با بررسی توزیع آماری داده­ها، اعمال آزمون کولموگروف- اسمیرنوف و صحت‌سنجی فاصله اطمینان 95%، ابتدا وضعیت آماری داده­ها مشخص شده و سپس روابط مناسبی بین نتایج آزمایش­ها به­دست آید. نتایج تحلیل­های آماری نشان می­دهد که داده­های حاصل از آزمایش­های انجام شده، از توزیع نرمال و یا توزیع لوگ نرمال تبعیت کرده و در فاصله اطمینان 95% قرار می­گیرند. ضمناً روابط تجربی به­دست آمده، دارای ضریب تعیین بسیار مناسب جهت تخمین غیرمستقیم پارامترهای فیزیکی و مکانیکی می­باشند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>رادیولاریت‌های کرمانشاه</kwd>
						<kwd>سنگ چرت</kwd>
						<kwd>خصوصیات فیزیکی و مکانیکی</kwd>
						<kwd>تحلیل‌های آماری</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقاملایی، ا.، لشگری­پور، غ.، غفوری، م.، 1392. بررسی خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی سنگ­های مارنی سازند قرمز بالایی در محل ساختگاه سد صفا، نشریه زمین­شناسی مهندسی، جلد هفتم، شماره2، پاییز و زمستان، 1762-1743.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>فهیمی­فر، ا.، سروش، ح.،1380. آزمایش­های مکانیک سنگ، مبانی نظری و استانداردها. جلد اول: آزمون­های آزمایشگاهی، آزمایشگاه فنی و مکانیک خاک. چاپ اول. تهران. 719 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>قبادی، م. ح، قربانی صابر، ا.، محسنی، ح.، ارومیه­ای، ع.، 1393. مطالعه خصوصیات زمین‌شناسی مهندسی سنگ آهک سازند ایلام- سروک در شهرستان خرم‌آباد، نشریه زمین‌شناسی مهندسی، دوره 8، شماره 4، زمستان، 2486- 2463.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>قبادی، م. ح.، محسنی، ح.، رسولی فرح، م. ر.، 1388. مطالعه خصوصیات زمین‌شناسی سنگ آهک سازند آسماری در شمال شرق مسجد سلیمان، مجله انجمن زمین‌شناسی مهندسی ایران، جلد دوم، شماره 1 و 2، 8-1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation> قبادی، م. ح، محمدیان، م.، محسنی، ح.، کرمی، ر.، 1392. مطالعه خصوصیات زمین­شناسی مهندسی سازند گچساران در منطقه رامهرمز- مخزن سد جره. مجله زمین­شناسی مهندسی ایران، جلد ششم، شماره 3 و 4، پاییز و زمستان، 16-1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>کریمی باوندپور، ع.، 1378. نقشه زمین‌شناسی 1:1000000 کرمانشاه. سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>کیانپور، م.، سیاری، م.، ارومیه­ای، ع.، 1390، برآورد مقاومت تراکمی تک‌محوری و مدول تغییر شکل پذیری شیل های سازند شمشک با استفاده از الگوریتم منطق فازی، مجله علوم زمین، بهار، سال بیست و یکم، شماره 83، 110-103.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation> محجل، م. و بیرالوند، م.، 1387. الگوی چین خوردگی در رادیولاریت­های کرمانشاه و اهمیت آن در زمین­ساخت برخوردی در شمال باختر ایران. فصل­نامه علوم زمین، 75، 82-75.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>محجل، م. و سهندی، م.ر.، 1378. تکامل زمین­ساختی پهنه سنندج – سیرجان در نیمه شمال باختر و معرفی زیرپهنه­های جدید در آن. فصل­نامه علوم زمین، 31-32، 49-28.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>ASTM., 2004. Standard Test Method for Splitting Tensile Strength of Intact Rock Core Specimens, D 3967-08.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation> Bell, F. G., 1983. Fundamentals of Engineering Geology, Butterwoths. UK, 647P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation> Bruno, G., Vessia. G., Bobbo, L., 2013. Statistical method for assessing the uniaxial compressive strength of carbonate rock by Schmidt hammer tests performed on core samples, Rock Mechanics and Rock Engineering, 46: 199-206.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Deer, D.U., and Miller, R.P., 1966. Engineering Classification and Index Properties for Intact Rock. Technical Report Number . AFWL-Tr-65-116, Air Force Weapon Laboratory, New Mexico, 308 P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Heidari, M., Momeni A.A., Rafiei, B., Khodabakhsh, S., Torabi-Kaveh, M., 2013. Relationship between petrographic characteristics and the engineering properties of Jurassic sandstones, Hamedan, Iran, Rock Mechanics and Rock Engineering, 46: 1091-1101.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>ISRM., 1981. In: Brown, E.T. (Eds), Rock Characterization Testing and Monitoring-ISRM Suggested Methods. Pergamon, New York, 211 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Kolmogorov, A.N., 1933. On the empirical determination of a distribution function.  Giornale 1st. Ital. Attuari,  4: 83–91.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Shalabi, F.I., Cording, E.J., Al-Hattamleh, O.H., 2007. Estimation of rock engineering properties using hardness tests, Engineering Geology, 90: 138-147.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Smirnov, N.V., 1939. On the estimation of the discrepency between empirical curves of distribution for two independent samples. Bulletin of Moscow University,  2: 3–16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Torabi-Kaveh, M., Naseri, F., Saneie, S., Sarshari, B., 2014. Application of artificial neural networks and multivariate statistics to predict UCS and E using physical properties of Asmari limestones, Arabian Journal of Geosciences, 8: 2889–2897._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68364_0533f494b8009f510a89e85d8d7660c2.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی محیط زیست</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تعیین موقعیت گسل جنوب مشهد با استفاده از میکروترمورها</article-title>
			        <subtitle>تعیین موقعیت گسل جنوب مشهد با استفاده از میکروترمورها</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>زهانی قائینی</surname>
			            <given-names>مهسا</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد زمین شناسی زیست محیطی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>حافظی مقدس</surname>
			            <given-names>ناصر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی مهندسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>غفوری</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>02</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>8</volume>
			      <issue>شماره 3 و 4</issue>
			      <fpage>17</fpage>
			      <lpage>30</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>23</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>27</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68364.html">http://www.jiraeg.ir/article_68364.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این پژوهش، جهت تعیین موقعیت تقریبی گسل جنوب مشهد از داده‌های میکروترمور استفاده شده است. برای این منظور داده‌های میکروترمور به روش تک ایستگاهی، در 5 پروفیل و 27 ایستگاه عمود بر ارتفاعات جنوبی شهر برداشت و بروش نسبت طیفی مولفه افقی به مولفه قائم (HVSR)، تحلیل شده است. سپس نقشه‌های هم پریود و  تغییرات آن، در محدوده ارتفاعات جنوب شهر ترسیم شده و ایستگاه‌های دارای تغییر ناگهانی و مشخص در مقادیر فرکانس بر روی نقشه مشخص شده‌اند. علاوه بر این به کمک جهت داری میکروترمورها و چرخش H/V، تغییرات دامنه تقویت در آزیموت‌های مختلف در هر ایستگاه مورد بررسی قرار گرفت و ایستگاه‌های دارای بیشترین آشفتگی در مقادیر دامنه تقویت، نشانه‌گذاری شدند. نهایتاً با مقایسه نتایج حاصل از هر دو روش و با بررسی گمانه‌های منطقه و شواهد فعالیت گسل بر روی عکس‌های هوایی، موقعیت تقریبی پهنه گسلی جنوب شهر مشهد مشخص شده است. نتایج مطالعات همخوانی مناسبی با شواهد صحرایی، تفسیر عکس‌های هوایی و اطلاعات حاصل از گمانه‌ها نشان می‌دهد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>میکروترمور</kwd>
						<kwd>نسبت طیفی مولفه افقی به قائم</kwd>
						<kwd>پریود تشدید</kwd>
						<kwd>چرخش H/V</kwd>
						<kwd>گسل جنوب مشهد</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>حافظی مقدس، ن.، 1385. گزارش زمین‌شناسی مهندسی طرح ریز پهنه‌بندی لرزه‌ای شهر مشهد. سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور مدیریت منطقه شمال شرق.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>حافظی مقدس، ن.، قائم‌مقامیان، م.ر.، 1388. ارزیابی ضخامت آبرفت در شهر مشهد بر اساس بررسی‌های میکروترمور. نشریه زمین‌شناسی مهندسی، جلد سوم، شمار 1. 512-493.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>حافظی مقدس، ن.، قائم‌مقامیان، م.ر.، قزی، ا.، 1387. ارزیابی اثرات آبرفت و طبقه‌بندی زمین در شهر مشهد بر اساس روش نسبت طیفی امواج خرد لرزه‌ای. رخشاره­های رسوبی، جلد 1، شماره1، 30-19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>حافظی مقدس، ن.، قزی، ا.، مهران، ح.، .1388. ارزیابی بزرگ نمایی آبرفت در سطح شهر خاش. ششمین کنفرانس زمین‌شناسی مهندسی و محیط زیست ایران، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>حافظی مقدس، ن.، یزدان فر، ر.، رستمی، ا.، مهران، م.، 1390. برآورد پاسخ لرزه‌ای ساختگاه رسوبی توسط ریز ارتعاشات تک ایستگاهی مطالعه موردی. ایرانشهر. سی­امین گردهمائی علوم زمین.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>حفیظی، م.ک.، نادری، ا.، 1385. تعیین پریود غالب خاک با مایکروترمورها در شمال غرب تهران، مجله فیزیک زمین و قضا، جلد 32، شماره1، 26-15.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>قائم‌مقامیان، م.ر.، فریدونی، آ.، 1388. تحلیل آرایه‌ای نیکروترمورها به روش ضرایب خود همبستگی مکانی به منظور برآورد ساختار سرعتی موج برشی در جنوب خاور شهر بم، مجله علوم زمین، شماره 71، 142-137.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>داودی، م.، حق‌شناس، ا.، میرجلیلی، م.، 1387. کاربرد روش آرایه‌ای خردلرزه‌ها در تعیین پروفیل سرعت موج برشی لایه‌های تحت‌الارضی در یک نمونه سایت در شهر تهاران (پارک شقایق)، مجله زلزه‌شناسی و مهندسی زلزله (JSEE)، سال دهم. 215-205.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>رستمی، ا.، حافظی مقدس، ن، سدیدخوی، ا.، آزادی، ا.، 1391. ارزیابی ساختار سرعتی موج برشی در غرب مشهد به روش آرایه میکروترمورها (ReMi) و مقایسه آن با داده‌های درون گمانه‌ای، شانزدهمین همایش انجمن زمین‌شناسی ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>قلندرزاده، ع.، کاوند، ع.، 1389. تعیین سرعت موج برشی در لایه‌های رسوبات آبرفتی با به کارگیری اندازه‌گیری میکروترمور، نشریه مهندسی عمران و نقشه‌برداری، شماره 4، 536-525.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>قلندرزاده، ع.، معتمد، ر، 1383. اندازه‌گیری میکروترمور ابزاری مناسب در مطالعات پاسخ ساختگاه، نشریه دانشکده فنی، جلد 38، شماره 6، 790-777.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>شرفی، ح.، حائری، م.، راد ملکشاهی، م.، 1385. ریز پهنه‌بندی لرزه‌ای مناطق شهری با استفاده از اندازه‌گیری مایکروترمورها (مطالعه موردی شهر کرمانشاه). هفتمین کنگره بین­المللی مهندسی عمران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>قلندرزاده، ع.، معتمد، ر.، سدید خوی، ا.، 1382. ریز پهنه‌بندی لررزه­ای شهر ارومیه با استفاده از اندازه‌گیری میکروترمور، چهارمین کنفرانس بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>مجرب، م.، معماریان، ح.، زارع، م.، روزخش، پ.، 1386. بررسی ضخامت آبرفت روی سنگ بستر با استفاده از سرعت موج برشی و خردلرزه‌های محیطی با مطالعه موردی شهرکرد. پنجمین همایش زمین‌شناسی و محیط زیست ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Adachi, M., Noguchi, T., Nishida, R., Ohata, I., Yamashita, T., Omura, K.,  2008. Determination of subsurface structure of Izumo plain, southwest Japan using microtremors and gravity anomalies. The 14th world conference on earthquake engineering, Beijing, China.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Asten M.W., 2004. Thikness and shear-velocity mapping of Holocene-Pleistocene sediments by array studies of microtremors. USGS/NEHRP Program No. 04HQR0030.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Cultrera, G., Rovelli, A., Mele, G., Azzara, R., Caserta, A., Marra, F., 2003. Azimuth-dependent amplification of weak and strong ground motion within a fault zone (Nocera Umbra, central Italy). Journal of Geophysical Research, 108 (B3): 2156–2170.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Cara, F., Di Giulio, G, and Rovelli, A., 2003. A study on seismic noise variations at Colfiorito, central Italy: Implications for the use of H/V spectral ration. Geophysical research letters, 30(18): 10-1-10-4,  doi: 10.1029/2003GL017807.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Carter, A.J., Kendall, J.M., 2006. Attenuation anisotropy and the relative frequency content of split shear waves. Geophysical Journal International, 165: 865–874.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Chavez-Garcia, F.J and P.Y. 1994. Site effects in Mexico city eight years after the Septamber 1985 Michoacan earthquake. Soil Dynamics and Earthquake Engineering, 13: 229-247.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Coccia, S., Del Gaudio, V., Venisti, N., Wasowski, J., 2010. Application of Refraction Microtremor (ReMi) technique for determination of 1-D shear wave velocity in a landslide area. Journal of Applied Geophysics, 71: 71–89.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Delgado.J, Lopez Casado. C., Estevez . J.,Giner .L., Cuenca .A., Molina .S, 2000. Mapping of soft soil in the Segura river valley (SE Spain): a case study of microtremores as an exploration tool, Journal of Applied Geophysics 45(1): 19-32.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Del Gaudio, V., Coccia, S., Wasowski, J., Gallipoli, M.R., Mucciarelli, M. 2008. Detection of directivity in seismic site response from microtremor spectral analysis. Natural Hazards and Earth System Sciences, 8: 751-762.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Del Gaudio, V., Wasowski, J., 2011. Advances and problems in understanding the seismic response of potentially unstable slopes. Engineering Geology, 122: 73–83.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Del Gaudio, V., Wasowski, J., Lee, C.T. 2011. Tests of microtremor measurements with a broad-band sensor for the characterization of seismic response of landslide prone slopes. National Department of Solid Earth Geophysics, Session 2.2.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Field, E.H., &amp; Jacob, K., 1995. A comparsion and test of various site response estimation techniques, including three that are non reference-site dependat, Bullettin of. Seismological Society of America,  85: 1127-1143.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Garambois, S., Voisin, C., 2013. Landslide site effects analysis in a seismic area: the Utiku landslide (New-Zealand) , Trosiemes Journess Aleas Gravitaires, Grenoble, France.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Garambois, S., Qunitero, A., Massey, C., Voisin, C., 2010. Azimuthal and thickness variabilities of seismic site effect response of the Utiku landslide (North Island, New-Zealand). Geophysical Research Abstracts, 12: EGU2010-2430.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Gosar, A., Lenart, A., Mapping the thickness of sediments in the Ljubljana Moor basin (Slovenia) using microtremors, 2010. Bulletin of Earthquake Engineering, 8:501-518.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Huang H. C., Yang Y. T., Chiu, H. C., .2002. Site response evaluation using H/V ratio at te Yan-Lian in Hualien, Taiwan. Pure and Applied Geophysics, 159: 2715-2731.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Ibs-von Sehat, M. and Wohlenberg, J., 1999. Microtremor measurements used to map thickness of soft sediment. Bulletin of the Seismological Society of America, 89(1): 205-259.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Itoya, N., Matsushima, T., 2012. Estimation of subsurface structure in the Shimabara Peninsula using microtremor H/V spectral ratio, Science Reports, Department of Earth and Planetary Sciences, Kyushu University, 23(1): 1-12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Konno, K., Ohmachi, T., 1998. Ground-motion characteristics estimated from spectral ratio between horizontal and vertical components of microtremor. Bulletin of the Seismological Society of America, 88(1): 228-241.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Kuhn, D., Ohrnberger, M., 2011. Imaging a shallow salt diapir using ambient seismic vibrations beneath the densely built-up city area  of Hamburg Northern Germany . Seismology, 15: 507-531.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Martino, S., Minutolo, A., Paciello, A., Rovelli, A., Scarascia Mugnozza, G., Verrubbi, V., 2006. Evidence of amplification effects in fault zone related to rock mass jointing. Natural Hazards, 39: 419–449.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Matsushima, T., Itoya, N., 2012. Estimation of subsurface structure using microtremor H/V spectral ratio around Unzen volcano, Japan. International Association of Volcanology and Chemistry of the Earth's Interior.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Nakamura, Y., 1989. A method for dynamic characteristics estimation of subsurface using microtremor on the ground surface. Quarterly Report of Railway Technical Research Institute (RTRI), 30(1).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Noguchi, T., Nishida, R., 2002. Determination of subsurface structure of Tottori plain using microtremors and gravity anomaly, Natural Disaster Science, 24(1): 1-13.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Panou, A.A., 2004. Ambient noise horizontal-to-vertical spectral ratio for assessing site effect in urban environments: The case of Thessaloniki city (northern Greece)”, Bulletin of the Geological Society of Greece, XXXVI: 1467-1476</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Pintor, G.M., Toshinawa, T., Nishimura, T., Amano, H., 2004. Use of microtremors for the evalution of the shallow geologic structure. Asia Conference on Earthquake Engineering, Manila, Philipines.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Rudersdorf, A., Holz, S., Torgoev, A., Havenith, H.B., Reicherter, K., 2013. Hidden fault in the Gobi desert (inner Mongolia, China) revealed by microtremor analysis, ground-penetrating radar, and squid-supported electromagnetic. Europian Geoscience Union General assembly.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Sesame, 2004. Guidelines for the implementation of the H/V spectralratio technique onambient vibrations  measurements, processing and interpretations. SESAME European research project EVG1-CT-2000-00026, deliverable D23.12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Toshinawa, T., Inoue M., Yoneyama N., Hoshino Y., Mimura K., Yokoi Y., 2003. Geologic-profile estimates of Kofu Basin, Japan , by making use of microtremor observations, Geophysical Research Abstract, 5: 02079.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Uebayashi, H., Kawabe, H., Takeuchi, Y., 2004. A high-resolution modeling technique of irregular subsurface structures using H/V spectral ration of long – period mocrotremors, 13th World Conference on Earthquake Engineering, Vancouver, Canada, Paper No. 365.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Woolery, E., Street, R., 2002. 3D near-surface soil response from H/V  ambient-noise ratios, Soil Dynamic and Earthquake Engineering, 22: 865-876.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Zhao, B., Xie, X., Chai, C., Ma H., Xu, X., Peng, D., Yin, W., Tao, J., 2007.  Imaging the graben structure in the deep basin with a microtremor profile crossing the Yinchuan City. Geophysical. Engineering, 4: 293-300_||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68365_dd77e81e4bb4c733793aed4a83e864b7.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی ابنیه فنی</subject>
					          		<subject>مخاطرات زمین شناسی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مخاطرات حفاری مکانیزه تونل در بافت فرسوده شهری</article-title>
			        <subtitle>مخاطرات حفاری مکانیزه تونل در بافت فرسوده شهری</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>برزگری</surname>
			            <given-names>قدرت</given-names>
			          </name>
					  <aff>. استادیار گروه علوم زمین­، دانشکده علوم طبیعی، دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>02</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>8</volume>
			      <issue>شماره 3 و 4</issue>
			      <fpage>31</fpage>
			      <lpage>46</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>22</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>20</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68365.html">http://www.jiraeg.ir/article_68365.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>ایجاد فضاهای زیرزمینی و حفاری‌های تونل در زیر مناطق شهری که عمدتاً دارای سازه­هایی متراکم با بافت فرسوده و غیرمهندسی هستند حتی علیرغم استفاده از ماشین‌آلات حفاری پیشرفته با چالش­هایی همراه است. در این مقاله، مخاطراتی که در حفاری مکانیزه تونل‌ها با استفاده از ماشین حفار نوع سپر تعادلی در محیط­های شهری باعث آسیب­پذیری سازه­ها و ساختمان‌های مجاور می­شوند مورد بررسی قرار گرفته­اند. خط یک متروی تبریز به طول 2/17 کیلومتر از میدان ائل‌گلی آغاز و پس از عبور از مرکز و بافت فرسوده شهری در کوی لاله خاتمه می­یابد. حدود 8 کیلومتر از مسیر به صورت تونل عمیق با دو دستگاه ماشین حفار از نوع سپر تعادلی در حال حفاری می‌باشد. بررسی مخاطرات حفاری در بافت شهری نشان می­دهد ایجاد ترک‌های بزرگ و جزئی در ساختمان­ها به ترتیب حدود 13 و 31 درصد را بخود اختصاص داده و نفوذ فوم حفاری و دوغاب تزریقی از طریق حفرات مدفون با فروانی 11 درصد، از آسیب‌هایی هستند که در زمان حفاری با آنها مواجه شده است. وجود حفره­های مدفون در شهرهای تاریخی و با سابقه زلزله‌خیزی مثل تبریز از عوامل تشدید کننده آسیب­های حفاری تونل می­باشد. بر اساس نتایج ابزار دقیق، بیشترین نشست در زمان عبور ماشین حفار اتفاق افتاده و مقدار آن با عمق افزایش پیدا می­کند. نتایج این مقاله می­تواند در پیش­بینی و کاهش مخاطرات حفاری سایر خطوط متروی تبریز و یا شهرهای مشابه نقش مؤثری داشته باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تونل‌های شهری</kwd>
						<kwd>مخاطرات</kwd>
						<kwd>حفاری مکانیزه</kwd>
						<kwd>متروی تبریز</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>برزگری ق.، ارومیه­ای ع.، 1391. ارزیابی سایندگی خاک‌ها در حفاری مکانیزه تونل‌های شهری با نگرشی ویژه به خط یک قطار شهری تبریز. مجله زمین­شناسی مهندسی ایران، جلد 5. شماره 1 و 2، 58-41</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>سازمان قطار شهری تبریز، 1392. گزارش رفتارنگاری متروی تبریز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>شرکت مهندسی پل و ساختمان الموت، 1391. گزارش آنالیز ریسک ساختمان‌ها.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Brennan, M., 2007. The Irish Independent ‘Many still awaiting tunnel claim payouts.’ <www.independent.ie/national-news/many-still-awaitingtunnelclaim - payouts-1214977.html></element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Curry, A., 2009. Archive Collapse Disaster for Historians. Spiegel Online International. <www.spiegel.de/international/germany/0,1518,611311,00.html</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Dimmock, P.S., Mair, R.J. 2007. Effect of building stiffness on tunnelling-induced ground movement. Tunnelling and Underground Space Technology, 23: 438–450.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Eitzenberger, A., 2008. Train-induced Vibrations in Tunnels – A Review. Technical Report, Luleå University of Technology, Department of Civil, Mining and Environmental Engineering, Division of Mining and Geotechnical Engineering.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Eskesen, S.D., Tengbor, P., Kampmann, J., Veicherts, T.H., 2004. Guidelines for tunnelling risk management: International Tunnelling Association, working group no. 2. Tunnelling and Underground Space Technology 19: 217–237.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Houlsby, G.T., Burd, H.J, Augarde, C.E., 1999. Analysis of tunnel-induced settlement damage to surface structures. Geotechnical Engineering for Transportation Infrastructure, Proceedings of 12th European Conference on Soil Mechanics and Geotechnical Engineering, Amsterdam, Vo1. 1, pp. 147–152.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>ITMSOIL, 2010. ITMSOIL Wins UK’s Largest Ever Instrumentation and Monitoring Contract. <www.itmsoil.com></element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Jancsecz, S., Steiner, W., 1994. Face support for a large Mix-Shield in heterogeneous ground conditions. Tunnelling 94, London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Koukoutas, S. P., Sofianos A. I., 2015. Settlements Due to Single and Twin Tube Urban EPB Shield tunnelling. Geotechnical and Geological Engineering, 33:487–510</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Lance, G.A., Anderson, J.M., 2006. The Risk to Third Parties from Bored Tunnelling in Soft Ground. Research Report 453, Health and Safety, Executive, Norwich.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Mahmutoglu Y., 2011. Surface subsidence induced by twin subway tunnelling in soft ground conditions in Istunbul. Bulletin of Engineering Gelogy and the Environment, 70 (1): 115-131.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Potts, D.M., Addenbrooke, T.I., 1997. A structure’s influence on tunnelling-induced ground movements. Proceedings of the Institution of Civil Engineers, Geotechnical Engineering, 125 (2): 109–125.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Peterson, G.E., Black, M.G., 2001. Geotechnical investigation and assessment of potential building damage arising from ground movements: crossrail. ICE Proceedings, Transport, 147 (2): 107–119._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68366_068975f9b5a057315a89ab756d0afcf5.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی ابنیه فنی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی تأثیر ویژگی‌های زمین‌شناسی‌مهندسی و ژئومکانیکی بر گام پیشروی مجاز تونل</article-title>
			        <subtitle>بررسی تأثیر ویژگی‌های زمین‌شناسی‌مهندسی و ژئومکانیکی بر گام پیشروی مجاز تونل</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>تلخابلو</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زمین‌شناسی کاربردی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه خوارزمی، تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>فاطمی عقدا</surname>
			            <given-names>سید محمود</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه زمین‌شناسی کاربردی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه خوارزمی، تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>معتمدی</surname>
			            <given-names>میلاد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم زمین دانشگاه خوارزمی تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>02</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>8</volume>
			      <issue>شماره 3 و 4</issue>
			      <fpage>47</fpage>
			      <lpage>64</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>08</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>28</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68366.html">http://www.jiraeg.ir/article_68366.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>نیروگاه­های تلمبه ذخیره‌ای از جدیدترین سامانه‌هایی هستند که به‌طور غیرمستقیم به ذخیره انرژی برق می‌پردازند. با توجه به اهمیت تونل آب بر از جهت قرارگیری توربین‌ها و آگاهی از این موضوع که اکثر ناپایداری‌های شایع در فضاهای زیرزمینی مدتی پس از اجرا و نپرداختن به بعضی مسائل مهندسی رخ می‌دهد اقدام به مطالعه ویژگی‌های زمین‌شناسی مهندسی مسیر تونل آب بر نیروگاه تلمبه ذخیره­ای سد آزاد شده و تغییرات برخی از این پارامترها در نرم‌افزار Rockwork 2008 نشان داده ‌شده است. همچنین در این تحقیق از طبقه‌بندی جدیدی موسوم به IRMR  جهت مطالعه ویژگی‌های مهندسی توده‌سنگ‌های مسیر تونل بهره گرفته ‌شده است. نتایج طبقه‌بندی IRMR با طبقه‌بندی­های کلاسیک RMR و GSI نشانگر قرا‌رگیری محدوده­های ورودی و خروجی مسیر تونل در شرایط نامساعد بوده است. بامطالعه درزه­های موجود در مسیر تونل و بهره­گیری از نرم‌افزار المان محدود مناطقی که احتمال تشکیل گوه سنگی داشتند مشخص‌شده است. همچنین با بررسی­های زمین­شناسی‌ مهندسی و به کمک معیارهای متداول موجود، احتمال مچاله شوندگی و انفجار سنگ مورد ارزیابی قرار گرفته و با لحاظ کردن آنها برای توده‌سنگ‌های مسیر تونل و استفاده از نرم‌افزار FLAC3D حداکثر گام مجاز پیش روی برای مناطق بحرانی پیشنهاد شده است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>ویژگی‌‌های ژئومکانیکی</kwd>
						<kwd>نیروگاه تلمبه ذخیره‌ای</kwd>
						<kwd>FLAC 3D</kwd>
						<kwd>IRMR</kwd>
						<kwd>RMR</kwd>
						<kwd>GSI</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اجل لوئیان، ر.، دادخواه، ر.،  هاشمی، م.، 1387. تحلیل پایداری و طراحی سیستم نگه‌دارنده تونل انحراف سد خرسان 3. مجله علوم دانشگاه تهران، شماره 1، 37-45.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>خانی، ع.، رسولی، م.، باغبانان، ع.، 1390. بررسی سه‌بعدی تأثیر هندسه تونل در محاسبه گام پیشروی مجاز در تونل‌های نعل اسبی. نخستین همایش آسیایی و نهمین همایش ملی تونل فضاهای زیرزمینی برای توسعه پایدار، تهران، ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>رحیم‌دل، م.، باقرپور، ر.، 1391. طراحی نگه‌دارنده اولیه تونل انتقال آب گلاب با تأکید بر خطرات زمین‌شناسی. فصل‌نامه زمین‌شناسی کاربردی، شماره4، 323-334.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>سامانی، ر.، و شهابی، م.، 1388. آنالیز پایداری و تخمین نگهداری تونل‌های آب‌رسان سد و نیروگاه سیاه‌بیشه با روشVNIMI. فصل‌نامه کیسون، شماره 40.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>شرکت توسعه آب و نیروی ایران، 1386. گزارش زمین‌شناسی مهندسی طرح سد مخزنی آزاد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>مدنی، ح.، 1383. تونل سازی تحلیل پایداری، جلد سوم انتشارات دانشگاه امیرکبیر.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>مهدوی، س.، هاشمی م.، آیتی، ف.، 1388. بررسی پتانسیل مچاله شوندگی در تونل انتقال آب بهشت‌آباد، سومین کنفرانس مهندسی معدن ایران، دانشگاه یزد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>وفائیان، م.، 1384. اطلاعات اجرائی در مورد سدهای خاکی، انتشارات ارکان، اصفهان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Aydan, O., Akagi, T., Kawamoto, T., , 1993. The squeezing potential of rock around tunnels: theory and prediction. Journal of Rock Mechanics and Rock Engineering, 26 (4): l37-163.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Barla, G., 2002. Tunnelling under squeezing rockConditions. In: Kolymbas, D. (ed.), Advances in Geotechnical Engineering and Tunnelling, pp. 169-268.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Bieniawaki, Z.T., 2001. Engineering Rock Mass Classification. wiley-interscience publication,hopra AK. Dynamics of structures: Theory and Applications to Earthquake Engineering (2nd ed.), Prentice Hall, Englewood Cliffs.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Dyke, G.P., 2006. A Quantitative Correlation Between the Mining Rock Mass Rating and In-Situ Rock Mass Rating Classification.  A research report submitted to the Faculty of Engineering and the Built Environment, University of the Witwatersrand, Johannesburg, in partial fulfilment of the requirements for the degree of Master of Science in Engineering.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Dyke, G.P., 2008. Rock mass charactrization: A comparison of the MRMR and IRMR classification systems, surface minning.The Southern African Institute of Mining and Metallurgy, Surface Mining, pp. 217-223.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Evrim Sopaci, A., Akgün, H.,  2008. Engineering geological investigations and the preliminary support design for the proposed Ordu Peripheral Highway Tunnel, Ordu, Turkey. Engineering Geology, 96: 43–61.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Gerhard, M.R., Keyter, J., Monique Ridgway, M.S., Paul, V., Varley, M., 2008.  Rock Engineering Aspects of the INGULA Powerhouse Caverns. The 6th International Symposium on Ground Support in Mining and Civil Engineering Construction.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Gioda, G., Cividini, A., 1996. Numerical methods for the analysis of tunnel performance in squeezing rocks. Rock mechanics and Rock Engineering, 29(4): 171-193.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Goel, R.K., Jetwa, J.L., Dube, A.K., 1997. Support Pressure Assessment in Arched Underground Opening through Poor Rock Masses. Engineering Geology, 48: 59-81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Hoek, E., Kaiser, P., Bawden, W.F., 1997. Support of Underground Excavations in Hard Rock. A.A.Balkema Publishers,.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Hoek, E., Brown, E.T., 1997. Practical estimates of rock mass strength. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 34(8): 1165-1186.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Hoek, E., 1997. Support of Underground Excavations in Hard Rock (www.rocsience. com).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Hoek, E., 2000. Rock Engineering, Course Notes  (www.rocsience. com).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Hsiung, S.M., 2001. Predicting Rock Burst. InstituE of Technology Today, SWRI Publication.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Hoek, E., Marinos, P., 2000. Predicting tunnel squeezing problems in weak Heterogeneous rock masses. Tunnels and Tunneling International, 45 -51(part one), 33-36 (part two).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Jethwa, J.L., Singh, B., Singh M., 1984. Estimation of ultimate rock pressure for tunnel linings under squeezing rock conditions – a new approach. In: Brown, E.T. &amp; Hudson, J. A. (eds.), Design and Performance of Underground Excavations, ISRM Symposium, Cambridge, pp. 231-238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Khanlari, G., , Ghaderi meybodi, R., Mokhtari E., 2012. Engineering geological study of the second part of water supply Karaj to Tehran tunnel with emphasis on squeezing problems. Engineering Geology, 145: 146, 9–17.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Keyter, G.J.,  Varley, P.M., 2010. Ingula pumped storage scheme: Excavation and support of the  main  powerhouse  caverns.  Braamhoek  Consultants  Joint  Venture,  Construction  design brief - Main Underground Works.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Kovari, K., 2005. Method and device for stabilizing a cavity excavated in underground construction. US Patent Appl. 20050191138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Kwasniewski, M., Szutkowski, I., Wang, J.A., 1994. Study of ability of coal from seam 510 for storing elastic energy in the aspect of assessment of hazard in Porabka- Klimontow Colliery.Science Report. Silesian Technical University.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Li, G., Han, Z., 2004. Principal engineering geological problems in the Shisanling Pumped Storage Power Station, China. Engineering Geology, 76: 165-176.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Liu, Z.X., Dang, W.G., 2014. Rock quality classification and stability evaluation of undersea deposit based on M-IRMR, Tunnelling and Underground Space Technology, 40:  95–101.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Laubscher, D.H.,  Jakubec,  J., 2000. The IRMR/MRMR rock mass classification system for jointed rock masses. In: SME Annual Meeting, February 28–March 1, Salt Lake City, Utahpp. pp. 475–481.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Leli, M., Bruneau, M., 1995. Seismic performance of single-span simply supported and continuous slab-on-girder steel highway bridges. Journal of Structural Engineering, ASCE; 121(10): 1497-1506,.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Singh, M., Singh, B., Choudhari, J., 2007. Critical strain and squeezing of rock mass in tunnels. Journal of Tunneling and Underground Space Technology, 22: 343-350.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Sakurai, S.,  Kawashima,  I., Otani, T., Matsumura, S., 1994. Critical  shear  strain  for assessing  the  stability  of  tunnels .  In Proceedings  of  the Japan Society  of  Civil Engineers,  No.  493,  pt  3-2, pp. 185-188.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Wang,  J.A.,  Park,  H.D., 2001. Comprehensive prediction of rockburst based on analysis of strain energy in rocks", Tunneling and Underground Space Technology, 16: 49-57._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68367_e1f240e2f8dcce5811b9e8d3bc1775b2.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اکتشافات زیر سطحی وآزمایشات برجا</subject>
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی مقاومت کششی با استفاده از نتایج آزمایش شکست هیدرولیکی و مقایسه آن با مقاومت کششی برزیلی و مقاومت بار نقطه‌ای: مطالعه موردی (سازند آسماری)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>صادقی</surname>
			            <given-names>عرفان</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران،</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>نیکودل</surname>
			            <given-names>محمدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار،‌ گروه زمین‌شناسی مهندسی دانشکده علوم پایه دانشگاه تربیت مدرس  nikudelm@yahoo.com</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>پهلوان</surname>
			            <given-names>بدیل</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای زمین‌شناسی مهندسی، مدیرعامل شرکت مهندسین مشاور گمانه کاو، تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>02</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>8</volume>
			      <issue>شماره 3 و 4</issue>
			      <fpage>65</fpage>
			      <lpage>80</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>18</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>20</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68367.html">http://www.jiraeg.ir/article_68367.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>امروزه به دلیل اهمیت منابع هیدروکربنی و بالا رفتن نرخ مصرف در جهان، نیاز به بالا بردن استخراج این مواد بیش از پیش احساس می​شود. از طرفی وجود سازندهای با تخلخل موثر پایین که سنگ مادر مخازن هیدروکربنی محسوب می­شوند، مانع از بهره­وری مناسب از این مخازن می‌گردند. شکست هیدرولیکی که به عنوان یک فرایند آغاز و گسترش شکستگی­ها در اثر تزریق سیال به درون قسمتی از گمانه حفر شده در سازندهای سنگی شناخته می​شود، نقش موثری در افزایش استحصال مخازن هیدروکربنی کم بازده دارا می­باشد. آغاز و گسترش شکستگی­ها وابستگی بالایی به پارامترها و خصوصیات سنگ مخزن دارند. از میان این پارامترها می​توان به مواردی همچون جنس سنگ­های تشکیل دهنده، مقاومت کششی سنگ­ها، فشارمنفذی درون سنگ و غیره اشاره نمود. اهمیت مقاومت کششی سنگ به منظور پیش­بینی فشار شکست آزمایش شکست هیدرولیکی بسیار بالا بوده و خود این پارامتر نیز تابع سنگ­شناسی سنگ مخزن می­باشد. از این روی در این پژوهش با نمونه­گیری از مقطع تیپ سازند آسماری به بررسی و ارزیابی پارامتر فشار شکست به عنوان تابعی از پارامترهای مقاومت کششی سنگ و سنگ‌شناسی پرداخته شده است. با دستیابی به مقاومت کششی سنگ از آزمایش شکست هیدرولیکی به مقایسه آن با مقاومت کششی برزیلی و مقاومت بارنقطه­ای پرداخته شده است. اختلاف میان این نسبت­ها نشان از وابستگی پارامتر مقاومت کششی به روش آزمایش دارد. مقاومت کششی به دست آمده از آزمایش شکست هیدرولیکی برای این سازند حدوداً برابر با 20 مگاپاسکال و نسبت میان مقاومت کششی شکست هیدرولیکی به برزیلی معادل 35/2 می­باشد. با توجه به حفرات کارستی ریز در ساختار این سنگ­ها و به تبع آن تخلخل نسبتاً پایین این سازند و همچنین وجود حفرات درون ذره­ای به دلیل وجود فسیل در ساختار سنگ، اختلاف ناچیز در پراکندگی داده­ها و ضریب رگرسیونی 9/0 را می­توان بدین دلیل دانست. تمام شواهد اعم از نتایج خصوصیات فیزیکی و مکانیکی اثبات کننده تأثیر سنگ‌شناسی بر نتایج مقاومت کششی بدست آمده از آزمایش شکست هیدرولیکی می­باشد. همچنین می­توان از آزمایش برزیلین برای ارزیابی تنش‌های مورد نیاز جهت شکست هیدرولیکی استفاده نمود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>شکست هیدرولیکی</kwd>
						<kwd>سازند آسماری</kwd>
						<kwd>آزمایش برزیلی</kwd>
						<kwd>مقاومت کششی سنگ</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقانباتی، س.ع.، 1383. زمین‌شناسی ایران، انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 706ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>شرکت ملی نفت ایران، 1345، نقشه زمین‌شناسی کوه آسماری، 250000/1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>قبادی، م.ح.، رجب پور، م.، 1378. انحلال پذیری و گسترش ناپیوستگیها در توده سنگهای آهکی محل سد شهید عباسپور (کارون 1)، مجموعه مقالات هیجدهمین گردهمایی علوم زمین، صفحات  1004-999، سازمان زمین‌شناسی کشور. تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Anderson, G.D., Larson, D.B., 1978. Laboratory experiments on hydraulic fracture growth near an interface. Proe. 19th US  Syrup. on Rock Mechanics, Mackay School of Mines, University of Nevada, pp. 333-339.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Anderson, G.D., 1981. Effects of friction on hydraulic fracture growth near unbonded interfaces in rocks. Society of Petroleum Engineers, 21: 21-29.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Avasthi, J.M., 1981. Hydrofracturing in Inhomogeneous, Anisotropic and Fracture Rocks. Ph.D. Thesis, The University of Wisconsin- Madison.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Behrmann, L.A., Elbel, J.L., 1991. Effect of perforations on fracture initiation. Journal of Petroleum Technology, 43: 608-615.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Blanton, T.L., 1982. An experimental study of interaction between hydraulically induced and preexisting fractures. Paper SPE 10847 presented at the SPE/DOE Unconventional Gas Recovery Syrup., Pittsburgh, PA.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Blanton, T.L., 1986. Propagation of hydraulically and dynamically induced fractures in naturally fractured reservoirs. Society of Petroleum Engineers, 26: 613-621</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Bohloli, B., de Pater, C.J., 2006. Experimental study on hydraulic fracturing of soft rock: Influence of fluid rheology and confining stress, Journal of petroleum Science and Engineering, 53: 1-12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Boyce, G.M., Doe, T.W., Majer, E., 1984. Laboratory hydraulic fracturing stress measurement in salt. Rock Mechanics in Productivity and Protection, Proceeding of 25th U.S. Syrup. on Rock Mechanics, Northwestern University, pp. 95-102.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Carvalho, E., Bendezu, M., De Oliveira, M., Roehl, D., Sousa Jr, L., 2010. Finite Element Modeling Of Hydraulic Fracturing In Vertical Wells, Argentine Association Of Computational Mechanics, xxix: 8571-8578.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Cheung, L.S., Haimson, B.C., 1989. Laboratory study of hydraulic fracturing pressure data--how valid is their conventional interpretation? International  Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomechanic, 26: 595-604.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Chitrala, Y., Moreno, C., Sondergeld, C., rai, C., 2013. An experimental investigation into hydraulic fracture propagation under different applied stresses in tight sands using acoustic emissions, Journal of petroleum Science and Engineering, 108: 151-161.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Daneshy, A.A., 1973. A study of inclined hydraulic fractures. Society of Petroleum Engineers, 13: 61-68.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Daneshy, A.A., 1978. Hydraulic fracture propagation in layered formations. Society of Petroleum Engineers, 18: 33-41.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Davis, R., Foulger, G., Bindley, A., Styles, P., 2013. Induced seismicity and hydraulic fracturing for the recovery of hydrocarbons. Journal of Marine and Petroleum Geology, 45: 171-185.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Guangqing, Z., Mian, C., 2009. Complex fracture shapes in hydraulic fracturing with orientated perforations, Petroleum Exploration and Development, 36(1): 103-107.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Haimson, B.C., Zhao, Z., 1991. Effect of borehole size and pressurization rate on hydraulic fracturing breakdown pressure. Rock Mechanics as a Multidisciplinary Science, Proc. 32nd U.S. Symposium on Rock Mechanics, University of Oklahoma. Norman, pp. 191-200.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Haimson, B.C., 1968. Hydraulic Fracturing in Porous and Nonporous Rock and its Potential for Determining In Situ Stresses at Great Depth. Ph.D. Thesis, University of Minnesota, U.S.A.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Hanson, M.E., Anderson, G.D., Shaffer, R.J., Thorson, L.D., 1982. Some effects of stress, friction, and fluid flow on hydraulic fracturing. Society of Petroleum Engineers, 22: 321-332.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Hanson, M.E., Shaffer, R.J., Anderson, G.D., 1981. Effects of various parameters on hydraulic fracturing geometry. Society of Petroleum Engineers, 21: 435-443.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Huang, B., Liu, C., Fu, J., Guan, H., 2011. Hydraulic fracturing after water pressure control blasting for increased fracturing, International , Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 48: 976-983.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Johnson, E., Cleary, M.P., 1991. Implications of recent laboratory experimental results for hydraulic fractures, Paper SPE 21846 presented at the Rocky Mountain Regional Meeting and Low- Permeability Reservoirs Syrup., Denver, CO.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Komar, C.A.,Frohne, K.H., 1973. Factors controlling fracture orientation in sandstone. Paper SPE 4567 presented at the 1973 SPE Annual Meeting, Las Vegas, NV.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Lamout, N., Jessen F. W., 1963. The effects of existing fractures in rocks on the extension of hydraulic fractures. Trans. AIME 22.8, 000-000.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Lockner, D., Byerlec J.D., 1977. Hydrofraeture in Weber sandstone at high confining pressure and differential stress. Journal of Geophysics Research. 82: 2018-2026</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Medlin, W.L., Mass, L., 1984. Laboratory experiments in fracture propagation. SPE Paper No.10377, Society of Petroleum Engineers Journal, 24: 256-268.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Medlin, W.L., Masse L., 1979. Laboratory investigation of fracture initiation pressure and orientation. Society of Petroleum engineers, 19: 129-144.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Nasehi, M., Mortazavi, A., 2013. Effects of in-situ stress regime and intact rock strength parameters on the hydraulic fracturing, Journal of Petroleum Science and Engineering, 108: 211-221.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Rubin, M. B., 1983. Experimental  study  of  hydraulic  fracturing  in  an impermeable  material.  Journal of  Energy  Resource  Technology, 105: 116-124.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Rummel, F., 1987. Fracture mechanics approach to hydraulic fracturing stress measurements in fracture mechanics of rock (ed. Atkinson), Acad. Press London, 217-239.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Scott, P.P., Bearden, W.G., Howard, C.G., 1953. Rock rupture as affected by fluid properties. Transactions of AIME, 198: 111-122.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Sehmitt, D.R., Zoback, M.D., 1989. Poroelastic effects in the determination of the maximum horizontal principal stress in hydraulic fracturing tests-a proposed breakdown equation employing a modified effective stress relation for tensile failure. Intetnational Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomech Abstract, 26: 499-506.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Sheng, M., Li, G., Huang, Z., Tian, S., Qu, H., 2013.Experimental study on hydraulic isolation mechanism during hydra-jet fracturing, Experimental Thermal and Fluid Science, 44: 722-726.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Shimizu, H., Murata, S., Ishida, T., 2011. The distinct element analysis for hydraulic fracturing in hard rock considering fluid viscosity and particle size distribution, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, 48(5): 712-727.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Solberg, P., Lockner, D., Byerlee, J., 1977. Shear and tension hydraulic fractures in low permeability rocks. Pure Applied Geophysics, 115: 191-198.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Sun, K., Tan, J., Wu, D., 2012. The Research on Dynamic Rules of Crack Extension during Hydraulic Fracturing for Oil Shale In-Situ Exploitation, Procedia Environmental Sciences, 12(B): 736-743.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Tao, Q., Bryant, S.L., 2013. Effect of Hydraulic Fracturing Orientation in Surface Dissolution Process. Energy Procedia, 37: 4620-4627.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Teufel, L.W., Clark, J.A., 1984. Hydraulic fracture propagation in layered rock: experimental studies of fracture containment. Society of Petroleum Engineers, 24: 19-32.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Von Sehonfeldt, H.A., 1970. An Experimental Study of Open-hole Hydraulic Fracturing as a Stress Measurement Method--with Particular Emphasis on Field Tests. Ph.D. Thesis, University of Minnesota, U.S.A.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Warpinski, N.R., Clark, J.A., Schmidt, R.A., Huddle, L.W., 1981. Laboratory investigation on the effect of in situ stresses on hydraulic fracture containment. Paper SPE 9834 presented at the 1981 SPE/DOE Low Permeability Syrup., Renver, CO.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Warpinski, N.R., Teufel, L.W., 1987. Influence of geologic discontinuities on hydraulic fracture propagation. Journal of  Petroleum Technology, 39: 209-220.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Xiang, J., 2011. A PKN Hydraulic Fracture Model Study and Formation Permeability Determination. Master's thesis, Texas A&amp;M University.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Yunjin, H., Guolong, C., Weiping, C., Zhenjun, Y., 2014. Simulation of hydraulic fracturing in rock mass using a smeared crack model. Computers &amp; Structures, 137: 72-77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Zhang, G., Chen, M., 2010.Dynamic fracture propagation in hydraulic re-fracturing. Journal of petroleum Science and Engineering, 70: 266-272.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Zhang, G.M., Liu, H., Zhang, J., Wu, H.A., Wang, X.X., 2010. Three-dimensional finite element simulation and parametric study for horizontal well hydraulic fracture. Journal of Petroleum Science and Engineering, 72(3–4): 310-317.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Zoback, M.D., Rummel, F., Jung. R., Raleigh, C.B., 1977. Laboratory hydraulic fracturing experiments in intact and pro-fractured rock. Intetnational Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomech Abstract, 14: 49-58._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68368_c0fc0d25cb685f1af1e47daf596424df.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اکتشافات زیر سطحی وآزمایشات برجا</subject>
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مقایسه ضریب تحکیم حاصل از آزمایش CPTu و آزمایش تحکیم یک بعدی</article-title>
			        <subtitle>مقایسه ضریب تحکیم حاصل از آزمایش CPTu و آزمایش تحکیم یک بعدی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>چشمی</surname>
			            <given-names>اکبر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشکده زمین‌شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>عزالدین</surname>
			            <given-names>زهرا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی مهندسی، دانشکده زمین‌شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>مرادی هرسینی</surname>
			            <given-names>کاظم</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکتری زمین‌شناسی مهندسی، مهندسین مشاور سازه‌پردازی ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>02</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>8</volume>
			      <issue>شماره 3 و 4</issue>
			      <fpage>81</fpage>
			      <lpage>94</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>23</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>22</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68368.html">http://www.jiraeg.ir/article_68368.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>ضریب تحکیم یکی از پارامترهای مهمی است که در طراحی‌های ژئوتکنیکی استفاده می­شود. این ضریب معمولا از آزمایش تحکیم یک بعدی آزمایشگاهی بدست می­آید. آزمایش نفوذ مخروط آزمایشی برجاست که در آن امکان اندازه­گیری تغییرات فشار آب منفذی با زمان و تعیین ضریب تحکیم وجود دارد. این آزمایش قبلا بعنوان آزمایش محو فشار آب­منفذی (Dissipation) معرفی شده است. ته (Teh, 1987)، هولسبی و ته (Houlsby &amp; Teh, 1988)، ته و هولسبی (Teh &amp; Houlsby, 1991) و جونز و راست (Jones &amp; Rust, 1995) روش‌های مختلفی برای تعیین ضریب تحکیم از نتایج آزمایش نفوذ مخروط پیشنهاد نموده­اند. در این مقاله با استفاده از 43 آزمایش محو فشار منفذی و 35 آزمایش تحکیم آزمایشگاهی در سه ناحیه در جنوب ایران، ضمن مقایسه ضریب بدست آمده از 4 روش فوق، ضریب بدست آمده از این روش‌ها با ضریب حاصل از آزمایش آزمایشگاهی تحکیم مقایسه شده است. نتایج نشان می­دهد ضریب بدست آمده از آزمایش آزمایشگاهی از مقادیر بدست آمده از روش ته و هولسبی بیشتر و از سایر روش‌ها کمتر است. نتایج آزمایشگاهی از نظر مقدار و روند به نتایج بدست آمده از روش ته و هولسبی نزدیکتر هستند. رابطه تجربی بین ضریب تحکیم آزمایشگاهی و برجا با ضریب تعیین بیشتر از 0.7 پیشنهاد شده است. بیشترین ضریب تعیین مربوط به روش هولسبی و ته و کمترین مربوط به روش جونز و راست است. زمانی‌که یک رابطه تجربی برای همه سایت­های مطالعه شده پیشنهاد گردیده ضریب تعیین نسبت به زمانیکه روابط تجربی برای هر سایت بصورت مستقل تعیین گردیده، کاهش یافته است بنابراین روابط می­توان گفت روابط تجربی متاثر از ویژگی­های هر منطقه می­باشند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>: آزمایش نفوذ مخروط</kwd>
						<kwd>آزمایش محو فشار منفذی</kwd>
						<kwd>ضریب تحکیم</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>مهندسین مشاور ساحل، " گزارش مطالعات ژئوتکنیک بندر شهید رجایی"، (1385).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>مهندسین مشاور ساحل، 1387. گزارش مطالعات ژئوتکنیک بندر ماهشهر</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>مهندسین مشاور سازه‌پردازی، 1388. گزارش‌های داخلی مربوط به نتایج آزمایش‌های نفوذ مخروط</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>ASTM D2435., 1990. Standard test method for one-dimensional consolidation properties of soils.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Baligh, M.M., Levadoux, J.N., 1980. Pore Pressure Dissipation after Cone Penetration. Report No. MITSG 80-13, Massachusetts Institute of Technology, Cambridge, Mass.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Baligh, M.M., Levadoux, J.N., 1986. Consolidation after undrained piezocone penetration. II: Interpretation Journal of Geotechnical Division, ASCE 112(7): 727-745.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Burns, S.E., Mayne, P.W., 1998. Monotonic and dilatory pore pressure decay during piezocone tests in clay. Canadian Geotechnical Journal, 35: 1063-1073.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Chai, J.C., Carter, J.P., Miura, N., Hino, T., 2004. Coefﬁcient of consolidation from piezocone dissipation tests. In: Proceedings of International Symposium on Lowland Technology, Vol 1, Thailand, Bangkok, pp.1–6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Houlsby, G.T., Teh, C.I., 1988. Analysis of the piezocone in clay. In: Proceedings of International Symposium on Penetration Testing, Rotterdam, Netherlands, Vol 1, pp 777–783.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Jones, G.A., Rust, E., 1995. Piezocone settlement prediction parameters for embankments on alluvium. Proceedings of International Symposium on Penetration Testing, CPT 95, Linkoping, Sweden, Vol. 2, pp. 501-508.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Levadoux, J.N., Baligh, M.M., 1986. Consolidation after undrained piezocone penetration. I: prediction. Journal of Geotechnical Enginering, 112(7):707–726.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Lunne, T., Robertson,  P.K., Powell, J.J.M., 1997. Cone Penetration Testing in Geotechnical Practice. Blackie Academic and Professional, London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Sully, J.P., Robertson, P.K., Campanella, R.G., Woeller, D.J., 1999. An approach to evaluation of field CPTU dissipation data in overconsolidated fine-grained soils. Canadian Geotechnical Journal, 36: 369-381.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Teh, C.I., 1987. An Analytical Study of the Cone Penetration Test. Ph.D thesis, Department of Civil Engineering, Oxford University.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Teh, C.I., Houlsby, G.T., 1991. An analytical study of the cone penetration test in clay. Geotechnique, 41: 17-34.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Torstensson, B.A., 1977. The pore pressure probe. Norsk jord- og fjellteknisk forbund. Fjellsprengningsteknikk – bergmekanikk – geoteknikk, Oslo, Foredrag, 34.1-34.15, Trondheim, Norway, Tapir._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JIAEG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Iranian Association of Engineering Geology</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2228-5245</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Iranian Association of Engineering Geology</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">393</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68369_280d8d5aa8527af1332ccba7a2df8f33.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>ویژگی های زمین شناسی مهندسی مصالح طبیعی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی تأثیر عوامل مختلف موثر بر خوردگی فلزات در خاک با استفاده از تحلیل‌های آماری</article-title>
			        <subtitle>بررسی تأثیر عوامل مختلف موثر بر خوردگی فلزات در خاک با استفاده از تحلیل‌های آماری</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>تقی‌پور</surname>
			            <given-names>مجید</given-names>
			          </name>
					  <aff>1. دانشجوی دکتری زمین‌شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>لشکری پور</surname>
			            <given-names>غلامرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی مهندسی دانشگاه فردوسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>غفوری</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین‌شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>حافظی مقدس</surname>
			            <given-names>ناصر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی مهندسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>02</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>8</volume>
			      <issue>شماره 3 و 4</issue>
			      <fpage>95</fpage>
			      <lpage>104</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>19</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>02</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Iranian Association of Engineering Geology. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://www.jiraeg.ir/article_68369.html">http://www.jiraeg.ir/article_68369.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این مقاله با استفاده از آنالیزهای آماری به بررسی میزان تأثیر عوامل مختلف بر روی خوردگی فلزات در خاک پرداخته ‌شده است. به دلیل عدم وجود داده‌‌های مشابه در کشور که بتواند تأثیر هر عامل را بر روی خوردگی فلزات مدفون مشخص نماید، از داده‌های حاصل از آزمایش‌های صورت گرفته توسط سازمان ملی استانداردهای امریکا بر روی خورندگی فلزات در خاک بین سال‌های 1922 تا 1947، استفاده‌ شده است. به‌منظور تعیین سهم هر عامل در خوردگی فلزات توسط خاک، یک رگرسیون چندمتغیره بین عوامل مختلف خورندگی خاک و میانگین کاهش جرم لوله‌های مدفون ایجاد شد و در نهایت بهترین مدل برای هریک از متغیرهای مستقل براساس معیار P-value که در آزمون F و در جدول آزمون T نشان داده شده، متغیرهای موثر مدل رگرسیونی انتخاب گردید. این آنالیز برای متوسط زمان آزمایش 5/1 و 5/11 سال و میانگین کل آزمایش (18سال) صورت گرفت. نتایج ماتریس همبستگی ایجاد شده نشان می‌دهد که بیشترین همبستگی بین نتایج مربوط به سال آزمایش و پس از آن اسیدیته‌ی کلی است و سایر متغیرها (میزان کلر، میزان سولفات، درصد رطوبت، بارش، مقاومت و میزان pH خاک) در مدل تأیید نمی‌شوند. مدل نهایی ایجاد شده یک مدل نمایی است که طبق نتیجه آنالیز تحلیل باقی‌مانده‌ها، صحت مدل تأیید می‌گردد. نتایج این تحقیق از این جهت حائز اهمیت هستند که داده‌های مورد مطالعه مربوط به شرایط واقعی و بلندمدت هستند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>خورندگی خاک</kwd>
						<kwd>خوردگی فلزات مدفون</kwd>
						<kwd>خواص خاک</kwd>
						<kwd>کاهش جرم فلز</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>بازرگان لاری، عبدالرضا. (1391) رگرسیون خطی کاربردی، انتشارات دانشگاه شیراز، چاپ سوم، 329ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>حسینی پاک، علی‌اصغر. شرف‌الدین، محمد. (1390) تحلیل داده‌های اکتشافی، انتشارات دانشگاه تهران، چاپ سوم، 987ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Alamilla, J.L., Espinosa-Medina, M.A., Sosa, E., 2009. Modelling steel corrosion damage in soil environment, Corrosion Science, 51: 2628-2638.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Escalante, E., 1989. Concepts of underground corrosion, in: Chaker,V., Palmer, J.D. (Eds.), Effects of Soil Characteristics on Corrosion, ASTM STP 1013, American Society for Testing and Materials, Philadelphia, pp. 81-94.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Farewell, T.S., Hallett, S.H., Hannam, J.A., Jones, R.J.A., 2012. Soil impacts on national infrastructures in the UK, ITRC Working paper series, 43p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Elias, V., Fishman, K.L., Christopher, B.R., Berg, R.R., 2000. Corrosion/Degradation of soil reinforcements for mechanically stabilized earth walls and reinforced soil slopes, FHWA Report, Report No: FHWA-NHI-00-044, Washington, DC, 142p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Gupta, S.K., Gupta, B.K., 1979. The critical soil moisture content in the underground corrosion of mild steel, Corrosion Science, 19: 171-178.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ismail, A.I.M., El-Shamy, A.M., 2009. Engineering behavior of soil materials on the corrosion of mild steel, Applied Clay Science, 42: 356-362.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Logan, K.H., 1945. Underground Corrosion, National Bureau of Standards (USA), Washington, DC, 312p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Palmer, J.D., 1990. Field soil corrosivity testing-Engineering considerations, in: Baboian, R., Dean, S.W., (Eds.), Corrosion Testing and Evaluation: Silver Anniversary Volume, ASTM STP 1000, American Society for Testing and Materials, Philadelphia, pp. 125-138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Ricker, R.E., 2010. Analysis of pipeline steel corrosion data from NBS (NIST) studies conducted between 1922-1940 and relevance to pipeline management, Journal of Research of the National Institute of Standards and Technology, 115(5): 373-392.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Romanoff, M., 1957. Underground Corrosion, National Bureau of Standards (USA), NBS Circular 579, Gaithersburg, MD, 238p._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>