<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>نشریه انجمن زمین شناسی مهندسی ایران</JournalTitle>
				<Issn>2228-5245</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>شماره 3 و 4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Introducing single particle loading apparatus and repeatability of the results</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معرفی دستگاه بارگذاری بر خرده ذرات منفرد و بررسی تکرارپذیری نتایج</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>32</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68316</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>چشمی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده زمین‌شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-0024-6161</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>احمدی ششده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشکده زمین‌شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>قلندرزاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مهندسی عمران دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the methods for evaluation mechanical characteristics of intact rock is studying on rock single particle strength. In these paper, single particles loading apparatus was introduced then design stage and component this apparatus was described. Repeatability test results from static and penetration test on homogeny particles were investigated and behavior charts this samples were drawn. Samples photographs before and after tests were taken and particles fracture mechanism were described.  For investigation repeatability test results, collective behavior graphs were drawn and were compared to each other and validation degree of results by using small sampling theory were evaluated. For evaluation the performance apparatus and results in estimating the UCS, 480 single particle loading (SCSI) of micro-crystalline limestone determined and compared with UCS, then presented relationship between them with correlation of coefficient larger than 0.83. This subject shows the ability apparatus in UCS indirect prediction&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از روش­های ارزیابی ویژگی­های مقاومتی سنگ بکر، بررسی مقاومت خرده ذرات مربوط به آن سنگ در قالب آزمایش­های بارگذاری مستقیم بر نمونه و آزمایش نفوذ استاتیک است. در این تحقیق ضمن معرفی دستگاه طراحی و ساخته شده، به تشریح بخش­ها و عملکرد دستگاه بارگذاری بر خرده ذرات مجزا پرداخته و تکرارپذیری نتایج به دست آمده از آزمایش­های بارگذاری و نفوذ استاتیکی بر نمونه­های همگن، بررسی و نمودارهای رفتاری مربوط به آنها رسم شده­است. تصویربرداری از شکل ذرات قبل و بعد از آزمایش صورت­گرفته و مکانیسم شکست ذرات مربوطه بررسی شده است. جهت بررسی تکرارپذیری نتایج استخراج شده از دستگاه طراحی شده، در تمامی آزمایش­ها، همخوانی نتایج و شباهت رفتاری ذرات آزمایش شده در قالب نمودارهای رفتار جمعی نمایش داده شده و درجه اعتبار نتایج به دست آمده با استفاده از تئوری کاهش نمونه­ها مورد بررسی قرار گرفته­است. به منظور ارزیابی کارایی دستگاه و نتایج به دست آمده در تخمین مقاومت فشاری تک‌محوری سنگ، بین نتایج مربوط به 480 آزمایش بارگذاری بر خرده ذرات آهکی میکرایتی و مقاومت فشاری تک‌محوری آنها همبستگی برقرار شده است. همبستگی‌های برقرار شده با ضرایب تعیین بزرگ تر از 83/0 نشان­دهنده کاربردی بودن نتایج به­دست آمده از دستگاه در تخمین غیر مستقیم مقاومت فشاری تک‌محوری با استفاده از خرده­ ذرات مجزای سنگی می­باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمایش نفوذ استاتیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکرارپذیری نتایج</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خرده ذرات مجزا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دستگاه بارگذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت فشاری تک‌محوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.jiraeg.ir/article_68316_49501a108ad0808f61f2019658151c2e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
