<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>5</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>4</MOSALSAL>
<PAGE_NO>200</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی رابطة میان فرسودگی شغلی، رفتار شهروندی سازمانی، جو سازمانی و فرهنگ سازمانی</TitleF>
				<TitleE>Investigation of relationship between Job fatigue,Organizational citizenship Behavior and Organizational Atmosphere</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف از این مطالعه بررسی ارتباط میان فرسودگی شغلی، رفتار شهروندی سازمانی، جو سازمانی و فرهنگ سازمانی است. ارزیابی رابطة میان هر یک از متغیرهای مذکور را می‌توان به نوعی مسئلة تصمیم‌گیری نیز تلقی کرد که در آن تعاملات روش‌مند میان متغیرها موجب برقراری روابط درونی می‌گردد. در این راستا، می‌توان از روش آزمایشگاه ارزیابی و آزمون تصمیم‌گیری (دیمتل) برای استخراج روابط علّی میان متغیرها استفاده کرد و از آن علاوه بر تعیین روابط میان متغیرها، برای مدیریت وابستگی‌های درونی در مجموعه‌ای از متغیرها نیز بهره برد. در این تحقیق، با استفاده از نظر ده کارشناس و خبرة مدیریت منابع انسانی در شرکت ایران خودرو دیزل رابطة میان متغیرهای مذکور بررسی شد. نتایج حاصل از یافته‌های تحقیق حاکی از آن است که فرسودگی شغلی بر رفتار شهروندی سازمانی و جو سازمانی،‌ جو سازمانی بر فرسودگی شغلی و رفتار شهروندی سازمانی، فرهنگ سازمانی بر فرسودگی شغلی، رفتار شهروندی سازمانی و جو سازمانی تأثیرگذارند. از طرف دیگر، رفتار شهروندی سازمانی تأثیرپذیرترین و فرهنگ سازمانی تأثیرگذارترین متغیرهایند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study aims to consider the relationships between job fatigue, organizational citizenship behavior and organizational atmosphere. The evaluation of each variable is a kind of decision making problem which has systematic transaction between variables. So, Decision making trial and evaluation laboratory (DEMATEL) is suitable for defining the cause and effect relationships between variables. We can use this method as a way for managing interdependencies in a set of variable. This study has applied the ideas of 10 experts and specialist of human resource management in Iran-Khodro Diesel. The results showed that job fatigue effects on organizational citizenship and organizational atmosphere, organizational atmosphere effects on job fatigue and organizational citizenship behavior, organizational culture effects on job fatigue, organizational citizenship behavior and organizational atmosphere. On the other hand, organizational citizenship behavior is the most impressible and organizational culture is the most effective variables.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>18</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آقایی</Family>
						<NameE>Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aghaee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناس‌ارشد مدیریت اجرایی، سازمان مدیریت صنعتی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناس‌ارشد مدیریت اجرایی، سازمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>reza_aghaee2006@yaho.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میلاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آقایی</Family>
						<NameE>Milad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aghaee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس‌ارشد مدیریت صنعتی، مدرس دانشگاه علوم انتظامی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس‌ارشد مدیریت صنعتی، مدرس دانشگاه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>milad.aghaee@ymail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آقایی</Family>
						<NameE>Asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aghaee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشگاه علوم انتظامی، دانشگاه علوم انتظامی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشگاه علوم انتظامی، دانشگاه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aghaee_1340@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جو سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتار شهروندی سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرسودگی شغلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی وضعیت عوامل فرهنگی مؤثر بر مدیریت توسعة پایدار شهر تهران</TitleF>
				<TitleE>Assessment of Effective Cultural Factorson
Sustainable Management of Tehran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این تحقیق عوامل فرهنگی مؤثر بر مدیریت توسعة پایدار در شهر تهران بررسی شده است. به این منظور ابتدا مفاهیم کلیدی تحقیق از ابعاد مختلف بررسی شد که عبارت‌اند از فرهنگ، توسعه، توسعة پایدار، مدیریت توسعة پایدار و مدیریت شهری. در مرحلة بعد، مطالعات تطبیقی به منظور بررسی تجارب توسعة فرهنگی در کشورها و مدل‌های موجود مدیریت توسعة پایدار دربردارندة فرهنگ، انجام شده است. سپس، بر اساس آن شاخص‌ها فرضیه‌های اصلی و فرعی تحقیق بازتعریف و پرسشنامه‌ای تهیه شد و روایی و پایایی آن به تأیید رسید. جهت بررسی فرضیه‌های تحقیق از آزمون میانگین تک‌نمونه‌ای (تی تست) و جهت رتبه‌بندی مؤلفه‌های فرهنگی مؤثر بر توسعة پایدار از آزمون ناپارامتریک فریدمن استفاده شد. در نهایت، فرضیة اصلی و هفت فرضیة فرعی به اثبات رسید و عوامل مؤثر نیز اولویت‌بندی شد. بر این اساس، مجموع مؤلفه‌های فرهنگی بر توسعة پایدار شهر تهران مؤثرند و هویت، همبستگی اجتماعی و بازده اقتصادی فرهنگ از عوامل مؤثر بر توسعة اقتصادی و اجتماعی‌اند ولی درگیری و اشتغال در امور فرهنگی عامل توسعة اقتصادی شهر تهران نیست.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In this research the effective cultural elements on sustainable development in city of Tehran has been studied. So, at first, the key issues of research has been defined and studied from different dimensions. In the next step for studying cultural development in countries and the available models of sustainable development including culture, benchmarking has been done. Roles and goals of urban management in Tehran and its cultural missions has been considered at the next step and then according to the studies, research model and indicatorsto evaluate effective cultural elements has been developed and finally according those indicators, main and relevant hypothesis of research has been developed and a questionnaire has been made which its validity and reliability has been verified. The random sampling has been done from the reference group of people of Tehran. For examining the hypothesis T test has been used and for ranking the cultural parameters Friedman Test has been used, based on them the main hypothesis and 7 relevant have been verified and the effective elements have been ranked. As the main results the total cultural elements are effective on sustainable development of Tehran and identity, social cohesion and economic output of culture are related effectively to the social and economic development of Tehran, meanwhile engagement in cultural affairs is not related to the social and economic development of Tehran.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>19</FPAGE>
						<TPAGE>38</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مجتبی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری</Family>
						<NameE>Mojtaba</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Amiri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار، مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار، مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mamiry@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحمانیان</Family>
						<NameE>Majid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahmanian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت شهری، دانشگاه کیوتو، ژاپن</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت شهری، دانشگاه کیوتو، ژاپن</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ma_rahmanian@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غفاری</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghaffri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی‌ارشد MBA، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی‌ارشد MBA، دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alighafary@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توسعة پایدار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهر پایدار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت شهری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی عوامل مؤثر در تعلق خاطر کاری پرستاری در بیمارستان چشم پزشکی فارابی وابسته به دانشگاه علوم پزشکی تهران</TitleF>
				<TitleE>Investigation of the Effective Factors on Employee Engagement of Nurses in Farabi Eye Hospital affiliated to Tehran University of 
Medical Sciences</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تعلق خاطر کاری، علایق فرد و تمایل او به انجام وظایف و ماندگاری در سازمان است. در همین راستا، پژوهش حاضر با هدف تبیین عوامل مؤثر بر تعلق خاطر کاری پرستاری در بیمارستان چشم پزشکی فارابی تهران انجام شده است. در این پژوهش توصیفی- همبستگی، 103 پرستار شاغلدر بیمارستان چشم پزشکی فارابی وابسته به دانشگاه علوم پزشکی تهران، به روش نمونه‌گیریتصادفی انتخاب و بررسی شدند. برای اندازه‌گیری تعلق خاطر کاری از پرسشنامة هفده گویه‌ای UWES شافلی و بکر (2003) استفاده شد که عیسی‌خانی و همکاران (1391) بومی کرده‌اند. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از روش‌های آمار توصیفی و آمار استنباطی استفاده شد. برای بررسی مشخصات جمعیت‌شناختی پاسخ‌دهندگان از آمار توصیفی، و برای تحلیل داده‌ها و آزمون فرض از روش‌های آمار استنباطی استفاده شده است. در ضمن، نرم‌افزار استفاده شده برای تحلیل داده‌ها نسخة 16 SPSS بود. در این بررسی، نمونة آماری در دامنۀ سنی 22 تا 56 سال و دارای سابقة کاری 7 ماه تا 30 سال بودند. همچنین، مطالعة ما نشان می‌دهد هر سه شاخص به‌طور مثبت بر تعلق خاطر کاری تأثیرگذارند و از نظر رتبه منابع شخصی بیشتر از دو منبع دیگر یعنی شغلی و سازمانی تأثیر‌گذار بوده‌اند. کارکنان علاقه‌مند شغل، انرژی بسیار زیادی داشتند و برای انجام وظایف شغلی خود، شور و اشتیاق کافی دارند.بیمارستان‌ها نیز همانند همة سازمان‌های دیگر، اگر دلبستگی شغلی را پرورش ‌دهند و کارکنان را در سود و منفعت سازمان سهیم ‌کنند، موفق‌تر خواهند بود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Work engagement is defined as a positive, fulfilling, work-related state of mind that is characterized by vigor, dedication, and absorption. Vigor is characterized by high levels of energy and mental resilience while working, the willingness to invest effort in one’s work, and persistence even in the face of difficulties; dedication by being strongly involved in one&#039;s work, and experiencing a sense of significance, enthusiasm, inspiration, pride, and challenge; and absorption by being fully concentrated and happily engrossed in one’s work, whereby time passes quickly and one has difficulties with detaching oneself from work In this regard, the present study aims to explain the Effective factors on job engagement of nurses of the Farabi Eye Hospital. In this descriptive - correlation, 103 nurses employed at Farabi Eye Hospital, were randomly selected. UWES questionnaire Shavfly and Becker (2003) by aboriginal of Esakhany and colleagues (1391) has been used to measure the work engagement. Also, SPSS 16 software was used for data analysis. In this study, the sample age range 22 years to 56 years and 7 months to 30 years are having career. The study shows that all three indicators are positively influencing the work engagement. In terms of ranking, personal resources have influenced more job resources and organizational resources. Hospitals, like all other organizations, if foster job and their share of the profits, they will be more successful.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>39</FPAGE>
						<TPAGE>56</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>معصومه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بابایی خلجی</Family>
						<NameE>Masoumeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Babaei Khalaji</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mbj20@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید علی اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>Seyed Ali Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahmadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه پیام نور تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a_ahmadi@pnu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شهبازی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shahbazi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه علوم و تحقیقات تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shabazi375@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بیمارستان چشم پزشکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تعلق خاطرکاری پرستاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تهران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی و تبیین مدل شایستگی‌های مدیران پروژه‌های ملی کشور با تمرکز بر ریسک</TitleF>
				<TitleE>Design and Explanaion of National Projects Managers’ Competencies, Focusing on Risk</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هر ساله به منظور تحقق بخشیدن به اهداف برنامة پنج‌سالة توسعة عمرانی کشور، بخش بزرگی از اعتبارات و منابع مالی کشور صرف سرمایه‌گذاری در پروژه‌های ملی می‌شود، در حالی که عموم پروژه‌های ملی با تأخیر زیادی مواجه‌اند. اهداف اساسی از انجام پژوهش عبارت است از طراحی و تبیین مدل شایستگی‌های مدیران پروژه‌های ملی با تمرکز بر ریسک شامل شناسایی، همگرا کردن، بررسی تأثیرگذاری و تأثیر‌پذیری و اولویت‌بندی شایستگی‌های مدیران پروژه‌های ملی و نیز انتخاب گزینة برتر مدیر شایستة پروژة ملی، همچنین شامل شناسایی، همگرا کردن، بررسی تأثیرگذاری و تأثیر‌پذیری، اولویت‌بندی، تخصیص و پاسخ به ریسک‌های پروژه‌های ملی. با انجام این تحقیق، هجده مدل‌ مفهومی و یازده مدل ‌تفضیلی شایستگی‌های مدیران عالی (معاون وزیر)، مدیران میانی (مدیرکل مناطق کشوری) و مدیران عملیاتی (رئیس حوزة استانی) پروژه‌های ملی با تمرکز بر منشأ ریسک ارکان پروژه (کارفرما، پیمانکاران و مهندسان مشاور) به کمک پنج مدل ریاضی- رایانشی با رویکردهای قطعی و فازی به طور مناسب طراحی شد و به نحو مطلوبی توسعه و شبیه‌سازی گشت و در اختیار بهره‌برداران یا توسعه‌دهندگان مدل قرارگرفت. در این مقاله به یافته‌های حاصل از طراحی مدل همگرا نمودن نظر صاحب‌نظران فنی– اجرایی در خصوص معیارهای شایستگی مدیران پروژه‌های ملی، رتبه‌بندی ریسک‌ها و ارائة پیشنهادها بر مبنای یافته‌ها بسنده شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Every year, for realizing the goals of five-year state civil development plan, a great part of state credits and financial resources are spent for investment in national projects, whilst most of national projects are performed with considerable delay. Essential objectives of applying this research is design and explanaion of national projects managers’ competencies model, focusing on risk that inlcudes identification, converging, survey of influencing and impressibility and prioritization of national projects managers’ competencies and selecting the best competent national project manager, as well as identification, converging, survey of influencing and impressibility, prioritization, allocation and response to national projects risk. Upon applying this research, eighteen conceptual models and eleven detailed models of top managers’ (deputy minister), middle managers’ (state regional director general), and operational managers’ (head of provincial district) competencies in national projects, focusing on risk related to project principles (employer, contractor and consultant engineers) are designed, developed and simulated appropriately aiding five computer-mathematical models with crisp and fuzzy approaches and provided to the utilizers or developers of model. In this paper, we only refer to the results of technical-executive experts’ opinions converging model in relation to national projects managers’ competencies, risks rating and presentation of suggestions based on results.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>57</FPAGE>
						<TPAGE>78</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تسلیمی</Family>
						<NameE>Mohammad Saeed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Taslimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد مدیریت، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد مدیریت، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>taslimi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راعی</Family>
						<NameE>Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Raee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد مدیریت، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد مدیریت، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>raee@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اسدالله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فرزین‌وش</Family>
						<NameE>Asadollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Farzinvash</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد اقتصاد، دانشکدة اقتصاد، دانشگاه تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد اقتصاد، دانشکدة اقتصاد، دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>farzinvash@initor.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مکائیل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>برقی</Family>
						<NameE>Mickel</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Barghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کاندیدای دکتری مدیریت، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کاندیدای دکتری مدیریت، دانشکدة مدیریت، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mbarghi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>: تاپسیس گروهی فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دلفی فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دیمتل گروهی فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی مدیران پروژه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت ریسک پروژه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>AHPگروهی فازی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل گفتمانی امر اخلاقی در سیاستگذاری حکومت الکترونیکی ایران</TitleF>
				<TitleE>Discourse analysis of the Ethical in IRI policy documents on e-Governance</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اخلاق از آغاز یکی از پایه‌ای‎ترین موضوعات فلسفه بوده و در شناخت آدمی و جهان همواره نقشی بنیادین داشته است. در روزگار نو که با چیرگی فناوری بر همة حوزه‎های زندگی انسان‎ها همراه است نیز پرسش از اخلاق ناگزیر است. اخلاق نیز مانند هر پدیدة انسانی دیگری در زبان رد خود را به‌جا می‎گذارد و در فهم آن بایستی به جنبه‎های زبانی هم پرداخت. نوشتار پیش‌رو در پی بررسی انتقادی اخلاق در قلمرو حکومت الکترونیکی است و این را با روش‎شناسی تحلیل گفتمان پیش می‎برد. به بیانی بهتر، این پرسش پی‌گرفته می‎شود که اخلاق رسمی حکومت الکترونیکی چگونه در زبان پدیدار می‎شود و با دیگر جنبه‎های زندگی اجتماعی چه نسبتی دارد؟ سوگیری پژوهش توصیفی- تحلیلی- انتقادی است و از رهیافت تحلیل گفتمان انتقادی فرکلاف بهره می‎گیرد. با بررسی متن‎های سیاستی، نشان داده خواهد شد که اخلاق در حکومت الکترونیکی پدیداری فنی است و با آموزه‎های نولیبرالیسم همسویی بسیار دارد؛ آموزه‎هایی که سیاست و اداره را یکی می‎سازد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>: Ethics has been a subject of interest since the birth of philosophy. However, significance of ethics in modern time is more salient; time of ubiquity of technology in every aspect of human life. Ethics similar to any human phenomenon has to do with language and in understanding it thoroughly, such features have to be examined. This research seeks to critically study the ethics in e-government using Discourse Analysis methodology. In other words, the main focus of the article would be social construction of official ethics in e-government policy documents. Following descriptive-analytical- critical approach to the subject, Critical Discourse analysis (CDA) is adopted. Analyzing policy documents, it is revealed that ethics in e-government is mainly technical in accordance with Neo-liberalism which incorporates politics and administration.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>79</FPAGE>
						<TPAGE>100</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امیرحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خالقی</Family>
						<NameE>Amirhosein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khaleghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش‎آموختة دکتری مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش‎آموختة دکتری مدیریت دولتی، دانشکدة</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amirkhaleghi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پورعزت</Family>
						<NameE>Ali Asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pourezzat</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد، مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد، مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pourezzat@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرهاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رهبر</Family>
						<NameE>Farhad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahbar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد، اقتصاد، دانشکدة اقتصاد، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد، اقتصاد، دانشکدة اقتصاد، دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>frahbar@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید سپهر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاضی نوری</Family>
						<NameE>Sepehr</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghazinoory</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار، مهندسی صنایع، دانشکدة علوم انسانی، دانشگاه تربیت مدرس، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار، مهندسی صنایع، دانشکدة علوم انسانی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghazinoory@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل گفتمان انتقادی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حکومت الکترونیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاستگذاری عمومی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر فرهنگ سازمانی بر مسئولیت‌ اجتماعی در شرکت خودروسازی سایپا</TitleF>
				<TitleE>An Investigation on Organizational Culture Effectiveness on Corporate Social Responsibility in Saypa Company</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سازمان‌ها از اجزای مهم و بنیادین پیکرة جامعة امروزی‌اند و به دلیل رشد و توسعة نقش آن‌ها در جامعه، مسئولیت‌پذیری اجتماعی شرکت‌ها اهمیت روز‌افزونی یافته است. هدف از این پژوهش بررسی میزان تأثیر مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی دنیسون بر ابعاد مختلف مسئولیت اجتماعی سازمان‌ها در شرکت خودروسازی سایپاست. در فرایند پژوهش 127 پرسشنامه جمع‌آوری شد که روایی آن از طریق پانل صاحب‌نظران (خبرگان و نخبگان) و پایایی آن با آلفای کرونباخ 971/0 تأیید شد. در تحلیل نتایج حاصل از داده‌ها، ابتدا وضعیت فرهنگ سازمانی شرکت سایپا با استفاده از آزمون t سنجیده و در نهایت با استفاده از آزمون تحلیل مسیر، فرضیه‌های تحقیق بررسی شد. نتایج بیانگر فرهنگ سازمانی بالاتر از حد متوسط شرکت خودروسازی سایپا و برآورد میزان تأثیر بسزای فرهنگ سازمانی آن بر مسئولیت اجتماعی این شرکت است. در این خصوص پیشنهاد می‌شود مسئولان و مدیران سازمان‌ها جهت ایجاد محیط رقابتی سالم برای کسب درآمد بیشتر و به دور از تخلفات قانونی و اخلاقی به ارتقای ابعاد مختلف فرهنگ در درون سازمان خود بپردازند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Corporates are the important and fundamental components of modern societies. Due to improving and developing their performance in society, the significance of corporate social responsibility is increasing from day to day. The aim of this study is to investigate the amount of influence of organizational culture factors (based on Denison model) on elements of CSR in Saypa company. 127 questionnaires were gathered which its validity was confirmed by the experts and elite universities and its reliability was approved via Cronbach’s alpha of 0.971. When analyzing results of questionnaires, at first the circumstance of organizational culture in Saypa company was evaluated then research hypothesizes were validated by path analysis. Results indicate that Saypa’s organizational culture is more than the medium rate and the amount of organizational culture’s effect on CSR is considerable. It’s strictly recommended that for preparing healthy competitive environment without infractions of the rules and ethics, for earning more money, managers improve OC factors in their companies.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>101</FPAGE>
						<TPAGE>120</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دارائی</Family>
						<NameE>Mohammadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Daraei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار،گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام‌نور، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار،گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام‌نور،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.daraei12@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>الهه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پارساعمل</Family>
						<NameE>Elahe</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Parsaamal</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت MBA، دانشگاه پیام‌نور، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت MBA، دانشگاه پیام‌نور،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elahe.parsa68@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شرکت سایپا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل دنیسون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مسئولیت اجتماعی سازمان‌ها</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سازوکارهای تأثیرگذار بر رفتار کارآفرینانة کارکنان مدیریت جهاد کشاورزی شهرستان جهرم</TitleF>
				<TitleE>The Mechanisms Effect on Employees’
Entrepreneurial Behavior in Jihad-e- Keshavarzi Management of Jahrom Count</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تحقیق حاضر با هدف بررسی سازوکارهای تأثیرگذار بر رفتار کارآفرینانة کارکنان در مدیریت جهاد کشاورزی شهرستان جهرم انجام گرفته است. تحقیق از نوع توصیفی- همبستگی است و به روش پیمایشی انجام شد. جامعة آماری 102 کارشناس ستادی مدیریت جهاد کشاورزی شهرستان جهرم بودند که با استفاده از روش سرشماری مطالعه شدند. در نهایت 92 پرسشنامه جمع‌آوری و تجزیه و تحلیل شد. ابزار گردآوری داده‌‌ها پرسشنامه‌ای بود که روایی آن با کسب نظرهای استادان گروه ترویج و آموزش کشاورزی دانشگاه تربیت مدرس و کارشناسان مدیریت جهاد کشاورزی شهرستان جهرم به دست آمد. مقدار ضریب پایایی پرسشنامه پس از انجام پیش‌آزمون بین 71/0 تا 89/0 به دست آمد. نتایج حاصل از همبستگی بین متغیرها، ارتباط مثبت و معناداری را بین متغیر رفتار کارآفرینانة کارکنان با متغیرهای دریافت حمایت سازمانی، رفتار شبکه‌سازی و هوش هیجانی نشان داد. بر اساس نتایج تحلیل رگرسیون سه متغیر دریافت حمایت سازمانی، رفتار شبکه‌سازی و هوش هیجانی در مجموع قادرند حدود 48 درصد تغییرات در متغیر وابستة رفتار کارآفرینانة کارکنان را تبیین کنند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The purpose of this study was to investigate the mechanisms effect on entrepreneurial behavior of employees in Jihad-e Keshavarzi management of Jahrom County, Shiraz, Iran. The research method was descriptive- correlation and survey method was used. The statistical population consisted of all expert staff in the Jihad-e- Keshavarzi management of Jahrom County (N=102) which were studied using census method. Finally, 92 questionnaires were collected and analyzed. Data were collected using questionnaire, which was validated by a panel of experts in the department of Agricultural Extension and Education of Tarbiat Modares University and Jihad-e- Keshvarzi management of Jahrom County. The reliability of the questionnaire was calculated for different parts of the questionnaire in pilot test stage ranging from 0.71 to 0.89. The research results indicated that there are positive and significant relationships between Perceived Organizational Support (POS), Networking Behavior (NB) and Emotional Intelligence (EI) with the employee’s entrepreneurial behavior. In addition, based on regression analysis, three variable including POS, NB and EI, explained 47.9 percent (R2=0.479) of the variance of entrepreneurial behavior.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>121</FPAGE>
						<TPAGE>138</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحمانیان کوشککی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahmanian Koushkaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>. دانشجوی دکتری جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی، دانشگاه علوم و تحقیقات، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>. دانشجوی دکتری جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahdirahmanian66@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عنایت</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عباسی</Family>
						<NameE>Enayat</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Abbasi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>enayatabbasi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دریافت حمایت سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتار شبکه‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتار کارآفرینانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهرستان جهرم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هوش هیجانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تبیین مدل توسعة منابع انسانی به منظور دستیابی به شهرت رسانه‌ای                   (مورد مطالعه: واحد مرکزی خبر)</TitleF>
				<TitleE>Explanation of Model of Human Resource Development in Order to Achievement Media Reputation : Case Study IRIB</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>عصر امروز را عصر اطلاعات می‌نامند. عصری که نفوذ انواع مختلف ابزارهای اطلاع‌رسانی در جامعه موجب شده است تا در کمترین زمان ممکن اطلاعات در سراسر دنیا منتشر گردد. بنابراین، موجب شده است تا رسانه‌ها تلاش نمایند تا در این فضای رقابتی (رقابت رسانه‌ای) سهم مخاطب بیشتری را به خود جلب کنند. این امر ممکن نیست مگر اینکه رسانه در جامعه نقشی فعال و متمایز ایفا نماید. آنچه می تواند رسانه‌ها را در فضای رقابتی متمایز سازد، شهرت آن‌هاست. مهم‌ترین متغیر در این بین که منبع مزیت رقابتی نیز محسوب می‌گردد، منابع انسانی رسانه است. لذا، تحقیق حاضر با هدف مطالعة نقش توسعة منابع انسانی، مهم‌ترین عامل تأثیرگذار بر شهرت رسانه‌ای در واحد مرکزی خبر انجام شده است. روش تحقیق توصیفی- همبستگی و به‌طور مشخص مبتنی بر مدل معادلات ساختاری است. بر این اساس مدل ساختاری از چگونگی روابط میان متغیرهای اصلی پژوهش در نرم‌افزار لیزرل اجراشد. نتایج تحقیق حاضر نشان می‌دهد که بین این متغیرها رابطة معناداری وجود دارد و اعتبار مدل پیشنهادی پژوهش تأیید می‌گردد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The current age is called the Information Age. This has caused various media outlets to make efforts in this competitive environment (i.e. media competition) to have a larger share of the world audience. This is only possible when the media can play out an active and distinguished role in the society. In this competitive space, what makes a particular media form in the world distinguished is their reputation. The human resources of a media outlet are among the most important and advantageous aspects of competition. The present paper aims to study the role of development of human resources as the most important factor affecting the public acceptability of the Islamic Republic of Iran (IRIB)&#039;s Central News Unit. The outcome of actions, capabilities, abilities, skills and knowledge of news media staff are disseminated in the information market, causing the media to achieve fame. The paper attempts to examine the role of media&#039;s reputation as the most important factor affecting the development of human resources in this field. Therefore, this paper seeks to provide a model of human resources development in the national news media, which can consequently bring in reputation for the media. Our results indicated that a significant relationship does exist between these variables which in itself indicates the validity of the proposed model.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>139</FPAGE>
						<TPAGE>156</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>طاهر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>روشندل اربطانی</Family>
						<NameE>Taher</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Roshandelarbatani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکدة مدیریت دانشگاه تهران،  ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکدة مدیریت دانشگاه تهران،  ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>arbatani@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شریفی</Family>
						<NameE>Seyed Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sharifi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکدة مدیریت دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکدة مدیریت دانشگاه تهران، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sharifee@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نرگسیان</Family>
						<NameE>Abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nargesian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکدة مدیریت دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکدة مدیریت دانشگاه تهران، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>anargesi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>: توسعة منابع انسانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهرت رسانه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل مؤثر بر توسعة منابع انسانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت خبری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رابطة بین سبک های رهبری، سلامت سازمانی و اجحاف (مطالعة موردی: راه آهن جمهوری اسلامی ایران)</TitleF>
				<TitleE>Surveying the Relationships between Leadership
Styles, Organizational Health and Bullying
(Case study: Islamic Republic of Iran Railway)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این تحقیق با هدف تعیین رابطة بین سبک های رهبری، سلامت سازمانی و اجحافدر راه آهن جمهوری اسلامی ایران انجام گرفت. جامعة آماری تحقیق تمامی کارکنانی بودند کهدر شرکت راه آهن در سال 1391 ، در سه معاونت این سازمان پست غیرمدیریتی داشتند . بااستفاده از روش نمونه برداری متناسب طبقه ای، 235 نفر نمونه برگزیده شدند. داده های تحقیقبا پرسشنامه جمع آوری شد. تحقیق حاضر از حیث هدف کاربردی، از حیث ماهیت و فرضیه هایتحقیق از نوع توصیفی  پیمایشی و از حیث ارتباط بین متغیرهای تحقیق از نوع همبستگی وبه طور مشخص مبتنی بر مدل سازی معادلات ساختاری است. یافته های تحقیق حاکی از رابطةمعنا دار بین سبک های رهبری، سلامت سازمانی و اجحاف در محی ط کار است. پیشنهاد اصلیاین تحقیق بهبود رفتارهای مدیریتی به منظور ب هکار بردن سبک رهبری مناسب جهت ایجادسازمانی سالم و در نتیجه حل مشکل اجحاف است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The purpose of this study is to survey the relationshipsbetween leadership styles, organizational health and bullying inIslamic Republic of Iran Railway Company. This study is conductedon 235 non-managerial employees who were working in threedepartments of Iran Railway Company in May 2012. For this purposeused stratified random sampling method and data being gathered viaquestionnaire. The design of this study in relation to its targetcategorized as applied research, according to its nature is a descriptivesurvey research and from the perspective of the relationships betweenvariables is a correlation research and for this purpose used structuralequation modeling (SEM). The results showed significant relationshipbetween leadership styles, organizational health and workplacebullying. The main recommendation of this study is to suggest theeffective leadership behaviours to induce appropriate leadership styleto have a healthy organization and thus prevent workplace bullying.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>157</FPAGE>
						<TPAGE>174</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>داریوش</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غلام زاده</Family>
						<NameE>Dariush</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Gholamzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dar.gholamzade@iauctb.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آزاده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تحویلدار خزانه</Family>
						<NameE>Azadeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tahvildar Khazaneh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرکز، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>azadeh.khazaneh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اجحاف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری بی بندوبار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری تحو ل آفرین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری تعاملی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سلامت سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>معرفی نظام ارزیابی عملکرد مبتنی بر نقشة راهبردی (مطالعة موردی: روزنامة همشهری)</TitleF>
				<TitleE>The Introduction of an Appraisal System’s
Performance based on a Strategic Map
(Case Study: Hamshahri newspaper)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>موفقیت سازمان‌ها در گرو برنامه‌ریزی است. امروزه این مهم در فرایندی چندمرحله‌ای نظیر تعریف چشم‌انداز، تدوین راهبرد‌ها، اجرا، ارزیابی عملکرد و تحلیل اطلاعات و برنامه‌ریزی جهت بهبود صورت می‌پذیرد. تعریف و تدوین اهداف از یک‌سو و اجرا و ارزیابی عملکرد از سویی دیگر مهم‌ترین چالش مدیران ارشد امروزی است، چرا که گستردگی سازمان‌هایی نظیر روزنامة همشهری انعطاف‌پذیری در مدیریت را کاهش و عواقب اشتباهات مدیریتی را سنگین و جبران‌ناپذیر کرده ‌است. به همین دلیل است که سازمان‌ها با بهره‌گیری از مدل‌های متوازن همچون کارت امتیازی متوازن اجرای راهبرد‌ها را در وجوه مختلف دنبال و بر عملکرد راهبردی خود مدیریت می‌کنند. در این راستا، توصیف دقیق راهبرد‌ها و اهداف کلان در جهت گسترش هر چه بیشتر آن‌ها در سازمان ضرورتی است که در کارت امتیازی متوازن با ترسیم نقشة راهبردی محقق می‌گردد. لذا، در این مقاله با به‌کارگیری نقشة راهبردی که شالوده‌ای برای ارزیابی عملکرد است الگوریتمی غیرخطی و فازی تعریف شد که توانست نظامی کاملاً موزون را جهت ارزیابی عملکرد در راستای اهداف روزنامة همشهری طراحی کند. نتایج نشان داد خروجی‌های نظام طراحی شده برای کارکنان سازمان ملموس‌تر بود و نتایج را نیز مدیران روزنامة همشهری تأیید کردند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Organizations’ success depends on planning. Today, this task iscarried out through a multi-stage process such as defining outlook, devisingstrategies, implementation, performance evaluation, and data analysis andplanning for improvement. On one hand, defining and devising goals, and onthe other hand, implementation and performance evaluation have become themain challenges of top managements. For the broadness of suchorganizations as Hamshahri newspaper, decreases the flexibility of managersand makes the consequences of management’s mistakes, heavy andirremediable. Based on this, by using balanced models such as BalancedScorecard (BSC), organizations pursue strategies’ implementation indifferent aspects and manage their strategic performance. In doing so, precisedetermination of strategies and general goals in further promoting themthroughout an organization is necessary, which could be realized in BSC bydeveloping a strategy map. Therefore, in this study, using the strategy map asa basis for performance evaluation, a non-linear and fuzzy algorithm isdefined which was able to design a fully balanced system for performanceevaluation in line with Hamshahri newspaper’s goals. The results showedthat the designed system outputs are more tangible for the organization’spersonnel and the results are accepted by the Hamshari newspaper’smanagers.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>175</FPAGE>
						<TPAGE>200</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فرهنگی</Family>
						<NameE>Ali Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Farhangi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد و مدیر گروه مدیریت رسانة دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد و مدیر گروه مدیریت رسانة دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dr_aafarhangi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلطانی فر</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Soltani Far</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار و مدیر گروه مدیریت ارتباطات دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار و مدیر گروه مدیریت ارتباطات دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>msoltanifar@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محکی</Family>
						<NameE>Ali Asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mahaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیرکل مطالعات اجتماعی و فرهنگی شهرداری تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیرکل مطالعات اجتماعی و فرهنگی شهرداری تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amahaki@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ابوالفضل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دانایی</Family>
						<NameE>Abolfazi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Danaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت رسانة دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت رسانة دانشگاه آزاد اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>danaei11@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل سلسله‌مراتبی فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تکنیک دیماتل فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارت امتیازی متوازن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقشة راهبردی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چکیده های انگلیسی</TitleF>
				<TitleE>English Abstracts</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>10</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				