<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Providing Coordinates for the Sub-systems of School of Governance through the 
Application of a Comparative Study on 
Elected Schools of Governance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کشف و استخراج مؤلفه‎ها و خرده‎نظام‌های دانشکدۀ حکمرانی از طریق کاربست مطالعۀ تطبیقی دانشکده‌های حکمرانی منتخب</VernacularTitle>
			<FirstPage>359</FirstPage>
			<LastPage>378</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">64983</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2017.232214.1985</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>عبدالحمید</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت و فلسفه علم و فناوری دانشکده مهندسی پیشرفت دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>عبدالحسین زاده</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی پژوهشکده سیاست پژوهی و مطالعات راهبردی حکمت و دانشجوی دکتری تصمیم گیری و خط مشی گذاری عمومی دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Recently, schools of governance have been in vogue in different countries in order to study specific governance issues and to propose solutions. Having understood the necessity to form such schools in the country, the researchers aimed to investigate the elected schools of governance and to extract sub-systems of such schools. The data were collected from the libraries and were analyzed through content analysis. The validity of the results was approved using fuzzy Delphi method. The results indicated that the sub-systems and the activities in schools of governance were identified to be either among the main activities or supportive activities. The four main activities including educational system, research system, training system and the agenda setting, along with discoursing and networking systems shaped the main processes in the schools of governance in the form of 39subcategories. Supportive processes in schools of governance are identified to exist in four main categories including architecture and physical construction of the school, social structure and the pattern of the administration, finance and budget system, and financial support and academic support system. These supportive activities were further classified into28 subcategories.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">طی سال‌های اخیر به‌منظور مطالعۀ تخصصی مسائل حکومتی و ارائۀ راه‌حل در کشورهای مختلف، دانشکده‌های حکمرانی رواج یافته‌اند. پژوهش حاضر با فهم ضرورت شکل‎گیری این دانشکده‌‌ها در کشور، درصدد بررسی تطبیقی دانشکده‌های حکمرانی منتخب و استخراج خرده‎نظام‌‌های این دانشکده‌هاست. روش‎های داده‌یابی، کتابخانه‌ای و روش داده‌کاوی، تحلیل محتوا بوده و اعتباریابی نتایج از طریق تأیید خبرگان انجام گرفته است. طبق نتایج پژوهش، خرده‎نظام‌ها و فعالیت‌های دانشکدۀ‌ حکمرانی در قالب دو دستۀ‌ فعالیت‌های اصلی و حمایتی شناسایی شدند. مقوله‌های اصلی شامل چهار مقولۀ نظام آموزشی، نظام پژوهشی، نظام تربیتی و نظام دستور کارگزاری بوده و گفتمان‌سازی و شبکه‌سازی در قالب 39 مقولۀ فرعی فرایندهای اصلی دانشکده‌های حکمرانی است. فرایندهای حمایتی و پشتیبانی دانشکده‌های حکمرانی نیز در قالب چهار مقولۀ اصلی معماری و ساخت فیزیکی دانشکده، ساخت اجتماعی و الگوی اداره، نظام تأمین مالی و بودجه، نظام حمایت‌های مالی و پشتیبانی تحصیلی با 28 مقولۀ فرعی احصا شد.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ادارۀ امور دولت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکمرانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکومت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‌مشی پژوهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشکدۀ‌ حکمرانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_64983_460fa5f73ed58959cb68e6bc4a612c24.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Governance Challenges of Disaster Management Network: A Case Study of Tehran City</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چالش‌های حاکمیت شبکۀ مدیریت بحران (مطالعۀ موردی: شهر تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>379</FirstPage>
			<LastPage>402</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">64984</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.247866.2151</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید حمید</FirstName>
					<LastName>هاشمی پطرودی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری گروه مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>جعفرنژاد</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>صادقی مقدم</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>صفری</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research was aimed at identifying, prioritizing, and structuring the governance challenges of Tehran’s disaster management network. For this purpose, Tehran was selected as the case to study.  Data gathering was in the form of in-depth interviews and completing questionnaires. The participants consist of the representatives (senior and junior managers and experts) of 26 governmental and private organizations involved with Tehran’s natural disaster management. These organizations were among the ones listed in the disaster-relevant regulations and they were selected with the aid of snowball sampling method. A fuzzy Delphi method and interpretive structural modeling (ISM) were employed to prioritize and structure the identified challenges. The findings determined 18 major challenges with which Tehran’s disaster governance has faced. At the end, the researchers proposed some recommendations for better management of such challenges and also some suggestions for future studies.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف شناسایی، اولویت‌بندی و ساختاردهی چالش‌های حاکمیت شبکۀ مدیریت بحران شهر تهران انجام شده است. روش‌شناسی پژوهش، مطالعۀ موردی بوده و روش اصلی گردآوری داده‌ها مصاحبه‌های عمیق انفرادی و پرسشنامه است. نمایندگان (معاونان، مدیران و کارشناسان) 26 سازمان دولتی و غیردولتی مشغول در حوزۀ مدیریت بحران شهر تهران در این پژوهش مشارکت داشتند و سازمان‌ها به‌طور عمده بر اساس وظایف محوله توسط قوانین بالادستی و همچنین گلوله ‌برفی انتخاب شدند. به‌منظور اولویت‌بندی و ساختاردهی چالش‌ها نیز از روش دلفی فازی و مدل‌سازی ساختاری تفسیری (ISM) استفاده شده است. یافته‌های پژوهش 18 چالش اصلی را که حاکمیت شبکۀ مدیریت بحران با آن مواجه است، نشان می‌دهد. در نهایت، برای مدیریت بهتر این چالش‌ها و همچنین انجام تحقیقات آتی، پیشنهادهایی ارائه شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حاکمیت شبکه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دلفی فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکۀ سیاست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مد‌‌ل‌سازی ساختاری تفسیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت بحران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_64984_c66886defaf23e14788014a96deae54f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessing the Implementation of the Government’s Supportive Policies in Favor of Knowledge-Based Companies (A Case study: Fars, Razavi Khorasan, Gilan &amp; Hormozgan Provinces)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سنجش میزان اجرای خط‌مشی‌های حمایتی دولت از شرکت‌های دانش‎بنیان (مطالعۀ موردی: استان‌های فارس، خراسان رضوی، گیلان و هرمزگان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>403</FirstPage>
			<LastPage>426</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">64985</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2017.243215.2113</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامحسین</FirstName>
					<LastName>عباسپور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی، کرمان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سنجر</FirstName>
					<LastName>سلاجقه</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت دولتی،دانشگاه آزاداسلامی کرمان،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرزانه</FirstName>
					<LastName>بیگ زاده عباسی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی، کرمان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ایوب</FirstName>
					<LastName>شیخی</LastName>
<Affiliation>استادیار،گروه‌آمار،دانشگاه شهید باهنرکرمان،ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The study was an attempt to determine the extent of the implementation of governmental policies supporting knowledge-based companies, to examine the relationship between these policies and the commercialization of inventions. The reliability and validity of this questionnaire were reported 0.89 and 0.94, respectively. The statistical population for this research consisted of 131 companies. The research results revealed that the average extent of the implementation of governmental financial policies aiming to support companies was around 60.5% with an average financial value of 1245 million Rials. The implementation of the non-financial governmental policies was also low and was calculated to be 2.63 based on the Likert scale. The results indicated that 37.3% of the variations of the performance of companies in commercializing by the predictor variables.  Moreover, some components such as the decrease in the rate of interest on facilities, interest-free loans, long-term loans, tax exemptions, the ensured security of investments, intellectual ownership rules, proper international relations, human resource training and marketing aids were reported to have the highest effect on the commercialization of inventions, respectively.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف سنجش میزان اجرای­ خط­مشی­های حمایتی دولت از شرکت‌های دانش­بنیان و بررسی رابطۀ آن با تجاری‎سازی اختراعات انجام شده است. روش پژوهش از نوع توصیفی ـ همبستگی و­ جامعۀ آماری آن، متشکل از 131 شرکت بوده ­است. داده­ها با روش­های تحلیل همبستگی، رگرسیون چندگانه، معادلات ­ساختاری و فنون آمار توصیفی، تحلیل شده‌اند­. نتایج نشان داد میانگین میزان اجرای خط­مشی­های حمایت ­مالی دولت از شرکت‌ها 5/60 درصد، مقدار متوسط آن برابر با 1245 میلیون ­ریال، وضعیت اجرای خط­مشی­های­ حمایت غیرمالی ضعیف و مقدار آن در مقیاس لیکرت برابر63/2 بوده است. همچنین بین اجرای خط­مشی‌های حمایتی با عملکرد آنها در زمینۀ تجاری‎سازی­ اختراعات، همبستگی مثبت و معنا­داری وجود­ دارد. بر اساس نتایج تحلیل رگرسیون چندگانه 3/37 درصد تغییرات در عملکرد تجاری‎سازی اختراعات، به متغیرهای اجرای خط­مشی­های حمایت مالی و غیر­مالی مربوط می­شود و حمایت­های ­مالی، مانند کاهش سود تسهیلات، وام­­های بدون بهره و بلندمدت، معافیت مالیاتی و حمایت­های غیرمالی مانند امنیت سرمایه­گذاری، شفافیت قوانین مالکیت­ فکری، روابط بین­المللی، آموزش منابع ­انسانی و کمک‌های بازاریابی، به‌ترتیب بیشترین تأثیر را بر عملکرد تجاری‎سازی اختراعات داشته‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اجرای خط‌‌مشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجاری‎سازی اختراعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‌مشی‌های حمایت مالی‌</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‎مشی‌های حمایت غیرمالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت‌های دانش‌بنیان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_64985_5c87751db9ab00aae886241ab2f7e552.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Application of Autopoietic Theory in 
Management</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاربرد تئوری اتوپایسیس در مدیریت</VernacularTitle>
			<FirstPage>427</FirstPage>
			<LastPage>462</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">64986</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2017.211659.1774</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نیره</FirstName>
					<LastName>اسحق زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>مهرگان</LastName>
<Affiliation>استاد مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>ابویی اردکان</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Autopoietic theory was first used in the science of biology in order to define life and characteristics of a living existent while it encounters the environment. Principles used by a living existent in encountering environmental complexity and changes can also be used in management for the sake of developing functions of “organizations”. Besides, it can help introduce new methodologies, new theories and unveil the flaws and the missing parts of the previous studies. The present essay deals with introducing this theory and its applications in management and attempts to present some directions to be used for future researches through investigating experimental and conceptual researches done in this realm. For this purpose, 74 related articles were selected from reliable scientific databases and their main theme was extracted and analyzed afterwards. In addition, these articles were classified based on their empirical and conceptual nature. The results showed that Autopoietic theory has not been used much, neither scientifically or applicably, in the literature in the realm of management. However, due to the capabilities of such theory, it is recommended to use for management purposes as well.
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این مقاله معرفی نظریة اتوپایسیس و بررسی مزایای قرض گرفتن آن در حوزة مدیریت است تا از این طریق به پژوهشگران مدیریت در تعیین میزان قابلیت این نظریه در معرفی روش­شناسی جدید، ارائۀ نظریات جدید یا آشکار کردن نقاط کور مطالعات گذشتة مدیریت و به‌علاوه بررسی قابلیت استفاده از این نظریه در پژوهش‌های عملی و کاربردی مدیریت کمک کند. در این مقاله، با رویکرد مرور ادبیات تم‌محور کرسول، اطلاعات موجود در ادبیات پژوهشی استخراج و تحلیل شده است. در پژوهش حاضر، 74 مقالة مرتبط از پایگاه­های معتبر علمی بر اساس معیار مشخصی انتخاب شدند و تم­های اصلی آنها استخراج و دسته­بندی شد. به‌علاوه این مقالات از نظر تجربی و مفهومی نیز دسته­بندی شده­اند. نتایج بررسی حاکی از این است که استفادۀ عملی و کاربردی در پژوهش‌های گذشتة مدیریت از این نظریه بسیار محدود بوده، اما این نظریه در ارائۀ روش­شناسی جدید، کمک به دیدن نقاط کور پژوهش‌های گذشته و ارائۀ دیدگاه‌های نظری جدید در مدیریت، قابلیت زیادی دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اتصال ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اتوپایسیس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعیّن ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حیات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_64986_0ea44063b6373eed598e0cdea7c3f238.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing a Model to Employ Scientific
 Elites in University Camps of the Country 
(Case Study: Tehran University Professors)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل به‌کارگیری نخبگان علمی در محیط‌های دانشگاهی کشور (مطالعة موردی: اساتید دانشگاه تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>463</FirstPage>
			<LastPage>488</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">64987</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2017.232829.1999</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>منوریان</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>پیوسته</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی ـ گرایش خط‌مشی‌گذاری و تصمیم‌گیری، پردیس البرز دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید کمال</FirstName>
					<LastName>واعظی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>خوش‎چهره</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه اقتصاد، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The main purpose of this research is to design a model to use scientific elites in university camps of the country using the basis of the grounded theory in a qualitative form. The data were collected through semi-structured interviews and data analysis was done using Strauss &amp; Corbin’s paradigm model. Purposive (inductive) and snowball (rippling) sampling were used and 36 interviews with Tehran University professors and scientific elites (experts in the areas of research and science) were conducted respectively. The results of open coding, axial and selective processes led to the formation of a model, based on the grounded theory, which can help employ the scientific elites in university camp settings. The proposed model includes the effective aspects and variables, barriers and strategies, features, causal, contextual, and mediating conditions and elements leading to the consequences and strategies on the implementation of such a general policy. &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی این پژوهش، طراحی مدل به‌کارگیری نخبگان علمی در محیط­های دانشگاهی کشور است که با استفاده از رویکرد مبتنی بر نظریه­پردازی داده‌بنیاد به‌صورت کیفی اجرا شده است. برای گردآوری اطلاعات از مصاحبه­های نیمه‌ساختاریافته استفاده شد و تجزیه و تحلیل اطلاعات به روش استراوس و کوربین و مدل پارادایمی انجام گرفت. نمونه­گیری به روش نظری و با بهره­مندی از تکنیک­های هدفمند (قضاوتی) و گلولة برفی (زنجیره­ای) بود که بر مبنای آن 36 مصاحبه با استادان چند دانشگاه و نخبگان علمی که در حوزة علمی و پژوهشی، تجربه و تخصص داشتند، انجام گرفت. نتایج تحلیل داده­های به‌دست‌آمده از مصاحبه­ها طی فرایند کدگذاری باز، محوری و انتخابی، به ایجاد نظریة داده­‌بنیاد در حوزة به­کارگیری نخبگان علمی در محیط­های دانشگاهی منجر شد. مدل طراحی‌شده در این پژوهش شامل ابعاد و مؤلفه‎های مؤثر، موانع و راهکارها، ویژگی­ها، شرایط علّی، زمینه­ای، واسطه­ای، عناصر تشکیل ‌دهنده است که پدیدۀ محوری، پیامدها و راهبردهای اجرای خط­مشی­ عمومی را نشان می‎دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">به‌کارگیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد مبتنی بر نظریۀ داده‌بنیاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نخبگان علمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_64987_059080bdf269615f8161ef6c2c65daac.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing a Model for the Evaluation of Effective Retention Policy for Faculty Members
 in Higher Education</ArticleTitle>
<VernacularTitle>توسعۀ مدل ارزشیابی خط‌مشی نگهداشت اثربخش اعضای هیئت علمی در آموزش عالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>489</FirstPage>
			<LastPage>516</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">64989</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.247098.2140</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حکیمه</FirstName>
					<LastName>حسنقلی پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>پورعزت</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span&gt;The essence of higher education is its human capital (resources). Nowadays, where science and technology are the country&#039;s top priorities, the importance of planning in this area is a priority, too. The purpose of this article is to develop an evaluation model of effective retention policy for faculty members in higher education. The research is applied in nature and the researchers used mixed method (qualitative-quantitative) to conduct it. The research was carried out in two steps: in the first stage (qualitative) the dimensions and components of the model were set through reviewing theoretical literature and in-depth interviews with 16 experts (faculty members all of whom were selected based on snowball sampling). The extracted dimensions were analyzed using theme analysis. Finally, 22 main categories, 50 sub categories, and 9 dimensions were identified and classified according to their conceptual similarity. In the second stage (quantitative), the Delphi method and a questionnaire (a two-step questionnaire with 20 people selected by targeted sampling method) were used to assess the validity of the identified components. There achieved a consensus among the experts and the finalized model was obtained.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">جوهرۀ آموزش عالی، سرمایۀ انسانی آن است؛ پس برنامه­ریزی برای تأمین سرمایۀ انسانی، از اولویت شایان توجهی برخوردار است. پژوهش حاضر درصدد توسعۀ مدلی برای «ارزشیابی خط­مشی نگهداشت اثربخش اعضای هیئت علمی در آموزش­عالی» است. نوع پژوهش از لحاظ هدف، کاربردی و از جنبۀ روش پژوهش، آمیخته (کیفی ـ کمی) است. پژوهش در دو مرحله به اجرا درآمده است؛ در مرحلۀ اول (کیفی) ابعاد و مؤلفه­های مدل از طریق بررسی ادبیات نظری و مصاحبۀ عمیق با خبرگان (16 نفر از مدیران و اعضای هیئت علمی آموزش عالی که ابتدا با روش نمونه­گیری هدفمند و در ادامه به شیوۀ گلولۀ برفی یا زنجیره­ای انجام شد و تا رسیدن به مرحلۀ اشباع ادامه یافت) جمع­آوری شده و با استفاده از روش تحلیل تم، بررسی شدند و کدهای شناسایی شده بر اساس میزان تشابه مفهومی، دسته‌بندی و ترکیب شدند تا50 مقولۀ فرعی، 22 مقولۀ اصلی و در نهایت 9 بعد برای طراحی مدل استخراج گردید. در مرحلۀ دوم (کمی) نیز برای اعتبارسنجی مؤلفه­های شناسایی شده، از روش دلفی و ابزار پرسشنامه (در دو مرحله با 20 نفر از طریق روش نمونه­گیری هدفمند) استفاده شد تا به اجماع خبرگان رسید و مدل نهایی به­دست آمد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزشیابی خط‌مشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش آمیخته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل ارزشیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگهداشت اثربخش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_64989_6d7902842eb9c1abc40833416520651b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying the Factors of Affecting the Empowerment of Human Resources in Governmental Media Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی عوامل مؤثر بر توانمندسازی منابع انسانی در سازمان‌های ارتباطاتی و رسانه‌ای دولتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>517</FirstPage>
			<LastPage>538</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">64990</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2017.243132.2110</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>طاهر</FirstName>
					<LastName>روشندل اربطانی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت رسانه، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اکبر</FirstName>
					<LastName>فرهنگی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت رسانه، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ربیعی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه پیام نور واحد تهران مرکز، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سودابه</FirstName>
					<LastName>رادفرد</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت رسانه، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The main purpose of this descriptive-survey research was to investigate the factors affecting strategic empowerment of human resources in governmental communication and media organizations to identify the reasons why human resources are not capable enough to produce products that are in line with the demands of the audience and their satisfaction. The statistical population of this research includes of the experts in the Ministry of Communications and Information Technology and Islamic Republic of Iran Broadcasting (IRIB). In the present study, in order to identify the dimensions of each component,the Delphi technique has been used in three steps. To ensure the validity of the questionnaire, the researchers examined all content, face, convergent and discriminate validities. Besides, the reliability of the questionnaire was evaluated using principal component analysis, Cronbach’s alpha, Dillon-Goldstein’s ʃ index and reagent stability. The findings showed that there is a significant relationship between the following parameters: between the strategic component and the individual component; between the strategic component and the organizational component; between the economic component and the individual component; between the organizational component and the component of human resource empowerment; and finally, between the individual component and the component of human resource empowerment. The proposed model could explain 98.6% of the human resource empowerment variance, 99.9% of the individual component variance and 96.4% of the organizational component variance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی این پژوهش توصیفی ـ پیمایشی، شناسایی عوامل مؤثر بر توانمندسازی منابع انسانی در سازمان­های رسانه­ای و ارتباطاتی دولتی به‎منظور شناسایی عواملی است که مانع توانمندی کافی منابع انسانی در تولید محصولات منطبق بر خواستۀ مخاطبان و ایجاد رضایت آنها می‎شود. جامعۀ آماری این پژوهش، خبرگان وزارت ارتباطات و فناوری اطلاعات ایران و سازمان صدا و سیمای جمهوری اسلامی ایران است. در این پژوهش به‎منظور پالایش مؤلفه­ها برای شناسایی ابعاد هر مؤلفه، در سه مرحله از تکنیک دلفی بهره گرفته شد. برای تعیین روایی مدل از روایی صوری و محتوایی، روایی همگرا و روایی افتراقی استفاده­ شد و پایایی آن نیز بر اساس تحلیل مؤلفه­های اصلی، آلفای کرونباخ، ʃ دیلون ـ گلدشتاین و پایایی معرف­ها محاسبه شد. یافته­ها نشان­دهندۀ ارتباط معنا­داری بین مؤلفۀ استراتژیک با مؤلفه فردی، مؤلفۀ استراتژیک با مؤلفۀ سازمانی، مؤلفۀ اقتصادی با مؤلفۀ فردی، مؤلفۀ سازمانی با مؤلفۀ توانمندسازی منابع ­انسانی و در نهایت مؤلفۀ فردی با مؤلفۀ توانمندسازی منابع انسانی بودند. مدل مورد بررسی 6/98 درصد از واریانس توانمندسازی منابع انسانی، 9/99 درصد از واریانس مؤلفۀ فردی و 4/96 درصد از واریانس مؤلفۀ سازمانی را تبیین کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی استراتژیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش دلفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل معادلات ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_64990_c00acf4fd3ca12c0f42e5ad198dd2ec7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
