<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparative Study of E-government Foresight Projects in the World in Order to opt as the Benchmark for Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل تطبیقی پروژه‌های آینده‌نگاری حکومت الکترونیکی در جهان به منظور الگوبرداری برای ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>187</FirstPage>
			<LastPage>208</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66384</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.247386.2142</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>ثقفی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نور محمد</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی و فناوری اطلاعات، دانشکده اقتصاد و مدیریت، دانشگاه سیستان و بلوچستان، زاهدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعیده</FirstName>
					<LastName>انصاری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد گروه مدیریت دولتی و فناوری اطلاعات، دانشکده اقتصاد و مدیریت، دانشگاه سیستان و بلوچستان، زاهدان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; In Iran, E-government foresight project hasn’t been done yet, and we couldn’t find a specific model for it in the world. The aim of this research is presenting an e-government foresight framework based on comparative analysis and benchmarkingin the world. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Methods&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; having reviewed the related literature, 18 e-government foresight projects were identified all around the world among which 8 indicators were extracted. They include Methods, Project territory, Sponsors, Participants, Project Objectives, Influential factors, Uncertainties, and Outputs and Outcomes. Shannon entropy was used to determine these indicators among the pervious related literature. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; The results showed that the best indicators for e-government foresight project are: time horizon for less than 10 years, Project territory: national, and the government as the important sponsor, participants: between 51 to 200 people. To do so, Expert Panel, Scenario Writing and Roadmap are considered as the suitable methods Cultural-Social factors are claimed to be the most important factors, and designing scenarios and providing vision are the most important Outputs. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; At the end, some suggestions are presented for e-government foresight project that address policy makers and planners in Iran. The implementation of e-government projects requires a futuristic plan based on stakeholder consensus. In order to implement this project, the experiences of other countries are discussed in this paper can be used as guidelines for policymakers and planners in Iran. &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; آینده‎نگاری دولت الکترونیکی در ایران هنوز انجام نشده و در سطح جهان نیز مدل مشخصی برای آن وجود ندارد. هدف محققان از اجرای این پژوهش، ارائه چارچوب آینده‌نگاری دولت الکترونیکی است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; پژوهش بر مبنای تحلیل تطبیقی و ترازیابی تجربه‎های جهانی به اجرا درآمد. با مرور مطالعات انجام شده در دهه اخیر، 18 پروژه آینده‎نگاری دولت الکترونیکی شناسایی شد. این پروژه‎ها با هشت شاخص، شامل روش‎ها، سطح پروژه، پشتیبانان، مشارکت‎کنندگان، اهداف پروژه، عوامل تأثیرگذار، عدم قطعیت‎ها و خروجی‎ها و نتایج، استخراج و تحلیل شدند. به کمک روش آنتروپی شانون به بررسی پشتیبانی کمی پژوهش‎ها و پروژه‎های گذشته از مؤلفه‎های هر یک از این شاخص‎ها پرداخته شده است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;یافته&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‎&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها:&lt;/strong&gt; برای پروژه‎های حکومت الکترونیکی، افق زمانی کمتر از 10 سال مناسب است و سطح آینده‎نگاری ملی، بهترین پشتیبان برای اجرای این پروژه‎ دولت محسوب می‎شود. همچنین تعداد مشارکت‎کنندگان مناسب برای این پروژه، بین 51 تا 200 نفر است. روش پانل خبرگان، سناریونگاری و نقشه راه مناسب‎ترین روش‎ها هستند. مهم‎ترین عوامل تأثیرگذار بر اجرای این پروژه، عوامل فرهنگی ـ اجتماعی شناخته شدند و تدوین سناریو و ارائه چشم‌انداز مهم‎ترین خروجی‎ها بودند.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;نتیجه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‎&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گیری:&lt;/strong&gt; پیاده‎سازی پروژه‎های دولت الکترونیکی، به طرح آینده‎نگارانه و مبتنی بر اجماع ذی‎نفعان نیاز دارد. برای اجرای این پروژه، تجربه‎های جمع‎بندی شده سایر کشورها در این مقاله، راه‎گشایی برای سیاست‎گذاران و برنامه‎ریزان در ایران است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آینده‌نگاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دولت الکترونیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراترکیب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل تطبیقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آنتروپی شانون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_66384_996528930cf0a95359bc88678db4aa50.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
