<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Introduction of an Appraisal System’s
Performance based on a Strategic Map
(Case Study: Hamshahri newspaper)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معرفی نظام ارزیابی عملکرد مبتنی بر نقشة راهبردی (مطالعة موردی: روزنامة همشهری)</VernacularTitle>
			<FirstPage>175</FirstPage>
			<LastPage>200</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">50401</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.50401</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی اکبر</FirstName>
					<LastName>فرهنگی</LastName>
<Affiliation>استاد و مدیر گروه مدیریت رسانة دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>سلطانی فر</LastName>
<Affiliation>استادیار و مدیر گروه مدیریت ارتباطات دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>محکی</LastName>
<Affiliation>مدیرکل مطالعات اجتماعی و فرهنگی شهرداری تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوالفضل</FirstName>
					<LastName>دانایی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت رسانة دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Organizations’ success depends on planning. Today, this task is&lt;br /&gt;carried out through a multi-stage process such as defining outlook, devising&lt;br /&gt;strategies, implementation, performance evaluation, and data analysis and&lt;br /&gt;planning for improvement. On one hand, defining and devising goals, and on&lt;br /&gt;the other hand, implementation and performance evaluation have become the&lt;br /&gt;main challenges of top managements. For the broadness of such&lt;br /&gt;organizations as Hamshahri newspaper, decreases the flexibility of managers&lt;br /&gt;and makes the consequences of management’s mistakes, heavy and&lt;br /&gt;irremediable. Based on this, by using balanced models such as Balanced&lt;br /&gt;Scorecard (BSC), organizations pursue strategies’ implementation in&lt;br /&gt;different aspects and manage their strategic performance. In doing so, precise&lt;br /&gt;determination of strategies and general goals in further promoting them&lt;br /&gt;throughout an organization is necessary, which could be realized in BSC by&lt;br /&gt;developing a strategy map. Therefore, in this study, using the strategy map as&lt;br /&gt;a basis for performance evaluation, a non-linear and fuzzy algorithm is&lt;br /&gt;defined which was able to design a fully balanced system for performance&lt;br /&gt;evaluation in line with Hamshahri newspaper’s goals. The results showed&lt;br /&gt;that the designed system outputs are more tangible for the organization’s&lt;br /&gt;personnel and the results are accepted by the Hamshari newspaper’s&lt;br /&gt;managers.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">موفقیت سازمان‌ها در گرو برنامه‌ریزی است. امروزه این مهم در فرایندی چندمرحله‌ای نظیر تعریف چشم‌انداز، تدوین راهبرد‌ها، اجرا، ارزیابی عملکرد و تحلیل اطلاعات و برنامه‌ریزی جهت بهبود صورت می‌پذیرد. تعریف و تدوین اهداف از یک‌سو و اجرا و ارزیابی عملکرد از سویی دیگر مهم‌ترین چالش مدیران ارشد امروزی است، چرا که گستردگی سازمان‌هایی نظیر &lt;em&gt;روزنامة همشهری&lt;/em&gt; انعطاف‌پذیری در مدیریت را کاهش و عواقب اشتباهات مدیریتی را سنگین و جبران‌ناپذیر کرده ‌است. به همین دلیل است که سازمان‌ها با بهره‌گیری از مدل‌های متوازن همچون کارت امتیازی متوازن اجرای راهبرد‌ها را در وجوه مختلف دنبال و بر عملکرد راهبردی خود مدیریت می‌کنند. در این راستا، توصیف دقیق راهبرد‌ها و اهداف کلان در جهت گسترش هر چه بیشتر آن‌ها در سازمان ضرورتی است که در کارت امتیازی متوازن با ترسیم نقشة راهبردی محقق می‌گردد. لذا، در این مقاله با به‌کارگیری نقشة راهبردی که شالوده‌ای برای ارزیابی عملکرد است الگوریتمی غیرخطی و فازی تعریف شد که توانست نظامی کاملاً موزون را جهت ارزیابی عملکرد در راستای اهداف روزنامة همشهری طراحی کند. نتایج نشان داد خروجی‌های نظام طراحی شده برای کارکنان سازمان ملموس‌تر بود و نتایج را نیز مدیران &lt;em&gt;روزنامة همشهری&lt;/em&gt; تأیید کردند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل سلسله‌مراتبی فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکنیک دیماتل فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارت امتیازی متوازن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقشة راهبردی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_50401_8443c61f060f4ac75eb1ab0f05ffd5a4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
