<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Investigation of the Dimensions of Employee Engagement and Its Motivating Factors in the Light of Qur&#039;anic Guidelines</ArticleTitle>
<VernacularTitle>واکاوی ابعاد اشتیاق کارکنان و عوامل برانگیختن آن در پرتو رهنمودهای قرآنی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>23</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">73481</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2019.291027.2647</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>دامغانیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت بازرگانی، دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اداری، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>لطیفی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه معارف اسلامی و مدیریت دولتی، دانشکده معارف اسلامی و مدیریت، دانشگاه امام صادق (ع)، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباسعلی</FirstName>
					<LastName>رستگار</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت بازرگانی، دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اداری، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>نجفی کلیانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت منابع انسانی، دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اداری، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-2071-7047</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt;Employee engagement has become a hot topic in recent years and one of the five major challenges human resource management is facing. Incitement of man in the right direction and in accordance with the nature and philosophy of creation creates the grounds for his enjoyment of worldly and foretaste blessings. The purpose of this study is to explain the concept of employees &#039;engagement and to investigate the origins of the emergence and stimulate the employee engagement based on Qur&#039;anic guidelines.
&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; Using the qualitative method of analysis and using the MAXQDA 11 software, the 20-volume interpretation of al-Mizan and 5-volume interpretation of Nemooneh in the use of the NOOR Software was reviewed and coded.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; In this context, more than 493 primary topics were identified that reduced to 120 after the final refinement. Primary themes were organized in the form of 43 main themes and then in the form of 12 organizer themes. The 12 organizer themes were categorized as two general themes of individual and organizational engagement.12 themes of organizer were categorized into 3 general themes: individual engagement, organizational engagement, underlying causes of engagement.
&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; From the Qur&#039;an&#039;s point of view, the employee engagement requires special attention to human nature and self-transcendence. Hence,human resource managers should pay particular attention to employee engagement and be involved in human resource planning. Defining work in accordance with Qur&#039;anic principles and beliefs, human nature, Islamic conscience, and employees’ beliefs can lead to the formation of employee engagement and provide the ground for the growth and excellence of the organization and its employees. The article seeks to conceptualize and explain one of the recent issues of human resources that comprehensively explore the concept and dimensions of employee engagement (individual and organizational) and its emerging contexts based on Native and authentic Quranic knowledge.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; اشتیاق کارکنان در سال‌های اخیر به موضوعی داغ تبدیل شده و یکی از پنج دغدغه مهم پیش روی مدیریت منابع انسانی محسوب می‌شود. برانگیختن انسان در مسیر صحیح و متناسب با فطرت و فلسفه آفرینش، زمینه بهره‌مندی وی از نعمت‌های دنیوی و اخروی را با هم فراهم می‌کند. هدف این مطالعه، تبیین مفهوم اشتیاق کارکنان و بررسی ریشه‌های پیدایش و برانگیختن آن بر اساس رهنمودهای قرآنی است.
روش: با استفاده از روش کیفی تحلیل مضمون و با بهره‌گیری از نسخه 11 نرم‌افزار MAXQDA تفسیر 5 جلدی نمونه و 20 جلدی المیزان در نرم‌افزار نور مرور و شناسه‌گذاری شد.
یافته‌ها: در این زمینه بیش از 493 مضمون اولیه شناسایی شد که پس از پالایش نهایی، به 120 مضمون تقلیل یافت. مضامین اولیه در قالب 43 مضمون اصلی و پس از آن، در قالب 12 مضمون سازمان‌دهنده، طبقه‌بندی شدند. 12 مضمون سازمان‌دهنده نیز در قالب سه مضمون فراگیر اشتیاق فردی، اشتیاق سازمانی و عوامل زمینه‌ای اشتیاق دسته‌بندی شدند.
نتیجه‌گیری: لازمه اشتیاق کارکنان از منظر قرآن، توجه ویژه به فطرت و سرشت انسان در جهت تعالی خود فردی است که مدیران حوزه منابع انسانی باید به آن توجه ویژه‌ای کرده و فرهنگ اسلامی را در سازمان خود پیاده‌سازی کنند. تعریف کار، منطبق بر اصول و باورهای قرآنی، سرشت انسان، وجدان اسلامی و تعلقات قلبی کارکنان، به شکل‌گیری اشتیاق کارکنان منجر شده و زمینه رشد و تعالی سازمان و کارکنان را هم‌زمان فراهم می‌آورد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتیاق کارکنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفسیر المیزان و نمونه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قرآن کریم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت منابع انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Organizational Goal Ambiguity on Employee Morale in Public Service Organizations in Terms of Organizational Mission and Individual Characteristics</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر ابهام هدف سازمانی بر روحیه کاری کارکنان در سازمان‌های خدمات عمومی به تفکیک مأموریت سازمانی و ویژگی‌های فردی</VernacularTitle>
			<FirstPage>24</FirstPage>
			<LastPage>41</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">73439</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2019.288554.2621</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>دانایی فرد</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهرزاد</FirstName>
					<LastName>نیری</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت و برنامه‌ریزی، مرکز مطالعات مدیریت و توسعه فناوری، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>آخوندی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt;Given the effect of employee morale on organizational productivity and the low productivity of the public sector, it is critical to examine this variable and to discover its effective factors. Organizational goal ambiguity affects employee morale andthis is blatantly noticeable in the public sector. This study is aimed at investigating the category of public service organizations in which morale is affected by goal ambiguity and determine the type of employees influenced by it.
&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; Data were collected using the standard questionnaires of PFS Employee Morale and Rainey&#039;s Organizational Goal Ambiguity. The study population consisted of 79 public service organizations of Yazd, from which 380 employees were selected through stratified sampling. Cross-loadings and the correlation between observable and latent variables were used to test the construct validity. SPSS and Smart PLS were utilized for data analysis
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; Organizational goal ambiguity decreased the morale in employees with a diploma degree, but increased it in female employees, employees with higher education, those with work experience less than 5 and more than 15 years, and those aged under 30 and over 40; however, it did not affect other groups. Moreover, this variable increased employee morale in bank and insurance job categories, but had no significant effect on other organizational groups.
&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; The results of this study emphasize that the use of organizational goal ambiguity increases the morale of the employees, provided they pay attention to individual characteristics and organizational mission.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; بر اساس بررسی‌های انجام شده، ابهام هدف سازمانی در سازمان‌های دولتی بسیار بیشتر از سایر سازمان‌هاست. هدف پژوهش حاضر، بررسی تأثیر ابهام هدف سازمانی بر روحیه کاری کارکنان در سازمان‌های خدمات عمومی استان یزد، به تفکیک مأموریت سازمانی و ویژگی‌های فردی است.
روش: برای جمع‌آوری داده‌های پژوهش با استفاده از پرسش‌نامه‌های استاندارد روحیه کاری پی‌اف‌اس و ابهام هدف سازمانی رینی، یک پرسش‌نامه بومی طراحی شد. جامعه آماری پژوهش 79 سازمان خدمات عمومی استان یزد بودند که بر اساس فرمول کوکران 380 نفر از بین کارکنان به روش نمونه‌گیری طبقه‌ای سیستماتیک انتخاب شدند. برای سنجش روایی سازه، از روش بارهای عاملی متقابل و هم‌بستگی متغیرهای مشاهده‌پذیر و متغیرهای پنهان استفاده شد. داده‌های پژوهش نیز در نرم‌افزارهای SPSS و Smart PLS تحلیل شدند.
یافته‌ها: نتایج نشان داد که ابهام هدف سازمانی، روحیه کارکنانی را که سطح تحصیلی کمتر از دیپلم دارند، کاهش می‌دهد و از طرفی، موجب می‌شود که روحیه زنان کارمند، کارکنان با سطح تحصیلات تکمیلی، کارکنان با تجربه کاری کمتر از 5 سال و بیش از 15 سال و کارکنان کمتر از 30 سال و بیشتر از 40 سال افزایش یابد؛ اما در سایر گروه‌ها تأثیری نمی‌گذارد. به‌علاوه ابهام هدف سازمانی، روحیه کارکنان در گروه بانک‌ها و بیمه‌ها را افزایش می‌دهد؛ اما در سایر گروه‌های سازمانی تأثیر معناداری ندارد.
نتیجه‌گیری: نتایج پژوهش بر این موضوع تأکید دارد که استفاده از ابهام هدف به شرط توجه به ویژگی‌های فردی و مأموریت سازمانی، روحیه کارکنان را افزایش می‌دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابهام هدف سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روحیه کارکنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان‌های خدمات عمومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویژگی‌های فردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مأموریت سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Improvement Structure of Accountability in Iranian State Owned Companies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چارچوب بهبود پاسخ‌گویی شرکت‌های دولتی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>42</FirstPage>
			<LastPage>63</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">75171</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2020.292783.2659</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه حسابداری، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>مرادی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه حسابداری، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>همت</FirstName>
					<LastName>جعفری</LastName>
<Affiliation>دکترای حسابداری، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt;This study aims to provide a framework for improving the accountability of state-owned companies. Given the importance of providing a corporate accountability system in assessing the management of economic resources, the financial and operational aspects of performance are taken into account in order to prevent information asymmetry, to enable management performance evaluation in achieving the company goals and to provide benefits to the stakeholders.
&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; While using the qualitative approach, the accountability status of Iranian state-owned companies has been examined and the related elements in the relevant statements and guidelines in selected countries were studied and the results were given to experts using the semi-structured interviewing tool to answer the research questions responses. The statistical population consisted of professional and academic experts with financial knowledge and executive experience. There were 16 interviewees.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; To present the research findings, the elements related to the accountability were identified and coded after analyzing the interviews. Based on the findings, the core elements of the framework include nine topics including information disclosure, government budgeting and financial management, stakeholder communication, compensation policies, legal accountability, board reporting, role and responsibility of board committees, formulation Quantitative performance evaluation indices, compilation of relative performance evaluation indices. In addition the structure includes 55 items as sub-elements.
&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; The research, based on outcomes, recommends policy makers to apply the findings of this study to formulate SOE&lt;strong&gt;&lt;em&gt;’&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;s accountability and provide relevant considerations and measures to improve their accountability. These elements set out standards, controls, and responsibilities that improve the accountability of Iranian state-owned companies.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; این پژوهش با هدف ارائه چارچوب بهبود پاسخ‌گویی شرکت‌های دولتی اجرا شده است. با توجه به اهمیت  وجود نظام پاسخ‌گویی شرکتی در ارزیابی نحوه مدیریت منابع اقتصادی، در دنیای امروز به جنبه‌های مالی و عملیاتی عملکرد توجه ‌می‌شود تا ضمن ممانعت از بروز عدم تقارن اطلاعاتی، امکان ارزیابی عملکرد مدیریت در تحقق اهداف شرکت و تأمین منافع ذی‌نفعان فراهم شود.
روش: با استفاده از روش کیفی، وضع موجود پاسخ‌گویی شرکت‌های دولتی ایران و تجارب کشورهای منتخب بررسی شد و خلاصه آن در اختیار خبرگان قرار گرفت و از طریق مصاحبه نیمه‌ساختاریافته برای پاسخ به پرسش‌های پژوهش از آنان نظرخواهی شد. جامعه آماری پژوهش، خبرگان حرفه‌ای و دانشگاهی با دانش مالی و تجربه اجرایی بودند و در این میان با 16 نفر مصاحبه به عمل آمد.
یافته‌ها: پس از تحلیل مصاحبه‌های انجام ‌شده، عناصر مرتبط با پاسخ‌گویی شرکت‌های دولتی شناسایی و کدگذاری شدند. بر اساس عناصر اصلی، چارچوبی با 9 عنوان شامل 1. افشای اطلاعات؛ 2. بودجه و مدیریت مالی دولتی؛ 3. ارتباط با ذی‌نفعان؛ 4. سیاست‌های جبران خدمات؛ 5. مسئولیت پاسخ‌گویی قانونی؛ 6. گزارشگری‌های هیئت مدیره؛ 7. نقش و مسئولیت کمیته‌های هیئت مدیره؛ 8. تدوین شاخص‌های مقداری ارزیابی عملکرد؛ 9. تدوین شاخص‌های نسبی ارزیابی عملکرد و 55 عنصر فرعی به ‎دست آمد.
نتیجه‌گیری: به سیاست‌گذاران توصیه می‌شود که با استفاده از یافته‌های این پژوهش، هنگام تدوین ضوابط پاسخ‌گویی شرکت‌های دولتی، ملاحظه‌ها و اقدام‌های مربوط برای بهبود پاسخ‌گویی شرکت‌های دولتی را فراهم کنند. این عناصر استانداردها، کنترل‌ها و مسئولیت‌هایی را مطرح می‌کنند که به بهبود پاسخ‌گویی شرکت‌های دولتی ایران می‌انجامد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پاسخ‌گویی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبری شرکتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت‌های دولتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هیئت مدیره</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Servant Leadership on Innovative Work Behavior in the Public Sector of Iran: Analyzing the Mediating Role of Public Service Motivation and the Moderating Role of Political Skill</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر رهبری خدمتگزار بر رفتار کاری نوآورانه در بخش دولتی ایران: تحلیل نقش میانجی انگیزه خدمت عمومی و نقش تعدیلگر مهارت سیاسی</VernacularTitle>
			<FirstPage>64</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">74434</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2019.292773.2661</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>عسکری پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت دولتی، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، واحد کرمان، دانشگاه آزاد اسلامی، کرمان، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>متقی پیشه</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت دولتی، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، واحد کرمان، دانشگاه آزاد اسلامی، کرمان ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ایوب</FirstName>
					<LastName>شیخی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه آمار، دانشکده ریاضی و کامپیوتر، دانشگاه شهید باهنر، کرمان، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt;The purpose of this study is to examine the impact of servant leadership on innovative work behavior and to reveal the role that public service motivation and political skill play as mediator and moderator in the relationship between these two variables&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; In this descriptive study, the statistical population consisted of specialist staff working in provincial levels of governmental organizations throughout Iran. Given that the sample size is 384, a total of 480 questionnaires were distributed among the respondents who were selected through two-stage cluster sampling and 395 questionnaires were collected. The instrument of this study was 4 standard questionnaires whose validity and reliability were confirmed in the tests&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; The results of structural equation modeling analysis showed that servant leadership has a positive and direct effect on public service motivation and innovative work behavior. In addition, the role of public service motivation as mediator and the role of political skill as moderator in the relationship between servant leadership and innovative work behavior were confirmed&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; In addition to some innovations in theory development, this research has some practical implications for the public sector in Iran. From the practical point of view, this study provides an understanding of the status of research variables and the relationships between them. This recognition can be the basis for senior executives planning to enhance the level of innovative employee behavior in government agencies in Iran. Based on the findings, this planning should focus on enhancing the level of political skill of staff as well as increasing the level of implementation of servant leadership components by managers.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; این پژوهش قصد دارد تأثیر رهبری خدمتگزار را بر رفتار کاری نوآورانه بررسی کرده و نقشی را که انگیزه خدمت عمومی و مهارت سیاسی به‌عنوان میانجی و تعدیلگر در رابطه بین این دو متغیر ایفا می‌کنند، آشکار کند.
روش: در این پژوهش توصیفی جامعه آماری متشکل از کارکنان متخصص شاغل در سطوح استانی سازما‌ن‌های دولتی در سراسر ایران است. با توجه به اینکه حجم نمونه 384 نفر است، در مجموع 480 پرسش‌نامه بین پاسخ‌گویانی که به روش نمونه‌گیری خوشه‌ای دومرحله‌ای انتخاب شدند، توزیع شده و 395 پرسش‌نامه جمع‌وریآ‌آوری شد. ابزار سنجش این پژوهش چهار پرسش‌نامه استاندارد بودند که روایی و پایایی آنها در آزمون‌های انجام‌شده به تأیید رسید.
یافته‌ها: نتایج مدل‌یابی معادله‌های ساختاری نشان داد که رهبری خدمتگزار بر انگیزه خدمت عمومی و رفتار کاری نوآورانه اثر مثبت و مستقیم دارد. به‌علاوه، نقش انگیزه خدمت عمومی به‌عنوان میانجی و نقش مهارت سیاسی به‌عنوان تعدیلگر، در رابطه بین رهبری خدمتگزار و رفتار کاری نوآورانه به تأیید رسید.
نتیجه‌گیری: این پژوهش علاوه بر برخی نوآوری‌ در توسعه تئوری، برای بخش دولتی ایران برخی دستاوردهای کاربردی دارد. از جنبه کاربردی، این پژوهش، شناختی از وضعیت متغیرهای پژوهش و روابط بین آنها ارائه کرده است که می‌توان آن را مبنای برنامه‌ریزی مدیران سطح عالی برای افزایش سطح رفتار کاری نوآورانه کارکنان در سازما‌ن‌های دولتی ایران قرار داد. مبتنی بر یافته‌ها، در این برنامه‌ریزی باید به‌صورت هم‌زمان ارتقای سطح مهارت سیاسی کارکنان و افزایش سطح اجرای مؤلفه‌های رهبری خدمتگزار توسط مدیران مد نظر باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگیزه خدمت عمومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بخش دولتی ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار کاری نوآورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری خدمتگزار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارت سی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Explaining the Process of Forming a Network Capability in Governmental Organizations in the Case of Iran Single Window for Trade Using Grounded Theory</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تببین فرایند شکل‌گیری قابلیت شبکه‌ای در سازمان‌های دولتی فعال در پنجره واحد تجاری ایران با استفاده از نظریه داده‌بنیاد</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>116</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">74016</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2019.291013.2646</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ایوب</FirstName>
					<LastName>محمدیان</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت فناوری اطلاعات، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-8370-9538</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>خداداد برمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، گروه مهندسی فناوری اطلاعات، دانشگاه مجازی نور طوبی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt; In the present era, networking between government agencies has become an important factor in delivering integrated services that actually create public value and service design from the citizens&#039; point of view. To this end, government agencies need a new capability called network capability. The purpose of this study is to model the process of forming network capabilities in government agencies active in the Iranian single window.
&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; In this qualitative study, grounded theory was used based on Strauss and Corbin method and in order to analyze the data obtained from interviews, documentation, and minutes of the single window project, a three-stage open, axial and selective coding method was used.
&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;In this study, 35 concepts, 13 subcategories and 6 main categories were identified to form the network capability, which were classified into five levels of analysis including network, environment, inter-organizational, technological and organizational levels. In addition, five steps were proposed to form the network capability as well as six main hypotheses and twelve sub-hypotheses for future research.
&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; The proposed theoretical model shows that internal and external motivations are the causal conditions for building network capability and the dimensions of network capability in government organizations include both internal capabilities and interorganizational capabilities. Macro and micro environmental conditions have been one of the influential underlying conditions for network capability development. Also, the characteristics of network governance and network information technology architecture are among the intervening conditions affecting the development of network capability. According to the proposed theoretical model, at the maturity level of Iranian organizational mechanisms are: integration and dynamic interoperability and strategies are communication and cooperation. Finally, the implications of developing network capability for network governers, organizations, and policymakers have been proposed.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; در عصر حاضر، شبکه‌سازی و همکاری بین سازمان‌های دولتی، عامل مهمی برای ارائه خدمات یکپارچه است که در واقع باعث می‌شود که ارزش عمومی و طراحی سرویس از دیدگاه شهروندان ایجاد شود. برای این منظور، سازمان‌های دولتی به قابلیت جدیدی با عنوان قابلیت شبکه‌ای نیاز دارند. هدف این پژوهش، مدل‌سازی فرایند شکل‌گیری قابلیت شبکه‌ای در سازمان‌های دولتی فعال در پنجره واحد تجاری ایران است.
روش: در اجرای این پژوهش کیفی، از نظریه برخاسته از داده با روش اشتراوس و کوربین استفاده شده و به‌منظور تحلیل داده‌های به‌دست‌آمده از مصاحبه‌ها، مستندها و صورت‌جلسه‌های پروژه پنجره واحد تجاری، کدگذاری سه‌مرحله‌ای باز، محوری و انتخابی انجام شده است.
یافته‌ها: در این پژوهش برای شکل‌گیری قابلیت شبکه‌ای 35 مفهوم، 13 مقوله فرعی و 6 مقوله اصلی شناسایی شدند که در 5 سطح تحلیل، شامل سطوح شبکه، محیط، بین سازمانی، تکنولوژیکی و سازمانی دسته‌بندی شده‌اند. در انتها، 5 گام اجرایی برای شکل‌گیری قابلیت شبکه‌ای و 6 فرضیه اصلی و 12 فرضیه فرعی برای اجرای پژوهش‌های آتی پیشنهاد شد.
نتیجه‌گیری: مدل نظری پیشنهادی نشان می‌دهد که انگیزه‌های درونی و بیرونی شرایط علّی ایجاد قابلیت شبکه‌ای بوده و ابعاد توسعه قابلیت شبکه‌ای در سازمان‌های دولتی نیز هم دربردانده قابلیت‌های درونی و هم قابلیت‌های بین سازمانی هستند. شرایط محیطی دور و نزدیک جزء شرایط زمینه‌ای اثرگذار بر توسعه قابلیت شبکه‌ای بوده است. همچنین ویژگی حاکمیت شبکه و معماری فناوری اطلاعات شبکه جزء شرایط مداخله‌گر مؤثر بر توسعه قابلیت شبکه‌ای است. بر اساس مدل نظری پیشنهادی، در سطح بلوغ سازمان‌های ایرانی، سازوکار‌ها عبارت‌اند از ادغام و تعامل‌پذیری پویا و راهبردها نیز عبارت‌اند از ارتباط‌ها و همکاری. در نهایت پیامدهای حاصل از توسعه قابلیت شبکه‌ای سازمان شامل ایجاد مزایا برای شهروندان، سازمان‌ها و متولیان شبکه هستند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت شبکه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارائه خدمات یکپارچه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه‌های بین سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دولت دیجیتال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پنجره واحد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Model of Women Leadership Style in Managerial Positions in Public Sector, with Emphasis on the Role of National Culture, Using multi-grounded Theory</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه مدل سبک رهبری زنان در پست‌های مدیریتی بخش عمومی با تأکید بر نقش فرهنگ ملی</VernacularTitle>
			<FirstPage>117</FirstPage>
			<LastPage>141</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">73337</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2019.285798.2593</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ُسمیرا</FirstName>
					<LastName>نجارزاده آرانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت دولتی، پردیس البرز دانشگاه تهران، کرج، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>نرگسیان</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>خدیجه</FirstName>
					<LastName>سفیری</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه علوم اجتماعی، دانشگاه الزهرا، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;Objective: Women&#039;s presence in managerial positions has recently been more remarkable, and this has caused a variety of issues. One important issue that can be observed in managerial positions is women&#039;s leadership style.
&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; In this research the philosophy of research is feminism, the approach is inductive-deductive, the strategy of the research is grounded theory, the Goldkuhl &amp; Cronholm version, and the method is qualitative. The data has been gathered using semi-structured interviews. To do so, using theoretical sampling, 35 women from the population of the study were chosen
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; Results show that the model of women&#039;s leadership style is a motherhood leadership style, and factors such as cultural contexts, supports, and communication and structural obstacles have an impact on it, and thisconsequently leads to a variety of organizational and societal consequences&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; In general, it can be said that female leaders are affected by their social roles. Therefore, it is not in vain that women in the management and leadership of the organization who use this feature are praised by the patriarchal culture and the most recognizable feature of women throughout history.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; این اواخر، حضور زنان در رده‌های مدیریت چشمگیرتر شده است که موضوع‌های بسیاری را به‌همراه داشته است. یکی از موضوع‌های بسیار مهمی که در رده‌های مدیریتی به چشم می‌خورد، سبک رهبری زنان است.
روش: در این پژوهش، فلسفه پژوهش فمینیستی، رویکرد پژوهش استقرایی ـ قیاسی، راهبرد پژوهش نظریه داده‌بنیاد و نسخه گلدکل و کرونهلم انتخاب شده و روش گردآوری اطلاعات مصاحبه‌های نیمه ساختاریافته بوده‌ است. بدین منظور از جامعه پژوهشی که شامل تمامی زنان مدیری بودند که در بخش دولتی در پست‌های مدیر کل به بالا پس از انقلاب مسئولیت بر عهده داشتند، نمونه‌گیری نظری صورت گرفت و از این طریق، با 35 نفر از زنان مصاحبه‌هایی انجام شده است.
یافته‌ها: نتایج پژوهش نشان می‌دهد که مدل سبک رهبری زنان، سبک رهبری مادرانه است که عواملی مانند زمینه‌های فرهنگی، بسترهای حمایتی، موانع ارتباطی و ساختاری در آن تأثیرگذار است و در نهایت به پیامدهای اجتماعی و سازمانی متعددی منجر می‌شود.
نتیجه‌گیری: در جمع‌بندی کلی می‌توان گفت که رهبران زن به‌دلیل نقش‌هایی همچون مادر، زن و دختر دارای هویت اجتماعی می‌شوند که این هویت روی تعریف آنها از خود و محیط اجتماعی که با دیگران در ارتباط هستند، تأثیر می‌گذارد. بنابراین زنان در مدیریت‌کردن و رهبری سازمان‌ها از این ویژگی که هم فرهنگ مردسالار آن را ستایش می‌کند و هم به رسمیت شناخته‌ترین ویژگی زنانه طی تاریخ است، استفاده کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک رهبری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ ملی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فمینیسم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Pattern to Recognition of Triggering Element of Open Government Implementation in Iran&#039;s Public Organizations (Case Study: Ministry of Interior)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>الگویی برای شناسایی پیش‌ران‌های کاربست مدل حکومت باز در دستگاه‌های اجرایی ایران (مورد مطالعه: وزارت کشور)</VernacularTitle>
			<FirstPage>142</FirstPage>
			<LastPage>171</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">74435</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2020.289132.2630</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه السادات</FirstName>
					<LastName>ابوالمعالی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران. ایران.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">/0000-0002-5752-3975</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کرم‌اله</FirstName>
					<LastName>دانش‌فرد</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>پورعزت</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt; Technology–oriented reforms, especially in the public sector, “with society being digital” has been put in the agendum of most countries throughout the world. It has become the topic of discussion for the contemporary governments. The pattern of “Open Government” by relying on “Open Data” is among the novel patterns for realizing such reforms. Data as driving forces for the government can result in values. Such value-added cannot be fulfilled without cooperation, participation and providing information to the people. It is regarded as the evolution of a closed system into an open system. Therefore, the present study aims at designing a pattern to the recognition of triggering elements of open government implementation. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; This study is a fundamental one. The method of conducting in this research is qualitative and based on content analysis. The data and information have been collected through note taking based on library research. We have also tried to collect and analyze complementary data while interviewing academic and operational experts for the topic of study. The interviews took place purposefully with 16 skillful academic and operational experts in this field. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Finding&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; In the qualitative section of the study with open codification were extracted from the interviews, triggering elements of open government implementation, were recognized and prioritized.In the quantitative section of the study was done through a questionnaire and its validity was confirmed using CVR and CVI methods by academic expert. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Conclosion: &lt;/strong&gt;In open codification, 88 basic codes were extracted from the interviews with experts. This data was categorized into 5 major themes.Prioritization of qualitative section in this study was like a platform, accessing a real clarification for implementation of open government, free access to information, open governance data, employing technology as well as enjoying technological and governmental data.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; اصلاحات فناوری‌محور با تأکید بر جامعه‌ دیجیتالی، به‌ویژه در بخش دولتی، در دستور کار اغلب کشورها قرار گرفته و به موضوع جدیدی برای بحث دولت‌های امروزی بدل شده است. مدل حکومت باز با تکیه بر داده باز، از جمله مدل‌های نوین برای پیاده‌سازی اصلاحات فناوری‌محور است. داده‌ها به‌مثابه نیروی محرک برای دولت ارزش ایجاد می‌کنند؛ اما این ارزش افزوده بدون مشارکت، همکاری و در اختیار قرار دادن اطلاعات به مردم، محقق نمی‌شود و این همان تحول از سیستم بسته به‌سمت سیستم باز است. بنابراین، هدف این پژوهش طراحی الگوی عوامل پیش‌ران برای کاربست مدل حکومت باز است.&lt;br /&gt; روش: این پژوهش بنیادی محسوب می‌شود و روش اجرای پژوهش، کیفی و از نوع تحلیل مضمون است. روش گردآوری داده‌ها و اطلاعات، روش کتابخانه‌ای بوده و با ابزار فیش‌برداری اجرا شده است. همچنین ضمن مصاحبه با خبرگان دانشگاهی و اجرایی صاحب نظر در زمینه موضوع مطالعه، تلاش شده است که داده‌های مکمل، جمع‌آوری و تحلیل شوند. این مصاحبه‌ها به‌صورت هدفمند با 16 خبره دانشگاهی و اجرایی متخصص در زمینه موضوع انجام شدند.&lt;br /&gt; یافته‌ها: در بخش کیفی پژوهش با کدگذاری باز و محوری داده‌های به‌دست‌آمده از مصاحبه، عوامل پیش‌ران کاربست حکومت باز شناسایی و اولویت‌بندی شدند. در بخش کمّی نیز، استادان خبره دانشگاهی مدل کیفی پژوهش را با استفاده از ابزار پرسش‌نامه و به‌کمک روش‎های CVR و CVI تأیید کردند.&lt;br /&gt; نتیجه‌گیری: در کدگذاری باز، 88 کد اولیه از مصاحبه با خبرگان استخراج شدند که در نهایت این شبکه مضامین در پنج مضمون اصلی دسته‌بندی شدند. اولویت این مضامین از دیدگاه خبرگان (در بخش کیفی پژوهش) برای کاربست حکومت باز به‌ترتیب عبارت‌اند از اجرایی ‎شدن قانون دسترسی آزاد به اطلاعات، داده حاکمیتی باز، استفاده از فناوری، بهره‌گیری از داده‌های حکومتی و فناوری برای اجرایی کردن برنامه‌های دولت به‌مثابه پلتفرم و در نهایت، دسترسی به شفافیت واقعی.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">داده حاکمیتی باز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکومت باز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل پیش‌ران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دولت به‌مثابه پلتفرم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
