<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>9</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی راهبردهای توانمندسازی نمایندگان مجلس شورای اسلامی ایران</TitleF>
				<TitleE>Identify Strategies of the Empowerment for Iran Parliament Members</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف از این پژوهش، شناسایی راهبردهای توانمندسازی نمایندگان مجلس است. پژوهش پیش رو درصدد پاسخ به این سؤال است که چگونه می‌توان توانایی‌های نمایندگان را بهبود و ارتقا بخشید؟ برای جمع‌آوری داده‌ها، ۲۴ مصاحبۀ عمیق با افراد متخصص شامل 9 نمایندۀ باسابقه، 11 مدیر مسئول باسابقۀ دفتر نمایندگان در مجلس و 4 خبرۀ علمی صورت گرفت و از روش پژوهش کیفی و ابزار تحلیل تم، داده‌های به‎دست‎آمده از این مصاحبه‎ها، تجزیه ‌و تحلیل شدند. نتایج اجرای فرایند تحلیل تم، به شناسایی سه راهبرد اصلی، شامل توانمندسازی شخصی و فردی نمایندگان، توانمندسازی ساختاری و سازمانی و توانمندسازی اجتماعی منجر شد. برای هر یک از راهبردها، مجموعه‌ای از راهکارهای تلخیص‌شده از تحلیل مضمون مصاحبه‌ها لحاظ شده است که می‌تواند به‌عنوان نقشۀ عمل، برای افزایش توانایی‌ نمایندگان به‌کار آید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The aim of this study Identify strategies of the empowerment for Iran parliament members. The aim is to answer to this question that: How to improve and promote delegates&#039; abilities? For data collection, deep interviews with 24 members of the experts (9 experienced representative, 11 experienced managing of representative offices in the Parliament and 4 scientific Chartered) have been done. Information obtained from qualitative research methods of data analysis tools. Themes to the results of the analysis process identified three main strategies, including: delegate&#039;s Personal empowerment, Structural and organizational empowerment and social empowerment. And for each of the strategies, in terms of analyzing the contents of the interview, has a set of solutions tabloid which can be used as a plan of action to increase the capabilities of delegates.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>34</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بی بی مرجان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فیاضی</Family>
						<NameE>Marjan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fayyazi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، گروه مدیریت منابع انسانی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، گروه مدیریت منابع انسانی، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mfayyazi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حق شناس گرگابی</Family>
						<NameE>mohamad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>haghshenas</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ‌ارشد مدیریت اجرایی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ‌ارشد مدیریت اجرایی، دانشکدۀ</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>haghshenas912@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانمندسازی نمایندگان مجلس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهبرد توانمندسازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی نمایندگان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسکندری، م. (1383). طراحی الگوی سیستمی توانمندسازی مدیران، فصلنامۀ مدرس علوم انسانی، 8 (2)،##اسلامیه، ف.، محمد داودی، ا. (1393). ارزیابی سطح صلاحیت‌ها و مهارت‌های حرفه‌ای مدیران مدارس ابتدایی و رابطۀ آن با تعهد و دلبستگی شغلی معلمان. مجلۀ آموزش و ارزشیابی، 7 (27)، 116-103.##افجه، س. (1380). مبانی فلسفه و تئوری‌های رهبری و رفتار سازمانی. تهران: انتشارات سمت.##امیرخانی، ا. (1385). توانمندسازی روان‌شناختی منابع انسانی: دیدگاه‌ها و ابعاد، نشریۀ پیک نور، 6 (3)، 51-41.##انصاری رنانی، ق.، سبزی علی‌آبادی، س. (1388). اولویت‌بندی عوامل سازمانی، مؤثر در ارتقای بهره‌وری نیروی انسانی در صنایع کوچک. نشریۀ بررسی‌های بازرگانی، 7 (39)، 64-49.##آجلیلی، ه. (1383). آسیب‌شناسی مجلس شورای اسلامی. فصلنامۀ راهبرد، (34)، 319 -311.##بابایی، ع.، خلیلی عراقی، م.، یقین لو، م. (1381). تواناسازی کارکنان سرمایۀ بی‌جایگزین. ماهنامۀ تدبیر، 129.##بارانی، ص.، علوی، غ.، کرمی، م.، سلیمی، ح. (1392). تأثیر خودکارسازی اداری بر بهره‌وری کارکنان؛ مطالعۀ موردی. فصلنامۀ علمی ـ ترویجی مطالعات منابع انسانی، 2(7)، 18- 1.##حاتمی، ح. (1391). تأثیر تفویض اختیار بر بهره‌وری منابع انسانی منطقۀ یک دانشگاه آزاد اسلامی. فصلنامۀ علمی ـ پژوهشی رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، 3(4)، 65-51.##دانایی‌فرد، ح.، آذر، ع.، شیرزادی، م. (1393). چارچوبی برای شناسایی شایستگی‌های خط‌مشی‎گذاران ملی (نمایندگان مجلس قانون‌گذاری). فصلنامۀ مجلس و راهبرد، 19 (70)، 35-5.##زاهدی، ش.، بودلایی، ح.، ستاری نسب، ر.، کوشکی جهرمی، ع. (1388). تحلیل رابطۀ توانمندسازی روان‌شناختی و تعهد سازمانی. فصلنامۀ تخصصی پارک‌ها و مراکز رشد، 24، 69-58.##ساجدی، ف.، امیدواری، ا. (1386). کارکنان توانمند و سازمان‌های امروز. ماهنامۀ تدبیر، 18(181)، 67-65.##سلیمی، م.، فرضی، ح. (1393). رابطۀ رشد حرفه‌ای، حمایت سرپرست و توانمندسازی با نگرش‌های شغلی و رفتارهای مدنی ـ سازمانی کارکنان ستاد سازمان آموزش فنی و حرفه‌ای کشور، مهارت‌آموزی، 18-7.##سینائی و.، زمانی، س. (1390). نقش مجالس قانون‌گذاری در فرایند سیاست‌گذاری به‌سوی یک الگوی نظری. فصلنامۀ راهبرد، 20 (58)، 93-65.##صفرزاده، س.، نادری، ف.، عنایتی، م. (1392). رابطۀ سلامت سازمانی، اشتیاق شغلی و جوسازمانی نوآورانه با توانمندسازی روان‌شناختی در کارکنان یک شرکت صنعتی. مجلۀ روان‌شناسی اجتماعی (یافته‌های نو در روان‌شناسی)، 8 (27)، 69-55.##عبداللهی، ب.، نوه ابراهیم، ع. (1385). توانمندسازی کارکنان کلید طلایی مدیریت منابع انسانی. تهران: انتشارات ویرایش.##عبدالهی، م.، فریادی، م. (1389). چالش‌های حقوقی سازمان حفاظت محیط‌ زیست ایران. فصلنامۀ علوم محیطی، 7 (4)، 180-143.##غلامحسین، ا.، میرمحمدی میبدی، س.م. (1392). بررسی تداخل مصوبات شورای عالی انقلاب فرهنگی با مصوبات مجلس شورای اسلامی، دولت و مجمع تشخیص مصلحت نظام. پژوهشنامۀ حقوق اسلامی، 14(37)، 179-155.##فقیهی، ا.، ذاکری، م.، اسدی، ا. (1393). ارزیابی عملکرد مجالس شورای اسلامی در نظام جمهوری اسلامی ایران (مورد مطالعه: مجلس سوم تا هشتم). فصلنامۀ راهبرد، 23(72)، 208-181.##قلی‎پور، ر.، دانایی‌فرد، ح.، امیری، ع.، عطاردی، م. (1394). مفهوم‌پردازی پدیدۀ شکاف خط‌مشی در فرایند خط‌مشی‎گذاری فرهنگی. فصلنامۀ مجلس و راهبرد، 22 (81)، 125-91.##لطیفیان، ا.، دعایی، ح. (1392). ترسیم مدل مفهومی بهره‌وری کارکنان با استفاده از رهیافت مدل‌سازی ساختاری تفسیری. فصلنامۀ پژوهش‌های مدیریت عمومی، 6(33)، 20-5.##محمدی، م. (1380)، توانمندسازی نیروی انسانی. فصلنامۀ مطالعات مدیریت بهبود و تحول، 8 (32-31)، 332-211.##مطیع‎دوست، ا.، نظم‎فر، ح.، بشردوست، م. (1393). بررسی عوامل مؤثر بر بهره‌وری منابع انسانی با تأکید بر نقش سرمایۀ فکری و عوامل محیطی ـ مکانی. دو فصلنامۀ پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی دانشگاه جامع امام حسین (ع)، 6(4)، 66-47.##مهرابیان، ف.، نصیری‎پور، ا.، فرمانبر، ر.، کشاورز، س. (1390). تعیین عوامل ارتقای بهره‌وری نیروی انسانی از دیدگاه اعضای هیئت‌ علمی و غیرهیئت‌ علمی دانشگاه علوم پزشکی گیلان. نشریۀ پژوهش در آموزش علوم پزشکی، 3(2)، 58-63.##نجیب‌زاده، ع.، بوستانی، ح.، درخشیده، ح. (1395). تأثیر رهبری اخلاقی بر توانمندسازی روان‌شناختی کارکنان با توجه به نقش میانجی عدالت ادراک‌شدۀ کارکنان (مورد مطالعه: کارکنان دانشگاه اصفهان). مجلۀ رسالت مدیریت دولتی (مدیریت دولتی)، 7(21)، 42-27.##نصیری‎پور، ا.، پاشا، ح.، محمدزاده، خ. (1392). رابطۀ توانمندسازی روان‌شناختی با میزان بهره‌وری منابع انسانی معاونت اداری ـ مالی بیمارستان هاشمی نژاد تهران 1392-1391. فصلنامۀ بیمارستان، 13(1)، 96-92.##نیستانی، م.، چوپانی، م.، غلام‌زاده، م.، زارع خلیلی، م، (1391). بررسی رابطۀ بین رهبری تحول‌آفرین با توانمندسازی کارکنان کویر تایر بیرجند. فصلنامۀ مدیریت صنعتی دانشکده علوم انسانی، 7(20)، 64-50.##هاشمی، س. س.، خسروی، ز. (1395). بررسی تأثیر احداث اقامتگاه سازگار با محیط‌ زیست بر مشارکت و توانمندسازی جامعۀ محلی (مطالعۀ موردی: منطقۀ سیمین دشت). فصلنامۀ میراثوگردشگری، 1(1)، 138-119.##هومن، ع. (1395). راهنمای عملی پژوهش کیفی، تهران: انتشارات سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها (سمت).##Abdollahi, M., Faryadi, M. (2010). The Legal Challenges of the Iranian Environmental Protection Agency. Environmental Sciences Journal, 7 (4), 143-180. (in Persian)##Abdullahi, B., Naveh Abrahim, A.S. (2006). Employee empowerment of the key gold human resources management. Tehran: Wireyes Publishing. (in Persian)##Afjeh, S. (2001). Fundamentals of Philosophy and Leadership Theories and Organizational Behavior. Tehran: Publication of the samt. (in Persian)##Ajalili, H. (2004). Pathology of the Islamic Consultative Assembly. Strategy Journal, (34), 319-311. (in Persian)##Alam, G. M. (2009). Can governance and regulatory control ensure private higher education as business or public goods in Bangladesh? African Journal of Business Management, 3(12), 890-906.‌##Amirkhani, A. (2006). Psychological empowerment of human resources: perspectives and dimensions, Peyk-Noor magazine, 6 (3), 41-51. (in Persian)##Anderson, J. E. (2014). Public policymaking. An introduction. Seventh Edition. Wadsworth Cengage Learning: Boston, MA.##Ansari Renani, A., Sabizi Aliabadi, S. (2009). Prioritizing Organizational Factors, Effective in Promoting Manpower Productivity in Small Industries. Business Review, 7 (39), 49-64. (in Persian)##Baarni, P., Alavi, G., Karami, M., Salimi, H. (2013). Effect of administrative automation on employee productivity; case study. Scientific Proceedings of Human Resource Studies, 2 (7), 1-18. (in Persian)##Babaee, AS, Khalili Iraqi, M., Yakin Lu, M. (2002). Empowerment of non-equity capital staff. Calendar of Tadbir, 129. (in Persian)##Badah, A. (2012). Relationship between the knowledge management processes and the administrative empowerment with the employees of the ministry of higher education and scientific research-jordan. European Scientific Journal, 8(28), 191-209.‌##Bogler, R. &amp; Somech, A. (2004). Influence of teacher empowerment on teachers’ organizational commitment, professional commitment and organizational citizenship behavior in schools. Teaching and teacher education, 20(3), 277-289.‌##Carter, M. (2001). Strategic planning (in nonprofit or for profit organizations).  Available in: http://www.vermontcf.org/Portals/0/Uploads/Documents/ Strategic%20Planning%20webarchive.pdf.##Cho, S., Woods, R. H., Jang, S. S. &amp; Erdem, M. (2006). Measuring the impact of human resource management practices on hospitality firms’ performances. International Journal of Hospitality Management, 25(2), 262-277.‌##Coghill, K., Holland, P., Donohue, R., Rozzoli, K. &amp; Grant, G. (2007). Professional development programmes for members of parliament. Parliamentary affairs, 61(1), 73-98.‌##Collins, M. D. (2007). Understanding the relationships between leader-member exchange (LMX), psychological empowerment, job satisfaction, and turnover intent in a limited-service restaurant environment. Doctoral dissertation, The Ohio State University.‌##Danaeefard, H., Azar, A., Shirzadi, M. (2014). A framework for identifying the competencies of national policy makers (MPs). Assembly and Strategy, 19 (70), 5-35. (in Persian)##Drucker, F. (2009). Empowerment in organizations. Journal of Humanities Empowerment, 12(4), 98-117.##Eltantawy, R.A., Giunipero, L. &amp; Fox, G.L. (2009). A Strategic Skill Based Model of Supplier Integration and Its Effect on Supply Management Performance. Industrial Marketing Management, 38(8), 925-936.##Eskandari, M. (2004). Designing a Model for Empowerment of Managers, Journal of Humanities Schools, 8 (2), 54-80. (in Persian)##Evans, J. R. &amp; Lindsay, W. L. (2010). Managing for Quality and Performance Excellence (8th Edition). South-Western Cengage Learning.##Faghihi, A., Zakeri, M., Asadi, A. (2014). Evaluation of the performance of the congresses of the Islamic Consultative Assembly in the Islamic Republic of Iran (Case Study: Majles III to Eighth). Strategy Journal, 23 (72), 181-208. (in Persian)##Gholam Hossein, A., Mirmohammadi Meybodi, S.M. (2013). Investigating the interference of the decisions of the Supreme Council of the Cultural Revolution with the approval of the Islamic Consultative Assembly, the Government and the Expediency Council. Islamic Law Research, 14 (37), 155-179. (in Persian)##Gholipour, R., Danaeifard, H., Amiri, A., Attardi, M. (2015). The conceptualization of the policy gap gap phenomenon in the cultural policy process. Journal of Parliament and Strategy, 22 (81), 91-125. (in Persian)##Greasley, K., Bryman, A., Dainty, A., Price, A., Naismith, N. &amp; Soetanto, R. (2008). Understanding empowerment from an employee perspective: what does it mean and do they want it? Team Performance Management: An International Journal, 14(1/2), 39-55.‌##Hashemi, S. S. Khosravi, Z. (2016). Investigating the Effect of Eco-Friendly Residential Accommodation on Participation and Empowerment of the Local Society (Case Study: Simin Dasht Area). Journal of heritage and tourism, 1 (1), 119-138. (in Persian)##Hatami, H. (2012). The Effect of Delegation on Human Resources Productivity in the Area of an Islamic Azad University. Scientific Research New Approach to Educational Management, 3 (4), 51-65. (in Persian)##Hauser, R. M. Warren, J. R. Huang, M. H. &amp; Carter, W. Y. (2000). Occupational status, education, and social mobility in the meritocracy. Meritocracy and economic inequality, 1(8), 179-229.‌##Hawks, J. H. (1992). Empowerment in nursing education: concept analysis and application to philosophy, learning and instruction. Journal of advanced nursing, 17(5), 609-618.‌##Hooman, A.S. (2016). Practical Guide to Qualitative Research. Tehran: Publications of the Organization for the Study and Compilation of the Humanities Books of Universities (Samet). (in Persian)##Islamiyah, F., Mohammad Davoudi, A. (2014). Assessing the level of competencies and skills of primary school principals and their relationship with the commitment and commitment of teachers. Journal of Education and Evaluation, 7 (27), 103-116. (in Persian)##Ismail, A., Mohamed, H. A. B., Sulaiman, A. Z., Mohamad, M. H. &amp; Yusuf, M. H. (2011). An empirical study of the relationship between transformational leadership, empowerment and organizational commitment. Business and Economics Research Journal, 2(1), 89-107.‌##James, S. (2002). British Government: a reader in policy making. Cambridge University Press: Routledge.‌##Jawahar Nesan, L. &amp; Holt, G. D. (2002). Assessment of organisational involvement in implementing empowerment. Integrated Manufacturing Systems, 13(4), 201-211.‌##Jones, K. (2006). One step at a time: Australian parliamentarians, professionalism and the need for staff. Parliamentary Affairs, 59(4), 638-653.##Joo, B. K. &amp; Shim, J. H. (2010). Psychological empowerment and organizational commitment: the moderating effect of organizational learning culture. Human Resource Development International, 13(4), 425-441.‌##Latifian, A., Daayyi, C. (2013). Draw a conceptual model of employee productivity using a Structural Interpretative Modeling Approach. Journal of Public Management Research, 6 (33), 5-20. (in Persian)##Mandelbaum, A. G. &amp; Swislow, D. R. (2016). The Role of Parliamentary Monitoring Organizations. Benchmarking and Self-Assessment for Parliaments. ISBN: 978-1-4648-0327-7. ##Matidodst, A., Nazmfar, H., Bashardost, M. (2014). Investigating the Factors Affecting Human Resource Efficiency with Emphasis on the Role of Intellectual Capital and Spatial Environmental Factors. Journal of Human Resource Management Studies University of Imam Hussein, 6 (4), 47-66.##(in Persian)##Mehrabian, F., Nasiripour, A., Faramanbir, R., Keshavarz, S. (2011). Determination of factors enhancing the productivity of manpower from the viewpoint of faculty members and faculty members of Guilan University of Medical Sciences. Journal of Research in Medical Education, 3 (2), 58-63.##(in Persian)##Mohammadi, M. (2001), Empowerment of Human Resources. Journal of Improvement Management Studies, 8 (32-31), 211-332. (in Persian)##Najibzadeh, A., Bustani, H., Drakhshidh, H. (2016). The Effect of Ethical Leadership on Psychological Empowerment of Employees Regarding the Intermediary Function of Employees Perceived Justice (Case Study: Isfahan University Staff). Journal of State Administration Mission (Public Administration), 7 (21), 27-42. (in Persian)##Nasiri pour, A., Pasha, H., Mohammadzadeh, Kh. (2013). The Relationship between Psychological Empowerment and the Human Resources Productivity of the Financial Administrative Officer of Hasheminejad Hospital in Tehran, 2013-2014. Hospital Journal, 13 (1), 92-96. (in Persian)##Neistani, M., Chopani, M., Gholamzadeh, M., Zare Khalili, M. (2012). Investigating the Relationship between Transformational Leadership and Empowerment of Borland Tire Desert Staff. Journal of Industrial Management Faculty of Humanities, 7 (20), 50-64. (in Persian)##Norton, P. (1993). Questions and the Role of Parliament. Parliamentary Questions, 13(3), 194-207.‌##Rao, Y. P. (2006). Professional Practice Motivation model for Improving HR productivity in a manufacturing unit – a success story. International Journal of Productivity and PerformanceManagement, 55(5), 430-436.##Robbins, S. P. (1999). Organizational behavior. USA: Prentice Hall.##Robbins, T. L., Crino, M. D. &amp; Fredendall, L. D. (2002). An integrative model of the empowerment process. Human resource management review, 12(3), 419-443.‌##Safarzadeh, S., Andheri, F., Enayati, M. (20013). Organizational Health Relationship, Innovative Job Excitement and Innovation with Psychological Empowerment in Employees of an Industrial Company. Journal of Social Psychology (New findings in psychology), 8 (27), 55-69. (in Persian)##Sajiddi, F., Omidvari, A. (2007). Powerful staff and today&#039;s organizations. The Tadbir Monthly, 18 (181), 65-67. (in Persian)##Salimi, M., Farzi, H. (2014). The relationship between professional growth, supervisor support and empowerment with job attitudes and organizational citizenship behaviors of the staff of the organization&#039;s vocational education and training organization. Learning skills, 7-18. (in Persian)##Sandberg, J. (2000). Understanding human competence at work: an interpretative approach. Academy of management journal, 43(1), 9-25.‌##Shapira-Lishchinsky, O. &amp; Tsemach, S. (2014). Psychological empowerment as a mediator between teachers’ perceptions of authentic leadership and their withdrawal and citizenship behaviors. Educational Administration Quarterly, 0013161X13513898.‌##Siachou, E. &amp; Gkorezis, P. (2014). Do empowered employees absorb knowledge? An empirical investigation of the effects of psychological empowerment dimensions on absorptive capacity. Management Research Review, 37(2), 130-151.‌##Sinaei, V. &amp; Zamani, S. (2011). The role of legislatures in the policy process towards a theoretical model. Strategy Journal, 20 (58), 65-93. (in Persian)##Spence, Laschinger, H. K. &amp; Heather, K. (2002). The impact of workplace empowerment, organizational trust on staff nurses work satisfaction and organizational commitment. Advances in Health Management, 3(1), 56-85.##Wright, P.C., Berrell, M., Gloet, M. (2008). Cultural values, workplace behavior and productivity in China: A conceptual framework for practicing managers. Management Decision, 46 (5), 797-812.##Zahedi, Sh., Baudla&#039;i, H., Sattari Nasab, R., Koushki Jahromi, AS. (2009). Analysis of Relationship between Psychological Empowerment and Organizational Commitment. Specialist Parks and Growing Centers, 24, 58-69. (in Persian)##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی و تدوین ویژگی‎های مناسب برای احراز شایستگی وزیر علوم، تحقیقات و فناوری</TitleF>
				<TitleE>Identify and codify appropriate features for verification competencies of Science, Research and Technology Minister of Republic Islamic of IRAN</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>از اهداف اصلی نظام جمهوری اسلامی ایران، رهایی از عقب‎ماندگی و نیل به جایگاه توسعه‎یافتگی است. در این امتداد، استقرار نظام شایسته‎سالار، به‎مثابۀ ضروری‎ترین و زیربنایی‎ترین اقدام مؤثر بر توسعه‎یافتگی مد نظر قرار می‎گیرد؛ اقدامی که سایر عوامل ضروری برای توسعه را به‎شدت تحت تأثیر قرار می‎دهد. از این رو چنین تأکید می‎شود که استقرار نظام شایستگی شرط اصلی نیل به توسعه است و یکی از ضروری‎ترین الزامات تحقق نظام شایستگی و حکومت شایسته‎سالار، وجود ارکان شایسته است. پژوهش حاضر با بررسی مبانی نظری شایستگی مدیران و با استفاده از تجربۀ خبرگان مدیریت عالی در کشور، چارچوب شایستگی‎های وزیر علوم، تحقیقات و فناوری را ارائه می‎دهد. روش پژوهش، تحلیل مضمونی است. روش گردآوری داده‎ها، مصاحبۀ عمیق با 14 تن از وزرای سابق، معاونان و مشاوران وزیر بوده است. نتایج مصاحبه در قالب 7 مضمون اصلی، شامل دوراندیشی و تحول‎آفرینی در نظام آموزش عالی، مهارت انسانی، مهارت فنی و مدیریتی، ویژگی‎های اخلاقی، تجربه‎های اجرایی و مدیریتی، فراست سیاسی و بصیرت، دسته‎بندی شده‎اند. در این امتداد، بر ضرورت فهم جریان‎های اشتغال، سیر توسعۀ دانش در جهان و اهتمام به تصویرپردازی از چشم‎انداز مطلوب در مراودۀ دانش و بازار کار، تأکید می‎شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The primary goal of the Islamic Republic of Iran is to achieve the development. So, the establishment of meritocracy is considered, as the most effective action in the development program.The first step in this field is to identify manager’s key competencies. Numerous studies have been conducted in this area till now, which any have tried to provide an approach to develop the competency model of human resource. This study reviews the theoretical basis of manager’s competency and using experts management experience in the country offers the framework of the competencies of the Minister of Science, Research and Technology. The Research method is thematic analysis and research data collecting method is interviews with 14 experts. The results of the interviews are categorized in seven major themes including conceptual skills, human skills, technical skills, personal characteristics, the administration and management experiences, values and attitudes, knowledge and awareness.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>35</FPAGE>
						<TPAGE>60</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>روشنک</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کاوسی خامنه</Family>
						<NameE>Roshanak</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kavousi Khameneh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>roshanakkavousi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پورعزت</Family>
						<NameE>Ali Asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pourezzat</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pourezzat@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>طیبه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عباسی</Family>
						<NameE>Tayebeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Abbasi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>t.abbasi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>احراز شایستگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحقیقات و فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل مضمونی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وزیر علوم</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>امیری سواد رودباری، ع. (1392). تدوین مدل شایستگی مدیران در جهت تحقق چشم انداز 1404، پایان‎نامۀ کارشناسی ارشد، تهران: دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران.##خورشیدی، ع.، اکرامی، م (1390). شایستگی عوامل سازندۀ شایستگی‎های مدیران. فصلنامۀ مطالعات مدیریت انتظامی، 6 (4)، 592-580.##دانایی فرد، ح.، آذر، ع.، شیرزادی، م. (1391). چارچوبی برای شناسایی شایستگی‌های خط‌مشی‎گذاران ملی (نمایندگان مجلس قانون‌گذاری). فصلنامۀ مجلس و راهبرد، 19 (70)، 35- 5.##دیانتی، م.، عرفانی، م. (1388). شایستگی؛ مفاهیم و کاربردها، مجلۀ تدبیر، (206)، 19-14.##عابدی جعفری، ح.، تسلیمی، م. س.، فقیهی، ا.، شیخ‎زاده، م. (1390). تحلیل مضمون و شبکۀ مضامین: روشی ساده و کارآمد برای تبیین الگوهای موجود در داده‎های کیفی. اندیشۀ مدیریت راهبردی، 5 (2)، 198- 151.##عباسی، ط.، دانایی‎فرد، ح. (1393). چارچوب ائتلاف مدافع و تبیین تغییر خط‎مشی؛ تغییر قانون اهداف، وظایف و تشکیلات وزارت علوم، تحقیقات و فناوری. فصلنامۀ سیاست علم و فناوری، 6 (3)، 16-1.##فاتحی‎فر، ا. (1391). تدوین مدل شایستگی احراز شغل برای شهرداران کلان‎شهرها (مورد مطالعه: شهر تهران). پایان نامۀ کارشناسی ارشد، تهران: دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران.##محمداسماعیلی، ن. (1390). ارائۀمدلشایستگیبرایانتخاب وزرا. پایان‎نامۀ  کارشناسی ارشد، تهران: دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران.##محمودی، س. م.، زارعی متین، ح.، بحیرایی، ص. (1391). شایستگی و تبیین شایستگی‎های مدیران دانشگاه. مدیریت در دانشگاه اسلامی ، 1(1)، 143-114.##مؤمنی مهموئی، ح.، شریعتمداری، ع. (1387). طراحی الگوی درسی مبتنی بر شایستگی برای مقطع کارشناسی رشتۀ آموزش ابتدایی. دو فصلنامۀ مدیریت و برنامه‎ریزی نظام‎های آموزشی، 1 (2)، 149-128.##میری پورفرد، ب. (1392). تدوین الگوی شایستگی های رئیس جمهور ایران. پایان‎نامۀ کارشناسی ارشد، تهران: دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران.##Abbasi, T. &amp; Danaeefard, H. (2014). Advocacy coalition framework and explaining changes in policy, changes in the objectives, tasks and organization of the Ministry of Science, Research and technology.Journal of Science and Technology Policy, 6(3), 1-16. (in Persian)##Abedi Jafari, H., Taslimi, M., Faghihi, A., Sheikhzade, M. (2011). Thematic Analysis and Thematic Networks: A Simple and Efficient Method for Exploring Patterns Embedded in Qualitative Data Municipalities. Strategic management thought journal, 5(2), 151-198. (in Persian)##Boyatzis, R. E. (1998). Transforming qualitative information: Thematic analysis and code development.  Thousand Oaks, London and New Dehli: Sage.##Boyatzis, R. E. (2008). Competencies in the 21st century. Journal of management development, 27(1), 5-12.##Braun, V. &amp; Clarke, V. (2006). Using thematic analysis in psychology. Qualitative research in psychology, 3(2), 77-101.##Cochran, G. R. (2009). Ohio State University Extension competency study. Developing a competency model for a 21st century Extension organization Doctoral dissertation, The Ohio State University.##Danaeifard, H., Azar, A., Shirzadi, M. (2012). A Framework for Identifying National Policymaker’s Qualifications (Members of Parliament). Majlis and Rahbord Journal, 19(70), 5-35. (in Persian)##Dianati, M. &amp; Erfani, M. (2010). Competency, Content and Applications. Tadbir, a Monthly Magazine on Management, (206), 14-19. (in Persian)##Hirsh, W. &amp; Strebler, M. (1994). Defining managerial skills and competences. England: Gower Handbook of Management Development, 79-96.##Hollenbeck, G. P., McCall, M. W. &amp; Silzer, R. F. (2006). Leadership competency models. The Leadership Quarterly, 17(4), 398-413.##Kashi, K. &amp; Franek, J. (2014). Utilizing DEMATEL Method in Competency Modeling. Forum Scientiae Oeconomia, 2(1), 95-106.##Khorshidi, A. &amp; Ekrami, M. (2012). Identification of factors forming managers&#039; competencies. Police Management Studies Quarterly (PMSQ), 6(4), 580-592. (in Persian)##Kvale, S. (1996). Inter Views: An introduction to qualitative research writing. Thousand Oaks, Calif: Sage Publications.##Lee, Y. T. (2010). Exploring high-performers’ required competencies. Expert Systems with Applications, 37(1), 434 - 439.##Mahmoudi, S., Zarei Matin, H., Bhyrayy, S. (2012). To Recognize and Clarify the Suitability of Managers in Universities. Journal of Management in the Islamic University, 1(1), 114-143. (in Persian)##McClelland, D.C. (1973). Testing for competence rather than for &quot;intelligence&quot;. American psychologist, 28(1), 1-14.##Megahed, N. (2015). Capturing Competencies and Behavioural Indicators of Diplomats for a Multiple-Jobs Competency Model. Journal of Human Resources, 3(1), 54-78.##Miripoorfard, B. (2014). Developing a Competency Model for President of IRAN. Master thesis, Tehran: The University of Tehran. (in Persain)##Mohammad Esmaili, N. (2010). Developing a Competency Model for Ministers. Master thesis, Tehran: The University of Tehran. (in Persain)##Momeni Mahmouei, H. &amp; Shariatmadari, A. (2008). A competency based curriculum model for undergraduate course on primary education. Quarteriy Journal of Management and Planning in Educational Systems, 1(2), 128-149. (in Persain)##Robbins, S. (1995). Management of organizational behavior. Translated by Ali Parsaian and Seyed Mohammad Arabi, Tehran: Tehran institute of research and business studies. (in Persian)##Rychen, D. S. &amp; Salganik, L. H. (Eds.). (2003). Key competencies for a successful life and well-functioning society. USA: Hogrefe Publishing.##Savarirodbari, A. (2013). Developing a Manager’s competency Model to achieve the perspective plan. Master thesis, Tehran: The University of Tehran.##(in Persain)##Schuler, R. S., &amp; Jackson, S. E. (1987). Linking competitive strategies with human resource management practices. The Academy of Management Executive (1987-1989), 1(3), 207-219.##Spencer, L. M., McClelland, D. C., &amp; Spencer, S. M. (1994). Competency Assessment Methods: History and State of the art. the University of Michigan: Hay/McBer Research Press.##Spikes, D., &amp; Stroup, J. (2008). Competencies for Success in International Leadership in Challenging Times. Innovations in Human Resource Management, 202.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی وضعیت شفافیت پورتال سازمان‌های دولتی (مطالعۀ موردی: وزارتخانه‌های ایران)</TitleF>
				<TitleE>Evaluation of Transparency of Governmental Portals (Ministries of Iran)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از شرط‌های اساسی در جهت‌دهی عملکرد کارکنان و سازمان‌های دولتی، کاهش فساد، کسب اعتماد عموم و ایجاد جامعة مردم‌سالار است. در راستای این آرمان، سازوکاری به‌نام شفافیت وجود دارد. اطلاعات که یکی از حیاتی‌ترین مسائل برای بقای دموکراسی به‌شمار می‌رود، به‌وسیلة شفافیت میان اطلاعات دولتمردان و شهروندان توازنی قوی برقرار کرده تا نقش اثربخش آن ظاهر شود. با توجه به لزوم بهره‌گیری از اینترنت برای شفافیت، با تدوین بازبینه‎ای، با روش سرشماری به بررسی 18 پورتال وزارتخانه‌های کشور پرداخته شده است. روش پژوهش از نوع کمی و از نظر جهت­گیری، از نوع ارزشیابی است. همچنین محیط پژوهش، میدانی، استراتژی پژوهش، پیمایشی و از حیث روش گردآوری اطلاعات و تجزیه ‌و تحلیل روابط بین متغیرها از نوع توصیفی ـ مقایسه‌ای است. نتایج حاصل از میانگین امتیازات حاکی از آن است که با وجود جایگاه مهم وزارتخانه‌ها در ادارة کشور و نقش سازندة آنها درجلب اعتماد عمومی، موضوع شفافیت هنوز جایگاه خود را پیدا نکرده و پورتال­های وزارتخانه­ها درسطوح ابتدایی شفافیت قرار داشته و به توجه ویژه برای ارتقای کیفیت پورتال خود از نظر شفافیت نیاز دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>reduce corruption, public trust and establishing a democratic society is one of the key terms in directing the performance of employees and government agencies. There is a mechanism for this vision and it&#039;s called transparency. Information is a critical issue for the survival of democracy. With transparency, information between government and citizens established its strong balance until emerging its effective role. With regard to the neccessity of using the internet in transparency, an statistic- mode rivision is developed in order to assess 18 govermental web sites. This research is field research, strategy research, survey and data collection and analysis is a descriptive comparative relationships between variables. The results show that the issue of transparency isnt found its position among the authorities and Web sites ministries are in the transparency initial stage and they the great attention is needed to paid to transparency.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>61</FPAGE>
						<TPAGE>84</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>قاسمعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جمالی</Family>
						<NameE>Ghasemali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jamali</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس‎ارشد مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس‎ارشد مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gh.jamali@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نرگسیان</Family>
						<NameE>abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>nargesian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>anargesian@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پیران نژاد</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pirannejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pirannejad@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پورتال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شفافیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وزارتخانه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>دانایی فرد، ح.، الوانی، س م.، و آذر، ع. (1392) روش شناسی پژوهش کمی در مدیریت، رویکردی جامع. تهران: صفار.##درویش، ح.، و عظیمی دهکردی، ف. (1395). بررسی تأثیر شفافیت سازمانی بر کاهش فساد اداری با میانجی‌گری اعتماد سازمانی (مطالعۀ موردی: کارکنان بیمارستان پانزده خرداد ورامین). مدیریت دولتی، 8(1)، 166-153.##دنینگ، د. ا. ر. (1383). جنگ اطلاعات و امنیت(مترجم گروه مترجمان). تهران: انتشارات مؤسسه فرهنگی هنری پردازش هوشمند علائم.##زینالی.صومعه، پ.، پورعزت، ع. ا.، و دودانگه، پ. (1392). کارکردهای استقرار دولت الکترونیک در ایران (مورد مطالعه: بانکداری الکترونیک). فصلنامه آینده پژوهی مدیریت،2(2)، 70-50. ##سلیمان.دهکردی، ا.، و افراسیابی، ع. (1394). حق دسترسی آزاد به اطلاعات در نظام حقوقی بین المللی و ملی. فصلنامه علمی- ترویجی مطالعات بین المللی پلیس، 6(21)، 100-75.##عبادی، ن. (1395). بررسی وضعیت بلوغ حکمرانی الکترونیک در پورتال وزارتخانه‏های کشور. مدیریت دولتی، 8(3)، 487-510.##عبادی، ن.، و پیران نژاد، ع. (1393). حکمرانی الکترونیک در شهرداری ها: مطالعة پورتال شهرداری های کشور. مدیریت دولتی، 6(2)، 288-265.##قلیپور، آ.، و پیران نژاد، ع. (1387). ارتقای اعتماد عمومی و دموکراسی الکترونیکی: تبیین نقش دولت الکترونیک. فصلنامه مدرس علوم انسانی، 12(1)، 256-219.##کاستلز، م. (1382). عصر اطلاعات: اقتصاد، جامعه و فرهنگ ج2: قدرت هویت، (ترجمه حسن چاوشیان، چاپ سوم) تهران: طرح نو.##نرگسیان، ع.، هژبرافکن خلاری، ح.، و معینی کربکندی، م. (1394). مطالعه تاثیر رسانه‌های اجتماعی آنلاین برشفافیت و اعتماد ‌عمومی با اثر میانجیگیری مشارکت‌ عمومی (مطالعۀ موردی: دانشجویان دانشگاه تهران). فصلنامه علمی ـ پژوهشی مدیریت دولتی، 7(3), 637-656.##Akman, I., Yazici, A., Mishra, A. &amp; Arifoglu, A. (2005). E-Government: A global view and an empirical evaluation of some attributes of citizens. Government information quarterly, 22(2), 239-257.##Bernick, E. L., Birds, J. M., Brekken, K., Gourrier, A. G. &amp; Kellogg, L. D. (2014). Explaining county government fiscal transparency in an age of e-government. State and Local Government Review, 46(3), 173-183.##Borry, E. L. (2012). Exploring determinants of governmental transparency: The case of municipal websites as a tool for proactive dissemination. In E-governance and civic engagement: Factors and determinants of e-democracy (A. Manoharan &amp; M. Holzer Eds.). PA: Information Science Reference.##Castells, M. (2003). The Power of Identity, The Information Age: Economy, Society and Culture (H. Chavoshian, Trans. 3 ed.). Tehran: Tarh e no. (in Persian)##Chambers, S. (2004). Behind closed doors: Publicity, secrecy, and the quality of deliberation. Journal of Political Philosophy, 12(4), 389-410.##Clark, N. A., Ardron, J. A. &amp; Pendleton, L. H. (2015). Evaluating the basic elements of transparency of regional fisheries management organizations. Marine Policy, 57, 158-166.##Danaeifard, H., Alvani, S.M. &amp; Azar, A. (2013). Quantitative research methodology in management: a comprehensive approach. Saffar, Tehran. (in Persian)##Darvish, H. &amp; Azimi Zachekani, F. (2016). The effect on reducing corruption organization Transparency mediated by organizational trust studied Khordad hospital staff Varamin. Public Administration, 8(1), 153-166. (in Persian)##Denning, D. E. R. (2004). Information Warfare and Security (G. translators, Trans.). Tehran: Intelligent Signal Processing. (in Persian)##Ebadi, N. (2016). The Maturity Level of E-Governance in Iran Ministry Portals. Public Administration, 8(3), 487-510. (in Persian)##Ebadi, N. &amp; Pirannejad, A. (2014). E-Governance in Municipalities: Studying the Iranian Municipalities’ Portals. Public Administration, 6(2), 265-288.##(in Persian)##EGDI. (2016). United Nations e-government survey 2016 - e-government in support of sustainable development. Department of Economic and Social Affairs.##England, R. E., John P. Pelissero, &amp; Morgan, D.R. (2011). Managing urban America. 7th ed. Washington, DC: CQ Press.##Fox, J. (2007). The uncertain relationship between transparency and accountability. Development in Practice, 17(4-5), 663-671.##Frankel, M. (2001). Freedom of information and corruption. Paper presented at the Paper for the Global Forum on Fighting Corruption and Safeguarding Integrity: The Campaign for Freedom of Information.##Gholipour, A. &amp; Pirannejad, A. (2008). Promotion of Public Trust and E-Democracy: Exploration of the Role of E-Government. Human Sciences MODARES, 12(1), 219-256. (in Persian)##Grimmelikhuijsen, S.G. &amp; Welch, E.W. (2012). Developing and testing a theoretical framework for computer‐mediated transparency of local governments. Public administration review, 72(4), 562-571.##Haque, M.S. (2002). E-Governance in India: Its Impacts on Relations Amongcitizens, Politicians and Public Servants. International Review of Administrative Sciences, 68(2), 231-250.##Harder, C. T. &amp; Jordan, M. M. (2013). The transparency of county websites: A content analysis. Public Administration Quarterly (37), 103-128.##Heald, D. (2006). Transparency: The Key to Better Governance? In C. H. D. Heald (Ed.), Varieties of transparency (pp. 25-43). New York: Oxford University Press.##Hood, C. (2006). Beyond Exchanging First Principles? Some Closing Comments Transparency: The key to better governance? In C. Hood and D. Heald, (pp. 3-23). New York: Oxford University Press.##Jordan, L. &amp; Van Tuijl, P. (2000). Political responsibility in transnational NGO advocacy. World development, 28(12), 2051-2065.##Lowatcharin, G. &amp; Menifield, C. E. (2015). Determinants of Internet-enabled Transparency at the Local Level A Study of Midwestern County Web Sites. State and Local Government Review, 0160323X15593384.##Manoharan, A. (2013). A three dimensional assessment of US county e-government. State and Local Government Review, 45, 153-162.##Meijer, A. (2009). Understanding modern transparency. International Review of Administrative Sciences, 75(2), 255-269.##Middleton, M. R. (2007). Approaches to evaluation of websites for public sector services. In Kommers, Piet, Eds. Proceedings IADIS Conference on e-Society, pages pp. 279-284, Lisbon, Portugal.##Nargesian, A. &amp; Hozhabrafkan Khollari, H. &amp; Moeieni, M. (2015). Study effect of social media on transparency &amp; public trust with moderating role of public participation(case study: Tehran university students). Public Administration, 7(3), 637-656. (in Persian)##Neuman, L.W. (1950). Social research methods: Qualitative and quantitative approaches. (H. Danaeifard &amp; S. Kazemi, Trans.). Tehran: Mehraban Nashr. (in Persian)##Oxford Dictionaries (2016). Retrieved from: https://en.oxforddictionaries.com/ definition/transparent &amp; transparency.##Porumbescu, G. (2015). Linking Transparency to Trust in Government and Voice. The American Review of Public Administration, 47(5).##Rawlins, B.R. (2008). Measuring the relationship between organizational transparency and employee trust. Public Relations Journal, 2(2), 1-21.##Soleiman Dehkordi, E. &amp; Afrasiabi, A. (2015). The right to free access to information on national and international legal system. International Police Studies, 6(21), 75-100. (in Persian)##Sunshine Review. (2011). Transparency checklist. Available in: https://ballotpedia. org/Transparency_checklist. (accessed August 25, 2016).##Verhoeven, A. (2000). The Right to Information: a Fundamental Right? Lecture at EIPA, Maastricht.##WJP. (2015). The WJP Open Government Index World Justice Project. Presented June 5th, 2015 at the Inter-American Development Bank in Washington, DC.##ZeynaliSomeh, P., Pourezat, A. A. &amp; Dodangeh, P. (2013). Functions of electronic government establishment in Iran (Study case: electronic banking). Future Study of Management, 2(2), 55-70. (in Persian)##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تبیین تأثیر اعتماد و سلامت سازمانی بر مقاومت کارکنان در برابر تغییر در سازمان‌های دولتی با توجه به نقش میانجی تعهد سازمانی (مطالعۀ موردی: شهرداری اهواز)</TitleF>
				<TitleE>Explaining the effect of organizational trust and organizational health on resistance to change in the government employees by considering the mediated role of organizational commitment
 (The case: Municipality of Ahvaz)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تغییر، تنها عنصر دائمی در زندگی و کسب‌وکار است، اما در جریان پیاده‌سازی فرایند تغییر، چالش‌هایی پیش روی سازمان‌ها به‌ویژه سازمان‌های دولتی قرار می‌گیرد که یکی از مهم‌ترین آنها مقاومت کارکنان سازمان در برابر تغییر است. عوامل زیادی بر مقاومت کارکنان در برابر تغییر تأثیر می‌گذارد. اعتماد و سلامت سازمانی از عواملی هستند که می تواند سازمان را در راستای دستیابی به اهداف از جمله اهداف تغییر، کمک کند. از طرف دیگر در مطالعات پژوهشگران به نقش تعهد سازمانی به‌عنوان متغیر میانجی توجه شده است. هدف مطالعۀ حاضر بررسی تأثیر اعتماد و سلامت سازمانی بر مقاومت کارکنان در برابر تغییر با توجه به نقش میانجی تعهد سازمانی در شهرداری اهواز است. این مطالعۀ کاربردی روی نمونۀ تصادفی 211 نفر از کارکنان شهرداری اهواز انجام شده است. نتایج تجزیه و تحلیل داده‎های گردآوری‌شده از طریق پرسشنامه، با استفاده از تکنیک مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزار PLS نشان می‎دهد اعتماد سازمانی بر مقاومت در برابر تغییر، تأثیر معکوس و معناداری دارد، اما اثر منفی سلامت سازمانی بر مقاومت معنادار گزارش نشد. نتایج آزمون سوبل نیز، نقش میانجی تعهد سازمانی در تأثیر اعتماد بر مقاومت در برابر تغییر را به‌طور معنادار تأیید کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Abstract: The change is only constant element in life and business, but during the emplementation process of change, Organizations, especially government agencies, dealing with a some of challenges that resistance to change is one of the most important ones. Many factors affect on resistance to change. Two factors: trust and organizational health can help the organization to achieve change goals. On the other hand, the researchers have noted in their study the mediating role of organizational commitment. The aim of this study was to evaluate the effect of trust and organizational health on resistance to change with the mediating role of organizational commitment in the municipality of Ahvaz. This applied research, have been implemented on a random sample of 211 members of employees of Municipality. Results of the analysis the data collected through questionnaires, using Structural Equation Modeling techniques and software pls indicate that Organizational Trust has a significant negative effect on resistance to change but negative effect of organizational health on the resistance to change is not significant. As well as results of Sobel test, significantly confirmed the mediating role of organizational commitment in the impact of trust on resistance to change.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>85</FPAGE>
						<TPAGE>106</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>جیران</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Jeiran</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اجتماعی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اجتماعی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>j.mohammadi@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نداف</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nadaf</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اجتماعی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اجتماعی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.nadaf@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سارا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صفریان</Family>
						<NameE>Sara</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Safarian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اجتماعی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت، دانشکدۀ اقتصاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>safariansara@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>: اعتماد سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تعهد سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سلامت سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت در برابر تغییر</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احمدی، ع.، بذرافشان، ع. (1393). رابطۀ بین سبک‎های مدیریت با سلامت سازمانی و استرس شغلی کارکنان. رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، 5(18)، 89-73.##امیرخانی، ا. ح.، امیرخانی، م. (1394). بررسی تأثیر بدگمانی کارکنان به تغییر سازمانی بر سلامت سازمانی. فصلنامۀ مدیریت دولتی، 7(1)، 39-19.##آذر، ع.، غلامزاده، ر.، قنواتی، م. (1391). مدل‌سازی مسیری ـ ساختاری در مدیریت: کاربرد نرم افزار Smart PLS. تهران: انتشارات نگاه دانش.##تقی‎زاده یزدی، م.ر.، سلیمانی، ا. (1394). کاربرد روش همبستگی متعارف برای بررسی رابطۀ بین هوش عاطفی با رفتار مدنی سازمانی و تعهد سازمانی. فصلنامۀ مدیریت دولتی، 7(2): 228-211.##جعفرپور، م.، صحت، س. (1391). بررسی نقش مقاومت فردی و عدالت سازمانی در برابر تعهد به تغییرات برنامه‌ریزی‌شدۀ سازمانی (مورد مطالعه: سازمان‌های دولتی، عمومی و خصوصی کشور). پژوهشنامۀ مدیریت تحول، 4(8)، 91-71.##جعفری، ح.، محمدیان، م.، حسین‎پور، د. (1391). رابطۀ سلامت سازمانی و تعهد سازمانی در کارکنان بیمارستان‌های آموزشی منتخب دانشگاه علوم پزشکی جندی شاپور اهواز، مجلۀ علوم بهداشتی جندی شاپور، 4(1)، 48-41.##خنیفر، ح.، مقیمی، س.م.، جندقی، غ.، زروندی، ن. (1388). بررسی رابطة بین مؤلفه‌های اعتماد و تعهد سازمانی کارکنان، فصلنامۀ مدیریت دولتی، 1(2)، 18-3. دانش فرد، ا. (1386). رابطۀ الگوی بوروکراسی و میزان سلامت سازمانی دانشگاه‌ها. نوآوری‌های مدیریت آموزشی (اندیشه‌های تازه در علوم تربیتی)، 2(8)، 54-41.##درویش، ح.، عظیمی زاچکانی، ف. (1395). بررسی تأثیر شفافیت سازمانی بر کاهش فساد اداری با میانجی‌گری اعتماد سازمانی (مطالعة موردی: کارکنان بیمارستان پانزده خرداد ورامین). فصلنامۀ مدیریت دولتی، 8(1)، 166-153.##سرمد، ز.، بازرگان، ع.، حجازی، ا. (1393). روش‌های تحقیق در علوم رفتاری، چاپ 26، تهران: انتشارات آگه.##فرجی خیاوی، ف.، ویسی، م.، طهماسبی قرابی، ا. (1393). رابطة سلامت سازمانی و اعتماد سازمانی از دیدگاه کارکنان بیمارستان‌های آموزشی منتخب دانشگاه علوم پزشکی جندی شاپور اهواز. مجلۀ مدیریت بهداشت و درمان، 5 (3)، 63-53.  ##قلی‎پور، آ.، پورعزت، ع.، حضرتی، م. (1388). بررسی تأثیر رهبری خدمتگزار بر اعتماد سازمانی و توانمندسازی در سازمان‌های دولتی. فصلنامۀ مدیریت دولتی، 1(2)، 118- 103.##قهرمانی، م.، ابوالقاسمی، م.، عارفی، م.، خاتمی، م. (1391). ارزیابی سلامت سازمانی دانشکده‌های دانشگاه شهید بهشتی. فصلنامۀ مشاورۀ شغلی و سازمانی، 4(10)، 30-13.##مجیبی میکلایی، ت.، یعقوبی، ه. (1391). بررسی ارتباط اعتماد سازمانی و تعهد سازمانی کارکنان، نشریۀ حمل و نقل و توسعه، (59)، 42- 34.##ناظم، ف.، کریم زاده، س.، قادری، ا. (1389). بررسی رابطۀ بین مدیریت دانش و سلامت سازمانی با کارآفرینی کارکنان در سازمان تأمین اجتماعی. فصلنامۀ پژوهش اجتماعی، 3(9)، 115- 89.##نصر اصفهانی، ع.، عباس‎پور، ع.، فرهنگی، ع.، عباچیان قاسمی، ر. (1394). بررسی تأثیر ادراک از سیرت نیکوی مدیران بر اعتماد سازمانی. فصلنامۀ مدیریت دولتی، 7(4)، 674- 657.##هادوی­نژاد، م. عبادی، ف. (1393). نفاق مدیریت ارشد و مقاومت کارکنان در مقابل تغییر: تبیین نقش میانجی اعتماد به مدیریت ارشد. پژوهشنامۀ مدیریت تحول، 6(12)، 71-49.  ##هومن، ح.ع. (1391). مدل‌یابی معادلات ساختاری با کاربرد نرم افزار لیزرل. تهران: انتشارات سمت.##Ahmadi, A. &amp; Bazrafshan, A. (2014). Relationship management style to organizational health and job stress. Journal Management System, 5(18), 73-90. (in Persian)##Alen, N.J., &amp; Meyer, J. P. (1991). The measurement and antecedents of effective, continuance and normative commitment to the organization. Journal of Occupational Psychology, 63, 1-18##Amirkhani, A.H. &amp; Amirkhani, M. (2015). An investigation of the impact of employee cynicism toward organizational change on organizational health, Journal of Public Administration, 7(1), 19-39. (in Persian)##Azar, A., Gholamzadeh, R. &amp; Ghanavati, M. (2011). Path-Structural Modeling in Management: SmartPLS application, Publication: Negahe Danesh.##(in Persian)## Bevans, K. Bradshaw, C. Miech, R. &amp; Leaf, P. (2007). Staff and school level predictors of school organizational Health. Journal of School Health, 77(6), 294-302.##Chathoth, P., Make, B., Jauhari, V. &amp; Manaktola, K., (2007). Employees perceptions of organizational trust and service climate: a structural model combining their effects on employee satisfaction. Journal of Hospitality &amp; Tourism Research, (3), 338-416.##Coghlan, D., (1993). A person-centered approach to dealing with resistance to change. Leadership &amp; Organization Development Journal, 14(4), 10-14.##Culmer, N. (2012). IT changes: an exploration of the relationship between motivation, trust, and resistance to change in information technology. Thesis for the Doctor of Philosophy degree in Educational Policy and Leadership Studies in University of Iowa, Iowa Research Online.##Daneshfard, A. (2007), Relationship between beurocrasy model and organizational health in universities. Journal of Modern Thoughts in Education, 2(4), 41-54. (in Persian)##Darvish, H. &amp; Azimi Zachekani, F. (2016). The effect on reducing corruption organization Transparency mediated by organizational trust studied Khordad hospital staff Varamin. Journal of Public Administration, 8(1), 153-166.##(in Persian)##Del Val, M. P., &amp; Fuentes, C. M. (2003). Resistance to change: a literature review and empirical study. Management Decision, 41(2), 148-155.##Faraji Khayavi, F., Veysi, M. &amp; Tahmasbi Ghorabi, A., (2014). The relationship between organizational health and organizational trust from the perspective of employees of educational hospitals of Medical Sciences in Jondi Shapour University of Ahvaz, Journal of Healthcare Management, 5(3), 53-63.##(in Persian)##Ghahramani, M., Abolghasemi, M., Arefi, M., &amp; Khatami, M. (2012). Assessment of organizational health in departments of Shahid Beheshti University, Quarterly Journal of Career &amp; Organizational Counseling, 4(10), 13-30.##(in Persian)##Gholipour, A., Pourezzat, A., &amp; Hazrati, M., (2009). The investigation of Servant Leadership on Organizational Trust and Empowerment in Public Organizations. Journal of Public Administration, 1(2), 103-118. (in Persian)##Hadavinejad, M. &amp; Ebadi, F., (2014). Top management’s hypocrisy and employee’s resistance to change: Explaining the mediating role of trust to top management. Management of Development, 6(12), 49-71. (in Persian)##Hashim, K. F., &amp; Tan, F. B. (2015). The mediating role of trust and commitment on members’ continuous knowledge sharing intention: A commitment-trust theory perspective. International Journal of Information Management, 35(2), 145-151.##Hooman, H.A. (2012). Structural equation modeling using LISREL software, 5th Edition. Tehran, Samt Press. (in Persian)##Ijaz, S. &amp; Vitalis, A. (2011). Resistance to organizational change: Putting the jigsaw together. International review of business research papers, 7(3), 112-121.##Jafari, H. &amp; Mohamadian, M. &amp; Hosseinpour, D. (2012). The relationship between organizational health and organizational commitment in employees in selected teaching hospitals of Jundishapur University of Ahvaz. Jundishapur Journal of Health Sciences, 4(1), 41-48. (in Persian)##Jafarpour, M. &amp; Sehat, S. (2012). Studing the Role of Individual resistance and Organizational Justice against commitment to planned organizational change (Case of: in governmental, public and private organizations). Management of development, 4(8), 71-91. (in Persian)##Joo, B.K., &amp; Park, S. (2010). Career satisfaction, organizational commitment, and turnover intention: The effects of goal orientation, organizational learning culture and developmental feedback. Leadership &amp; Organization Development Journal, 31(6), 482-500.##Judge, T. A., Klinger, R, Simon, L.S. &amp; Yang, I.W.F., (2008). The contributions of personality to organizational behavior &amp; psychology: Findings, criticisms &amp; future research directions, Social &amp; Personality Psychology Compass, 2, 1-19.##Khanifar, H., Moghimi, M., Jandaghi, Gh. &amp; Zarvandi, N. (2009). Analysis of Relation between Elements of Trust and Organizational Commitment of Personnel (social welfare organization of Qom state and education organization of Qom state). Journal of Public Administration, 1(2), 3-18.##(in Persian)##Korkmaz, M. (2007). The effect of leadership style on organizational health. Educational Research Quarterly, 30(3), 23-55.##Lunenburg, F. C., &amp; Houston, A. O. (2010). Educational administration: concepts and practices. Belmont, CA: Wadsworth/Cengage.##Lyden, J. A. &amp; Klingele, W.E. (2000). Supervising organizational health. Supervision Magazine, 1 (2000), 3-6.##Mayer, R.C. &amp; Schoorman, D.F. (1998). Differentiating Antecedents of organizational commitment: Afest of March and Simon&#039;s model. Journal of Organizational Behavior, 19(1), 10-17.##McKenna, S., (2005). Organizational commitment in the small entrepreneurial business in Singapore, Cross Cultural Management, 12(2), 16-37.##Mcknight, D.H., Cummings, L.L. &amp; Chervany, N.L. (1998). Initial Trust Formation in New organization relationship. Academy of Management Review, 23(3), 473-490.##Meyer, J.P. &amp; Parfyonova, N.M., (2010). Normative commitment in the workplace: A theoretical analysis and reconceptualization. Human Resource Management Review, 20(4), 283-294.##Mojibi, M. T. &amp; Yaghoubi, H. (2012). The relationship between organizational trust and organizational commitment. Transport and Development, 59, 34-42.##(in Persian)##Nasr Esfahani, A., Abbaspour, A., Farhangi, A.A. &amp; Abachian Ghassemi, R. (2016), The Effect of Good Characters of Managers on Organizational Commitment (Case of Managers of Tamin Ejtemaei Kerman). Journal of Public Administration, 7(4), 657-674. (in Persian)##Nazem, F., Karimzadeh, S. &amp; Ghaderi, E., (2010), The relationship between knowledge management and organizational health with employee entrepreneurship in social security organization, Social Researches, 3(9), 89-115. (in Persian)##Nir, A. (2002). School Health and Its Relation to Teacher Commitment. Planning and Changing, 33, 106-26.##Oreg, S. (2006). Personality, context, and resistance to organizational change. European Journal of Work and Organizational Psychology, 15(1), 73-101.##Pateel, C. (2002). Examination of organizational health and organizational commitment among industrial employees. Journal Health Train, 4, 180-195.##Peccei, R., Giangreco, A., &amp; Sebastiano, A. (2011). The role of organisational commitment in the analysis of resistance to change: Co-predictor and moderator effects. Personnel Review, 40(2), 185-204.##Piderit, S. K. (2000). Rethinking resistance and recognizing ambivalence: A multidimensional view of attitudes toward an organizational change. Academy of Management Review, 25(4), 783-794.##Puusa, A. &amp; Tolvanen, U. (2006). Organizational identity and trust. Electronic. Journal of Business Ethics and Organization Studies, 11(2), 29-33.##Sarmad, Z. Bazargan, A. &amp; Hejazi, E. (2014). Research Methods In the Behavioral Sciences, 26th Edition. Tehran: Agah Press. (in Persian)##Self, D.R., (2007). Organizational change − Overcoming resistance by creating readiness. Development and learning in organizations, 21(5), 11-13.##Shoaf, C., Genaidy, A., Karwowski, W., &amp; Hung, S. H., (2004). Improving Performance and Quality of Working Life: A Model for Organizational Health Assessment in Emerging Enterprises. Human Factors and Ergonomics in Manufacturing, 14(1), 81-95.##Taghizadeh Yazdi, M.R., &amp; Soleimani, A. (2015). Application of Canonical Correlation Techniques to Investigate the Relationship between Emotional Intelligence, Organizational Citizenship Behavior and Organizational Commitment. Journal of Public Administration, 7(2), 211-228. (in Persian)##Vanhala, M., &amp; Ahteela, R. (2011). The effect of HRM practices on impersonal organizational trust. Management Research Review, 34(8), 869-888.##Waddell, D., &amp; Sohal, A. S. (1998). Resistance: a constructive tool for change management. Management Decision, 36(8), 543-548.##Williams, A. A., &amp; Boohene, R. (2012). Resistance to organizational change: a case study of oti yeboah complex limited. International Business and Management, 4(1), 323-410.##Yüceler, A., Doğanalp, B. &amp; Kaya, Ş. D. (2013). The relation between organizational health and organizational commitment. Mediteranean Journal of Social Sciences, 4(10), 781-788.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیلی بر خط‌مشی راهکارهای اجرایی گسترش فرهنگ عفاف و حجاب:آسیب‌شناسی اجرا با رویکردی فازی</TitleF>
				<TitleE>Analysis of the policy of “executive solutions to expand the culture of Ifaf and Hijab”: implementation pathology by use of Delphi fuzzy method</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>شورای عالی انقلاب فرهنگی خط‌مشی «راهکارهای اجرایی گسترش فرهنگ عفاف و حجاب» را در سال 1384 تصویب کرد و در آن برای 26 نهاد و سازمان مسئولیت اجرایی در نظر گرفت، اما این خط‌مشی پس از گذشت 9 سال از تصویب، به‌صورت کامل اجرا نشده است و موانع متعددی در مسیر اجرای آن وجود دارد. در این پژوهش موانع اجرای خط‌مشی نام‌برده از طریق بررسی ادبیات نظری اجرای خط­مشی عمومی و مصاحبه‌های انجام‌شده با خبرگان عرصۀ فرهنگ و خط‌مشی‌گذاری کشور با استفاده از روش تحلیل تم، تحلیل شد و 52 تم فرعی شناسایی‌شده در قالب 4 تم اصلی موانع مربوط به خط‌مشی، موانع مربوط به مجریان، موانع ساختاری و مدیریتی و موانع محیطی طبقه‌بندی شد. در ادامه برای آزمون نتایج از تکنیک دلفی فازی استفاده شد و 49 مانع تأیید نهایی شدند. اولویت‌بندی توصیفی نتایج نشان می‌دهد موانع مربوط به خط‌مشی بیشترین اهمیت و موانع مربوط به مجریان کمترین اهمیت را دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Supreme council of cultural revolution ratified the policy of “executive solutions to expand the culture of Ifaf and Hijab” in 1384 and determined executive responsibility for 26 institutions and organizations, but after 9 year from authorization, the policy isn’t completely implemented and there exist multiple barriers in this way. In this research, barriers of implementing the policy by interviewing with cultural and policy making domains experts and using thematic analysis method is analyzed and 52 subsidiary themes and 4 main themes of barriers related to the policy, barriers related to the implementers, structural and managerial barriers and finally environmental barriers is recognized. Then 49 barriers were determined by using Delphi fuzzy method. Descriptive Prioritize of result shows that the most important barriers are related to the policy and the least important barriers are related to implementers.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>107</FPAGE>
						<TPAGE>136</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رحمت ا...</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قلی پور</Family>
						<NameE>rahmatollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>gholoipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rgholipor@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>وحید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بیگی</Family>
						<NameE>vahid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>beygi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>vahidbeygi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سعد آبادی</Family>
						<NameE>ali asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>saadabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری سیاست‌گذاری علم و فناوری، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری سیاست‌گذاری علم و فناوری، دانشکدۀ</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alisadabadi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اجرای خط‌مشی عمومی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تکنیک دلفی فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عفاف و حجاب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>موانع اجرای خط‌مشی عمومی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>الوانی، م. (1391). تصمیم‌گیری و تعیین خط‌مشی دولتی. چاپ شانزدهم. تهران: سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها (سمت). الوانی، م.، پورعزت، ع.، نجابت، ا. (1394). بررسی دلایل اثربخش نبودن عملکرد سیستم خط مشی گذاری ایران در زمینۀ فقرزدایی (مطالعۀ موردی: لایحۀ «فقرزدایی در کشور جمهوری اسلامی ایران»). فصلنامۀ مدیریت دولتی، 7(1)، 18-1. امیری، م.، فرهنگی، ع.، پورعزت، ع.، غلام‎پور راد، م. (1391). شناسایی یک خط پی رنگ جدید در روایت‎های خط‎مشی عمومی با استفاده از چارچوب روایی خط‎مشی به‎منظور پیش‎بینی تغییرات خط‎مشی عمومی در ایران. فصلنامۀ مدیریت دولتی،  4(11)، 54-31. پورعزت، ع.، رحیمیان، ا. (1391). ویژگی‎های خط‎مشی‎گذاری عمومی برای ادارۀ شهرهای پرتنوع و پیچیده (مورد مطالعه: شهر تهران). فصلنامۀ مدیریت دولتی، 4(10)، 44-25. دانایی‎فرد، ح.، ثقفی، ع.، مشبکی، ا. (1389). اجرای خط‎مشی عمومی: بررسی نقش عقلانیت در مرحلۀ تدوین خط‎مشی. مدرس علوم انسانی، 14(4)، 106- 79.##شریف‌زاده، ف.، الوانی، م.، رضایی منش، ب.، مختاریان‎پور، م. (1392). موانع اجرای سیاست‌های فرهنگی کشور طی برنامه‌های اول تا چهارم توسعه: بررسی تجربیات مدیران فرهنگی. اندیشۀ مدیریت راهبردی، 7(1)، 77-33.##شورای عالی انقلاب فرهنگی (1384)، قانون راهکارهای اجرایی گسترش فرهنگ عفاف و حجاب. دسترسی در: http://sccr.ir/pages/simpleView.aspx?provID=1421.##قلی‎پور، ا. (1386). نقش دولت در نهادینه‎سازی حجاب، کتاب زنان، 38، 39-9.##قلی‎پور، ر. (1392). تصمیم‌گیری سازمانی و خط‌مشی­گذاری عمومی. چاپ چهارم. تهران: سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها (سمت).##قلی‎پور، ر.، دانایی‎فرد، ح.، زارعی متین، ح.، جندقی، غ.، فلاح، م. (1390). ارائۀ مدلی برای اجرای خط‎مشی‎های صنعتی (مطالعۀ موردی در استان قم). مدیریت فرهنگی سازمانی، 24، 130-103. مرتضوی، م.، فروزنده دهکردی، ل.، زارع پور نصیرآبادی، ف. (1391). ارزیابی و اولویت‎بندی موانع اجرای قانون مدیریت خدمات کشوری. پژوهش‎های مدیریت در ایران، 16(1)، 148-131.##مقدس‎پور، س.، دانایی فرد، ح.، کردنائیج، ا. (1391). واکاوی عوامل کلیدی در عدم موفقیت برخی خط‌‌مشی‌های عمومی در ج. ا. ایران: مطالعه خط‌‌مشی‌های مالیاتی کشور. فصلنامۀ مدیریت فرهنگ سازمانی، 11(1)،  68-33.##هاولت، م.، رامش، م. (1995). مطالعۀ خط­مشی عمومی. ترجمۀ عباس منوریان و ابراهیم گلشن، 1380، چاپ اول. تهران: مرکز آموزش مدیریت دولتی.##Alesch, D. J. &amp; Petak, W. J. (1986). The politics and economics of earthquake hazard mitigation: unreinforced masonry buildings in southern California. US university of Colorado. Institute of behavioral science. program on environment and behavior.##Alvani, S. M. (2005). Decision making and public policy making. Tehran: samt.##(in Persian)##Alvani, S. M., Pourezzat, A. A. &amp; Nejabat, E. (2015).Investigating the causes of Iran’s policy making system performance inefficiency concerning poverty eradication (A case study about the poverty eradication bill in Islamic Republic of Iran). Journal of Public Administration, 7(1), 1-18. (in Persian)##Amiri, M., Farhangi A.A., Pourrzzat, A.A. &amp; Gholampour Rad, M. (2012). Identification of a New Plot Line in the Public Policy Narratives Using Narrative Policy Framework in order to Predict Public Policy Changes in Iran. Journal of Public Administration, 4(11), 31-54. (in Persian)##Anderson, J. E. (1977). In poblic policy making (third edition ed.). boston: Houghton Mifflin.##Baltar, F. &amp; Ignasi, B. (2012). Social research 2.0: virtual snowball sampling method using Facebook. Internet Research, 22 (1), 57-74.##Boyne, G. A. (2006). Strategies for Public Service Turnaround: Lessons from the Private Sector? Administration &amp; Society, 38(3), 365-388.##Brynard, P. A. (2005). Policy Implementation: Lessons for Service Delivery. 27th Aapam Annual Roundtable Conference, Livingstone, Zambia.##Calista, D. (1995). Implementation and the Policy Process: Opening up the Black Box. Greenwood Press, NewYork, NY.##Chang, Y. H. (1998). Transportation plan appraisal and decision making-discussion and application of the fuzzy theory, Hwatai, Taipei.##Creswell, J. &amp; Miller, D. (2000). Determining validity in qualitative inquery. Theory into practice. 39(3): 123- 130.##Danaeifard, H., Saghafi, E. &amp; Moshabbaki, A. (2010). Policy Implementation: the role of rationality in developing policy phase. Management research in Iran, 14(4), 79- 106. (in Persian)##Davies, M.A.P. (1994). A Multicriteria Decision Model Application for Managing Group Decisions. The Journal of the Operational Research Society, 45(1), 47-58.##Dye, R.T. (2005). Understanding public policy. New Jersey: Pearson Education, Inc.##Egeberg, M. (1999). The Impact of Bureaucratic Structure on Policy Making. Public Administration, 77(1), 155–170.##Gholipour, A. (2007). The state role in institutionalizing Hijab. Womens Strategic Studies, 38, 9- 36. (in Persian)##Gholipour, R. (2012). Organizational decision making and public policy making. Tehran: samt. (in Persian)##Gholipour, R. Danaeifard, H., Zareeimatin, H., Jandaghi, G. and Fallah, M. (2011). Developing a model for Implementing industrial policies. Organizational culture management, 9(2), 126- 145. (in Persian)##Hay C (2004). Taking ideas seriously’ in explanatory political analysis. British Journal of Politics and International Relations, 6(2), 142–149.##Hill, M., &amp; Hupe, P. (2002). Implementing Public Policy: Governance in Theory and in Practice. london: SAGE Publications.##Hogwood, B., &amp; Gunn, L. (1984). Why perfect implementation is unattainable? policy analysis for real world. Oxford: Oxford university press.##Howlett, M. and M. Ramesh, A. (1995). Studing punlic policies. Translated by abbas monavvarian and ebrahim golshan. Tehran: Public administration education center. (in Persian)##Ishikawa, A., Amagasa, M., Shiga, T., Tomizawa, G., Tatsuta, R., &amp; Mieno, H. (1993). The max–min Delphi method and fuzzy Delphi method via fuzzy integration. Fuzzy Sets and Systems, 55(3), 241–253.##Khalid Hafiz M. (2001). Policy implementation models: the case of library and documentation services in Pakistan. New library world, 102(1162), 87-92.##Klir, G., &amp; Yuan, B. (1995). Fuzzy sets and fuzzy logic – Theory and application. New Jersey: Prentice-Hall Inc.##Kraft, E.M. (2004). Public policy:  politics, analysis, and alternatives. Washington: CQ Press.##Kvale, S. (1996). Interviews: An Introduction to Qualitative Research Interviewing. Sage Publications, Thousand Oaks California.##Lindblom, C. E. (1968). The policy-making process. Prentice-Hall.##Mahboubimanesh, H. (2007). Social analysis in hijab issue. Womens Strategic Studies, 38, 75- 103. (in Persian)##Makinde, T. (2005), Problems of Policy Implementation in Developing Nations: The Nigerian Experience. Journal of Social Sciences, 11(1), 63-69.##Matland, E.R. (1995). Synthesizing the Implementation Literature: The Ambiguity-Conflict Model of Policy Implementation. Journal of Public Administration Research and Theory, 5(2), 145-174.##Mikhailov, L. (2003). Deriving priorities from fuzzy pairwise comparison judgements. Fuzzy Sets and Systems, 134(3), 365-385.##Moghaddaspour, S., Danaeifard, H. &amp; Kordenaeej, A. (2013). Diagnosing key factors in failure of some public policies in Iran: studing taxation policies. Organizational culture management, 11(1), 33- 68. (in Persian)##Mortazavi, M., Frouzandeh Dehkordi, L. &amp; Zarepour, F. (2012). Evaluating barriers of implementation of country services law. Management researches in Iran, 16(1), 131- 148. (in Persian)##Okoli, C., Pawlowski, S.D. (2004). The Delphi method as a research tool: an example, design considerations and applications. Information and Management, 42(1), 15-29.##O&#039;Toole Jr, L. J. (1995). Rational choice and policy implementation: Implications for interorganizational network management. The American Review of Public Administration, 25(1), 43-57.##Palumbo, D. J., &amp; Calista, D. J. (Eds.). (1990). Implementation and the policy process: Opening up the black box (No. 252). Greenwood Press.## Papadopoulos, T. (1998). Greek Family Policy from a Comparative Perspective in Drew, Emerek R. and Mahon E. (eds.). Reconciling Family and Working Life. London, Routledge.##Paudel, N. R. (2009). A critical account of policy implementation theories: status and reconsideration. Nepalese Journal of Public Policy and Governance, 25(2), 36-54.##Pressman, J., &amp; Wildavsky, A. (1974). implementation. Berkeley : University of California Press.##Pülzl, H., &amp; Treib, O. (2007). Implementing public policy. Handbook of public policy analysis: Theory, politics, and methods, 125, 89-107.##Sabatier, P., &amp; Mazmanian, D. (1980). The implementation of public policy: A framework of analysis. Policy studies journal, 8(4), 538-560.##Spratt, Kai. (2009). Policy Implementation Barriers Analysis: Conceptual Framework and Pilot Test in Three Countries. Washington, DC: Futures Group, Health Policy Initiative, Task Order.##Tummers, L. (2011). Explaining the willingness of public professionals to implement new policies: a policy alienation framework. International Review of Administrative Sciences, 555-58##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ماتریس توسعۀ منابع انسانی فهم دوسویگی عاملیت و ساختار در توسعۀ منابع انسانی</TitleF>
				<TitleE>HRD Matrix: Understanding the Duality of Structure and Agency in Human Resource Development</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این پژوهش با هدف فهم ویژگی‌های عاملیت فعال/منفعل نسبت به توسعۀ منابع انسانی و ساختار حمایتگر/غیرحمایتگر از توسعۀ منابع انسانی، درصدد ارائۀ نوعی نظریۀ توصیفی (از نوع گونه‌شناسی‌ها) در توسعۀ منابع انسانی با عنوان «ماتریس توسعۀ منابع انسانی» است. در این پژوهش ویژگی‌های عاملیت فعال/منفعل و ساختار حمایتگر/غیرحمایتگر از توسعۀ منابع انسانی با روش‌شناسی فن وقایع حساس، شناسایی و به کمک روش تحلیل تِم، مقوله‌بندی و تحلیل شدند. سپس با کاربست نظریۀ ساخت‌یابی گیدنز، دربارۀ نقش دوسویۀ عاملیت و ساختار در توسعۀ منابع انسانی بحث شد. مأخذ گردآوری اطلاعات در این پژوهش، مصاحبه و پیشینۀ پژوهشی و مشارکت‌کنندگان آن، مدیران شرکت مپنا و خبرگان حوزۀ توسعۀ منابع انسانی بودند. 279 تِم‌ پدیدارشده در 8 مصاحبه و بررسی 27 پژوهش برای عاملیت به شکل قیاسی در سه بعد شناختی، هیجانی و رفتاری و 427 تِم پدیدارشده از همین تعداد مصاحبه و 41 پژوهش برای ساختار در 10 بعد حمایت‌های رفتاری ـ ادراکی، فرایندی ـ رویه‌ای، برنامه‌ای، تشکیلاتی، شغلی، فرهنگی، فناورانه، سیستمی، مالی و زمانی، دسته‌بندی شدند. در نهایت، چهار وضعیت سازمانی قابل پیش‌بینی در ماتریس توسعۀ منابع انسانی و ویژگی‌های هر وضعیت، بیان شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Achieving to human resource development (HRD) goals is depend on to match human and organization through learning. But there is a question, how we can match them and what is the role of agency and structure in this process? The purpose of this paper is to present a typology model in HRD. In this paper, the features of agency and structure of HRD, by using critical incident technique, were identified. Participants were consisted of Mapna company managers. The “HRD Matrix” have two dimensions or two strategic refrence points. In this paper we will identify four status in the HRD matrix that is created by these two strategic refrence point. The last but not least, we will explain and understand the duality of structure and agency in HRD.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>137</FPAGE>
						<TPAGE>168</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اصغری صارم</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Asghari Sarem</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ali_asgharisarem@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دانایی فرد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه مدیریت دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه مدیریت دانشکده مدیریت و اقتصاد،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hdanaeefard@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آرین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قلی پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه مدیریت دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه مدیریت دانشکده مدیریت، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>agholipor@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مدیریت دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مدیریت دانشکده مدیریت و اقتصاد،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>afani@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دوسویگی عاملیت ـ ساختار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شرکت مپنا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فن وقایع حساس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ماتریس توسعۀ منابع انسانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریۀ ساخت‌یابی‌‌گیدنز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اصغری صارم، ع.، دانایی‎فرد، ح.، قلی‎پور، آ.، فانی، ع. ا. (1393). تحلیلی بر روش‌شناسی فن وقایع حساس: نگاهی فلسفی، اجرایی و انتقادی. فصلنامۀ علمی ـ پژوهشی مدیریت سازمان‌های دولتی، (2)، 33-8.##اصغری صارم، ع.، دانایی‎فرد، ح.، فانی، ع.ا.، قلی‎پور، آ. (1395). واکاوی نقش داستان‌سراییِ سازمانی در توسعۀ منابع انسانی؛ کنکاشی در ادبیات پژوهشی. فصلنامۀ علمی ـ پژوهشی مدیریت دولتی، 8 (1)، 218-181.##خواستار، ح. (1388). ارائۀ روشی برای محاسبۀ پایایی مرحلۀ کدگذاری در مصاحبه‌های پژوهشی. روش‌شناسی علوم انسانی، (58)، 174- 161.##دانایی‎فرد، ح.، اصغری صارم، ع. (1393). گفتارهایی در نظریه‌پردازی توسعه منابع انسانی سازمانی. تهران: نشر مهربان.##دانایی‎فرد، ح. (1389). نظریۀ‌پردازی: مبانی و روش‌شناسی‌ها. تهران: سمت.##دانایی‎فرد، ح.، الوانی، م.، آذر، ع. (1387- الف). روش­شناسیپژوهشکمّیدرمدیریت. تهران: انتشارات صفا اشراقی.##قلی‎پور، آ.، محمد اسماعیلی، ن. (1393). استاندارد 34000 تعالی منابع انسانی. تهران: مؤسسه کتاب مهربان نشر.##Aktouf, O. (1992). Management and theories of organizations in the 1990s: Toward a critical radical humanism? Academy of Management Review, 17 (3), 407-431.##Antonacopoulou, E. P. (2000). Employee Development through Self-development in three Retail Banks. Personnel Review, 29 (4), 491-508.##Archer, M. S. (2003). Structure, Agency and the Internal Conversation. Cambridge: Cambridge University Press.##Ardichvili, A. (2003). Constructing socially situated learning experiences in human resource development: an activity theory perspective. Human Resource Development International, 6 (1), 5-20.##Asghari Sarem, A., Danaee Fard, H., Fani, A. A. &amp; Gholipor, A. (2013). Critical Incident Technique: A Philosophical, Executive and Critical Approach. Journal of Public Administration, 2 (8), 135-161. (in Persian)##Asghari Sarem, A., Danaee Fard, H, Fani, A. A. &amp; Gholipor, A. (2016). Understanding the Role of Organizational Storytelling in HRD: A Literature review. Journal of Public Administration, 8 (1), 181-218. (in Persian)##Birdi, K., Allan, C. &amp; Warr, P. (1997). Correlates and perceived outcomes of four types of employee development activity. Journal of Applied Psychology, 82(6), 845-857.##Bonham, L. A. (1991). Guglielmino&#039;s Self-Directed Learning Readiness Scale: What Does It Measure? Education &amp; Educational Research, 41 (2), 92-99.##Boyce, L. A., Zaccaro, J. Z. &amp; Wisecarver, M. Z. (2010). Propensity for self-development of leadership attributes: Understanding, predicting, and supporting performance of leader self-development. The Leadership Quarterly, 21 (1), 159–178.##Braun, V., Clarke, V. (2006). Using thematic analysis in psychology. Qualitative Research in Psychology, 3(2), 77-101.##Butterfield, L.D., Borgen, W.A., Amundson, N.E., &amp; Maglio, A.T. (2005). Fifty years of the Critical Incident Technique: 1954–2004 and beyond. Qualitative Research, 5(4), 475–497.##Caldwell, R. (2012). Systems Thinking, Organizational Change and Agency: A Practice Theory Critique of Senge&#039;s Learning Organization. Journal of Change Management, 12 (2), 145–164.##Candy, P. (1991). Self-direction for lifelong learning. San Francisco: Jossey-Bass Higher and Adult Education Series.##Castán Farrero, J. M. &amp; Martínez Argüelles, M. J. (2005). Using the critical incident technique to evaluate the service quality perceptions of virtual higher education students: an exploratory study. Proceedings EADTU Working Conference 2005.  Available at: http://www.eadtu.nl/proceedings/2005/ papers/ M.Jesus%20Martinez%20Arguelles.pdf [Accessed November 2009].##Chalofsky, N. (2007). The Seminal Foundation of the Discipline of HRD: People, Learning, and Organizations. Human Resource Development Quarterly, 18 (3), 431-442.##Chell, E. (1998). Critical incident technique, in Qualitative Methods and Analysis in Organisational Research: A practical guide, G. Symon and C. Cassell, eds., London: Sage Publications.##Chell, E. (2004). Critical Incident Technique&#039; in Cassell, C. and Symon, G. (2004). Essential Guide to Qualitative Methods in Organizational Research. London: Sage Publications.##Confessore, S. J. &amp; Kops, W. J. (1998). Self-directed learning and the learning organization: Examining the connection between the individual and the learning environment. Human Resource Development Quarterly, 9(4), 365-375.##Crouse, P., Doyle, W. &amp; Young, J. D. (2011) Workplace learning strategies, barriers, facilitators and outcomes: a quali.tative study among human resource management practitioners. Human Resource Development International, 14 (1), 39-55.##Daciulyte, R. &amp; Pinchuk, A. (2010). Self-Directed Learning in the Context of Human Resource Development. Human Resources Management &amp; Ergonomics, 4, 1-10.##Danaee Fard, H. &amp; Asghari Sarem, A. (2014). Discourses on Theorizing of Human Resource Development. Tehran: MehrabanPress. (in Persian)##Danaee Fard, H. (2010). Theory Building: Foundations and Methodologies. Tehran: Samt Press. (in Persian)##Danaee Fard, H., Alvani, M. &amp; Azar, A. (2008). Quantitative Methodology in Management. Tehran: Saffar: Eshraghi Press. (in Persian)##Edvardsson, B. &amp; Roos, I. (2001). Critical incident techniques: towards a framework for analyzing the criticality of critical incidents. International Journal of Service Industry Management, 12 (3), 251-68.##Ellinger, A. D. (2004). The Concept of Self-Directed Learning and Its Implications for Human Resource Development. Advances in Developing Human Resources, 6 (2), 158-177.##Fisher, M., King, J., Tague, G., (2001). The development of a self-directed learning readiness scale for nursing education. Nurse Education Today, 21, 516–525.##Foucher, R., &amp; Tremblay, N. (1993). Self-directed learning in the workplace: a framework for analysis, in H. B. Long and associates (eds) Emerging perspective of self-directed learning. Norman: Oklahoma Research Center for Continuing Professional and Higher Education of the University of Oklahoma, 229 – 245.##Garavan, T. N. (2007). A Strategic Perspective on Human Resource Development. Advances in Developing Human Resources, 9 (1), 11-30.##Gholipour, A. &amp; Mohammadesmaeeli, N. (2014). GM-HRM 34000 Standard. Tehran: Mehraban Press. (in Persian)##Giddens, A. (1976). New Rules of Sociological Method. London: Hutchinson.##Giddens, A. (1984). The constitution of society: Outline of the theory of structuration. Cambridge, MA: Polity.##Giddens, A. (1990). Structuration theory and sociological analysis. In J. Clark, C. Modgil, &amp; S. Modgil (Eds.), Anthony Giddens: Consensus and controversy (pp. 297-315). London, UK: Falmer Press.##Gremler, D. D.  (2004). The Critical Incident Technique in Service Research. Journal of Service Research, 7 (1), 65-89.##Grow, G. O. (1991). Teaching Learners to be Self-Directed. Adult Education Quarterly, 41 (3), 125-149.##Guglielmino, L.M.M. (1977). Development of the self-directed learning readiness scale. (Doctoral dissertation, University of Georgia). Dissertation Abstracts International, 1978, 38, 6467-A.##Hamlin, R. G., Ellinger, A. D. &amp; Beattie, R. S. (2008). The emergent ‘coaching industry’: a wake-up call for HRD professionals. Human Resource Development International, 11 (3), 287-305.##Haugen, L. K. (2006). The case for complexity: A look at the relationship between individual and structure from the inside out. Human Resource Development International, 9, 49-67.##Hettlage, R., Steinlin, M. (2006). The Critical Incident Technique in Knowledge Management-Related Contexts: A tool for exploration / planning, evaluation and empowerment / animation. This working paper has been supported and funded by: Helvetas, Swiss Association for International Cooperation Weinbergstrasse 22a, 8021 Zürich, Switzeralnd.##Hill, R. &amp; Stewart, J. (2000). Human resource development in small organizations. Journal of European Industrial Training, 24 (2/3/4), 105 – 117.##Hunter-Johnson, Y. O. &amp; Closson, R. B. (2012) Learners&#039; educational orientation as a design tool for human resource development professionals in law enforcement: a Caribbean context, Human Resource Development International, 15 (2), 193-208.##Jennings, S. F. (2007). Personal development plans and self-directed learning for##healthcare professionals: are they evidence based? Postgrad Med J, 83, 518–524.##Jones, A., &amp; Crandall, R. (1986). Validation of a shortindex of self-actualization. Personality and Social Psychology Bulletin, 12, 63 -73.##Kabele, J. (2010). The agency/structure dilemma: A coordination solution. Journal for the Theory of Social Behaviour, 40 (3), 314-338.##Kane, L. (2004). Educators, learners and active learning methodologies,##International Journal of Lifelong Education, 23:3, 275-286.##Khastar, H. (2009). A Method for Calculating Coding Reliability in Qualitative Research Interviews. Methodology of Social Science and Humanities, 15 (58), 161-174. (in Persian)##Knowles, M. (1980). The modern practice of adult education: From pedagogy to andragogy. 2nd ed. New York, NY: Association Press.##Koch, A., Strobel, A., Kici, G., &amp; Westhoff, K. (2009). Quality of the critical incident technique in practice: Interrater reliability and user’s acceptance under real conditions. Psychology Science Quarterly, 51, 3- 15.##Kuchinke, K. P. (1999). Philosophical Foundations of Human Resource Development. In W.G. Camp (Ed.), Proceedings of the 1999 AVERA conference. Athens, GA: University of Georgia: Department of Occupational Studies.##Lim, B. T.H. &amp; Ling, F. Y.Y. (2011). Contractors’ human resource development practices and their effects on employee soft skills, Architectural Science Review, 54 (3), 232-245.##London, M. &amp; Smither, J. W. (1999). Empowered self‐development and continuous learning. Human Resource Management, 38 (1), 3–15.##London, M., Larsen, H. H. &amp; Thisted, L. N. (1999). Relationships Between Feedback and Self-Development. Group &amp; Organization Management, 24 (1), 5-27.##Maslow, A. H. (1954). Motivation and personality (3rd ed.). New York: Harper &amp; Row.##McNamara, C. (1999). Strong value of self-directed learning in the workplace: How supervisors and learners gain leaps in learning. Retrieved April 23 2016, from http://www.popline.org/node/196005.##Moore. M. G. (1973). Toward a Theory of Independent Learning and Teaching. The Journal of Higher Education, 44 (9), 661-679.##Noe, R. A. (1996). Is career management related to employee development and performance? Journal of Organizational Behavior, 17, 119-133.##Noe, R. A., &amp; Wilk, S. L. (1993). Investigation of the factors that influence employees’participation in development activities. Journal of Applied Psychology, 78, 291-302.##Patterson, C., Crooks, D., &amp; Lunyk-Child, O. (2002). A new perspective on competencies for self-directed learning. Journal of Nursing Education, 41(1), 25-31.##Peler, M., Boydell, T. &amp; Burgoyne, J. (1989). Towards the Learning Company. Management Learning, 20 (1), 1-8.##Peters, T. J. &amp; Waterman Jr, R. H. (1982). In Search of Excellence. New York: Harper &amp; Row.##Peterson, S. L. (2008). Creating and sustaining a strategic partnership: A model for human resource development. Journal of Leadership Studies, 2 (2), 83-97.##Pienaar, J., Rothmann, S. &amp; Rothmann, J.C. (2003). The evaluation of a self-development programme for managers in a corporate pharmacy group. South African Journal of Economic and Management Sciences, 6 (1), 50-71.##Pozzebon, M. (2004). The influence of a structurationist view on strategic management research. Journal of Management Studies, 41, 247-272.##Pratt, D.D. (1998). Five perspectives on teaching in adult and higher education. Malabar, FL: Krieger.##Reed, M. (2003). The agency/structure dilemma in organizational theory: open doors or brick walls, in: H. Tsoukas and C. Knudsen (eds) Oxford Handbook of Organizational Theory, pp. 289–309 (Oxford: Oxford University Press).##Reed. M. I. (1997). In Praise of Duality and Dualism: Rethinking Agency and Structure in Organizational Analysis. Organization Studies, 18 (21), 21-42.##Revans, R.W. (1980). Action Learning: New Techniques for Managers. UK: Blond and Briggs.##Revans, R.W. (1998). ABC of Action Learning. London: Lemos and Crane.##Robitschek, C. (1998). Personal growth initiative: The construct and its measure.##Measurement and Evaluation in Counseling and Development, 30, 183-198.##Robitschek, C. (1998). Personal growth initiative: The construct and its measure.##Measurement and Evaluation in Counseling and Development, 30, 183-198.##Robotham, D. (1995). Self-directed learning. Journal of European Industrial Training, 19 (7), 3–7.##Rogers. C. (1969). Freedom to learn. Columbus, Ohio: Charles E. Merrill.##Scully-Russ, E. (2005). Agency versus structure: Path dependency and choice in low-wage labor markets. Human Resource Development Review, 4, 254-278.##Senge, P. (1990). The fifth Dicipline. New York: Harper.##Shin-yih Chen, A., Bian, M.D. &amp; Hom Taiwan, Y. (2005). HRD practitioner##competencies: an application of the ASTD WLP competency model. International Journal of Training and Development, 9 (1), 21-32.##Smith, P. J., Robertson, I., &amp; Wakefield, L. (2002). Developing preparedness for flexible delivery of training in enterprises. Journal of Workplace Learning, 14(6), 222-232.##Smith, R. (2005). Epistemological agency and the new employee. Australian Journal of Adult Learning. 45 (1),29-46.##Smith, R. (2006). Epistemological agency in the workplace. Journal of Workplace Learning, 18 (3), 157–170.##Smith. D. (1991). The rise of historical socioulogy. Cambrige: Polity Press.##Straka, G. A. (2000). Conditions promoting self-directed learning at the workplace. Human Resource Development International, 3(2), 241-251.##Taik, L. J. (2005). Workplace Self-Directed Lifelong Learning and Assessment in Distance Education. Journal of International Collaboration in Education, 2 (1), 57-80.##Tharenou, P. (1997). Organisational, job, and personal predictors of employee participation in training and development. Applied Psychology: An International Review, 46 (2), 111−134.##Tharenou, P. (2001). The relationship of training motivation to participation in training and development. Journal of Occupational and Organizational Psychology, 74, 599−621.##Torraco, R. J. (2005). Work design theory: A review and critique with implications for human resource development. Human Resource Development Quarterly, 16, 85-109.##Torraco, R. J. (2005). Writing Integrative Literature Reviews: Guidelines and Examples. Human Resource Development Review, 4 (3), 356-367.##Tsoukas, H. &amp; Knudsen, C. (2003). Oxford Handbook of Organizational Theory: Metaphysical Perspectives. Oxford: Oxford University Press##Veliquette, A. (2013). Structuration theory’s relevance to HRD: A review and application. Human Resource Development Review, 12 (2), 199-219.##Wong, A., Sohal, A. (2003). A critical incident approach to the examination of customer relationship management in a retail chain: an exploratory study. Qualitative Market Research: An International Journal, 6 (4), 248-62.##Yeo, R. K. &amp; Gold, J. (2011). The inseparability of action and learning: unravelling Revans&#039; action learning theory for Human Resource Development (HRD). Human Resource Development International, 14 (5), 511-526.##Yeo, R. K. &amp; Gold, J. (2011). The inseparability of action and learning: unravelling Revans&#039; action learning theory for Human Resource Development (HRD). Human Resource Development International, 14 (5), 511-526.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل روایت عدم تطابق در بازار نیروی کار ICT در ایران</TitleF>
				<TitleE>Narrative analysis of  ICT Labor Market mismatch in Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از چالش‌های مهم صنعت فناوری اطلاعات و ارتباطات در کشور، مسئلة نیروی انسانی است که به طرق گوناگون بر موفقیت این صنعت اثر می‌گذارد. وجود تعداد زیاد فارغ‌التحصیلان یا بیکاری در رشته‌های حوزة فناوری اطلاعات و ارتباطات از یک طرف و تقاضای زیاد نیروی کار مرتبط از سوی دیگر، نشان می‌دهد که میان بیانگر مهارت عرضه‌شده در بازار با دانش و مهارت مورد نیاز صنعت، تطابق وجود ندارد. با توجه به پویایی مسئلة پژوهش، برای شناخت مسئله و گره‌های موجود میان کنشگران اصلی، از روش تحلیل سه لایه‌ای استفاده شد. در این راستا با استفاده از روش گلولة برفی مصاحبه‌هایی با 23 فرد متخصص و خبره صورت گرفت و تحلیل سه لایه‌ای از انگاره‌ها، ساختار و رفتار کنشگران اصلی پژوهش انجام شد. سپس متناسب با یافته‌ها، مسئلة پژوهش روایت شد و در انتها با توجه به نتایج به‌دست‌آمده، سیاست‌های اصلی مرتبط با تطابق آموزشی و مهارتی بازار نیروی کار با صنعت فناوری اطلاعات و ارتباطات ارائه شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>human resource challenge is one of the major issues in ICT industry which affects on the industry success. Despite large number of graduates in this sector, there is great demand to attract them. However unemployment is high that imply skill mismatch in the industry between skills supplied by labors and skills demanded by employers. Regarding to the dynamics of research problem, three layer analyses was used to problem recognition and existing nodes among actors. In this regard 23 experts were interviewed by snowball sampling and assumption, structure and behaviors of actors were analyzed. Accordingly a narrative of research problem was evolved. Ultimately policies were made for improving problem through focus group.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>169</FPAGE>
						<TPAGE>191</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>غلامعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طبرسا</Family>
						<NameE>Gholam Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tabarsa</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت و حسابداری دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدة مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>g_tabarsa@sbu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فرتوک زاده</Family>
						<NameE>Hamidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>FartookZadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکدة مدیریت دانشگاه صنعتی مالک اشتر، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکدة مدیریت دانشگاه صنعتی مالک</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hr.fartokzadeh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سمیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قجاوند</Family>
						<NameE>Somayeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghojavand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت سیستم‌ها، دانشکدة مدیریت و حسابداری دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت سیستم‌ها، دانشکدة مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghojavand.so@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میثم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رجبی نهوجی</Family>
						<NameE>Meisam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>RajabiNohouji</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری سیاست‌گذاری عمومی، دانشکدة مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری سیاست‌گذاری عمومی، دانشکدة</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m_rajabih@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل سه‎لایه‎ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روایت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عدم تطابق مهارتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فناوری اطلاعات و ارتباطات</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابیلی، خ.،، خبازه، ک.، مزاری، ا.، گرایلی، ب. (1395). نقش خودرهبری و خودمدیریتی بر سرمایه‌های انسانی سازمان‌های خدماتی دولتی (مطالعۀ موردی: وزارت تعاون، کار و رفاه اجتماعی)، فصلنامۀ علمی پژوهشی مدیریت دولتی، 8(1)، 112- 93.##اسکوئیلر م. (1393)، هفت چالش‌ بزرگ شرکت‌های نرم‎افزاری ایران. قابل دسترس در آدرس زیر:##http://itmen.ir/index.aspx?pid=99&amp;articleId=63475##اکبری م.، حسینی، س.م.، حجازی، س.ی.، رضوانفر، ا. (1393). تحلیل سازوکارهای بهبود توسعۀ منابع انسانی: مطالعۀ اعضای هیئت علمی دانشکده‌های کشاورزی، فصلنامۀ علمی پژوهشی مدیریت دولتی، 5 (1)، 44-25.##بیگی، و.، قلی‎پور، آ. (1395). توسعۀ منابع انسانی با بهره‌گیری از طرح توسعۀ فردی در سازمان‌های پروژه‌محور، فصلنامۀ علمی پژوهشی مدیریت دولتی، 8 (1)، 32-15.##حیدری، ح.، موسوی، ف.، حسنی، س.ر. (1393). طراحی مدل ساختاری مدیریت منابع انسانی برای دستیابی به وفاداری سازمانی، فصلنامۀ علمی پژوهشی مدیریت دولتی، 6 (3)، 480-457.##خبرگزاری مهر (1394). صدور مجوز فعالیت برای شرکت‎های آموزشی حوزۀ فناوری اطلاعات. قابل دسترس در آدرس:  http://www.mehrnews.com/news/3024224##دانایی‎فرد، ح.، الوانی، س.م.، آذر، ع. (1388). روش‎شناسی پژوهش کیفی در مدیریت: رویکردی جامع، چاپ سوم. تهران: انتشارات صفار.##علیشاهی، ف. (1393). فناوری اطلاعات زیربنای توسعۀ اقتصادی کشور است/ افزایش مهاجرت متخصصان و برنامه‎نویسان صنعت ایران. قابل دسترس در:  http://www.irannews24.ir/details/20219##فرتوک‎زاده، ح.ر.، وزیری، ج. (1392). عقلانیت‎های پایه در گذار به آینده. گزارش پژوهشی، مؤسسۀ آموزشی و تحقیقاتی صنایع دفاعی. تهران: پژوهشکدۀ اندیشۀ دفاعی.##گنجه‎ای، م. (1394). دولت به جای نظارت، دوره‎های آموزش IT برگزار می‎کند. قابل دسترس در آدرس زیر:## http://www.itmen.ir/index.aspx?pid=10319&amp;articleid=72411##محمدیان ح.(1394). معمای بازار تشنۀ استخدام و فارغ‎التحصیلان بیکار. قابل دسترس در آدرس زیر:##http://itanalyze.com/post/IT Abili, K., Khabare, K., Mazari, E., geraili, B. (2016). The role of self-leadership and self-management on human capital in service public organizations (Case: Ministry of Cooperative, Labour and Social Welfare). Journal of Public Administration, 8(1), 93-112. (in Persian) Akbari, M., Hosseini, S.M., Hejazi, Y.S., Rezvanfar, A. (2014). Analyzing Improvement Mechanisms of Human Resource Development (Case Study: Faculty Members of Agriculture colleges). Journal of Public Administration, 6(1), 25-44. (in Persian) Alishahi F. (2014). IT is the foundation of economic development/ increasing immigration of experts and programmers of industry, IT Iran news. Available in: http://www.irannews24.ir/details/20219. (in Persian) Allen, J. &amp; van der Velden, R. (2001). Educational Mismatches Versus Skill Mismatches: Effects on Wage, Job Satisfaction, and On-the-Job Search. Oxford Economic Papers, 53(3), 434-452.##Australian Workforce and Productivity Agency (January 2013), ICT Workforce Issues Paper.##Bamberg, M. (2012). APA Handbook of Research Methods in Psychology: Vol. 2. Quantitative, Qualitative, Neuropsychological, and Biological, H. Cooper, American Psychological Association.##Beigi, V., Gholipour, A. (2016). Human, resource development by means of personal development plan in project-based organizations. Journal of Public Administration, 8(1), 15-32.(in Persian)##Callahan, S. (2004). How to use stories to size up a situation. Why traditional interviews and surveys are insufficient for understanding what is really going on in your organization. From: http://www.anecdote.com/pdfs/papers/ AnecdoteStoriesSizeUpSit.pdf.##Cappelli, P. H. (2015). Skill gaps, skill shortages, and skill mismatches: evidence and arguments for the united states, ILR Review, 68(2), 251 –290.##Danaeefard, H., Alvani, S. M. &amp; Azar, A. (2009). Qualitative research methodology in management: comprehensive approach, Safar press. (in Persian)##Desjardins, R. &amp; Rubenson, K. (2011). An Analysis of Skill Mismatch Using Direct Measures of Skills. OECD Education Working Papers, No. 63, OECD Publishing.##Dimian., G.C. (2014). Labour Market and Educational Mismatches in Romania. Procedia Economics and Finance, 10, 294 – 303.##Eskooeeler M. (2014). Seven big challenges to software companies in Iran. Available in: http://itmen.ir/index.aspx?pid=99&amp;articleId=63475.(in Persian)##Fartokzadeh H. R. &amp; Vaziri J. (2013). Base rationality transition to the future, Education and research institute of Defense Industry, defence thought research center, research reports. (in Persian)##Ganjeyi, M. (2015). Government is holding training courses instesd of monitoring. Available in: http://www.itmen.ir/index.aspx?pid=10319&amp;articleid=72411. (in Persian)##Haigh, M. (2016). Fostering deeper critical inquiry with causal layered analysis. Journal of GeoGraphy in hiGher education, 40(2), 164-181.##Heidari, H., Mousavi, F., Hassani S.R. (2014). Structural design HRM models for achieving organizational loyalty. Journal of Public Administration, 6(3), 457-480. (in Persian)##Holzer, H.J. (2013). Skill Mismatches in Contemporary Labor Markets: How Real? And What Remedies? Georgetown University and American Institues of Research, November 2013.##Kupet, O. (2016). Education-job mismatch in Ukraine: Too many people with tertiary education or too many jobs for low-skilled? Journal of Comparative Economics, 44(1), 125-147.##Lederwasch, A., Mason, L., Daly, J., Prior, T., Giurco, D. (2011). A Vision for Mining and Minerals: Applying Causal Layered Analysis and Art. Journal of Futures Studies, 15(4), 203 – 224.##Liamputtong, P. (2011). Focus group methodology: Principles and practices. Los Angeles: SAGE.##Lincoln, Y.S., Guba, E.G. (1985). Naturalistic Inquiry, Sage, Newbury Park, CA.##Liu, K., Salvanes, K. G. &amp; Sørensen, E. Ø. (2012). Good Skills in Bad Times: Cyclical Skill Mismatch and the Long-term Effects of Graduating in a Recession. Discussion Paper SAM 16-2012, Norwegian School of Economics.##Mehr News. (2015). Licensing for training firms in the field of IT. Available in: http://www.mehrnews.com/news/3024224. (in Persian)##Mitchell, M., Egudo M. (2003). A Review of Narrative Methodology. Published by DSTO Systems Sciences Laboratory PO Box 1500 Edinburgh South Australia 5111 Australia.##Mohammadian, H. (2015). Mystry of hungry market for employment and unemployed graduates. Available in: http://itanalyze.com/post/IT.##(in Persian)##Pitan, O.S. &amp; Adedeji, S.O. (2012). Skills mismatch among university graduates in Nigeria labor market. US – China Education Review, 2 (1), 90-98.##Riessman, C. K. (2008). Narrative methods for the human sciences. Sage Publications, Inc.##Sattinger, M. (2012). Assignment Models and Qualitative Mismatches. Paper prepared for the Expert Workshop ‘Skill Mismatch and Firm Dynamics: Integrating Skills with the World of Work’, April 27, London, organised by the European Centre for the Development of Vocational Training (CEDEFOP) and the Centre for Research in Employment, Skills and Society (CRESS).##Singh, N. (2014). Information Technology and India’s Economic Development. UCSC: Preliminary Draft for Comments Only Information Technology and its Role in India’s Economic Development University of California, Santa Cruz.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				