<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Influence of Social Rewards on Team Collaborative Culture and Knowledge sharing through the Mediating Role of Team Affective Commitment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر پاداش اجتماعی بر تسهیم دانش و فرهنگ مشارکت تیمی از طریق تعهد عاطفی تیمی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>24</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51704</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.51704</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسنعلی</FirstName>
					<LastName>آقاجانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه مازندران، بابلسر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>رضایی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, teams play a significant role in organizations&#039; success and competitive advantage. That&#039;s why managers and researchers are trying to find antecedences and factors affecting teams&#039; effectiveness. This study aims at evaluating the indirect effect of social rewards on team collaborative culture and knowledge sharing. The research is applied in terms of objective, and is correlational – descriptive in terms of methodology. Social rewards is considered as independent variable, knowledge-sharing and collaborative culture are considered as dependent variables, and team affective commitment is regarded as mediating variable. Quality control teams of companies that are located in Mazandaran province and produce automobile parts constituted the population of the research. Totally, 210 questionnaires were distributed. Validity of the questionnaire was approved by confirmatory factor analysis and its reliability was calculated as 0.83 by Cronbach&#039;s alpha coefficient. The results of the study indicate that social reward has a positive effect on team affective commitment. Moreover, team affective commitment has a significant and positive effect on team members&#039; knowledge sharing and collaborative culture.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، تیم‌ها نقش چشمگیری در موفقیت سازمان‌ها و دستیابی به مزیت رقابتی ایفا می‌کنند. پژوهش حاضر به بررسی تأثیر پاداش اجتماعی بر تسهیم دانش و فرهنگ مشارکت تیمی می‌پردازد. این پژوهش از نظر هدفْ کاربردی و از نظر روش پژوهشْ توصیفی- همبستگی است. پاداش اجتماعی به منزلة متغیر مستقل، تسهیم دانش و فرهنگ مشارکتی به منزلة متغیر‌های وابسته، و تعهد عاطفی نسبت به تیم به منزلة متغیر میانجی درنظر گرفته شد. جامعة آماری این پژوهش عبارت است از تیم‌های کنترل کیفیتِ شرکت‌های تولید‌کنندة قطعات خودرو در استان مازندران. برای جمع‌آوری داده‌ها از نمونة در دسترس استفاده شد. در مجموع، 210 پرسشنامه بین اعضای نمونه توزیع شد. برای بررسی روایی سازه از تحلیل عاملی تأییدی استفاده شد. پایایی پرسشنامه هم با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ ۸۳&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;۰ محاسبه شد. یافته‌های پژوهش نشان داد پاداش اجتماعی در تعهد عاطفی اعضا نسبت به تیم تأثیر مثبتی دارد. تعهد عاطفی تیمی هم در فرهنگ مشارکت تیمی و تسهیم دانش بین اعضای تیم تأثیر مثبت و معنادار دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پاداش اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعهد عاطفی تیمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تسهیم دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ مشارکت تیمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analyzing Improvement Mechanisms of Human Resource Development
(Case Study: Faculty Members of Agriculture colleges)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل سازوکارهای بهبود توسعه منابع انسانی: مطالعه اعضای هیئت علمی دانشکده‌های کشاورزی</VernacularTitle>
			<FirstPage>25</FirstPage>
			<LastPage>44</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51705</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.51705</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>اکبری</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة کارآفرینی دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمود</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>استاد پردیس کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید یوسف</FirstName>
					<LastName>حجازی</LastName>
<Affiliation>استاد پردیس کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>رضوانفر</LastName>
<Affiliation>استاد پردیس کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research was conducted with the purpose of analyzing improvement mechanisms of Human Resource Development (HRD) in agriculture faculties. This survey research was descriptive-explanatory. The population of this research consisted of all agricultural faculty members of Iran universities (N=1178). Data was collected using multi-stage random sampling method. Finally, 248 questionnaires were collected. The questionnaire’s validity was confirmed by a group of agriculture faculty members and its reliability was calculated using Cronbach&#039;s alpha coefficient (above 0.7). Data was analyzed using SPSSwin&lt;sub&gt;18&lt;/sub&gt; software. The results showed that 48 improvement mechanisms are effective in developing faculty members. They were classified into four principal components of individual, social-participation, professional and educational factors, using explanatory factor analysis technique, which explained 61 percent of variance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف کلی این پژوهش تحلیل سازوکارهای بهبود توسعة منابع انسانی (اعضای هیئت علمی) دانشکده‌های کشاورزی است. این پژوهش به روش پیمایشی انجام شد و از نوع توصیفی- اکتشافی است. جامعة آماری این تحقیق اعضای هیئت علمی دانشکده‌های کشاورزی‌اند و جامعة آماری پژوهش عبارت است از 1178 نفر از اعضای هیئت علمی. برای جمع‌آوری داده‌ها و اطلاعات از روش نمونه‌گیری چندمرحله‌ای استفاده شد. در نهایت، 248 پرسشنامه جمع‌آوری شد. ابزار پژوهش پرسشنامه‌‌ای است که روایی آن از طریق متخصصان و اعضای هیئت علمی دانشگاه تهران تأیید شد. پایایی پرسشنامه نیز از طریق ضریب آلفای کرونباخ (بالای 7&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0) محاسبه گردید. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از نرم‌افزارSPSS  استفاده شد. نتایج نشان داد که 48 سازوکار در زمینة توسعة اعضای هیئت علمی مؤثر است که، در نهایت، با توجه به تکنیک تحلیل عاملی، به چهار زمینه‌ـ فردی، مشارکت اجتماعی، حرفه‌ای، و آموزشی‌ـ دسته‌بندی شد، که 66 درصد واریانس کل را تبیین کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی کشاورزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعضای هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعة حرفه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعة فردی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Canonical Analysis of the Relationship between Emotional Intelligence and Academic Performance Evaluation</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل کانونی رابطة هوش هیجانی با ارزشیابی عملکرد آموزشی</VernacularTitle>
			<FirstPage>45</FirstPage>
			<LastPage>66</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51706</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.51706</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>تقی زاده یزدی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>افشار</FirstName>
					<LastName>سلیمانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه ارومیه، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>رحمت</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه ارومیه، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>نرگسیان</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this research was to investigate the relationship between emotional intelligence and academic performance evaluation. The population of the study included faculty members of the University of Urmia in 1391. To select a sample, stratified random sampling method was used while considering the proportions. In total, 200 people were selected. The study was of descriptive - correlational type. To collect data, the standardized questionnaire of Syber Yashring and the researcher-made academic performance evaluation questionnaire were used in five-point Likert scale. Data collected based on the research hypotheses was analyzed using canonical correlation analysis. The results of canonical analysis confirmed the 99 percent probability of the correlation between the two sets of variables. The results of multiple regression showed that the components of self-awareness, empathy, social skills, and self-motivation are good predictors of academic disciplines criterion, scientific ability and teaching method.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این پژوهش بررسی رابطة ابعاد هوش هیجانی با ارزشیابی عملکرد آموزشی بوده است. جامعة آماری این پژوهش عبارت بود از اعضای هیئت علمی دانشگاه ارومیه در سال 1391. برای انتخاب گروه نمونه، از روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای با رعایت نسبت‌‌ها استفاده شد و، در مجموع، 200 نفر انتخاب شدند. پژوهش از نوع توصیفی و طرح همبستگی است. برای گردآوری داده‏‌های پژوهش از پرسشنامة استاندارد سیبر- شرینگ و پرسشنامة محقق‌ساختة ارزشیابی عملکرد آموزشی در مقیاس پنج درجه‌ای لیکرت استفاده شد. داده‏‌های پژوهش، پس از جمع‏آوری، بر اساس فرضیه‏‌های پژوهش و با استفاده از تحلیل همبستگی کانونی تجزیه و تحلیل شد. نتایج تحلیل کانونی با 99 درصد احتمال وجود همبستگی بین دو مجموعة متغیر را تأیید می‌کند. همچنین، نتایج رگرسیون چندگانه نشان داد که مؤلفه‌‌های خودآگاهی‌، همدلی، مهارت‌های اجتماعی، و خودانگیزی پیش‌بینی‌کننده‌‌‌های خوبی هستند برای متغیر‌های ملاک انضباط آموزشی، توان علمی، و شیوة تدریس‌.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزشیابی عملکرد آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش هیجانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Relationship between Social Capital and Organizational Virtuousness
(A Case Study: Rasht Municipality)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر سرمایة اجتماعی بر فضیلت سازمانی(بررسی موردی شهرداری رشت)</VernacularTitle>
			<FirstPage>67</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51707</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.51707</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>تورج</FirstName>
					<LastName>حسن زاده ثمرین</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهناز</FirstName>
					<LastName>همتی نوع دوست</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>نیکرواحمدگورابی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study is to analyze and explain the relationship between social capital and organizational virtuousness in Rasht municipality. Studying the relationship between social capital and organizational virtuousness and describing its variables are among the theoretical foundations of this research. The main assumption in this study is: ‘Is there a significant and positive relationship between social capital and organizational virtuousness, and are social capital variables able to explain the organizational virtuousness changes?’ For this purpose, from the population of 927 employees in Rasht municipality, a sample of 240 people was selected using stratified random sampling. The assessment instrument was a questionnaire consisted of 36 questions. To test the hypotheses related to the suggested conceptual model, descriptive statistics and inferential statistics methods were used. In descriptive method, statistical tables were applied for demographic analysis. Besides, in inferential statistics method, correlational and regression analyses were used. The results of this study show that there is a significant positive relationship between social capital and organizational virtuousness in Rasht municipality; i.e. with the increase of social capital, organizational virtuousness also improves.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش به بررسی و تبیین رابطة سرمایة اجتماعی با فضیلت سازمانی در شهرداری رشت می‌پردازد. بررسی رابطه بین سرمایة اجتماعی و فضیلت سازمانی و توصیف متغیرهای آن‌ها از مبانی نظریِ اهداف این پژوهش است. فرض اساسی این پژوهش این است که آیا بین سرمایة اجتماعی و فضیلت سازمانی رابطة مثبت و معناداری وجود دارد و متغیرهای سرمایة اجتماعی می‌توانند تغییرات فضیلت سازمانی را تبیین نمایند. بدین منظور، از جامعة آماری 927 نفر کارمند مناطق پنجگانة شهرداری رشت حجم نمونه 240 نفر، به روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای متناسب، انتخاب شدند. ابزار اندازه‌گیری پرسشنامة 36 سؤالی بود. در این تحقیق، به منظور آزمون فرضیه‌های مرتبط با مدل مفهومی پیشنهادی، از روش‌های آمار توصیفی و همچنین آمار استنباطی استفاده شد. در روش توصیفی، از جداول آماری برای توصیف و تحلیل جمعیت‌شناختی تحقیق استفاده شد. همچنین، در روش آمار استنباطی، از تحلیل همبستگی و تحلیل رگرسیون استفاده شد. نتایج حاصل از این تحقیق نشان داد که در شهرداری رشت بین سرمایة اجتماعی و فضیلت سازمانی رابطة مثبت و معناداری وجود دارد. به عبارت واضع‌تر، با افزایش سرمایة اجتماعی فضیلت سازمانی ارتقا و بهبود می‌یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فضیلت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Presenting a Model of Technological Entrepreneurship in Knowledge-Based Entreprises in Science and Technology Parks: a Qualitative Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه مدل کارآفرینی فناورانه در شرکت‌های دانش‌بنیان مستقر در پارک‌های علم و فناوری: رویکرد کیفی</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>108</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51708</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.51708</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>قاسم</FirstName>
					<LastName>رمضان پور نرگسی</LastName>
<Affiliation>استادیار سازمان پژوهش‌های علمی و صنعتی ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>طالقانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت دولتی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>رمضانپور نرگسی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد MBA، دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>غفاری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد MBA، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Rapid changes in science and technology have made the uncertainty a distinctive feature of our environment. The main reason for such changes is technology, and entrepreneurs are the technology creators. In our country, technological entrepreneurship, which in most authorities’ opinion is the key to technological and economic development, has not been explored so far. Although nearly a decade has passed since the establishment of science parks, and less than a decade has passed since the establishment of incubators to support technological entrepreneurs in the form of knowledge-based enterprises, little information exists on technological entrepreneurs, technological entrepreneurship, and new technology-based businesses or knowledge-based enterprises in the country. In this study, the model of technological entrepreneurship in knowledge-based firms in science and technology parks at national level has been examined. The research methodology is qualitative, including interviews and focus groups.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرعت تغییرات در عرصة علم و فناوری آن‌چنان زیاد است که عدم اطمینان بارزترین ویژگی محیط ماست. پایة اصلی چنین تغییراتی فناوری است و خالقان فناوری کارآفرینان‌اند. در کشور ایران، بنا به تأیید اغلب صاحب‌نظران، کارآفرینی فناورانه کلید توسعة فناوری و اقتصاد است، اما تا کنون دربارة آن کندوکاو نشده است. اگرچه از تأسیس پارک‌های علم و فناوری و کمتر از آن از ایجاد مراکز رشد برای حمایت از کارآفرینان فناور، در قالب استقرار شرکت‌های دانش‌بنیان، حدود یک دهه سپری شده است، اطلاعات چندانی دربارة کارآفرینان فناور، کارآفرینی فناورانه، کسب و کارهای جدید فناورمحور یا همان شرکت‌های دانش‌بنیان در کشور وجود ندارد. در این پژوهش، الگوی کارآفرینی فناورانه در شرکت‌های دانش‌بنیانِ مستقر در پارک‌های علم و فناوری در سطح ملی بررسی و مطالعه شده است. روش تحقیق در این مطالعهْ روش کیفی است مبتنی بر مصاحبه‌های اکتشافی و برگزاری گروه‌های کانونی.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارک علم و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت دانش‌بنیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی فناورانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Impact of Organizational Identification on Job Satisfaction and Turnover, Given the Mediation Role of Organizational Citizenship Behavior
(Case Study: Region 2 of Tehran Municipality)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر هویت‌بخشی سازمانی بر رضایت شغلی و تمایل به ترک شغل با درنظر گرفتن نقش میانجی رفتار شهروندی سازمانی (مطالعة موردی: کارکنان شهرداری منطقة 2 تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>109</FirstPage>
			<LastPage>130</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51709</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.51709</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شهاب الدین</FirstName>
					<LastName>زارع خفری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی، ارومیه، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>حسنی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت آموزشی دانشگاه ارومیه، ارومیه، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present study investigated the mediating role of Organizational Citizenship Behavior (OCB) in the relationship between job satisfaction, turnover, and organizational identification. The population of the present study included all employees working at Tehran municipality at district 2 and the sample consisted of 260 employees selected using random sampling and Cochran formula. The research methodology was descriptive-correlational. To test hypotheses, we have used regression test and structural equation modeling to fit the overall model. The results of structural equation model analysis (confirmatory factor analysis) indicated that the model was standard and appropriate. The results of the study model showed that Organizational Citizenship Behavior was a partial mediator in the relationship between job satisfaction, turnover, and organizational identification.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر هویت‌بخشی سازمانی بر رضایت شغلی و تمایل به ترک شغل با درنظر گرفتن میانجی رفتارهای شهروندی انجام شده است. جامعة آماری تحقیق حاضر کلیة کارکنان شهرداری منطقة 2 شهر تهران‌ است. بر اساس حجم جامعه، نمونه‌ای متشکل از 260 نفر از طریق فرمول کوکران، با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده، انتخاب شد. روش تحقیق توصیفی- همبستگی است. برای آزمون فرضیات تحقیق از آزمون رگرسیون و از مدل معادلات ساختاری برای برازش کلی مدل استفاده شد. نتایج تحلیل مدل معادلات ساختاری (تحلیل عاملی تأییدی) حاکی از استاندارد و مناسب‌بودن مدل ارائه شده است. نتایج حاصل از مدل تحقیق نشان داد رفتار شهروندی سازمانی به منزلة میانجی‌ای است در رابطة بین رضایت شغلی، ترک شغلی، و هویت‌بخشی سازمانی.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تمایل به ترک شغل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار شهروندی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هویت‌بخشی سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Perceived Justice in the Relationship between Organizational Justice and Staff Performance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش میانجیگری انصاف ادراک‌شده در رابطة بین عدالت سازمانی و عملکرد کارکنان</VernacularTitle>
			<FirstPage>131</FirstPage>
			<LastPage>150</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51710</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.51710</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>سپهوند</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشکدة علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان، خرم‌آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صمد</FirstName>
					<LastName>رحیمی اقدم</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشکدة علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان، خرم‌آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>عارف نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان، خرم‌آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, given the pervasive role of organizations in human lives and the status of justice in Islamic culture, the importance of justice in organizations has become more apparent than ever before. The aim of this research is to offer practical solutions to improve staff performance of University of Tabriz based on organizational justice. The research is applied in terms of objective, and its methodology is descriptive -correlational. The data was collected using a questionnaire. The validity of the questionnaire was confirmed by experts and the questions’ factor analysis and the reliability were confirmed by Cronbach’s alpha coefficient. The results of the structural equations modeling on the data collected from 236 questionnaires completed by the employees of University of Tabriz showed that organizational justice has a direct impact (with path coefficient of 0.86) and an indirect impact (with path coefficient of 0.54 and the perceived justice mediating role) on employees performance. It also has a positive impact (with path coefficient of 0.69) on perceived justice. Moreover, perceived justice (with path coefficient of 0.79) has a positive effect on employees’ performance.
perceived justice structure by path coefficient of 0.79 has a positive effect on employees performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، با توجه به نقش فراگیر و همه‌جانبة سازمان‌ها در زندگی انسان‌ها و نقش و جایگاه عدالت در فرهنگ اسلامی کشور ایران، اهمیت عدالت در سازمان‌ها بیش از پیش آشکارتر شده است. پژوهش حاضر، با هدف ارائة راهکارهای کاربردی بهبود عملکرد کارکنان دانشگاه تبریز، بر اساس عدالت سازمانی مطالعه شد. این پژوهش از نظر هدفْ کاربردی و بر اساس روش یک تحقیق توصیفی- همبستگی است. برای جمع‏آوری داده‏ها از پرسشنامه استفاده شد. روایی پرسشنامه توسط خبرگان تأیید شد و تحلیل عاملی سؤالات و پایایی آن با ضریب آلفای کرونباخ تأیید گردید. نتایج مدل‏سازی معادلات ساختاری روی داده‏های حاصل از 236 پرسشنامة گردآوری‌شده از کارکنان دانشگاه تبریز نشان داد عدالت سازمانی به طور مستقیم با ضریب مسیر 86&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 و به طور غیرمستقیم با نقش واسطه انصاف ادراک‌شده با ضریب مسیر 54&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 بر عملکرد کارکنان و با ضریب مسیر 69&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 بر انصاف ادراک‌شده تأثیر مثبت دارد. همچنین، سازة انصاف ادراک‌شده با ضریب مسیر 79&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 تأثیر مثبتی در عملکرد کارکنان دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انصاف ادراک‌شده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت توزیعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت رویه‏ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت مراوده‏ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Inquiry about the factors affecting the formation of political behavior in organization</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کنکاشی پیرامون عوامل مؤثر بر شکل‌گیری رفتار سیاسی در سازمان</VernacularTitle>
			<FirstPage>151</FirstPage>
			<LastPage>174</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51711</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.51711</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>فانی</LastName>
<Affiliation>استادیار، مدیریت منابع انسانی و رفتار سازمانی، دانشگاه تربیت‌مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>شیخی نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی مدیریت رفتاری، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>دانایی فرد</LastName>
<Affiliation>دانشیار، خط‌مشی‌گذاری عمومی، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>حسن زاده</LastName>
<Affiliation>استادیار، مدیریت سیستم‌ها، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The organizational activities are political, because in this context interests, power and conflict of interests exist. Therefore, one of the apparent behaviors of people is political behavior. This study seeks to answer the question that what factors are causing political behavior in organization? Researcher after describing the theoretical foundations, tests the process of inter-organizational variables that indicate the formation of such behavior in the companies of water sector. This research method is survey. This research data was collected by using a sample of 525 people of managers and experts of water industry, with stratified random sampling method. Content validity of the questionnaires was confirmed and its reliability was confirmed with Cronbach&lt;sup&gt;,&lt;/sup&gt;s alpha coefficient for each variable. For data analysis by Structural equation modeling and path analysis were used LISREl and Smart P.L.S. The research results show that identified variables except locus of control and self-monitoring affect the political behavior of employees.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">فعالیت‌های سازمانی سیاسی‌اند، زیرا در آن منافع، قدرت و تعارض منافع وجود دارد. بنابراین، یکی از رفتارهای آشکار افراد رفتار سیاسی آنان است. پژوهش حاضر به دنبال پاسخ به این پرسش است که چه عواملی موجب بروز رفتار سیاسی در سازمان می‌شوند؟ پژوهشگر پس از تشریح مبانی نظری، فرایندی از متغیرهای درون سازمانی و مبین چگونگی شکل‌گیری چنین رفتاری در شرکت‌های بخش آب را به بوتة آزمون گذارد. روش پژوهش حاضر پیمایشی است. داده‌های این پژوهش با استفاده از نمونه‌ای 525 نفره از مدیران و کارشناسان صنعت آب با روش نمونه‌گیری تصادفی از نوع طبقه‌ای گردآوری شد. روایی محتوایی پرسشنامه‌ها تأیید شد و قابلیت اعتماد آن‌ها با محاسبة ضریب آلفای کرونباخ برای هر متغیر تأیید شد. تجزیه‌وتحلیل داده‌ها از طریق مدل معادلات ساختاری و تحلیل مسیر با نرم‌افزار لیزرل و اسمارت پی‌ال‌اس انجام شد. نتایج نشان می‌دهد متغیرهای شناسایی‌شده به‌جز کانون کنترل و خودنظارتی در بروز رفتار سیاسی کارکنان مؤثرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارادة سیاسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برداشت از سیاست سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار سیاسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارت سیاسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Relationship between Organizational Structure and Burnout among High School Teachers in Shahrekord</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه ساختار سازمانی با فرسودگی شغلی دبیران مدارس متوسطه شهر کرد</VernacularTitle>
			<FirstPage>175</FirstPage>
			<LastPage>188</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51712</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.51712</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیف اله</FirstName>
					<LastName>نظری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید علی</FirstName>
					<LastName>سیادت</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده علوم تربیتی دانشگاه اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رضا</FirstName>
					<LastName>عابدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده علوم تربیتی دانشگاه اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The main purpose of this research was to study the relationship between organizational structure and burnout among high school teachers. Research method was descriptive correlational. To collect data, two questionnaires were used: organizational structure with reliability coefficient of 93 % and job burnout with reliability coefficient of 95 %. The population consisted of all high school teachers of Shahrekord in academic year of 1387-88 (2008-2009). 160 teachers were selected using cluster sampling and the questionnaies were distributed among them. The reaserch findings showed that: 1. There was no significant relationship between complexity of structure at schools and job burnout among teachers. 2. There was no significant relationship between centralization of structure at schools and job burnout among teachers. 3. There was no significant relationship between formality of structure at school and job burnout among teachers. 4. There was no significant difference among teachers with regard to their demographic characteristics.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی پژوهش حاضر بررسی رابطة ساختار سازمانی با فرسودگی شغلی دبیران مدارس متوسطة شهر کرد است. روش تحقیق مورد استفاده توصیفی از نوع همبستگی است. برای نیل به اهداف تحقیق از دو پرسشنامه‌ـ 1. ساختار سازمانی با اعتبار 93 درصد؛ 2. فرسودگی شغلی با اعتبار 95 درصد‌ـ استفاده شد. جامعة آماری شامل کلیة دبیران مدارس متوسطة شهر کرد است که تعداد آن‌ها 683 نفر است و در سال تحصیلی ۱۳۸۷‌ـ ۱۳۸۸ به تدریس اشتغال داشته‌اند. با استفاده از روش نمونه‌گیری خوشه‌ای، تعداد 160 دبیر انتخاب و پرسشنامه میان آنان توزیع شد. یافته‌‌های تحقیق نشان داد که ۱. بین ساختار مدارس متوسطه، از نظر پیچیدگی و فرسودگی شغلی دبیران، رابطة معنادار وجود ندارد؛ ۲. بین ساختار مدارس متوسطه، از نظر تمرکز و فرسودگی شغلی دبیران، رابطة معنادار وجود ندارد؛ ۳. بین ساختار مدارس متوسطه، از نظر رسمیت و فرسودگی شغلی دبیران، رابطة معنادار وجود ندارد؛ ۴. بین ویژگی‌‌های دموگرافیک دبیران مدارس متوسطه و فرسودگی شغلی رابطة معنادار وجود ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیچیدگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تمرکز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رسمیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختار سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرسودگی شغلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Explaining the framework of relationships between knowledge sharing and organizational citizenship behavior in the base of positive organizational behavior</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین الگوی روابط بین تسهیم دانش و رفتار شهروندی سازمانی بر اساس مفاهیم رفتار سازمانی مثبت‌‏گرا</VernacularTitle>
			<FirstPage>189</FirstPage>
			<LastPage>208</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">50768</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2014.50768</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>یزدان شناس</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت بازرگانی دانشگاه حضرت معصومه (س)، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>خشنود</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Knowledge sharing can be considered as an organizational behavior with a great importance which is affected by the other organizational behavior variables. This paper with a descriptive-survey approach, tries to investigate knowledge sharing behavior as a substantial aspect of knowledge management and to analyze its relationships with psychological empowerment and psychological capital as the main concepts of positive organizational behavior. Furthermore, the mediating role of organizational citizenship behavior has been regarded in the abovementioned relations and finally a framework has been presented which explains the relationships among these variable and concepts. Research questionnaire was distributed among a random sample of the Iranian Airports Holding Company. Collected data have been analyzed through different descriptive and inferential statistical techniques such as regression analysis and path analysis. Findings supported the presented conceptual framework and also verified the mediating role of organizational citizenship behavior in the relationships of psychological capital, psychological empowerment and knowledge sharing behavior. Furthermore, results revealed that the mediating role of the organizational citizenship behavior according to psychological empowerment is slightly greater than psychological capital.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تسهیم دانش را می‏توان رفتاری مهم در عرصة‏ سازمان درنظر گرفت که تحت تأثیر سایر متغیر‌های رفتار سازمانی قرار دارد. در مقالة حاضر سعی شد، به روش توصیفی- پیمایشی، رفتار تسهیم دانش، به منزلة بخشی اساسی در مدیریت دانش، بررسی شود و روابط آن با متغیر‌های توانمندسازی روان‏شناختی و سرمایة روان‏شناختی، به منزلة مفاهیم مهم رفتار سازمانی مثبت‏گرا، تحلیل شود. علاوه بر این، نقش رفتار شهروندی سازمانی به ‏صورت میانجی در روابط فوق‏الذکر لحاظ گردید و نهایتاً الگویی از روابط این متغیرها ارائه شد. پرسشنامة تحقیق بین نمونه‏ای تصادفی از کارکنان شرکت مادر تخصصی فرودگاه‌های کشور توزیع و داده‏‌های جمع‏آوری‌شده با فنون آمار توصیفی و استنباطی و به‌ویژه تحلیل رگرسیون و تحلیل مسیر تجزیه و تحلیل شد. یافته‏‌های تحقیق، ضمن تأیید روابط مفروض در الگوی مفهومی تحقیق، نقش میانجی رفتار شهروندی سازمانی را در روابط بین سرمایة روان‏شناختی و توانمندسازی روان‏شناختی با رفتار تسهیم دانش تأیید نمود. ضمن اینکه مشخص شد این نقش میانجی برای متغیر توانمندسازی روان‏شناختی اندکی بیشتر از سرمایة روان‏شناختی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی روان‌شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار تسهیم دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار سازمانی مثبت‌‏‌گرا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار شهروندی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة روان‏شناختی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
