<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Performance Appraisal Systems and Organizational Social Context</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر زمینه اجتماعی سازمان بر ارزیابی عملکردکارکنان</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">20316</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>عسگری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرشته</FirstName>
					<LastName>باقی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عسگر</FirstName>
					<LastName>نوربخش</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Performance appraisal systems are affected by organizational social context. Social context consists of tow Factors, Distal Variables, and, Proximal Variables. Distal factors include but are not limited to organizational culture, organizational structure, and, values. Proximal variable categorize as both process factors and structural factors. In this paper the process factors were examined. The result demonstrates there is a significant difference between current and favored (expected) condition of process variables. Furthermore, the relation between appraisal system and supervisor &amp; subordinate relationship accepted in confidence level of 99 percent. And also there is a significant relation between appraisal system and Leadership. However, no significant relation found between Performance appraisal systems and employees commitment, and group cohesion too. Generally, there is a meaningful relation between (process) social contexts of organization, including supervisor and subordinate relationship and leadership with Performance appraisal systems. These results are also in line with other studies.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ارزیابی عملکردکارکنان تحت تاثیر بافت اجتماعی سازمان قرار دارد. بافت اجتماعی از دو متغیر دور و نزدیک ساخته می‌شود. متغیر دور متشکل از ساختار سازمانی، ارزش‌ها و فرهنگ است. متغیر نزدیک به دو دسته فرعی یعنی متغیرهای ساختاری و فرایندی تقسیم می‌شود. متغیرهای ساختاری شامل مستندسازی ارزیابی‌ها، اهداف سیستم ارزیابی، استانداردهای عملکردی و تعداد ارزیابی‌ها است. متغیرهای فرایندی نیز در برگیرنده تعهد سازمانی،‌ انسجام و همبستگی، رابطه رئیس و مرئوس و رهبری است. تحقیق حاضر به بررسی رابطه عوامل فرایندی با سیستم ارزیابی عملکرد می‌پردازد. نتایج این تحقیق که حاصل جمع‌آوری اطلاعات از یک نمونه 98 نفری در شرکت محورسازان ایران خودرو است نشان می‌دهد در جامعه مورد بررسی درخصوص عوامل فرایندی در شرایط موجود و مطلوب تفاوت معناداری وجود دارد. علاوه بر این در سطح 99 درصد ارتباط میان رهبری و رابطه رئیس- مرئوس با سیستم ارزیابی عملکرد تایید می‌شود. لیکن رابطه معنی داری میان تعهد کارکنان و انسجام و همبستگی با سیستم ارزیابی عملکرد مشاهده نمی‌شود. بطور کلی رابطه معناداری میان مولفه‌های اجتماعی (فرایندی) سازمان شامل ارتباط رئیس- مرئوس و رهبری با سیستم ارزیابی عملکرد وجود دارد. این نتایج در مطالعات دیگر نیز تایید شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انسجام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بافت اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعهد کارکنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رابطه رئیس- مرئوس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_20316_77dc3c0a637ecb22979345d0dda256e0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
