<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the laws and Regulations in Monitoring Content Production in Cyberspace in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>آسیب‎شناسی سیاست‎گذاری تولید محتوای فضای مجازی در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>251</FirstPage>
			<LastPage>268</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66108</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.254248.2235</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید مهدی</FirstName>
					<LastName>شریفی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت رسانه، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بیتا</FirstName>
					<LastName>مرزبان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد علوم ارتباطات اجتماعی ـ شاخه مدیریت رسانه، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>لبافی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت رسانه، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; The purpose of this study was to identify and investigate the problems of the policy-making process of monitoring content production management in cyberspace in Iran. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Methods&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; This research was carried out using a qualitative approach by conducting semi-structured interviews with ten experts in the domain of cyberspace laws and regulations that have had an experience of at least five years of activity in this area. The snowball sampling method was used to decide over the participants of this study. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; Content analysis was used to identify the problems of the policy-making management process and monitoring the content production in cyberspace. Then, the results were classified into seven general categories. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; These seven categories include problems of the regulatory system, content production policies, supporting content generation, security and privacy, cultural factors and infrastructures, weaknesses in decision making and technical infrastructure.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; هدف پژوهش حاضر شناخت و بررسی آسیب‌های فرایند سیاست‎گذاری نظارت بر مدیریت تولید محتوا در فضای مجازی ایران است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; این پژوهش با استفاده از رویکرد کیفی اجرا شده و داده‎های آن از طریق برگزاری مصاحبه‌های نیمه ‌ساختاریافته با 10 نفر از خبرگان حوزه قوانین و مقررات فضای مجازی که دست کم پنج سال سابقه فعالیت در این حوزه را داشتند، جمع‎آوری شده است. همچنین روش نمونه‌گیری، گلوله برفی بوده است.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;یافته&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‎&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها:&lt;/strong&gt; با استفاده از روش تجزیه و تحلیل مضمون متن مصاحبه‌ها، آسیب‌های فرایند سیاست‎گذاری مدیریت و نظارت بر تولید محتوا در فضای مجازی، شناسایی شد و در هفت دسته کلی قرار گرفت.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;نتیجه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‎&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گیری:&lt;/strong&gt; آسیب‌های شناسایی شده که به هفت طبقه دسته‎بندی شدند، عبارت‌اند از: آسیب‌های سیستم نظارتی، سیاست‌های تولید محتوا، حمایت از تولید محتوا، امنیت و حریم خصوصی، عوامل و زیرساخت‌های فرهنگی، ضعف در تصمیم‌گیری و زیرساخت‌های فنی.&lt;br /&gt;  </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آسیب‌شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست‎گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فضای مجازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قوانین و مقررات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت تولید محتوا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_66108_a5fe9813b7acde914f31d043d05f63ab.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
