<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Organizational Citizenship Behavior’s Relationship and Staffs&#039; Psychological Empowerment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارتباط رفتار شهروندی سازمانی و توانمندسازی روان‎شناختی کارکنان</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>18</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36732</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.36732</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسنعلی</FirstName>
					<LastName>آقاجانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه مازندران، بابلسر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>صمدی میارکلائی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، باشگاه پژوهشگران جوان، قائمشهر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمزه</FirstName>
					<LastName>صمدی میارکلائی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت، مدرس دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Abstract: Existence of professional and skillful employees in organizations is vital for survival and business success in uncertain environment. Such employees work beyond their official responsibility and help organizations to achieve their goals. There are several factors such as psychological empowerment that play a key role on the forming of this behavior. The main purpose of present research is investigation of relationship between organizational citizenship behavior and psychological empowerment of staffs of Mazandaran Province’s Education and Training Organization. Statistical population of present study includes 387 persons of staffs of Mazandaran Province’s Education and Training Organization, and its equal sample includes 172 staffs, and is collected data by using standard questionnaires. Data analysis was done by SPSS and LISREL software. Results showed that there was a positive and significant relationship between organizational citizenship behavior and psychological empowerment. This positive and significant relationship so found between dimensions of psychological empowerment and organizational citizenship behavior. In order to intensification in practical objectives, organizations and their managers must encourage their employees to participation in organizational citizenship behavior. Employees would show organizational citizenship behavior and the organizational effectiveness would increase when employees perceive high levels of empowerment.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بقا در محیط نامطمئن و پُر رقابت کنونی، سازمان­ها را به داشتن نیروهای متخصص و ماهر ملزم کرده است، نیروهایی که فراتر از وظایف تکلیفی خود عمل کنند؛ زیرا موفقیت سازمان­ها وابستگی زیادی به‎وجود این نیروها دارد. عوامل متعددی چون، توانمندسازی روان‎شناختی کارکنان، در شکل­گیری این رفتار نقش دارند. هدف پژوهش پیش رو، بررسی رابطه میان رفتار شهروندی سازمانی و توانمندسازی روان‎شناختی کارکنان آموزش و پرورش استان مازندران است. از جامعۀ آماری پژوهش که 387 نفر از کارکنان آموزش و پرورش استان مازندران بودند، 172 نفر نمونه انتخاب شدند. برای جمع­آوری داده­ها از پرسش‎نامه­های استاندارد استفاده شده است و تجزیه‎وتحلیل آنها به‎وسیلۀ نرم­افزارهای اس.پی.اس.اس. و لیزرل انجام گرفته است. یافته­ها نشان داد که رابطۀ بین توانمندسازی روان‎شناختی با رفتار شهروندی سازمانی، مثبت و معنا‌دار است. همچنین این ارتباط مثبت و معنادار، میان ابعاد توانمندسازی روان‎شناختی و رفتار شهروندی سازمانی نیز یافت شد. هنگامی اثربخشی سازمانی بیشتر افزایش می­یابد که کارکنان سطح بالایی از رفتار شهروندی سازمانی و ادراک از توانمندی داشته باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش و پرورش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی روا‎ن‎شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار شهروندی سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The study of Citizens’ Political Empowerment Under ICT penetration</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعۀ توانمندسازی سیاسی شهروندان در سایۀ فناوری‎های نوین</VernacularTitle>
			<FirstPage>19</FirstPage>
			<LastPage>36</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36735</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.36735</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>پیران نژاد</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آرین</FirstName>
					<LastName>قلی‎پور</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Political Participation of citizens is an important political issue which affects the process of political development in each society. In the age of information revolution, information and communication technologies are penetrating all levels of societies and have catalyzed the process of development in every country and encourage many scholars to study how these technologies affect the social, political and economic aspects of each society. This study examines the effect of ICTs penetration on citizens’ political empowerment, as an important component of the process of political development. In this paper, in order to explore the effect comprehensively, the interview method and employs qualitative approaches such as grounded theory are used. Sixteen scholars in the fields of political science, public administration and information and technology were interviewed to investigate how ICT affect the citizens’ political empowerment. The results of the analyses of the interviews were categorized into six categories: digital information, political parties, virtual social networks, digital public control, digital consultant, and digital public decision making. The explanation of each factor regarding the effects of ICT on political empowerment is discussed.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در عصر حاضر، فناوری‎های نوین اطلاعاتی و ارتباطی، ضمن فراهم‎آوردن امکانات و شرایطی خاص، توانسته‎اند بر میزان توانمندی‎ها و قابلیت‎های سیاسی شهروندان تأثیرگذار بوده و عرصه‎های نوینی را برای صاحب‎نظران و محققان، به‎منظور مطالعه و بررسی این تأثیرات ایجاد کنند. پژوهش پیش رو در تلاش است تا به شناسایی و تبیین تأثیرات گسترش و نفوذ این فناوری‎های نوین، بر توانایی‎های سیاسی شهروندان بپردازد. مطالعۀ حاضر بخشی از یک پژوهش کیفی با رویکرد نظریه داده‎بنیاد است که شانزده نفر از صاحب‎نظران حوزه‎های ادارۀ دولت و حکومت، فناوری اطلاعات و ارتباطات و علوم سیاسی با روش نمونه‎گیری هدفمند و گلولۀ برفی انتخاب‎شده و در آن شرکت کرده‎اند. داده‎های پژوهش از طریق مصاحبۀ نیمه‎ساختاریافته گردآوری شده و همچنین از روش مقایسه‎ای مداوم استراوس و کوربین و نرم‎افزار NVIVO برای تحلیل داده‎ها استفاده شده است. یافته‎های پژوهش حاکی از آن است که گسترش و نفوذ فناوری‎های نوین در جوامع، از طریق سازوکارهای آگاهی‎بخشی سیاسی و مشارکت سیاسی، به توانمندسازی سیاسی شهروندان منجر می‎شود که مشروح هر یک آنها در این نوشتار تبیین شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی سیاسی شهروندان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعۀ سیاسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریۀ داده‎بنیاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری اطلاعات و ارتباطات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Provide a model for explaining the factors affecting work – life balance.</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه و تبیین مدلی برای علل وعوامل مؤثر بر توازن کار ـ زندگی</VernacularTitle>
			<FirstPage>37</FirstPage>
			<LastPage>54</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36738</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.36738</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Since early of 1970s, composition of the labor force changed and increased the number of women in work place. Coordinating work and family responsibilities became a problem to employees and even organizations. HR professionals and managers had decided to find a solution to this challenge. Although many studies have been done to identify and solve problems in this area and many concepts created in the work-family literature, but the concept of balance is still unclear. This study identifies the concept of work-family balance and investigates its causes and contributing factors. The data is collected through the questionnaire and from a sample of 330 women who work in four universities in Tehran. The correlation and path analysis were used to analyze the data. The results show that there is a negative relationship between work- family support and work-family conflict. Also is a negative relationship between individual resources and conflict. Work-family support, individual resources, and work flexibility have positive relationship with work-family enrichment and work-family balance. Work-family conflict has negative relationship with work-family balance and work-family enrichment. It is recommended to provide training programs to improve individual resources and work-family supports. Also it is proposed to provide the necessary conditions for the implementation of the work flexibility schedules</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با تغییر ترکیب نیروی کار و افزایش زنان در محیط‎های کاری، ایجاد هماهنگی میان مسئولیت‎های کاری و خانوادگی، به یکی از نگرانی‎های کارکنان و سازمان‎ها تبدیل شد و متخصصان و مدیران منابع انسانی برآن شدند تا چاره‎ای برای «توازن کار ـ زندگی» بیندیشند. این پژوهش که از نوع توصیفی ـ همبستگی است با هدف معرفی توازن کار ـ خانواده و بررسی علل آن انجام گرفته است. جامعۀ آماری را زنان شاغل در آموزش عالی (دانشگاه‎های تهران، تربیت مدرس، الزهرا و شهید بهشتی) تشکیل داده‎اند و نمونۀ آماری پژوهش سیصدوسی نفر است که پرسش‎نامه به‎صورت تصادفی بین آنان توزیع شد و آزمون همبستگی و تحلیل مسیر برای تحلیل داده‎ها به‎کار رفت. بر اساس نتایج، بین حمایت کاری و خانوادگی، انعطاف‎پذیری کاری و منابع فردی با توازن کار ـ خانواده، رابطۀ مثبت و معناداری وجود دارد. برگزاری دوره‎های آموزشی با هدف تقویت حمایت‎های کاری و خانوادگی، بهبود منابع فردی کارکنان و فراهم‎کردن شرایط لازم برای اجرای برنامه‎های انعطاف‎پذیر کاری برای بهبود توازن، پیشنهاد شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توازن کار ـ خانواده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توازن کار ـ زندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع و ویژگی‎های کار ـ خانواده</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Submit of  Knowledge management model in the industry based on contextual factors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ مدل استقرار مدیریت دانش در صنایع کشور بر اساس فاکتورهای زمینه‎ای</VernacularTitle>
			<FirstPage>55</FirstPage>
			<LastPage>72</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36743</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.36743</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>عطوفی نجف آبادی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مهندسی صنایع، عضو باشگاه پژوهشگران جوان، دانشگاه آزاد اسلامی واحد زاهدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدعلی</FirstName>
					<LastName>بنی هاشمی</LastName>
<Affiliation>مربی، گروه مهندسی صنایع، دانشگاه پیام نور، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Knowledge management, in the wisdom and knowledge-based era, has been in organizations&#039; priority, and knowledge is considered as an organizational capital, and its management enjoys a growing importance. This paper has been written with the aim of reviewing the state of knowledge management underlying factors including organizational culture, information technology and knowledge processes in Khash Cement Company as a way to measure the organization readiness for implementing knowledge management. Then, Was adjusted in a model of KM infrastructure. The model fitness was assessed using factor analysis and LISREL software. As was explained in the preparation of various dimensions using descriptive and analytical software SPSS, and was ranked the factors by Friedman Test. The results of this research show the importance of organizational culture is in first place among 3 factors, and information management has the first rank of importance in all subfactors. Then some suggestions have been presented for its state improvement.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدیریت دانش در عصر دانایی و دانش‎محوری، در اولویت سازمان‎ها قرار گرفته است، دانش سرمایه‎ای سازمانی تلقی می‎شود و مدیریت آن از اهمیت روزافزونی برخوردار است. این نوشتار با هدف بررسی وضعیت فاکتورهای زمینه‌ای مدیریت دانش (شامل فرهنگ سازمانی، فناوری اطلاعات و فرایندهای دانش) در شرکت سیمان خاش، به‎منظور اندازه‎گیری آمادگی سازمان برای اجرای مدیریت دانش، به‎رشته تحریر درآمده است. در این راستا، عوامل زیرساختی مدیریت دانش در چهارچوب یک مدل تنظیم شد، سپس برازندگی مدل با استفاده از روش‎های تحلیل عاملی و نرم‎افزار لیزرل مورد بررسی قرار گرفت. درنهایت وضعیت آمادگی شرکت در ابعاد مختلف با استفاده از روش‎های توصیفی و تحلیلی با نرم‎افزار اس.پی.اس.اس. تشریح شد و فاکتورهای مورد نظر با آزمون فریدمن رتبه‎بندی شدند. نتایج پژوهش نشان داد که فرهنگ سازمانی از نظر اهمیت در جایگاه اول قرار دارد و فاکتور مدیریت اطلاعات در میان کل فاکتورها رتبۀ اول اهمیت را دارد. در انتها پیشنهادهایی برای بهبود وضعیت شرکت مورد مطالعه ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت سیمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فاکتورهای زمینهای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایند دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Explaining the role of job resources and personal resources in employees work engagement</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش منابع شغلی و منابع شخصی در تعلق ‌خاطر کاری کارکنان</VernacularTitle>
			<FirstPage>73</FirstPage>
			<LastPage>96</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36744</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.36744</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>عیسی خانی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In a past decade concept of employee enagagement has attracted the attention of human resources and organizational behavior reserachers and practitioners. This research aims to study the role of job resources (autonomy, social support, feedback, supervisory coaching, and opportunities for development) and personal resources (self- efficacy, proactive personality, conscientious trait) on work engagement (vigor, dedication and absorption). Respondents were employee of an industrial group (main company and six affiliated companies). Research data collected via questionnaire. Research model was tested by using path analysis and structural equation modeling techniques. Results showed positive and significant relationship between variables and also job resources and personal resources had positive impact on work engagement. But impact of job resources on work engagement is greater than personal resources.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">طی دهۀ گذشته مفهوم تعلق ‌خاطر کاری، به‎دلیل تأثیرگذاری زیاد بر نتایج عملکردی سازمان، بسیار مورد توجه پژوهشگران و کارگزاران حوزۀ مدیریت منابع انسانی و رفتار سازمانی قرار گرفته است. این پژوهش به تبیین نقش منابع شغلی (استقلال و آزادی عمل، حمایت اجتماعی، بازخورد، مربی‌گری سرپرستی، فرصت‌های رشد و یادگیری) و منابع شخصی (خودبسندگی، شخصیت پیش‌قدم و خصیصۀ وظیفه‌شناسی)، بر تعلق ‌خاطر کاری کارکنان پرداخته است. مشارکت‌کنندگان این پژوهش، کارشناسان یک گروه صنعتی (مشتمل بر شرکت مادر و شش شرکت تابعۀ اصلی) بودند. داده‌های پژوهش با استفاده از پرسش‎نامه از بین اعضای جامعۀ آماری گردآوری شده است و مدل مفهومی پژوهش با استفاده از فنّ تحلیل مسیر و مدل‌سازی معادلات ساختاری، آزمون شده است. نتایج حاصله نشان می‌دهد که منابع شغلی و منابع شخصی با تعلق ‌خاطر کاری رابطۀ مثبت و معنا‌دار داشته و هر دو به‎طور مثبت بر تعلق‌ خاطر کاری کارکنان تأثیرگذارند؛ اما میزان تأثیر منابع شغلی بیشتر از منابع شخصی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعلق خاطر کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرزندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فدایی‌شدن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مجذوب شدن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع شخصی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluating the effect of the characteristics of the research participants on the relationship between Strain and Organizational Citizenship Behavior</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی اثر ویژگی های آزمودنی های پژوهش بر رابطة تنیدگی و رفتار شهروندی سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>97</FirstPage>
			<LastPage>124</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36745</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.36745</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جیران</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت، دانشگاه شهید چمران، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>فانی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل</FirstName>
					<LastName>آذر</LastName>
<Affiliation>استاد مدیریت، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>فتحی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت، دانشگاه اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Improvement of human resources performance for achieving goals of the organization, is one of the most important subjects in all organizations. Therefore it&#039;s necessary schematization of plans and solutions for decreasing strain and increasing satisfaction and then Organizational Citizenship Behaviors, One of the most important of the activities is recognition of the effective variables on the OCBs for its preservation, increasing and reinforcement. &lt;br /&gt;This meta-analytical study wants to uphold and support the negative relation between strains &amp; OCBs, and it has recognized the moderator variables (the characteristics of the research participants) that have been affected this relationship. Statistic society is the hole of the studies that have investigated the relationship between strains and OCBs, total studies are 169 with 845 effect sizes. Meta-analytic results revealed a negative relationship between strains and OCBs (ρ = -.21). Furthermore, this relationship is moderated by the characteristics of the research participants: the kind of gender, the number of year (tenure), the quantity of the income (or salary), and the kind of religion.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از مسائل مهم در همة سازمان­ها، ارتقای عملکرد نیروی انسانی برای دست‎یابی به اهداف آن سازمان است. در همین راستا، تدوین راهکارهایی برای کاهش تنیدگی و در ادامۀ آن افزایش رضایت­مندی کارکنان، از مهم­ترین اقدامات برنامه­ریزان و تصمیم­گیران سازمانی است. شناخت رفتارهای شهروندی سازمانی و عوامل مؤثر بر آنها برای حفظ، افزایش و تقویت این رفتارها، امروزه مورد توجه مدیران قرار گرفته است. این پژوهشِ فراتحلیلی، ضمن تأیید رابطة منفی معنادار تنیدگی و رفتار شهروندی، اثر عوامل تعدیل­گر مربوط به ویژگی­های آزمودنی­های پژوهش (جنسیت، سن، سابقۀ خدمت، تحصیلات، درآمد، مذهب و....) را بر این رابطه بررسی کرده است. جامعة آماری پژوهش، کلیة مطالعات منتشرشده در نشریه‎های معتبر داخلی و بین­المللی است که رابطة تنیدگی و رفتار شهروندی را بررسی کرده‎اند. درمجموع، 169مطالعه با 845 اندازه ­اثر تحلیل شد. نتایج نشان می­دهد بین تنیدگی و رفتارهای شهروندی سازمانی رابطۀ معکوس معنادار وجود دارد (21/0-ρ = ) و این رابطه، به­وسیلۀ متغیرهای جنسیت، سابقۀ خدمت، میزان درآمد و نوع مذهب آزمودنی­ها، تعدیل شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمودنی های پژوهش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تنیدگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار شهروندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراتحلیل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">متغیرهای تعدیل‎گر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing a policy making model to improve the business environment of IRAN , A grounded theory</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل خط‎مشی‎گذاری به‎منظور بهبود محیط کسب‎وکار جمهوری اسلامی ایران با استفاده از نظریۀ داده‎بنیاد</VernacularTitle>
			<FirstPage>125</FirstPage>
			<LastPage>142</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36746</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.36746</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>منوریان</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>ابویی اردکان</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدجواد</FirstName>
					<LastName>ایروانی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت سیاست‎گذاری، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>زندی منش</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت سیاست‎گذاری، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>A varity of policy making models have been put forward in different era. Although in real world each one of these models have a color and crystallized and an effect of each one could be traced in policy making . It is endeavored with the consideration of complexity of business environment and its various performers &amp; players involved to present a conceptual model of policy making in order to improve the business environment of the Islamic Republic of Iran. This approach is based on quality research and grounded theory method . The population is business environment experts who have been interviewed through theoretical sampling by deep interviews. In this method the researcher with a deductive approach and by the use of gathered data is personally to prepare a reliable policy making theory . So after open coding , concepts and categories are extracted &amp; will be put under the core category , causal conditions, context, intervening conditions and action and reaction strategies . Accordingly the main phenomena is the role of chamber of commerce &amp; some actions are interaction between government &amp; private sector, planning for improvement of business environment &amp; real agenda setting . Finally the story line is illustrated and the theory is presented.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدل‎های متنوعی برای خط‎مشی‎گذاری در دوره‎های زمانی مختلف مطرح شده‎اند که در عالم واقعیت هریک جلوه‎ای دارند و در سیاست‎گذاری نشانی از آنها دیده می‎شود. مقالۀ پیش رو تلاش می‎کند که با در نظر گرفتن پیچیدگی‎های محیط کسب‎وکار و مجموعه بازیگران بی‎شمار و متنوع این حوزه، مدلی از خط‎مشی‎گذاری برای رونق و بهبود محیط کسب‎وکار جمهوری اسلامی ایران ارائه دهد. داده‎های گردآوری‎شده کیفی و با رویکرد نظریۀ داده‎بنیاد است. جامعۀ آماری پژوهش، خبرگان محیط کسب‎وکار هستند که از طریق نمونه‎گیری نظری با دوازده نفر از آنان مصاحبه‎های عمیق انجام شده است. در این روش، محقق با رویکردی استقرایی و با کمک داده‎های گردآوری شده، به تدوین نظریه‎ای قابل اتکا در زمینۀ خط‎مشی‎گذاری اقدام می‎کند. برای این امر، پس از کدگذاری باز، مفاهیم و مقوله‎ها استخراج شدند و در مرحلۀ کدگذاری محوری این مقوله‎ها در قالب پدیده‎محوری، شرایط علّی، شرایط زمینه‎ای، شرایط مداخله‎گر و کنش‎ها و واکنش‎ها نمایش داده شدند که بر این اساس، نهاد بهبود محیط کسب‎وکار، به‎منزلۀ پدیدۀ اصلی و محوری مدل سیاست‎گذاری و کنش‎هایی همچون طرح‎ریزی برای بهبود محیط کسب‎وکار، فعل و انفعال دولت و بخش خصوصی و دستورگذاری واقع‎گرا مطرح شدند. درنهایت، سیر داستان ترسیم و نظریه بیان شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعۀ بخش خصوصی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رونق محیط کسب‎وکار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص‎های سنجش محیط کسب‎وکار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قانون بهبود محیط کسب‎وکار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of its Relationship with public Participation, Public Accountability and Transparency in 3’s region of city of Tehran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدیریت ارتباط با شهروند: مطالعۀ رابطۀ آن با مشارکت، پاسخ‎گویی عمومی و شفافیت در منطقۀ 3 شهر تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>143</FirstPage>
			<LastPage>168</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36747</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.36747</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میرحسین</FirstName>
					<LastName>آیت اله زاده شیرازی</LastName>
<Affiliation>مدیرعامل/ شرکت مشاوران نرم افزاری اعوان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>نرگسیان</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت شهری، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Citizen Relationship Management: Study of its Relationship with public Participation, Public Accountability and Transparency in 3’s region of city of Tehran.&lt;br /&gt;This research seeks to study the role of citizen relationship management in the promotion of public participation, accountability and transparency of the public.This study aimed to identify the effect of increasing citizen relationship management, public participation, public accountability and transparency of government organizations in Tehran is in District 3 .</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش پیش رو به‎دنبال مطالعۀ نقش مدیریت ارتباط با شهروند در ارتقای مشارکت عمومی، پاسخ‎گویی عمومی و شفافیت است. ضرورت ارتباط مداوم بین دولت و شهروندان از طریق سیستم‎هایی چون دولت الکترونیک، به‎طور بالقوه بسیاری از موانع و چالش‎های ارتباطی را کاهش داده‎اند. از این رو، برخی معتقدند که سیستم مدیریت ارتباط با شهروند با ارتقای مشارکت شهروندان، به‎طور بالقوه سبب تقویت کارکردهای پاسخ‎گویی و شفافیت می‎شوند. به همین دلیل، این پژوهش با هدف شناسایی تأثیر مدیریت ارتباط با شهروند بر افزایش مشارکت عمومی، پاسخ‎گویی عمومی و همچنین شفافیت سازمان‎های دولتی در منطقۀ 3 شهر تهران انجام شده است. روش پژوهش مورد استفاده توصیفی ـ همبستگی و به‎طور مشخص، مبتنی بر مدل معادلات ساختاری است. بر این اساس، مدل ساختاری از چگونگی روابط میان این چهار متغیر در نرم‌افزار لیزرل اجرا شد. نتایج پژوهش نشان می‌دهد که بین این چهار متغیر رابطۀ معناداری وجود داشته و مشارکت عمومی نقش میانجی را ایفا می‎کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پاسخ‎گویی عمومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شفافیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت ارتباط با شهروند</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت عمومی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
