<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>5</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>3</MOSALSAL>
<PAGE_NO>163</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>هماهنگی کانال توزیع چندگانه و تأثیر آن بر عملکرد عرضه‎کنندگان در صنعت الکترونیک با رویکرد نظریۀ مبادلۀ اجتماعی</TitleF>
				<TitleE>The Coordination of multi channels of distribution and effects on suppliers performance in electronic industry with the social exchange approach</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه شرکت‎های زیادی در سراسر جهان از کانال‎های توزیع چندگانه، مانند نیروی فروش خود، پُست مستقیم/کاتالوگ، اینترنت و شبکه‎های پخش تلفنی و مانند آن، برای ارائۀ کالا و خدمات به مشتریان خود بهره می­جویند. کانال توزیع چندگانه با وجود داشتن مزایا، چالش‎های متعددی چون بروز تضاد و تعارض، تخصیص محصول و سواری مجانی برخی اعضا را نیز به‎دنبال دارد.هدف این پژوهش، بررسی هماهنگی کانال توزیع چندگانه و تأثیر آن بر عملکرد عرضه‎کننده با رویکرد مبادلۀ اجتماعی است. جامعۀ آماری این پژوهش، عرضه‎کنندگان قطعات الکترونیکیِ تهران است که 247 نفر از مدیران بازاریابی و فروش برای نمونۀ آماری انتخاب شده‎اند. داده‎های پژوهش با استفاده از پرسش‎نامه گردآوری شدند و تحلیل داده‎ها با کمک از روش مدل‎سازی معادلات ساختاری انجام گرفت. یافته‎ها نشان می­دهند مؤلفه‎های اجتماعی، مانند اعتماد و تعهد، موجب هماهنگی کانال توزیع چندگانه و ارتقای عملکرد عرضه‎کننده می‎شود و با افزایش عدم اطمینان محیطی، اثرگذاری مؤلفه‎های اعتماد و تعهد در افزایش عملکرد عرضه‎کنندگان بیشتر می‎شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Today, many companies have multiple channels, such as sales force, direct mail / catalog, internet and broadcast channels, telephone, etc. for providing goods and services to its customers. Multiple distribution channels, despite having benefits, several challenges such as the incidence of conflict, allocation of product, free ride some members have being emerged. The aim of this study was to identify the coordination of multi channels of distribution on suppliers’ performance in electronic industry with the social exchange approach. Survey of suppliers of electronic components in Tehran that 247 people in the marketing and sales manager , the sample was selected. Data analysis was performed using structural equation modeling techniques. Findings show that social factors such as trust and commitment to the coordination of multiple distributions channels and improve supplier performance. With increasing environmental uncertainty, the impact of component trust and commitment in supplier performance increase and promote coordination between distributed supply chain members is greater.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>22</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>باشکوه</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bashokouh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مدیریت، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مدیریت، دانشگاه محقق اردبیلی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohammadbashokouh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>وحیده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علی‎پور</Family>
						<NameE>Vahideh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Alipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مدیریت، دانشگاه زنجان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مدیریت، دانشگاه زنجان، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد عرضه‎کنندگان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانال توزیع چندگانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریۀ مبادلۀ اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هماهنگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی کیفیت خدمات بانک پارسیان در استان همدان از دیدگاه مشتریان</TitleF>
				<TitleE>A survey on the service quality of Parsian Bank in Hamedan Province</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف اصلی این پژوهش، بررسی کیفیت خدمات بانک پارسیان استان همدان از دیدگاه مشتریان است. این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش، توصیفی ـ پیمایشی است. جامعۀ آماری شامل همۀ مشتریانی است که در تمام شعب بانک پارسیان حساب‎های مختلفی دارند. از آنجاکه بانک مشتریان زیادی دارد، جامعۀ آماری نامحدود شمرده می‎شود. حجم نمونه با استفاده از جدول مورگان 384 مشتری است که به‎روش تصادفی ساده انتخاب شده‎اند. از روش‎های کتابخانه‎ای و میدانی برای جمع‎آوری اطلاعات استفاده شد. ابزار جمع‎آوری اطلاعات، پرسش‎نامۀ محقق‎ساخته‎ای متشکل از بیست‎ویک سؤال بوده است. روایی محتوایی پرسش‎نامه را متخصصان مدیریت بررسی کردند و اصلاحات لازم روی آن انجام گرفت. پایایی این ابزار با استفاده از فرمول آلفای کرونباخ و نرم‎افزار اس.پی.اس.اس. برابر 871/0 محاسبه شد. اطلاعات جمع‎آوری‎شده با استفاده از روش آمار ناپارامتریک (ویلکاکسون) و تی. تست مورد تحلیل قرار گرفت. یافته‎های پژوهش نشان داد که ادراکات مشتریان در ابعاد مختلف کیفیت، مانند سیستم خدمات، خدمات رفتاری و ماشینی و صحت مبادلۀ خدمات، از انتظارات آنان فراتر است؛ به‎گفتۀ دیگر، افراد مورد بررسی از کیفیت خدمات بانک پارسیان در استان همدان راضی هستند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The main purpose of this research is measuring the service quality of Parsian Bank in Hamedan province from the customers&#039; viewpoints. This research is typically applied and methodologically is descriptive-surveying. Statistical population are all customers that have different accounts in all branches this bank in Hamedan province.The sample of 384 customers volume has been selected randomly by using Morgan Table. Library and survey methods were used for gathering information. Data collection instrument was a researcher designed questionnaire consisting of 21 items. Content validity of the questionnaire was reviewed and required modification executed. The reliability of the instrument was calculated 87% through Cranbach’s Alpha and by using SPSS software. Data collected were analyzed by using nonparametric statistic (Wilcoxon) and T-Test. The findings of the study showed that customers&#039; conceptions were higher than their expectancies in different aspects of quality such as service systems, behavioral, machine, and accurate exchange services, in other word the subjects are very happy from quality of Parsian Bank services in Hamedan province.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>23</FPAGE>
						<TPAGE>42</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید حیدر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>Seyed Heydar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hosseiny</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت دولتی، واحد علوم و تحقیقات، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت دولتی، واحد علوم و تحقیقات،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shhosseini4@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سهرابی</Family>
						<NameE>Ali Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sohrabi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه آزاد اسلامی، ملایر، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>smohh@ymail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خدمات رفتاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خدمات ماشینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صحت مبادلۀ خدمات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت خدمات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت سیستم خدمات</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی نقش مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی در کارآفرینی سازمانی در سازمان جهاد کشاورزی (مورد مطالعه: شهرستان زاهدان)</TitleF>
				<TitleE>Studying the Role of Social Capital Components in Organizational Entrepreneurship in the Jihad-e-Agriculture Organization (Case Study: Zahedan County)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کارآفرینی سازمانی، یکی از شاخه­های اصلی کارآفرینی است و نقش کلیدی در موفقیت سازمان­ها دارد. از سویی دیگر در بیشتر مطالعات، در میان عوامل متعدد تأثیرگذار بر توسعۀ کارآفرینی سازمانی، نقش سرمایۀ اجتماعی که مهم‎ترین عامل شناخته‎شده، به‎طور جدی مورد توجه قرار نگرفته است. از این ­رو، هدف اصلی این پژوهش توصیفی ـ همبستگی، بررسی نقش مؤلفه­های سرمایۀ اجتماعی در کارآفرینی سازمانی در سازمان جهاد کشاورزی است. جامعۀ آماری پژوهش را 180 نفر از کارشناسان سازمان جهاد کشاورزی شهرستان زاهدان تشکیل ­دادند که تعداد صدوپنجاه نفر از آنان، به‎روش نمونه­گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. برای گردآوری داده‌ها از پرسش‎نامه­های استاندارد استفاده شد. روایی صوری پرسش‎نامه با نظر متخصصان مورد تأیید قرار گرفت و روایی سازه و پایایی ترکیبی ابزار پژوهش نیز، از طریق برآورد مدل اندازه­گیری و پس از انجام اصلاحات لازم، به‎دست آمد. نتایج پژوهش نشان داد که هر سه فرضیۀ اصلی پژوهش مورد پذیرش قرار گرفته و هر یک از مؤلفه­های سرمایۀ اجتماعی شامل شناختی، رابطه­ای و ساختاری، اثر مثبت و معناداری بر متغیر وابسته داشته‎اند و در مجموع 43 درصد از واریانس کارآفرینی سازمانی در سازمان جهاد کشاورزی شهرستان زاهدان را تبیین کردند. با توجه به یافته­های پژوهش، می­توان نتیجه گرفت افزایش سرمایۀ اجتماعی در سازمان، به تقویت و توسعۀ کارآفرینی سازمانی در سازمان جهاد کشاورزی منجر می­شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Organizational entrepreneurship as one of the main forms of entrepreneurship has a key role in success of organizations. On the other hand, most of the research has not been considered seriously the role of social capital as the most important factor, among the various factors influencing organizational entrepreneurship development. Therefore, the main purpose of this descriptive- correlative research was to study of the role of social capital components in organizational entrepreneurship in the Jihad-e-Agriculture organization. The statistical population of the research consisted of all experts in the Jihad-e-Agriculture organization of Zahedan County (N= 180). According to the Bartlett, Kotrlik &amp; Higgins table, a sample size of 150 was selected using a simple random sampling technique. The standard questionnaires were used to collect data. The content validity of the questionnaire was confirmed by a panel of experts. The construct validity and the composite reliability of the research instrument were tested by estimating the measurement model and they were satisfied after making necessary corrections. The results showed that the main hypotheses of the research have accepted and three components of social capital including cognitive, communicative and structural had a positive and significant impact on dependent variable. The components totally explained about 43 percent of variances of organizational entrepreneurship in the Jihad-e-Agriculture organization of Zahedan County. Based on the findings, it can be concluded that increasing social capital in the organization directly results in reinforcing and developing organizational entrepreneurship in the Jihad-e-Agriculture organization.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>43</FPAGE>
						<TPAGE>62</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>روح اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضائی</Family>
						<NameE>Rohollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rezaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار ترویج کشاورزی، دانشگاه زنجان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار ترویج کشاورزی، دانشگاه زنجان، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rohollahrezaei@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>روح اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>درینی</Family>
						<NameE>Rohollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Darini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد، ترویج کشاورزی، دانشگاه زنجان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد، ترویج کشاورزی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>darini1363@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایۀ اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارآفرینی سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مؤلفه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تبیین رابطۀ مؤلفه‎های فرهنگی و کیفیت نگهداری اموال در سازمان</TitleF>
				<TitleE>Explanation the relation  of cultural components and the quality of properties maintenance in organization</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>فرهنگ سازمانی از مقوله‎هایی است که به‎ دلیل عمومیت‎ داشتن، توجه صاحب‎نظران و پژوهشگران عرصۀ مطالعات مدیریت و سازمان را به خود جلب کرده و دامنۀ اهمیت آن تا اندازه ای رشد یافته که مدیران را برای تصمیم‎ گیری در همۀ حوزه‎های سازمانی، به احتیاط و دقت بیشتر وادار کرده است. ازسوی دیگر، سازمان‎ها برای مقابله با مسئلۀ کمبود مواد و اقلام و تحقق کمیت و کیفیت قابل قبولی از آنها در راستای انجام مأموریت‎ها، اقدام به نگهداری اصولی از آنها (از زمان ورود به سازمان و آغاز ذخیره‎سازی در انبار تا مرحلۀ بهره برداری در جریان عملیات)، تحت استانداردهای عملی و تجربی می‎کنند تا امکان استفادۀ بهینه از آن فراهم آید که نقش فرهنگ در این زمینه نیز، محسوس است. این پژوهش به‎منظور بررسی رابطۀ مؤلفه‎های فرهنگی و کیفیت نگهداری اموال در سازمان‎های دولتی پایه‎ریزی‎شده و با شرکت یک نمونۀ دویست‎وبیست ‎نفره از کارکنان و کارشناسان ارشد سازمان، به اجرا درآمده است. برای جمع‎آوری اطلاعات، از یک پرسش‌نامۀ محقق‎ساخته استفاده شد که روایی و پایایی آن در حد قابل قبولی به‎اثبات رسید. داده‎های آماری با استفاده از روش‎های آمار توصیفی و آمار استنباطی و به‎کمک  برنامۀ اس.پی.اس.اس. تجزیه‎وتحلیل شد. یافته‎های پژوهش بیانگر آن است که بین ویژگی‎های فرهنگی موجود و کیفیت نگهداری اموال، رابطۀ معنا‌داری وجود دارد؛ یعنی هر چه مؤلفه‎های فرهنگی بهبود یابد، نگهداری اموال نیز بهتر می‎شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Organizational culture is that has attracted the attention of a large number of specialists and interested people to management science because of its publicity ,and the term “culture “ alone with is synonyms has arrived into management literature in last decades. This topic has attracted such a great attention that has made managers very careful in decision making in all organization fields. On the other hand , because of high cost in organization and allocation of large amount of budget to properties the need for properly use of properties and equipment have been emphasized, and many theories and ideas have aroused in this respect. In Iran no systematic research has been made about the relationship between culture and property maintenance so far. Or at least it has been limited. Therefore we recognized the necessity for an exclusive research in this field. This research has been designed and performed to understand the relationship between cultural characteristic and quality of property maintenance in government agencies. A sample of 220 of the staff of the organization under research participated in the research all of them have been chosen randomly and according to classified sampling method. The research made questionnaire was used the collecting of information which its validity and reliability were proved data acceptable after performance. Statistical data were analyzed by means of descriptive statistical methods and perspective statistical methods In SPSS program research finding show that there is meaningful relationship between current cultural characteristics and the quality of property maintenance i.e. the better cultural characteristics, the better quality of properties maintenance.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>82</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>داود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلمانی</Family>
						<NameE>Davood</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Salmani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>article_salmani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خدابخشی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khodabakhshi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری گروه مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری گروه مدیریت دولتی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mkhbakhshi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اموال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کنترل کیفیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نگهداری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی رابطۀ مدیریت استعداد بر عملکرد اعضای هیئت علمی دانشگاه اصفهان</TitleF>
				<TitleE>An Investigation of the relationship between talent management and the performance of faculty members in Esfehan University</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>راهبرد مدیریت استعداد، از دسته مفاهیم جدیدِ حوزۀ مدیریت منابع انسانی است که بر شناسایی، استخدام، پرورش، ارتقا و نگهداری افراد در سازمان تأکید دارد. هدف از انجام این پژوهش، تعیین تأثیر استراتژی مدیریت استعداد بر عملکرد اعضای هیئت علمی دانشگاه اصفهان است. این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نظر شیوۀ پژوهش، توصیفی ـ پیمایشی از نوع همبستگی است. جامعۀ آماری مورد مطالعۀ این پژوهش اعضای هیئت علمی دانشگاه اصفهان است که دویست‎وسیزده نفر آنها به‎روش تصادفی طبقه‎بندی‎شده برای نمونه انتخاب شده‎اند. برای جمع‎آوری نظرات پاسخ‎دهندگان، از ابزار پرسش‎نامه استفاده شده است که آلفای کرونباخ برای کل پرسش‎نامه 722/0 به‎دست آمد. فرضیه‎های پژوهش با استفاده از مدل‎سازی معادلۀ ساختاری مورد آزمون قرار گرفته‎اند. نتایج پژوهش حاکی از آن است که استراتژی مدیریت استعداد، تأثیر مثبت و معناداری بر عملکرد اعضای هیئت علمی دانشگاه اصفهان دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Talent management strategy (TMS) is one of the new paradigms in human resources management (HRM) that centers on identification, employment, training, promotion and maintenance in an organization. The purpose and method of this study is based on correlation descriptive-survey process. The statistical population of the current research contains the whole faculty members of Isfahan University. By means of two-stage cluster sampling, 213 people were chosen and categorized as samples randomly. The questionnaire that is used to collect the participants’ this questionnaire’s Cronbach&#039;s (alpha) for the whole questionnaire is 0.722. To test research hypotheses, structural equation modeling technique is used. The result of this study, reveal that TMS has a positive and meaningful effect on the performance of faculty members in Isfahan University.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>83</FPAGE>
						<TPAGE>102</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طالقانی</Family>
						<NameE>Gholam Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Taleghani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gtalghani@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سمیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امینی</Family>
						<NameE>Somayye</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Amini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت، دانشگاه پیام نور دماوند، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت، دانشگاه پیام نور دماوند،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alisre2000@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غفاری</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghafary</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد MBA، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد MBA، دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alighafary@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آدوسی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Adousi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی گرایش مالی، دانشگاه آزاد تهران شمال، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی گرایش مالی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>adousi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استراتژی مدیریت استعداد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهبرد منبع یا بانک استعداد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد اعضای هیئت علمی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی نقش فضای سازمانی کارآفرینانه در بهبود عملکرد نوآورانۀ مؤسسه‎های تحقیقات کشاورزی دولتی</TitleF>
				<TitleE>Investigation Entrepreneurial Organizational Climate Role in Innovative Performance Improvement: Evidences from Public Agricultural Research Institute.</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این پژوهش با هدف شناسایی نقش فضای سازمانی کارآفرینانه در بهبود عملکرد نوآورانۀ مؤسسه‎های تحقیقات کشاورزی دولتی با ‎روش تحلیل همبستگی از نوع تحلیل ماتریس کوواریانس ـ واریانس انجام گرفته است. جامعۀ‌ آماری، شامل 2768 نفر از اعضای هیئت علمی و محققان مراکز و ایستگاه‎های تحقیقاتی وابسته به وزارت جهاد کشاورزی است که برای نمونه‎گیری، از هر منطقۀ جغرافیایی کشور یک استان انتخاب و در نهایت 320 نفر به‎صورت تصادفی و با رعایت انتساب متناسب و به‎کمک فرمول کوکران انتخاب شدند. ابزار پژوهش، پرسش‎نامه­ای در قالب طیف لیکرت است که برای اندازه‎گیری متغیرهای پژوهش مورد استفاده قرار گرفت. برای سنجش روایی پرسش‎نامه، از روش روایی تشخیصی با استفاده از شاخص میانگین واریانس استخراج‎شده و برای تعیین پایایی از روش پایایی ترکیبی استفاده شد. روش آماری غالب، مدل‎یابی معادلات ساختاری بوده است که تحلیل‎های آن با استفاده از بستۀ نرم‎افزاری لیزرل نسخۀ 8/8 انجام گرفت. یافته‎های پژوهش حاکی از آن است که در شکل‎گیری فضای سازمانی کارآفرینانه (شامل چهار بُعد مدیریت منابع انسانی، ساختار سازمانی، فرهنگ سازمانی و کنترل سازمانی)، بُعد مدیریت منابع انسانی بیشترین سهم را دارد. همچنین نتایج تحلیل مسیر نشان داد که چهار عامل تبیین‎کنندۀ فضای سازمانی، نقش معناداری در عملکرد نوآورانۀ مؤسسه‎های تحقیقات کشاورزی دولتی کشور دارند. بنابراین فضای سازمانی کارآفرینانه، سبب بهبود اقدامات نوآورانۀ سازمان می‎شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This research was conducted to investigation organizational climate role in entrepreneurial R&amp;D in Agricultural Technology management that was implemented as a correlation research by using casual model. Statistical population of the study was consisted of 2768 agricultural research experts in Iran, One out of each six regional groups of Provinces was randomly selected and 320 researchers were randomly selected from theses six provinces based on Cochran’s sampling methodology. Research instrument consisted Likert scale for latent variables measurement. Validity of the questionnaire was analyzed using of Average Variance Extracted (AVE) that is a one method of Discriminant validity. Also Composite reliability coefficients were calculated for the questionnaire&#039;s parts. These amounts show that questionnaire has a high ability for data gathering. Structural equation modeling was employed by LISREL 8.8 software package. The results of research shown that among organizational climate factor, Human resource management has a central role in its formulation. Along with Path analysis results shown organizational climate factors have a significant effect in forecasting of Entrepreneurial R&amp;D dimensions in Iranian agricultural research institutes.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>103</FPAGE>
						<TPAGE>122</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علم بیگی</Family>
						<NameE>Amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Alambeigi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکدۀ اقتصاد و توسعۀ کشاورزی دانشگاه تهران، کرج، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکدۀ اقتصاد و توسعۀ کشاورزی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alambaigi_80@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بابک</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>افقهی</Family>
						<NameE>Babak</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Afghahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت استراتژیک، دانشگاه عالی دفاع ملی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت استراتژیک، دانشگاه عالی دفاع</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bafghahi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحقیق و توسعۀ کارآفرینانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فضای سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل‎یابی معادلات ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت منابع انسانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی و اولویت‌بندی علل و عوامل ترک خدمت کارکنان شرکت پتروشیمی مبین در پارس جنوبی</TitleF>
				<TitleE>Investigation and prioritization the causes factors of employees’ turnover in the Mobin petrochemical corporation of Southern Pars</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این پژوهش تلاش کرده است تا مهم‎ترین عوامل ترک خدمت کارکنان را شناسایی کند و با درک دقیق و اولویت‌بندی آنها، پیشنهادهایی برای حذف یا کاهش آنها ارائه دهد. عوامل فوق در چارچوب دو فرضیۀ اصلی و پنج فرضیۀ فرعی مورد بررسی و تجزیه‎وتحلیل قرار گرفته است. در این پژوهش با استفاده از روش توصیفی و مطالعات کتابخانه‌ای و تنظیم، توزیع و جمع‌آوری پرسش‎نامه بین نمونۀ آماری، به‎صورت نمونۀ در دسترس و نیز، استفاده از روش‌های آماری مناسب (آزمون دوجمله‌ای و تحلیل واریانس یک‌عامله)، روابط بین هر یک از متغیرهای فوق با ترک خدمت مورد بررسی قرار گرفت و ترتیب اهمیت آنها مشخص شد. یافته‎های پژوهش نشان می‎دهد که عدم امنیت شغلی در اولویت اول، تفاوت در حقوق و مزایا در مرتبۀ دوم، عدم ارتقای مناسب در مرتبۀ سوم و کاهش تعهد سازمانی در مرتبۀ چهارم، در ترک خدمت کارکنان تأثیرگذارند، اما با توجه به نظام موجود در صنعت پتروشیمی، تفاوت در ارزش‎گذاری چشمگیر نیست. در پایان این نوشتار براساس نتایج به‎دست‎‌آمده، پیشنهادهای کاربردی و نظری برای شرکت مورد مطالعه ارائه شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In this study we have tried to identify the most important factors in employee turnover; and using deep understanding and then prioritizing of these factors, appropriate recommendations to reduce their negative effects will be presented. The above factors in the two main hypotheses and also five sub-hypotheses has been investigated and analyzed. In this study using descriptive method and also using appropriated statistical tests tests the research hypotheses has been analyzed. Results showed that Lack of job security in the first place, the difference in salary and benefits in the second, the lack of proper promotion in the third place and reduce organizational commitment in the fourth place have been influenced on the employees’ turnover; But the difference in the valuation regarding to the existing system, there is no significant difference in the valuation of the petrochemical industry. Finally, according to the results both theoretical and practical suggestions have been provided.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>123</FPAGE>
						<TPAGE>142</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عبدالحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرمپور</Family>
						<NameE>Abdolhosein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karampour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه صنعتی مالک اشتر، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه صنعتی مالک</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a_karampour2004@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حیدر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>Heidar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahmadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hhahmadi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صفری کهره</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Safari-Kahreh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت سیاست‎گذاری بازرگانی، دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت سیاست‎گذاری بازرگانی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.safari@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>الهه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسداللهی دهکردی</Family>
						<NameE>Elahe</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Asadolahi Dehkordi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه شهید چمران، اهواز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>e_asadolahi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزش‌گذاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اولویت‌بندی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترک خدمت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تعهد سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رضایت شغلی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی الگوی بومی شناخت و سنجش فرهنگ سازمانی سازمان‎های نظامی و انتظامی جمهوری اسلامی ایران</TitleF>
				<TitleE>Designing native model of recognition and evolution of organizational culture of military and police organizations in Islamic Republic of Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این پژوهش با هدف طراحی الگوی مطلوب فرهنگ سازمانی سازمان‎های نظامی و انتظامی، درپی پاسخ به این سؤال است که الگوی بومی شناخت و مدیریت فرهنگ سازمانی سازمان‎های نظامی و انتظامی کدام است؟ برای دست‎یابی به الگویی که بتواند پاسخ دقیق و صریحی به سؤال فوق باشد، ابتدا مدل‎ها و الگوهای مختلف فرهنگ سازمانیِ ارائه‎شدۀ نظریه‎پردازان و صاحب‎نظران، به‎دقت مورد بررسی قرار گرفت و پس از تحلیل نقاط قوت و ضعف هر کدام و با توجه به اقتضائات و الزامات سازمان‎های نظامی و انتظامی، ابعاد، مؤلفه‎ها و شاخص‎های الگوی پیشنهادی احصا و برای سنجش و تعیین میزان اهمیت و اعتبار هر شاخص، در اختیار خبرگان قرار گرفت. الگوی پیشنهادی دارای پنج بعد، بیست ویژگی و نودوچهار شاخص است که با روایی بالایی (7/93) به تأیید خبرگان رسید. در تجزیه‎وتحلیل داده‎های این پژوهش کاربردی، از روش‎های آمار توصیفی و استنباطی استفاده شده است. یافته‎های پژوهش، پنج نوع فرهنگ (آرمان‎گرا، تعالی‎گرا، تحول‎گرا، قانون‎گرا و مکتبی) را برای این الگو برمی‎شمارد که فرهنگ تعالی‎گرا رتبۀ اول و فرهنگ قانون‎گرا رتبۀ آخر را کسب کرده است. این الگو با توجه به ابعاد سازمانی و با برخورداری از فرهنگ‎های یاد شده، می‎تواند به‎طور منطقی و همه‎جانبه، فرهنگ سازمانی جامعۀ مورد مطالعه را سنجش، اندازه‎گیری، رصد و مدیریت کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The aim of this study is to design an appropriate organizational culture for the military and police organizations. The main research question is that what is native model of recognition and management of organizational culture for the military and police?  In order to achieve an accurate and definitive model to investigate the above question the first step is to review the existing models in the scientific literature. After that by considering special features of military and police organization, dimensions, components and indicators of proposed model were designed. Then, the model was evaluated by experts. The model has 5 dimensions, 20 properties, and 94 indicators. Validity was confirmed by expert with 93.7. The aim of the research is practical and the data collection method is survey. Data is analyzed by using descriptive and inferential statistics methods. In the results five types of cultures are appeared: idealistic, excellence-oriented, change-oriented, rule-oriented, and ideologic culture. Among them excellence-oriented culture is the first rank and rule-oriented culture is the last rank. The proposed model can be used for evaluting different aspects of the organizational culture by considering the special properties of the society.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>143</FPAGE>
						<TPAGE>163</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>غلامحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیکوکار</Family>
						<NameE>Gholam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nikoukar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مدیریت رفتار سازمانی، دانشگاه جامع امام حسین (ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مدیریت رفتار سازمانی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gh.nikoukar@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلطانی</Family>
						<NameE>Mohamad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Soltani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مدیریت منابع انسانی، دانشگاه جامع امام حسین (ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مدیریت منابع انسانی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mrs_soltan@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیاوند</Family>
						<NameE>Abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Niavand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت سیستم، دانشگاه جامع امام حسین (ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت سیستم، دانشگاه جامع امام حسین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.niavand@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ آرمان‎گرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ تحول‎گرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ تعالی‎گرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ قانون‎گرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ مکتبی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				