<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing Ambidexterity model in scientific and technological organizations Based on Grounded Theory (A Case of ACECR)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عناصر چیره‏ دستی سازمانی در سازمان ‏های علمی و فناورانه (‏مطالعۀ موردی: جهاد دانشگاهی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>619</FirstPage>
			<LastPage>636</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56996</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2015.56996</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>پورعابدی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت منابع انسانی، جهاد دانشگاهی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>. By Using Theorical Sampling and using sampling techniques targeted (judgment) Sampling and application of Snowball (chain) and Purposive Sampling was carried out on the basis of 16 interviews with administrators, faculty and Academic Experts of ACECR Which were Experienced in the field of Exploitation and Exploration and are Expert in both Fields. Analysis of Interview Data in The Process of Open Coding, Axial Coding and Selective Coding emerged in a theory in the field of ambidexterity in which architecture of Ambidexterity based on Committed Intelligence, Engineering Exploration and Technology-Based Exploration were Selected as Main Concepts Orienting to Ambidextrous.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف پژوهش حاضر بررسی عناصر چیره‌دستی سازمانی در سازمان‌های علمی و فناورانه است. پژوهش حاضر از دسته پژوهش‌های توصیفی به‌شمار می‌رود که به روش پیمایش اجرا می‌شود. در این پژوهش مدل چیره دستی سازمانی از نظر کمی آزمایش شده است. جامعۀ آماری از میان شرکت‏های فعال علمی و فناورانۀ جهاد دانشگاهی انتخاب شده است، به‌طوری که این شرکت‎ها بیش از 10 نفر کارمند و 5 مدیر دارند و 94 شرکت را دربرمی‎گیرد. با توجه به فرمول کوکران 76 نمونۀ آماری از شرکت‌های فعال به روش تصادفی ساده انتخاب شد. در هر شرکت 3 مدیر به سؤال‎های پرسشنامه پاسخ دادند که میانگین نظر آنها به‎منزلۀ نمایندۀ شرکت تحلیل شد. بازگشت پرسشنامه‎ها از نمونۀ آماری 92 درصد بود که داده‌های جمع‌آوری‎شده به‎کمک روش مدل‌سازی معادلات ساختاری و تکنیک تحلیل مسیر ‌تحلیل شدند. این پژوهش نُه فرضیه را مطرح کرده است که هشت فرضیۀ آن به تأیید رسید و فقط تأثیر عوامل مداخله‌گر بر استراتژی‌ها و راهبردهای چیره‌دستی به‌دلیل عدد معناداری پایین ‌تأیید نشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهره‌برداری فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پژوهش مهندسی‌شده‌</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چیره‌دستی سازمانی‌</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان‌های علمی و فناورانۀ جهاد دانشگاهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_56996_2738bfdd6bb613a90e8d591b1721acfe.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
