<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Typology of the Origins of Policy Controversies in the Islamic Republic of Iran; Case Study: Self-Sufficiency Policy</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نوع‎شناسی ریشه‎های مشاجرۀ خط‎مشی در کشور (مطالعۀ موردی: خط‎مشی خودکفایی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>539</FirstPage>
			<LastPage>568</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65417</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.249262.2166</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد مهدی</FirstName>
					<LastName>مهدی خواه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری سازمان پژوهشهای علمی و صنعتی ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جمال</FirstName>
					<LastName>خانی جزنی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی سازمان پژوهشهای علمی و صنعتی ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدمجتبی</FirstName>
					<LastName>امامی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی دانشکده مدیریت دانشگاه امام صادق</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>قاسم</FirstName>
					<LastName>رمضان پور نرگسی</LastName>
<Affiliation>استادیار سازمان پژوهشهای علمی و صنعتی ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>There is the lack of sufficient attention to theoretical identification of real-life policy making strategies in Iran. The policy describes a strategy for coming prescriptions. One of the most controversial policies in our country is the self-sufficiency policy; a policy that has faced with different interpretations and preferences in each era and has led to several outcomes. There are several justifications for political differences in the policymaking literature (the researchers reviewed all the speeches, critiques and related contents regarding self-sufficiency policy consisting of 1398 documents to identify the origins of the policy making controversies) and in this paper by enumerating the most important items according to Rein and Schon’s theory, we will explain those items (scientific approach, competing interests among the parties and policy controversies as frame conflict) and we will measure their effectiveness in the study of research topic.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تدقیق و تبیین نظری فضای واقعی خط‎مشی‌گذاری کشور، به‎خصوص مشاجره‌های خط‎مشی، موضوعی است که کمتر در پژوهش‎ها بدان پرداخته می‎شود. یکی از خط‎مشی‌هایی که در کشور ما محل اختلاف، فراز و فرودهای متعدد و مشاجره‌های طولانی واقع شده است، خط‎مشی خودکفایی است. خط‎مشی‌ای که برون‎دادهای متعددی (از جشن خودکفایی تا رتبه‌های برتر وارداتی) را به خود دیده است. پژوهش پیش رو با هدف تبیین ریشه‌های مشاجرۀ خط‎مشی و در جهت بازفهم مدل رین و شون در یک مطالعۀ داخلی نگارش شده است. در این خصوص، تمام گفت‎وگوها، مطلب‎ها و نقد و نظرهای موجود در زمینۀ خط‎مشی خودکفایی احصا شده و در نهایت به تحلیل محتوای حجم عظیمی از اسناد (1398 سند) پرداخته شد تا ریشه‌های مشاجره در این خط‎مشی را تبیین کند. این پژوهش بر اساس مدل مختار، بررسی موشکافانه‎ای روی سه دلیل رویکرد علمی، تضاد منافع و ساختار ذهنی خط‎مشی‌گذاران برای تبیین مشاجرۀ خط‎مشی انجام می‎دهد و با مطالعۀ تجربه‎های جهانی و نمونه‌های داخلی در خصوص مشاجرۀ خط‎مشی، به تشریح هریک و سنجش کارآمدی این رویکردها، همراه با آسیب‎شناسی آن می‎پردازد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‎مشی پژوهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‎مشی خودکفایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودکفایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختار ذهنی خط‎مشی‌گذاران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشاجرۀ خط‎مشی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_65417_32f88d56ca75d32d88c442eb07d9b0ee.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Factors Influencing Merger of Iranian Public Sector Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل مؤثر بر عملکرد ادغام سازمان‌ها در بخش دولتی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>569</FirstPage>
			<LastPage>590</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65418</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.246515.2134</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرج اله</FirstName>
					<LastName>رهنورد</LastName>
<Affiliation>گروه آموزشی مدیریت دولتی، موسسه عالی آموزش و پژوهش مدیریت و برنامه ریزی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Merger of state organizations is a kind of restructuring and an administrative reform strategy in Iran public sector which results in a new organization in the body of the government which has a great impact on organizational performances. The main concern of this research is the failure of merging of public sector organizations in Iran which requires its scientific review with managerial approach. This study aims at developing structural equation model for merger in Iranian public sector. In other words, in this study, we tried to identify factors affecting the successful merger of state organizations in Iran. Research methodology is applied in terms of purpose, and descriptive survey in terms of data collection. The statistical population of this study consists of 35 merger organizations in Iranian public sector. A sample size of 32 organizations were selected using Morgan table, and data associated with the variables of merger performance and factors influencing successful merging were gathered using a seven-point Likert scale survey questionnaire. The results of structural equation modeling using PLS method confirmed that the merging of state organizations in Iran has not been successful so far. In addition, there are some factors affecting successful merger of state organizations in Iran including “trust making and fairness”, “management of the differences”, “conflict and ambiguity”, and “knowledge management and integration”. The findings of this research can be implemented in policy making, and the proposed model is effective in promoting domestic knowledge in the field of merger.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ادغام سازمان‌های دولتی نوعی تجدید ساختار در بخش دولتی و یکی از راهبردهای اصلاح نظام اداری در این بخش بوده و هست که تشکیلات جدیدی در بدنۀ دولتی ایجاد می‎کند و بر عملکرد سازمان­ها تأثیر زیادی می‎گذارد. مسئلۀ اصلی در این پژوهش، ناکامی در ادغام موفقیت‌آمیز سازمان­های دولتی در ایران است که رفع آن به بررسی علمی با رویکرد مدیریتی نیاز دارد. هدف اصلی تحقیق حاضر شناخت عوامل مؤثر بر ادغام موفقیت‌آمیز سازمان‌های دولتی ایران است. روش تحقیق از نظر هدف، شناختی کاربردی و به‌لحاظ نحوۀ گردآوری داده‌ها از نوع توصیفی پیمایشی است. جامعۀ آماری این پژوهش، سازمان­های ادغام‌شده در بخش دولتی ایران، به تعداد 35 دستگاه است که با توجه به جدول کرجسی و مورگان حجم نمونه 32 دستگاه انتخاب‌ شده است.داده‌های مرتبط با متغیرهای پژوهش به روش پرسشنامه­ای با مقیاس لیکرت هفت‌تایی گردآوری شد. یافته­های این تحقیق نشان می‌دهد که ادغام دستگاه­های­ دولتی ایران موفق نیست و «اعتمادسازی و انصاف»، «مدیریت تفاوت­ها»، «تعارض و ابهام» و «مدیریت دانش و همگرایی» عوامل مؤثر بر ادغام موفقیت­آمیز در سازمان­های ایران به شمار می­آیند. یافته­های این پژوهش می­تواند در خط‌مشی­گذاری ادغام سازمان­های دولتی به‌کار گرفته شود و مدل احصاشده در ارتقای دانش بومی کشور در زمینۀ ادغام تأثیرگذار است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ادغام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اصلاح اداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اکتساب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد ادغام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارت امتیاز متوازن</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_65418_4184d75dbbdc93f5c21eeae0a3d953b6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Presentation of an Effective Public Policy Implementation Model in the Ministry of Economic Affairs (Case Study: Islamic Republic of Iran Customs Administration)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>الگویی برای اجرای اثربخش خط‎مشی‎های عمومی در وزارت امور اقتصادی و دارایی (مطالعۀ موردی: گمرک جمهوری اسلامی ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>591</FirstPage>
			<LastPage>614</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65419</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.252928.2221</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>اسعدی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی خوراسگان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهربان</FirstName>
					<LastName>هادی پیکانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت دانشگاه آزاد اسلامی اصفهان واحد خوراسگان، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>رشیدپور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علوم وتحقیقات اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span&gt;The present study aims to rank the affective factors on the effective implementation of Public Policies and to design and propose an Effective Public Policy Implementation model based on the dimensions and parameters in the Islamic Republic of Iran Customs Administration. This study is exploratory in nature and uses a combination of qualitative and quantitative methods (mixed-method). Initially, qualitative and, more specifically, categorical (inductive) content analysis methods were utilized to collect data purposefully from the hard copy and electronic resources in the field of public policy implementation. Then, in the second phase, a researcher-made questionnaire was used to determine the dimensions, indices and parameters of public policy implementation using Delphi technique. Later on, the model was evaluated through confirmatory factor analysis. Data analysis was conducted within two descriptive levels using statistical indices of mean and standard deviation and one inferential level using LISREL and SPSS22 computer software. Confirmatory factor analysis and structural equation modeling were applied as well. The proposed model was confirmed and its absolute fit index was calculated to be 0.58. This value confirms that the fit index of the proposed model was approved. In conclusion, the present study introduces a new model for effective implementation of public policy in the Customs Administration of Islamic Republic of Iran.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این پژوهش، رتبه‎بندی عوامل مؤثر بر اجرای اثربخش خط‎مشی‎های عمومی و ارائۀ الگویی برای اجرای اثربخش خط‎مشی‎های عمومی در گمرک جمهوری اسلامی ایران است. این تحقیق از نظر هدف، اکتشافی و از نظر روش، تلفیقی از روش‎های کیفی و کمی (آمیخته) است. در مرحلۀ اول، به‎کمک روش کیفی از نوع تحلیل محتوا، اطلاعات از منابع مکتوب و الکترونیکی در حوزۀ اجرای خط‎مشی عمومی جمع‎آوری شدند و در مرحلۀ دوم، به‎منظور تعیین ابعاد، مؤلفه‎ها و شاخص‎های اجرای خط‎مشی عمومی، از تکنیک دلفی استفاده شد. داده‎های پژوهش نیز، با استفاده از تحلیل عاملی تأییدی مرتبه‎های اول و دوم و مدل معادلات ساختاری به روش تحلیل عاملی تأییدی مرتبۀ سوم در نرم‎افزار SPSS 22 و Smart PLS تجزیه و تحلیل شدند و سازۀ الگو طبق تجزیه و تحلیل‎های به‎عمل آمده، به تأیید رسید. در مجموع، این تحقیق الگوی جدیدی برای اجرای اثربخش خط‎مشی عمومی در گمرک جمهوری اسلامی ایران معرفی کرده است. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اجرای خط‎مشی عمومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‎مشی‎گذاری عمومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکردهای اجرا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل مؤثر بر اجرای اثربخش خط‎مشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسل های اجرا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_65419_7d12333c3bb56744dd949e686ded95c7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Agenda Setting for the Reformation Policies of Administrative System in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ الگوی دستور کار خط‌مشی‌های اصلاح نظام اداری در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>615</FirstPage>
			<LastPage>640</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65420</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.248615.2154</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>ابوالحسنی رنجبر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، گروه مدیریت دولتی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کرم الله</FirstName>
					<LastName>دانش فرد</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، گروه مدیریت دولتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوالحسن</FirstName>
					<LastName>فقیهی</LastName>
<Affiliation>3. استاد، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، گروه مدیریت دولتی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research was conducted with the aim of presenting an agenda for the reformation of the policies of administrative system in Iran using data-based theory. 16 interviews were conducted with the experts in administrative system. The data were analyzed using selective, open coding step and then research themes were presented. The results showed that causal conditions affecting the agenda for the reformation of policies of administrative system include structural and organizational areas, productivity, human capital, management, laws and regulations, and international relations. Intervening factors include: social networks, think tanks, lack of optimal budget allocations, and lack of motivation and continuous commitment of the managers and agents, which will affect the agenda for the reformation of policies of administrative system according to background factors such as political, socio-cultural, economic-technological, international and organizational- administrative trends. Moreover, the proposed strategies namely adaptation of capabilities, capacities, and capabilities of the administrative system with the role and tasks of an ideal and desirable government, as well as developing culture for an evolution and reform in administrative system, can result in positive consequences to administrative system reforms.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف ارائۀ الگوی دستور کار خط­مشی­های اصلاح نظام اداری در ایران و با استفاده از نظریۀ داده­بنیاد اجرا شده است. در این پژوهش 16 مصاحبه با خبرگان نظام اداری به عمل آمد. داده­ها توسط کدگذاری باز، محوری و انتخابی تحلیل شده و قضایای پژوهش ارائه شدند. نتایج نشان داد شرایط علّی اثرگذار بر دستور کار خط­مشی­های اصلاح نظام اداری شامل حوزه­های ساختاری و سازماندهی، بهره­وری، سرمایۀ انسانی، مدیریتی، قوانین و مقررات و ارتباطات بین‎المللی است. عوامل مداخله­گر نیز دربردارندۀ شبکه­های اجتماعی، کانون­های تفکر، عدم تخصیص بهینۀ بودجه و بی‎انگیزگی و تعهد نامستمر مدیران و کارگزاران است که با توجه به عوامل زمینه­ای شامل جریان­های سیاسی، اجتماعی ـ فرهنگی، اقتصادی ـ فناوری، بین­المللی و سازمانی ـ اداری بر دستور کار خط­مشی­های اصلاح نظام اداری تأثیرگذارند. همچنین راهبردهای ارائه‌شده شامل انطباق قابلیت­ها، ظرفیت­ها و توانایی­های نظام اداری با نقش و وظایف یک دولت ایده­آل و مطلوب و فرهنگ­سازی برای ایجاد تحول و اصلاح در نظام اداری هستند که به پیامدهای مثبت اصلاح نظام اداری منجر می­شوند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحول اداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‌مشی‌گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دستورکار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام اداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریه‌پردازی داده‌بنیاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_65420_6b622b6cf90f26173c1b168d64a538c0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Health Tourism Policy in Economic and Social Development Based on Resistance Economic Strategies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>جایگاه خط‎مشی گردشگری سلامت در توسعۀ اقتصادی و اجتماعی مبتنی بر راهبردهای اقتصاد مقاومتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>641</FirstPage>
			<LastPage>664</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65421</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.247746.2148</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>چگین</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشکده حسابداری و مدیریت، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>واعظی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، مدیریت دولتی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>اصلی پور</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی دانشکده حسابداری و مدیریت دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Health tourism as one of the most important sectors in the tourism can be of high importance in research area of resistance economy in the country in view of important indicators such as employment, entrepreneurship, economic growth, improving the business environment, reducing dependency of the state budget on oil and attracting domestic and foreign capital. The aim of the research is to explain the role of health tourism policies in the development of a resistance economy. For this purpose, a combination of qualitative methods of thematic analysis and Interpretive Structural Modeling (ISM) has been used. The thematic analysis was conducted through coding of the interviews and other written documents resulted in the formation of 10 common themes (social justice, discourse, indigenous patterns, endogenous, macro policy, market share consolidation, entrepreneurship focus, knowledge-based, outsourcing, people-centered) Eventually, having undergone the stages in Interpretive Structural Modeling and the establishment of paired relationships, these themes were ranked in four levels from the most dependent and, at the same time, the most important themes to the most independent themes.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گردشگری سلامت به‎عنوان یکی از بخش‌های رو به رشد و شایان توجه حوزۀ گردشگری، با عطف نظر به شاخص‎های مهمی از جمله اشتغال، کارآفرینی، رشد اقتصادی، بهبود فضای کسب‎وکار، کاهش وابستگی بودجۀ دولت به نفت و جذب سرمایه‌های داخلی و خارجی، می‌تواند از زیربناهای مهم تحقق اقتصاد مقاومتی در کشور باشد. هدف پژوهش، پاسخ به این پرسش است که بر اساس راهبردهای اقتصاد مقاومتی، خط‎مشی گردشگری سلامت در توسعۀ اقتصادی و اجتماعی چه جایگاهی دارد؟ در چارچوب پاسخ به این سؤال، از تلفیق روش‌های کیفی تحلیل مضمون و الگوسازی ساختاری ـ تفسیری استفاده شده است. روش تحلیل مضمون از طریق کدگذاری مصاحبه‌ها و اسناد مکتوب به شکل‌گیری 10 مضمون فراگیر مشترک (عدالت اجتماعی، گفتمان‎سازی، الگوی بومی، درون‎زایی، خط‎مشی‌گذاری کلان، تثبیت سهم بازار، محوریت کارآفرینی، دانش‎محوری، برون‎نگری، مردم‎محوری) منجر شد. در نهایت این مضامین پس از طی مراحل مد نظر در الگوسازی ساختاری ـ تفسیری و برقراری ارتباطات زوجی در چهار سطح از وابسته‌ترین و در عین حال مهم‎ترین مضامین تا مستقل‌ترین مضامین، سطح‎بندی شدند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقتصاد مقاومتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعۀ اقتصادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‎مشی‎گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گردشگری سلامت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_65421_b56cc37a67e205fbc1db3f0138c63110.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Components of Good Governance in Mega Multi-firm Projects in a Consortium</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی مؤلفه‌های حکمرانی مطلوب در پروژه‌های بزرگ‌مقیاس چندسازمانۀ مشارکت مدنی</VernacularTitle>
			<FirstPage>665</FirstPage>
			<LastPage>686</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65422</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.250733.2182</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سمیرا</FirstName>
					<LastName>کلبه داری</LastName>
<Affiliation>دانشجو دکتری تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدحسین</FirstName>
					<LastName>صبحیه</LastName>
<Affiliation>گروه مدیریت پروژه و ساخت دانشکده هنر دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدنصرالله</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>&amp;rlm;دانشیار، گروه حقوق خصوصی و اسلامی، دانشکده حقوق و علوم سیاسی دانشگاه تهران، تهران، ایران.&amp;rlm;</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The system of governance in multi-firm projects that requires implementing a variety of companies under the consortium agreement can affect the performance of the consortium. According to the literature review and the recognition of the research gap, the researchers found it necessary to identify the components and criteria of good governance in the context of mega multi-firm projects in a consortium. The purpose of this study is to grasp the deep-seated influence of governance on mega multi-firm projects in a consortium and an understanding of utility criteria. Using qualitative and exploratory research methods, six upstream consortium of South Pars Project were investigated. Grounded theory was used to analyze the data and find any probable relationships between them. In the first step, the components of the existing governance and its consequences were identified; then, by repeating the interviews with the research community, the components of the good governance consisting of the structure, process, and governance mechanism were introduced. Finally, an optimum governance model was proposed based on the criteria of good governance and observing the interests of all the stakeholders in the project.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سیستم حکمرانی در پروژه­های بزرگ‌مقیاس که به‌منظور اجرای آن، شرکت‌های متنوعی با عنوان قرارداد مشارکت حضور پیدا می­کنند، می‌تواند بر عملکرد مشارکت تأثیرگذار باشد. با بررسی ادبیات موضوع در این زمینه و به‎منظور پرکردن شکاف تحقیقاتی، الزام به شناسایی مؤلفه­ها و اصول حکمرانی مطلوب در بستر مشارکت پروژه­های بزرگ­مقیاس مشخص شد. هدف این پژوهش درک عمیق تأثیرگذاری حکمرانی بر پروژه­های بزرگ­مقیاس چندسازمانۀ مشارکت مدنی و اصول مطلوبیت است. به‎کمک روش تحقیق کیفی و اکتشافی، مطالعه‎ای روی شش مورد مشارکت بالادستی پارس جنوبی انجام گرفت و به‌منظور تحلیل داده­ها و یافتن روابط میان آنها، از روش گراندد تئوری استفاده شد. در نخستین گام، مؤلفه­های حکمرانی موجود و پیامدهای آن شناسایی شدند. پس از تکرار مصاحبه با جامعۀ تحقیق، مؤلفه‎های حکمرانی مطلوب متشکل از ساختار، فرایند و سازوکار حکمرانی به‎دست آمد و در انتها، مدل حکمرانی مطلوب بر اساس اصول حکمرانی مطلوب و رعایت منافع تمامی ذی‎نفعان در پروژه طراحی شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پروژۀ بزرگ‌مقیاس چندسازمانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکمرانی مطلوب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازوکارهای حکمرانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم حکمرانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت مدنی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_65422_24bbd73e305946fd5b07c03af299f765.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of the Diverse Job Orientation on the Employability of Employees Considering the Mediating Role of the Career Path Capital (Case Study: Shahid Rajaee Customs&#039; Clearance Officers in Hormozgan)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر جهت‌گیری مسیر شغلی متنوع بر قابلیت استخدامی کارکنان با نقش میانجی سرمایۀ مسیر شغلی (مطالعۀ موردی: ترخیص‌کاران گمرک شهید رجایی هرمزگان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>687</FirstPage>
			<LastPage>708</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65423</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.251033.2183</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>عارف نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشگاه لرستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>سپهوند</LastName>
<Affiliation>دانشگاه لرستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Provided that job vacillation is growing rapidly all over the world, the desire for a diverse career path that requires constant investment in human, social, and psychological capital of individuals can increase their employability. This study investigates the effectiveness of diverse career path orientation on the recruitment capability of customs clearance officers in Shahid Rajaee port with an emphasis on the capital intermediary variable of the business path. The statistical population of this study consists of 250 managers of Shahid Rajaee customs clearance companies. Then, a sample size of 152 people were selected randomly according to Morgan&#039;s table. To measure the variables of the research, Briscoe et al. (2006)’ diverse career path questionnaire, Davos and Svens (2008)’s employability questionnaire and Abbey and Lutans&#039;s (2007) career path capital questionnaire have been used. The reliability of the questionnaires was confirmed using Cronbach&#039;s alpha index, and structural equation modeling and PLS software were used to analyze the data. The results of the study showed that the orientation of a diverse career path, both directly and through the intermediating variable of the capital investment pathway, can increase the employability of customs&#039; clearance officers.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دنیایی که پدیدۀ شغل­زدایی به‌سرعت در حال گسترش است، تمایل به مسیر شغلی متنوع که در سرمایه‌های انسانی، اجتماعی و روان‌شناختی افراد به سرمایه‌گذاری‌های مداوم نیاز دارد، می‌تواند موجب افزایش قابلیت استخدام آنان شود. این پژوهش به بررسی تأثیر جهت‌گیری مسیر شغلی متنوع بر قابلیت استخدام ترخیص‌کاران گمرک بندر شهید رجایی با تأکید بر متغیر میانجی سرمایۀ مسیر شغلی می‌پردازد. جامعۀ آماری پژوهش 250 نفر از مدیران عامل شرکت‌های ترخیص‌کار گمرک شهید رجایی بود که بر اساس جدول مورگان حجم نمونه 152 نفر به روش تصادفی ساده و با استفاده از جدول اعداد تصادفی انتخاب‌ شدند. برای سنجش متغیرهای پژوهش از پرسشنامۀ مسیر شغلی متنوع بریسکو و همکاران (2006)، پرسشنامۀ قابلیت استخدامی دیووس و سونز (2008) و پرسشنامۀ سرمایۀ مسیر شغلی  لوتانز و همکاران (2007) استفاده‌ شده است. پایایی پرسشنامه‌ها با روش آلفای کرونباخ به تأیید رسید و برای تجزیه‌ و تحلیل داده‌ها از مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزار PLS استفاده ‌شد. نتایج پژوهش نشان‌دهندۀ آن است که جهت‌گیری مسیر شغلی متنوع هم به‌صورت مستقیم و هم از طریق متغیر میانجی سرمایۀ مسیر شغلی، قابلیت استخدام ترخیص‌کاران گمرک را افزایش می‌دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترخیص‌کاران گمرک شهید رجایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جهت‌گیری مسیر شغلی متنوع</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ مسیر شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت استخدام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_65423_c55a3e98286e5d53d79b0fb3f8161889.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
