<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Presenting a Model to Select Talented Employee in State Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه مدل انتخاب کارکنان مستعد در سازمان‌های دولتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>605</FirstPage>
			<LastPage>628</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">69431</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2019.271575.2443</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>عباس‌پور</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی،دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>رحیمیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>غیاثی ندوشن</LastName>
<Affiliation>استادیار،گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>نرگسیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt;The selection system involves the ways in which decision makers try to select those whose characteristics are more likely to be successful in the job. The purpose of this qualitative research is to provide a model for selection of prestigious staff in governmental organizations (universities and higher education institutions) in Tehran. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; In order to extract the main components of the selection of prone employees, a semi-structured interview was conducted. To do so, 18 recruiting and recruiting experts in the field of higher education were interviewed. The subjects studied in this study were experts in recruiting and recruiting in the field of higher education who were selected through a theoretical purposeful sampling method. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; In this study, using Corbin and Strauss grounded theory methods in open coding, 15 categories and 47 concepts were extracted. In the axial coding stage, based on the issue-oriented concepts, the causal circumstances, the strategy, the context, the interventional conditions and the consequences, a paradigm model was presented. In the selective coding stage, the choice of the theoretical model derived from the research findings was introduced. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; In order to select prudent employees, it is suggested to pay attention to the recruiting needs of an organization of decent quality at an appropriate time and at a reasonable cost. We can also conclude that choosing a person should lead to a win-win relationship, which means both the needs of the organization as well as the needs of the staff are met and the best possible harmony should be applied between the person and the job.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; سیستم انتخاب شامل روش‎هایی است که در آن تصمیم‌گیرندگان تلاش می‌کنند با پردازش اطلاعاتی، کسی را انتخاب کنند که ویژگی‌هایش موجب بالاترین احتمال موفقیت در شغل می‎شود. هدف از این تحقیق کیفی ارائه مدل انتخاب کارکنان مستعد در سازمان‌های دولتی (دانشگاه‌ها و مؤسسه‌های آموزش عالی) شهر تهران است.&lt;br /&gt; روش: برای استخراج مؤلفه‌های اصلی انتخاب کارکنان مستعد از مصاحبه نیمه‌ساختاریافته استفاده شده و با 18 نفر از خبرگان جذب و استخدام در حوزه آموزش عالی مصاحبه‌های عمیقی انجام شده است. افراد مورد مطالعه این تحقیق را خبرگان جذب و استخدام در حوزه آموزش عالی تشکیل دادند که مشارکت‌کنندگان با استفاده از روش نمونه‌گیری هدفمند از نوع نمونه‌گیری نظری انتخاب شدند.&lt;br /&gt; یافته‎ها: در این تحقیق با استفاده از روش داده‌بنیاد کوربین و استراوس در مرحله کدگذاری باز 15 مقوله و 47 مفهوم استخراج شد. در مرحله کد‌گذاری محوری بر اساس مفاهیم مقوله محوری، شرایط علی، راهبرد، بستر، شرایط مداخله‌گر و پیامدها، مدل پارادایمی ارائه شد و در مرحله کدگذاری انتخابی مدل نظری برخاسته از یافته‌های تحقیق معرفی و تشریح شد.&lt;br /&gt; نتیجه‎گیری: برای انتخاب کارکنان مستعد، پیشنهاد می‌شود به نیازهای استخدامی سازمان با کیفیت مطلوب، در زمان مناسب و با هزینه معقول و اقتصادی توجه شده و انتخاب یک فرد به یک رابطه برد برد منجر شود، به این معنا که هم نیازهای سازمان را به بهترین نحو ممکن تأمین کند و هم با نیازها و خواسته‌های کارکنان همراه و منطبق بوده و بهترین تناسب ممکن بین شخص و شغل برقرار شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتخاب کارکنان مستعد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان‌های دولتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایسته‌گزینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_69431_42f75d8233d60edadfb5f7028982a68e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
