<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Explaining Reasons and Factors of Job Embeddedness: Mixed Research</ArticleTitle>
<VernacularTitle>واکاوی دلایل و عوامل چسبندگی شغلی: پژوهشی آمیخته</VernacularTitle>
			<FirstPage>459</FirstPage>
			<LastPage>480</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">67953</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.264662.2351</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>خانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جلیل</FirstName>
					<LastName>دلخواه</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت سیاست‎گذاری، مرکز مطالعات مدیریت و توسعه فناوری، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد علی</FirstName>
					<LastName>خائف الهی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت رفتار، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objectives:&lt;/strong&gt; The purpose of this study is to identify the reasons and factors that will improve the survival of employees in the organization. In other words, we seek the answer to the question “why don’t people leave their jobs for another destination?” For this purpose, this study uses the concept of job embeddedness to examine the factors affecting the survival of employees.
&lt;strong&gt;Method:&lt;/strong&gt; In this research, based on a qualitative approach to theme analysis, some semi-structured interviews were initially conducted with some of the managers and experts of the National Bank of Iran (mainly located in Tehran), and  five themes (factors) of job embeddedness were extracted based on the coding of the data. Subsequently, a questionnaire was developed about these factors and their sub-components and distributed among 300 employees of the National Bank of Iran.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; Internal and external communication, separation anxiety, organization compatibility with the individual, comfort and relaxation of working with the organization, and satisfaction with the organization&#039;s current conditions are identified as the five factors affecting job embeddedness.
&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; The results of confirmatory factor analysis confirmed the five factors and the sub-components of job embeddedness (reasons for not leaving or staying in the organization), and Bonferroni test also described the convenience and relaxation of working with the organization as the most important aspect of job embeddedness.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; هدف پژوهش حاضر، شناسایی دلایل و عواملی است که به بهبود ماندگاری کارکنان در سازمان منجر می‌شود. به بیان دیگر، به این سؤال که چرا افراد محل کار خود را به مقصد دیگری ترک نمی‌کنند، پاسخ داده می‎شود. بدین منظور این پژوهش با استفاده از مفهوم چسبندگی شغلی، درصدد واکاوی عوامل مؤثر بر ماندگاری کارکنان است.
&lt;strong&gt;روش:&lt;/strong&gt; در این پژوهش با اتکا بر رویکرد کیفی تحلیل تم (درون‎مایه)، ابتدا با برخی از مدیران و کارشناسان خبره بانک ملی ایران (عمدتاً مستقر در تهران) مصاحبه‌هایی به شکل نیمه‌ساختاریافته صورت گرفت و از کدگذاری اطلاعات، پنج تم تبیین‎کننده دلایل و عوامل چسبندگی شغلی به‎دست آمد. در ادامه، پرسش‎نامه‌ای درباره این عوامل و اجزای فرعی آنها تهیه شد و در اختیار 300 نفر از کارکنان بانک ملی ایران قرار گرفت و پس از تکمیل جمع‎آوری شد.
&lt;strong&gt;یافته‌ها&lt;/strong&gt;: پیوندهای درون و برون سازمانی، اضطراب جدایی، تناسب سازمان با فرد، راحتی و آرامش کارکردن با سازمان و رضایت از شرایط فعلی سازمان، پنج عامل چسبندگی شغلی شناسایی شدند.
نتیجه‌گیری: نتایج تحلیل عاملی تأییدی بر عوامل پنج‎گانه و اجزای فرعی چسبندگی شغلی (دلایل ترک نکردن یا ماندگاری در سازمان) صحه گذاشت و آزمون بونفرونی نیز راحتی و آرامش کار کردن با سازمان را مهم‎ترین عامل مؤثر بر چسبندگی شغلی معرفی کرد.  
 
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترک خدمت داوطلبانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چسبندگی شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیوندها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تناسب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">از دست‌دادنی‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پژوهش ترکیبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_67953_f0af245bb27f52e704a4cabb58c743a7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
