<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analysis of the policy of “executive solutions to expand the culture of Ifaf and Hijab”: implementation pathology by use of Delphi fuzzy method</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیلی بر خط‌مشی راهکارهای اجرایی گسترش فرهنگ عفاف و حجاب:آسیب‌شناسی اجرا با رویکردی فازی</VernacularTitle>
			<FirstPage>107</FirstPage>
			<LastPage>136</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">63092</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2017.123882.1408</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رحمت ا...</FirstName>
					<LastName>قلی پور</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>بیگی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>سعد آبادی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری سیاست‌گذاری علم و فناوری، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Supreme council of cultural revolution ratified the policy of “executive solutions to expand the culture of Ifaf and Hijab” in 1384 and determined executive responsibility for 26 institutions and organizations, but after 9 year from authorization, the policy isn’t completely implemented and there exist multiple barriers in this way. In this research, barriers of implementing the policy by interviewing with cultural and policy making domains experts and using thematic analysis method is analyzed and 52 subsidiary themes and 4 main themes of barriers related to the policy, barriers related to the implementers, structural and managerial barriers and finally environmental barriers is recognized. Then 49 barriers were determined by using Delphi fuzzy method. Descriptive Prioritize of result shows that the most important barriers are related to the policy and the least important barriers are related to implementers.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شورای عالی انقلاب فرهنگی خط‌مشی «راهکارهای اجرایی گسترش فرهنگ عفاف و حجاب» را در سال 1384 تصویب کرد و در آن برای 26 نهاد و سازمان مسئولیت اجرایی در نظر گرفت، اما این خط‌مشی پس از گذشت 9 سال از تصویب، به‌صورت کامل اجرا نشده است و موانع متعددی در مسیر اجرای آن وجود دارد. در این پژوهش موانع اجرای خط‌مشی نام‌برده از طریق بررسی ادبیات نظری اجرای خط­مشی عمومی و مصاحبه‌های انجام‌شده با خبرگان عرصۀ فرهنگ و خط‌مشی‌گذاری کشور با استفاده از روش تحلیل تم، تحلیل شد و 52 تم فرعی شناسایی‌شده در قالب 4 تم اصلی موانع مربوط به خط‌مشی، موانع مربوط به مجریان، موانع ساختاری و مدیریتی و موانع محیطی طبقه‌بندی شد. در ادامه برای آزمون نتایج از تکنیک دلفی فازی استفاده شد و 49 مانع تأیید نهایی شدند. اولویت‌بندی توصیفی نتایج نشان می‌دهد موانع مربوط به خط‌مشی بیشترین اهمیت و موانع مربوط به مجریان کمترین اهمیت را دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اجرای خط‌مشی عمومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکنیک دلفی فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عفاف و حجاب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موانع اجرای خط‌مشی عمومی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_63092_42040eee2295925ea785fbd01d5a18f0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
