<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of its Relationship with public Participation, Public Accountability and Transparency in 3’s region of city of Tehran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدیریت ارتباط با شهروند: مطالعۀ رابطۀ آن با مشارکت، پاسخ‎گویی عمومی و شفافیت در منطقۀ 3 شهر تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>143</FirstPage>
			<LastPage>168</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36747</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2013.36747</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میرحسین</FirstName>
					<LastName>آیت اله زاده شیرازی</LastName>
<Affiliation>مدیرعامل/ شرکت مشاوران نرم افزاری اعوان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>نرگسیان</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت شهری، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Citizen Relationship Management: Study of its Relationship with public Participation, Public Accountability and Transparency in 3’s region of city of Tehran.&lt;br /&gt;This research seeks to study the role of citizen relationship management in the promotion of public participation, accountability and transparency of the public.This study aimed to identify the effect of increasing citizen relationship management, public participation, public accountability and transparency of government organizations in Tehran is in District 3 .</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش پیش رو به‎دنبال مطالعۀ نقش مدیریت ارتباط با شهروند در ارتقای مشارکت عمومی، پاسخ‎گویی عمومی و شفافیت است. ضرورت ارتباط مداوم بین دولت و شهروندان از طریق سیستم‎هایی چون دولت الکترونیک، به‎طور بالقوه بسیاری از موانع و چالش‎های ارتباطی را کاهش داده‎اند. از این رو، برخی معتقدند که سیستم مدیریت ارتباط با شهروند با ارتقای مشارکت شهروندان، به‎طور بالقوه سبب تقویت کارکردهای پاسخ‎گویی و شفافیت می‎شوند. به همین دلیل، این پژوهش با هدف شناسایی تأثیر مدیریت ارتباط با شهروند بر افزایش مشارکت عمومی، پاسخ‎گویی عمومی و همچنین شفافیت سازمان‎های دولتی در منطقۀ 3 شهر تهران انجام شده است. روش پژوهش مورد استفاده توصیفی ـ همبستگی و به‎طور مشخص، مبتنی بر مدل معادلات ساختاری است. بر این اساس، مدل ساختاری از چگونگی روابط میان این چهار متغیر در نرم‌افزار لیزرل اجرا شد. نتایج پژوهش نشان می‌دهد که بین این چهار متغیر رابطۀ معناداری وجود داشته و مشارکت عمومی نقش میانجی را ایفا می‎کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پاسخ‎گویی عمومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شفافیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت ارتباط با شهروند</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت عمومی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_36747_0c940b921d628ac15e19943aff981e5b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
