<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت دولتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5877</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Pathology of the Implementation of Privatization Policies in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>آسیب‎شناسی اجرای خط‎مشی‎های خصوصی‎سازی در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>333</FirstPage>
			<LastPage>356</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65832</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jipa.2018.256015.2254</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>معین</FirstName>
					<LastName>پوراحمدی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت سازمان‎های دولتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>مختاریان پور</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طهمورث</FirstName>
					<LastName>حسنقلی پور یاسوری</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت بازرگانی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective:&lt;/strong&gt;Privatization is considered as one of the most important components of new public management with its pros and cons. However, privatization has been accepted and implemented as a policy in the whole political and economic system of Iran, but the barriers and dysfunctions of privatization policy implementation has reduced its effectiveness and efficiency in solving the problems of the Iran. In order to address this issue, this paper seeks to identify the barriers of successful implementation of privatization in Iran.
&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; This research has been carried out using thematic analysis method and the data were collected using semi-structured interviews with specialists, managers and experts in the field of privatization, who were selected through snowball sampling method.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; Data analysis resulted in the formation of 218 primary codes, 94 sub-themes and 15 main themes including: inefficient and unproductive transfer mechanisms, structural weaknesses and low private sector incentives and power, inappropriate supply and demand mechanism, weak evaluation mechanism, lack of prospective views, cultural weaknesses, psychological weaknesses, capitalist logic, poor financial support to the private sector, indiscipline of public financial policies, the activity and dominance of quasi-governmental organizations in the economy, non-competitive environment of the national economy, excessive governmental intervention in the economy, the inappropriate formulation and implementation of laws and regulations, lack of alignment in the decisions and actions of responsible Institutions.
&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; Despite many efforts, the incomplete, non-scientific and politically-driven implementation of privatization in Iran has led to the decline of its benefits and intensification of its disadvantages to the country.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; خصوصی‎سازی یکی از مهم‎ترین مؤلفه‎های مدیریت دولتی نوین به‎شمار می‎رود و موافقان و مخالفانی دارد که هر یک استدلال‎های خود را در این زمینه ارائه می‎دهد. اما فارغ از این موضوع، خصوصی‎سازی به‎منزله یک خط‎مشی، در کلیت نظام سیاسی و اقتصادی ایران پذیرفته شده و به اجرا درآمده است؛ اما موانع و کژکارکردهای اجرای خصوصی‎سازی باعث شده است از اثربخشی و کارایی آن در حل مسائل کشور کاسته شود. به‎منظور پرداختن به این مسئله، مقاله پیش رو به‎دنبال شناسایی موانع اجرای موفق خصوصی‎سازی در ایران بوده است.
روش: این تحقیق با استفاده از روش تحلیل مضمونی انجام شده است. داده‎های آن از طریق مصاحبه‎های نیمه‎ساخت‎یافته با صاحب‎نظران، مدیران و کارشناسان عرصه خصوصی‎سازی که به کمک روش نمونه‎گیری گلوله برفی انتخاب شده بودند، گردآوری شده است.
&lt;strong&gt;یافته&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‎&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها:&lt;/strong&gt; تجزیه و تحلیل داده‎ها به شکل‎گیری 218 کد اولیه، 94 مضمون فرعی و 15 مضمون اصلی شامل سازوکار ناکارآمد و غیراصولی واگذاری، ضعف ساختاری و قدرت و انگیزه کم بخش خصوصی، سازوکار نامناسب عرضه و تقاضای سهام، سازوکار ضعیف ارزیابی، نداشتن دیدگاه آینده‎نگرانه، ضعف‌های فرهنگی، ضعف‌های روان‎شناختی، حاکمیت منطق کاپیتالیستی، حمایت و پشتیبانی مالی ضعیف از بخش خصوصی، بی‎انضباطی سیاست‌های مالی دولت، فعالیت و سیطره شبه دولتی‌ها در اقتصاد، محیط غیررقابتی اقتصاد ملی، دخالت بیش از اندازه دولت در اقتصاد، تدوین و اجرای نامناسب قوانین و مقررات، هم‎راستایی اندک تصمیم‎ها و اقدام‎های مربوط به نهادهای مسئول انجامید.
نتیجه‎گیری: اجرای ناقص، غیرعلمی و سیاست‎زده خصوصی‎سازی در ایران، سبب شده است که با وجود تلاش‎های بسیار، از مزایای آن برای کشور کاسته شده و مضررات آن نیز تشدید شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقتصاد مقاومتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اصل 44 قانون اساسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خصوصی‎سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی خط‎مشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مضمونی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان خصوصی‎سازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jipa.ut.ac.ir/article_65832_8dde01b67893039e0b46b8fbde49d00a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
