﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>13</Volume><Issue>2</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2009</Year><Month>9</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>A case study of carbonate reservoir permeability determination using NMR log in one of the southwestern fields of Iran</ArticleTitle><VernacularTitle>مطالعه موردی تعیین تراوایی مخازن کربناته با استفاده از لاگ NMR در یکی از میادین جنوب غربی ایران</VernacularTitle><FirstPage>43</FirstPage><LastPage>62</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>هدایت اله</FirstName><LastName>طیبی</LastName><Affiliation>دانشگاه ازاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>بهرام</FirstName><LastName>حبیب نیا</LastName><Affiliation> Kamataka univercity of India</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>9</Month><Day>12</Day></History><Abstract>Permeability is one of the most important parameters for characterization of hydrocarbon reservoirs that has a basic role in almost all of the petroleum engineering problems. Determination of reservoir permeability is usually done in core laboratories in a time consuming process. In the well test, the obtained average permeability is related to the drainage area. Due to cost, these two methods are not performed in the all wells, whereas well logging tools are generally performed in all wells.
With progress of well logging tools, some researchers tried to estimate permeability from special well logs such as NMR  directly. The data obtained from NMR was used as lithology independent data to estimate the water saturation and porosity, and also for analysis of pore space. One of the important parameters obtained from NMR is the transversal relaxation time (T2).
In this work, NMR log measurement in a carbonate field was used to estimate the permeability using Timur, SDR  and regression models. The results of the methods were compared against core permeability. The results show that SDR method is more accurate with the accuracy of 44.1% and the error of 23.12%. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">تراوايی يكی از پارامترهاي بسیار پراهمیت در تعیین مشخصه‏هاي مخازن هیدروكربنی محسوب می‏شود كه تقريباً در تمامی مسائل مهندسی نفت نقش اساسی ايفا می‏نمايد. تعیین دقیق تراوایی مخزن اغلب در آزمایشگاه مغزه طی فرایندی زمانبر صورت می‏گیرد. در چاه‏آزمایی نیز مقادیر تراوایی محاسبه شده به صورت میانگین به ناحیه‏ای که تولید آن صورت گرفته است تخصیص می‏یابد. به علت هزینه‏بر بودن دو روش مذکور، عموماً در تمام چاه‏ها صورت نمی‏پذیرند، در حالی که ابزار نمودارگیری در تمامی چاه‏ها به دلیل صرفه اقتصادی و زمانی اغلب انجام می‏شود.
با پیشرفت‏های صورت گرفته در ابزارهای نمودارگیری تلاش‏هایی برای تخمین تراوایی به صورت مستقیم از نمودارهای ویژه  مانند نمودار NMR  انجام شد. داده‏های حاصل از نمودار NMR به عنوان یک منبع پر استفاده‌ی مستقل از لیتولوژی برای تخمین درجه اشباع آب، تخلخل و آنالیز سیستم‏های فضای متخلخل مورد استفاده قرار گرفته است. یکی از پارامترهای مهمی که در NMR اندازه‏گیری می‏شود مقدار زمان آرامیدگی عرضی ( ) می‏باشد.
در این مقاله از اندازه‏گیری‏های صورت گرفته مربوط به نمودارهای NMR یکی از میادین کربناته جنوب غربی ایران برای تخمین مقدار تراوایی با استفاده از مدل‏های Timur،  SDR و مدل رگرسیونی استفاده شده است. همچنین در ادامه، نتایج حاصل از این سه روش با مقادیر محاسبه شده تراوایی از مغزه مقایسه گردید و روش SDR به عنوان مناسب‏ترین روش با میزان دقت 1/44 وخطای 12/23 برای اندازه‏گیری تراوایی در این مخزن معرفی شد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">تراوایی مخزن</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
لاگ NMR</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 روش SDR</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 روش Timur</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
توزیع زمان آرامیدگی ( )</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13960621721488019-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>