﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>4</Volume><Issue>12</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2005</Year><Month>9</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>  Reservoir Fluid Contact Detection Using Continues Wavelet  Transform of Resistivity Log</ArticleTitle><VernacularTitle>تشخیص سطوح سیالات مخزنی  با استفاده از تبدیل موجک پیوسته نگار مقاومت ویژه </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>امیر</FirstName><LastName>ملا جان</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>مصطفی</FirstName><LastName>جاوید</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسین</FirstName><LastName>معماریان</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>بهزاد</FirstName><LastName>تخم چی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>4</Month><Day>13</Day></History><Abstract>Exact assessment of reservoir fluid contacts and distribution is an important part of reservoir characterization. Reservoir fluid contacts may be detected by petrophysical interpretations, well testing, special core analysis and seismic inverse modeling techniques. In practice, due to noneconomic and unavailability of well test and seismic data, wire line log data are commonly used. Since these contacts affected by complexity of reservoir properties, thickness of reservoir rocks, and some factors such as vug effect, fractures and mud filtrate invasion, it is essential to find a way for reducing such these factors. The present study uses data related to three wells of an oil field in southwestern Iran to detect oil-water contact by continues wavelet transform of resistivity log. The results obtained from this method are compared with well test responses to validate the proposed algorithm. The results show that this method is capable to detect fluids contact accurately
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">توصیف دقیق توزیع سیالات وارزیابی سطوح تماس بین آنها نقش بسیار مهمی در کاهش عدم قطعیت در ارزیابی ذخیره هیدرو کربنی مخزن ودر نتیجه انتخاب استراتژی توسعه میدان دارد .سطوح سیالات مخزن را می توان با نمودار گیری ،انجام تست چاه ،آزمایشات ویژه مغزه ویا عملیات لرزه نگاری تخمین زد .اما در عمل با توجه به غیر اقتصادی بودن ونیز در دسترس نبودن اطاعات مربوط به تست چاه یا ازمایشات ویژه مغزه وعملیات لرزه نگاری برای همه چاه ها ، رایج ترین رویکرد تفسیرنگار های پترو فیزیکی است .از انجا که عموماً مرز سیالات مخزنی به علت پیچید گی خصوصیات وضخامت سنگ مخزن ،ونیز عواملی همچون اثر واگ ،درز وهجوم فیلترای گل حفاری مختل می شود وجود روشی که بتواند این اثرات را تا حد ممکن کاهش دهدضروری به نظر می رسد .در این مقاله که بر روی داده ها 3 چاه مربوط به یکی از میادین جنوب غرب کشور وبه منظور یافتن مرز آب -نفت صورت گرفته روشی جدید وبر مبنای تبدیل موجک پیوسته نگار مقاومت ویژه جهت شناسائی سطوح مختلف سیالات مخزنی ارائه شده است. نتایج عملکرد این روش که با اطاعات تست چاه مورد اعتبار سنجی قرار گرفته است نشان می دهد ،که این روش قادر است به نحو مطلوبی مرز سیالات مخزنی را مشخص کند .</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مخازن هیدرو کربوری  </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سطوح تماس سیالات مخزنی  </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تبدیل موجک پیوسته نگار مقاومت ویژه  </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139501251120501970-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>