﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>1</Volume><Issue>12</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2002</Year><Month>9</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Determination of In-situ stress in the Marun oilfield’s failure wells</ArticleTitle><VernacularTitle>تعیین محدوده¬ی¬ تنش¬ برجا در اطراف چاه¬های آسیب¬دیده¬ی¬ میدان نفتی مارون</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>میثم</FirstName><LastName>فارسی مدان</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>مرتضی</FirstName><LastName>احمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation></Author><Author><FirstName>کاوه</FirstName><LastName>آهنگری</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>جاسم </FirstName><LastName>دشت بزرگی</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت -مناطق نفت خیز جنوب</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>16</Day></History><Abstract>
Abstract
Determination of In-situ stress domain in oilfields is so important for drilling, well completion and petroleum geomechanics. Simply, determination of magnitude and direction of In-situ stress around wellbore is the first step of geomechanical studies and wellbore stability particularly. Preliminarily, because of importance of casing collapse problem in the Marun oilfield, the magnitude of in-situ stress is determined. The magnitude of vertical stress (Sv) was in range of 85 to 90 MPa. The minimum horizontal stress (Shmin) determined by some analytical methods. For estimating of maximum horizontal stress (SHmax) domain we used Anderson’s faulting theory and stress polygon. So the magnitude of SHmax was so close to Sv and the faulting regime shows normal/strike slip. Within Gachsaran Formation in depth of collapses because of salty lithology and high pore pressure, magnitude of In-situ stress is so close and it can be assume hydrostatic stress state.

</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چكيده
تعیین محدوده¬ای دقیق از تنش برجا در میادین نفتی از اهمیت ویژه¬ای جهت عملیات حفاری، تکمیل و نگهداری چاه و همچنین در علم ژئومکانیک نفت برخوردار می¬باشد. به زبانی ساده¬تر تعیین مقدار و جهت تنش¬های القایی ناشی از حفاری در اطراف چاه¬های حفاری شده اولین گام در بررسی ژئومکانیکی و تحلیل پایداری چاه می¬باشد. در این مقاله به دلیل اهمیت موضوع مچالگی لوله¬های جداری در میدان مارون، در گام نخست مطالعات ژئومکانیکی به تعیین محدوده¬ی تنش برجا در چاه¬های آسیب¬دیده پرداخته شده است. مقدار تنش قائم (SV) در بازه 85 تا 90 مگاپاسکال برای تمامی چاه¬ها برآورد شد. برای تخمین مقدار محدوده¬ی تنش افقی حداکثر (SHmax) از روش تئوری گسلش آندرسون و چندضلعی تنش استفاده شد که مقداری نزدیک به تنش قائم بدست آمد. همچنین تنش افقی حداقل (Shmin) به وسیله روش¬های مختلف محاسبه و مقایسه شد که دارای کم‌ترین مقدار تنش برجا بود. در انتها رژیم گسلش منطقه از نوع گسلش نرمال / امتداد لغز تعیین و مشخص شد که به دلیل لیتولوژی نمک و وجود فشار منفذی بالا در سازند گچساران (منطقه مشکل¬زا)، تنش¬ها دارای مقدار نزدیک به هم می¬باشند و می¬توان حالت تنش را نزدیک به تنش هیدرو استاتیک در نظر گرفت.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">تنش برجا</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 مچالگی لوله جداری و آستری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تنش هیدرو استاتیک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سازند گچساران</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 میدان نفتی مارون.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/1394112712971112-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>