﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>11</Volume><Issue>34</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2009</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Al  Khalij field in Qatar, and extension toward Reshadat Oil Field, in the Persian Gulf</ArticleTitle><VernacularTitle>ميدان نفتی  الخليج  قطر  با ویژگی تله دیاژنتیکی و احتمال گسترش ان   بسمت ابهای ایران در   خلیج فارس </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>علیرضا </FirstName><LastName>بشری</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت ایران </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>12</Day></History><Abstract>
Alkhalij field located offshore Qatar , was discovered in 1991 and put into production in 1997. The field is original in many aspects. it is one of the few carbonate reservoir with stratigraphic closure, the oil is being trapped in upper part of a monocline due to a lateral variation in reservoir facies.
In addition, the reservoir lies within the capillary transition  zone and consists of a succession of highly conductive oil bearing layers ( drains) in between matrix layers of poor permeability.
High- resolution 3D seismic has revealed additional area developed, which were previously considered to be uneconomic.
Resent 4D seimic pilot has given encouraging result to utilize Seismic Technologies to analyse the evolution of the Al Khalij oilfield over time.
 Studies shows, this field  possibly extended toward Reshdat oil field. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">میدان الخلیج در محدوده دریایی قطر واقع است. این میدان در سال 1991 توسط شرکت نفت توتال کشف و در سال 1997 به بهره برداری رسید. این میدان از دیدگاه گوناکون زمین شناسی نفت  بی نظیر و حاوی تله نفتی از نوع استراتیگرافی می باشد. 
تجمع نفت در بخش بالای این  منوکلینال بسبب تغییرات رخساره ای در سازند میشریف بوجود آمده است.
این لایه مخزنی مابین لایه های غیر متخلخل با تراوایی پایین  محصور شده است.
عملیات لرزه نگاری سه بعدی در این میدان در توسط قطر  سال 2002 به کشف نواحی جدید  نا شناخته  جدیدی گردید که قبلا اقتصادی بنظر نمی رسید.
 با عملیات لرزه نگاری سه بعدیHigh resolution 3D), ) مشخص شدکه يك آنومالي لرزه‌اي پرگسترش در رسوبات سنومانين (سازند ميشريف) كه فاقد برجستگي قائم (Vertical Relif) بوده، منطبق بر يك لايه آهكي متخلخل مي باشد. آنومالي مذكور تحت عنوان افق لرزه‌اي درون ميشريف (Intra – Mishrif Seismic Horizon H2) نامگذاري گرديده است. بنظر میرسد اين افق بسمت ميدان رشادت و چاه R6  گسترش داشته و قابل پيگيري مي باشد.عملیات پایلوتی لرزه نگاری چهار بعدی  “4D”که اخیراً توسط قطری ها  انجام گرفته است بسیار نوید بخش اعلام گردیده.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">میدان  الخلیج</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 میدان نفتی رشادت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 مخزن میشریف</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تله دیاژنیتکی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پترروگرافی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پتروفیزیک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 خلیج فارس</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139512221148475280-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>