﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>1</Volume><Issue>2</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Estimation of relative permeability curves from capillary  pressure data in one of iranian carbonate reservoir</ArticleTitle><VernacularTitle> تخمین نمودارهای  تراوایی نسبی آب –نفت با استفاده از داده های فشار مویینگی در یکی از مخازن کربناته ایران </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>بابک</FirstName><LastName>شعبانی</LastName><Affiliation>دانشگاه امیر کبیر </Affiliation></Author><Author><FirstName>عزت اله</FirstName><LastName>کاظم زاده</LastName><Affiliation>پژوهشگاه صنعت نفت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract>Relative permeability can be measured directly from cores, but due to problems such as unavailability of experimental results of direct relative permeability measurement, indirect techniques also have been used to calculate relative permeability. One of these methods is estimating relative permeability curves from capillary pressure data that the reliability of this method for approximation of liquid-gas relative permeability curves had thoroughly investigated. However, there is not enough information to conclude which method is the standard one for calculating oil-water relative permeability curves. Various capillary pressure techniques such as the Corey, Brooks-Corey, Li-Purcell and Li-Burdine methods were utilized to calculate oil-water relative permeabilities using the measured oil-water capillary pressure data in drainage process in an oil-wet Carbonate reservoir. Despite wide popularity of Purcell and Burdine methods for calculating relative permeability, new Li-Purcell and LiBurdine methods were used. The calculated results were compared to the experimental data of oil-water relative permeabilities measured in a Carbonate reservoir. The Corey and Brooks-Corey models are shown an acceptable and nearly exact match with the measured oil relative permeability values. However, the Li-Purcell and Li-Burdine models underestimate the values for wetting phase in most cases. It is also worth mentioning that, except Li-Purcell method, the results of all other methods for calculating non-wetting phase relative permeability are almost the same and overestimate the values. Then, rock typing on the basis of pore throat radius at 35% mercury saturation were done and the accuracy of each model were examined for all rock types. Results of this work revealed that calculation of oil-water relative permeability using the capillary pressure data is also a reliable technique in oil-wet carbonate reservoirs. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">تراوایی نسبی را می توان با آزمایش مغزه های نفتی به صورت مستقیم محاسبه نمود ،ولی با توجه به عواملی چون عدم دسترسی به نتایج آزمایشگاهی اندازه گیری مستقیم تراوایی نسبی سیالات ،از روش های غیر مستقیم نیز برای اندازه گیری آن استفاده می شود .یکی از این روش ها ،تخمین نمودار های تراوایی نسبی با استفاده از داده های فشار مویینگی می باشد ودر ستی ان برای محاسبه تراوایی نسبی مایع –گاز، در سال های گذشته مورد بررسی قرار گرفته است ؛ولی هنوز اطلاعات کافی  برای انتخاب بهترین مدل برای محاسبه تراوایی نسبی آب-نفت موجود نیست .در این مقاله از مدل های مختلفی چون Corey،Brooks-Corey،Li-Purcell،LI-Burdine برای محاسبه تراوایی نسبی آب –نفت با استفاده از داده های فشار مویینگی آب-نفت در فرایند تخلیه در یکی از مخازن کربناته نفت تر ایران استفاده شد .نتایج بدست آمده با داده های آزمایشگاهی تراوایی نسبی اب-نفت مقایسه شدند ومدل های Corey وBrooks-Corey مقادیر تقریباً دقیقی را برای محاسبه تراوایی نسبی نفت تخمین زدند .ولی مدل های Li-Purcell و LI-Burdineمقادیر کمتری را برای فاز تر کننده محاسبه کردند. همچنین ،به جز مدل Li-Purcell نتایج حاصل از سایر مدل ها برای تراوایی نسبی آب تقریباً یکسان است ودر اکثر موارد مقادیر بیشتری را نسبت به داده های آزمایشگاهی تخمین می زنند .سپس ،طبقه بندی مخزن با استفاده از اطلاعات شعاع منافذ مغزه در اشباع 35در صد از جیوه انجام شد ودقت هر یک از مدل ها برای هرگونه سنگی مورد بررسی وتفسیر قرار گرفت ؛نتایج حاصل از این کار نشان داد که تخمین نمودار های تراوایی نسبی آب-نفت با استفاده از دادهای فشار مویینگی می تواند به عنوان یک روش قابل قبول در محیط های کربناته نفت تر نیز ،مورد استفاده قرار گیرد .</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">تراوایی نسبی  </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 فشار مویینگی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فاز تر کننده </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فاز غیر تر کننده</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
اشباع ومغزه   </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950219935292202-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>1</Volume><Issue>2</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>     Reservoir fluid type identification from petrophysical logs using pattern recognition methods   </ArticleTitle><VernacularTitle>بکار گیری روش های تشخیص الگو جهت شناسائی سیالات مخزنی با استفاده از داده های پترو فیزیکی </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>امیر</FirstName><LastName>ملا جان</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسین</FirstName><LastName>معماریان</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>بهزاد</FirstName><LastName>تخم چی</LastName><Affiliation>دانشگاه شاهرود </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract>Identifying the type and distribution of reservoir fluids is one of the main things on well logging logs and well testing. Several methods have been proposed to identify the type of reservoir fluids that in general, it can be divided into two groups of methods; direct (e.g. well testing) and indirect methods (e.g. seismic and log interpretation). Petrophysical logs due to their high resolution and more conformity are more frequently used than seismic data. This study aims to identify reservoir fluid types in PLs, based on 3 classes of oil, oil-water and water, in carbon reservoir. Suggested method applies wavelet decomposition as well as classification and was applied to PLs in five wells of an oil field in southwestern Iran. Eventually, obtained results have been evaluated by well testing responses. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">تشخیص نوع ونحوه ی توزیع سیالات مخزنی یکی از کارهای اصلی در چاه پیمائی وتست چاه محسوب می شود .تاکنون روش های مختلفی برای شناسائی نوع سیالات مخزنی ارائه شده است که در یک تقسیم بندی کلی می توان آن ها را دو گروه روش های مستقیم(تست چاه و.....)وروش های غیر مستقیم (مطالعات لرزه سه بعدی واستفاده از چاه نمودار های پترو فیزیکی )تقسیم بندی نمود .در این بین استفاده از داده های مربوط به چاه نمودار های پترو فیزیکی به دلیل قدرت تفکیک بالا وانطباق بیشتر بر واقعیت  چاه های نفتی ،بسیار مرسوم تر از روش های مستقیم ونیز داده های ژئوفیزیک لرزه ای هستند .در این مقاله با استفاده از چاه نمودار های پترو فیزیکی نسبت به شناسائی نوع سیالات مخزنی در سه گروه نفت، نفت آبداروآب در یک مخزن کربناته اقدام شده است .در الگوریتم طراحی شده از دو تکنیک آنالیز موجک وطبقه بندی استفاده شده وروش انتخابی بر روی داده های مربوط به پنج چاه از یک میدان نفتی در جنوب غرب ایران پیاده سازی شده است .در نهایت نیز نتایج بدست آمده از این روش با پاسخ های تست چاه مورد مقایسه وصحت سنجی قرار گرفته است .نتایج حاکی از آن است که با استفاده از این روش می توان با دقت قابل قبولی نوع سیالات درون مخزن را شناسایی نمود . </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سیالات مخزنی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
چاه نمودار پترو فیزیکی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
طبقه بندی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تجزیه موجک  </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950219946112203-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>1</Volume><Issue>2</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>  Geochemical analysis &amp;petrophysical studies: An approach to clay minerals investigation of E member of Qom Formation,  Sarajeh gas field </ArticleTitle><VernacularTitle>مطالعه ژئوشیمیائی وپترو فیزیکی بر روی کانی های رسی بخش Eسازند قم،میدان گازی سراجه قم </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>عباس</FirstName><LastName>دهکار</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>سهیلا</FirstName><LastName>اصلانی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract> 
Geochemical and petrophysical studies on E member of Sarajeh Gas field shows presence of different type of clay minerals. Petrography studies along with XRD , SEM and EDX  analysis on the present samples, indicate presence of Illite, Chlorite and expandable clay minerals. Expandable clays comprise, smectite and mixed layer or interstratified Illite/Smectite (I/S) minerals. Petrophsical studies show Th/K on NGS log in Sarajeh, well 12, composed mainly, Illite, chlorite with minor amount of interstratified Illite/Smectite (I/S). Geochemical studies confirm validity of petrophysical results. The presence of different clay minerals of Qom formation in E member, Sarajeh Gas field, may have significant impact on petrophysical properties of reservoir, and hence affect reservoir productivity as well as cause problem during drilling operations. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">مطالعات ژئو شیمیایی  وپترو فیزیکی بخشE  سازند قم (الیگوسن –میوسن زیرین )میدان گازی سراجه حضور بخشی از کانی های رسی را نمایان می سازد .نتایج آزمایش پراش اشعه ایکس(XRD) وتصاویر میکروسکوپ الکترون (SEM)همراه با (EDX)نشان دادند که نمونه های مربوط به مارن های رسی بوده وگویای حضور کانی های ایلیت ،کلریت وس های متورم شونده از نوع مخلوط لایه می باشند (I/S).بررسی میدان توریم وپتاسیم وهمچنین نسبت این دو ،در لاگ NGS مربوط به چاه شماره 12میدان گازی سراجه بیانگر حضور کانی های رسی ازنوع ایلیت ،کلریت میزان جزئی کانی های رسی مخلوط لایه متورم شونده وجزئی کائولینیت در این چاه است .ضمناً مطالعات پترو فیزیکی تائید کننده مطالعات ژئوشیمیایی مبتنی بر وجود کانی های رسی می باشد .حضور کانی های  مشکل ساز رسی در بخش هایی از میدان گازی سراجه امکان تاثیر گذاری بر روی ویژگی های مخزنی ودر نتیجه تولید از مخزن شدت می بخشد .حضور کانی های رسی متورم شونده می توانند در حین عملیات حفاری مشکل ساز گردند. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">کانی های رسی سازند قم</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
بخش E</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
میدان گازی سراجه</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پترو فیزیک   </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950219954512205-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>1</Volume><Issue>2</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>  Effect of multi-walled carbon nanotubes to improve  hydrocarbon wells annular clearance space  </ArticleTitle><VernacularTitle>بررسی اثر نانو لوله های کربنی چند دیواره بر بهبود پاکسازی فضای حلقوی چاه های هیدرو کربنی </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>سلیمانی</LastName><Affiliation>مرکز مطالعات تکنولوزی حفاری</Affiliation></Author><Author><FirstName>سعیده</FirstName><LastName>رعیت دوست</LastName><Affiliation>مرکز مطالعات تکنولوزی حفاری</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract>Proper drilling fluids has vital role for achieving to hydrocarbon reservoirs by using Drilling operation. Some important problems such as friction, stuck pipe, slow drilling rate, high torque and drag, lost of materials, density variation of mud can be happened due of poor hole annulus and cuttings down falling that induce expensive drilling. Various drilling fluids have been widely used in the wells drilling to improve lifting capacity of drilled cuttings. In this paper, the experimental results have been studied that conducted on effect of Multiwall Carbon Nano tubes (MWNTs) as additives for lifting capacity of water based mud.  
The effect of Useful parameters such as amount of MWNTs used, cutting size and mud annular velocity  on the drilling fluid cleaning capacity have been  studied.  The results show that lifted cuttings increase as the amount of MWNTs added increases. MWNTs associated with water based mud displays the stability against base mud since surface forces easily balance the gravity force and attached to drilled cuttings, resulting in increase of drag force acts to drilled cuttings and easily lifted cuttings to the surface. The MWNTs also will improve viscosity which will significantly increase carrying capacity of the mud. For small and medium cuttings, the improvement relatively simplified compare to the big cuttings. The impact will significantly 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">سیالات حفاری نقش مهمی در دستیابی به مخازن هیدرومربنی با استفاده از عملیات حفاری دارند .در عملیات حفاری پاک سازی ضعیف فضای حلقوی چاه یکی از نگرانی های اصلی صنعت نفت وگاز می باشد .این امر می تواند موجب مشکلات پر هزینه ای مانند گیر کردن لوله ها ورشته های حفاری ،کاهش سرعت حفاری ،افزایش گشتاوری ونیروی کششی،کاهش کنترل دانسیته وتضعیف عملیات سیمان کاری شود .
در این مطالعه ، توان پاکسازی وظرفیت بالا بری سیالات حفاری پایه آبی همراه با افزودنی نانو لوله های کربنی چند دیواره بررسی شده است .پارامتر های میزان مصرف  نانو لوله کربنی چند دیواره ،اندازه کنده ها وتاثیر سرعت گل در چاه بر روی ظرفیت انتقال کنده ها بررسی شده است .نتایج نشان می دهدکه حمل کنده ها با افزایش میزان نانو لوله کربنی چند دیواره در سیال حفاری افزایش می یابد .نانو لوله کربنی چند دیواره همراه با گل پایه آبی به عنوان عامل پایه گذاری گل،زمانیکه نیرو های سطحی با نیروی جاذبه به تعادل می رسند وباعث انتقال کنده های حفاری می شوند ،عمل می کند وبا افزایش نیروی کششی ،انتقال کنده های حفاری به سطح نیز سریعتر وآسانتر می گردد .هم چنین با افزایش گرانروی سیال حفاری با افزایه نانو لوله کربنی چند دیواره ،ظرفیت حمل سیال حفاری افزایش می یابد .برای کنده ها با سایز کوچک ومتوسط ،بهبود نسبی در مقایسه با کنده ها با سایز بزرگ مشاهده می گردد .این اثر با افزایش سرعت در فضای حلقوی چاه افزایش می یابد .
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">نانو سیالات حفاری  </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 نانو لوله های کربنی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ظرفیت حمل ذرات  </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
گرانروی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کنده های حفاری  </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950219106382206-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>1</Volume><Issue>2</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>در این مقاله به بحث وبررسی تکنولوزی حفاری با لیزر که اساسی ترین جایگزین برای حفاری دورانی می باشد ،پرداخته می شود ما ابتدا با تاریخچه کوتاهی از آزمایشاتی که قبلا در موسسات دیگر انجام شده است می پردازیم .در ادامه با ذکر پارامتر های موثر بر روی کاهش مقدار انرزی مخصوص سنگ ودر نتیجه افزایش مقدار سرعت حفاری ف به بررسی این موارد خواهیم پرداخت .موضوع دیگری که در این آزمایش به آن اشاره خواهد شد ،تاثیرات لیزر بر روی سرعت حفاری ،هزینه های حفاری وهم چنین محیط زیست می باشد .ودر آخر با داده هایی که از آزمایشات مختلفی که در طی این تحقیق بدست آمده است اثبات خواهد شد که این نوع حفاری نوین می تواند جایگزین مناسب ومقرون به صرفه ای به جای حفاری دورانی باشد .حفاری با لیزر یکی از راه کار های موثر ومناسب جهت حفاری وعملیات مشبک کاری سازند های سخت ومتراکم با عمق زیاد می باشد .یکی از مزایای استفاده از لیزر جهت حفاری چاه های نفت وگاز ،توانائئ کاهش مدت زمان حفاری می باشد .در حفاری با لیزر به جهت تماس نداشتن با سطح سنگ در حین حفاری وجلو گیری از توقف حفاری برای تعویض مته ، در مدت زمان حفاری صرفه جوئی عمده ای صورت خواهد گرفت .</ArticleTitle><VernacularTitle>مطالعه آزمایشگاهی روش نوین حفاری با لیزر ک انقلابی در صنعت حفاری واکتشاف </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مهدی</FirstName><LastName>بیدار بخت</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation></Author><Author><FirstName>محسن</FirstName><LastName>قربانخانی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد رضا </FirstName><LastName>کاظمی اسفه</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation></Author><Author><FirstName>مهدی</FirstName><LastName>علی محمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract>The paper is an update to the current status of laser drilling technique – the first fundamental change to rotary drilling. We begin with a brief history of already experiment which performed by another institutes. Next, we will discuss about effective parameters on reduce specific energy thereupon increase rate of penetration. Stress has been put on the effect of laser drilling on rate of penetration, drilling costs, and waste management that we discuss about these things in this research. Finally, experiments show that this advanced laser drilling technique can be efficient and economically for exchange with current rotary drilling.  Laser drilling is found to be more efficient way to drill and perforate wells through hard rock formations encountered at greater depth. One of the major advantages of laser drilling is its potential to reduce drilling time. Laser cut drilling time reduced by not contacting the rock, eliminating the need to stop and replace a bit. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">در این مقاله به بحث وبررسی تکنولوزی حفاری با لیزر که اساسی ترین جایگزین برای حفاری دورانی می باشد ،پرداخته می شود ما ابتدا با تاریخچه کوتاهی از آزمایشاتی که قبلا در موسسات دیگر انجام شده است می پردازیم .در ادامه با ذکر پارامتر های موثر بر روی کاهش مقدار انرزی مخصوص سنگ ودر نتیجه افزایش مقدار سرعت حفاری ف به بررسی این موارد خواهیم پرداخت .موضوع دیگری که در این آزمایش به آن اشاره خواهد شد ،تاثیرات لیزر بر روی سرعت حفاری ،هزینه های حفاری وهم چنین محیط زیست می باشد .ودر آخر با داده هایی که از آزمایشات مختلفی که در طی این تحقیق بدست آمده است اثبات خواهد شد که این نوع حفاری نوین می تواند جایگزین مناسب ومقرون به صرفه ای به جای حفاری دورانی باشد .حفاری با لیزر یکی از راه کار های موثر ومناسب جهت حفاری وعملیات مشبک کاری سازند های سخت ومتراکم با عمق زیاد می باشد .یکی از مزایای استفاده از لیزر جهت حفاری چاه های نفت وگاز ،توانائئ کاهش مدت زمان حفاری می باشد .در حفاری با لیزر به جهت تماس نداشتن با سطح سنگ در حین حفاری وجلو گیری از توقف حفاری برای تعویض مته ، در مدت زمان حفاری صرفه جوئی عمده ای صورت خواهد گرفت .</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">حفاری با لیزر  </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سرعت حفاری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 انرزی مخصوص</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
محیط زیست   </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139502191018562208-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>1</Volume><Issue>2</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Using information entropy theory and bayesian decision method to identify appropriate parameters for evaluating and discriminating oil facies (mansuri oil field, south of Iran)     </ArticleTitle><VernacularTitle>استفاده از تئوری انتروپی اطلاعات وروش تصمیم گیری بیزین ،در شناسایی پارامتر های مناسب برای ارزیابی وتفکیک رخساره های نفتی (میدان نفتی منصوری ،جنوب ایران )</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حسین</FirstName><LastName>معماریان</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract>Due to subsurface heterogeneity and existing vagueness in geophysical interpretation, identifying and interpretation of facies in wellbores is always prone to uncertainty and risk. Nowadays several methods have developed for quantitative facies interpretation. These methods are generally divided into deterministic and stochastic categories. Deterministic methods, in spite of their simple modeling procedure, cannot expose the amount of error or accuracy of the model. On the other hand, stochastic methods, in addition to quantifying the error of the model, can provide the probability of the model’s accuracy in each point of the reservoir. The Bayesian approach is one of the stochastic methods that use conditional probabilities for modeling. This approach, as well as probabilistic modeling of hydrocarbon facies, quantitatively computes the effect of additional data in decreasing the error of the classification. Information entropy theory, by quantifying the intrinsic uncertainty in each model input parameter, can easily provide the selection of valuable parameters. The present study was carried out on one of the wells of Mansuri oil field, south of Iran. After generation of training data by using rock physics techniques and Gassmann’s relation, the value of each input parameter was identified by entropy analysis. Then, by use of Bayesian analysis and valuable parameters, oil facies classification and discrimination was implemented. The five optimum parameters were elastic impedance, compressional wave velocity, shear wave velocity, density and porosity .The amount of error in this method is approximated to be 11 percent. This investigation also showed that gamma ray parameter does not have a drastic positive effect on identification and discrimination procedure of oil facies, which has a good agreement with the results of entropy analysis . </Abstract><OtherAbstract Language="FA">به دلیل ناهمگنی زیر زمین از یک طرف وابهامات موجود در تفسیر ژئو فیزیکی از طرف دیگر ،همواره شناسایی وتفسیر رخساره های درون چاهی با عدم قطعیت وریسک همراه است .امروزه روش های متنوعی جهت تفسیر کمی رخساره های نفتی گسترش یافته است که بطور کلی به دو دسته تعیینی واحتمالی تقسیم می شود .روش های تعیینی بر خلاف سادگی فرایند مدل سازی ،قادر به ارائه خطا یا میزان صحت مدل به دست آمده نیستند .روش های احتمالی ،علاوه بر کمی کردن خطای مدل ،احتمال صحت آن را نیز در جای جای مخزن،بدست می دهند .روش بیزین از جمله روش های احتمالی می باشد که از احتمالات شرطی جهت مدلسازی استفاده می کند .این روش فعلاوه بر مدلسازی احتمالی رخساره های نفتی ،اثر  اطلاعات افزودنی در کاهش خطای دسته بندی را به صورت کمی ارائه می کند. تئوری انتروپی اطلاعات با کمی کردن عدم قطعیت ذاتی هریک از پارامتر های ورودی برای مدلسازی ،انتخاب پارامتر های با ارزش را به سادگی امکان پذیر می سازد .در این مطالعه،که بر روی یک چاه از میدان نفتی منصوری واقع در جنوب ایران صورت گرفته است ،پس از تولید داده های آموزشی با روش فیزیک سنگ و به کمک رابطه گاسمن ،ابتدا با تحلیل انتروپی ارزش هریک از پارامتر های ورودی مشخص شد .سپس با استفاده ازتحلیل بیزین وبه کمک پارامتر های موثر جداسازی وتفکیک رخساره های نفتی ،انجام شد .پنج پارامتر بهینه ،پارامتر های امپدانس کشسانی ،سرعت موج فشاری ،سرعت موج برشی ،چگالی وتخلخل بود که میزان خطای دسته بندی با استفاده از این پارامتر های با ارزش در حدود 11در صد بدست آمد وهم چنین بررسی نشان داد که پارامتر پرتو زائی گاما تاثیر مثبتی در روند شناسائی وتفکیک رخساره ها نداشته ،که با نتایج حاصل از انتروپی مطابق می باشد .</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">روش های احتمالی  </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تئوری انتروپی اطلاعات</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 روش بیزین رخساره های نفتی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
امپدانس کشسانی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
میدان نفتی منصوری وایران   </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139502191044132210-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>1</Volume><Issue>2</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> The effect of shale minerals on the permeability anisotropy of carbonate reservoir rocks in the south-west of Iran   </ArticleTitle><VernacularTitle>مطالعه تاثیر کانی های رسی بر ناهمسانگردی نفوذ پذیری سنگ های کربناته در یکی از مخازن جنوب غرب ایران </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList /><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract>
The vertical permeability of reservoir rocks is of paramount importance in production strategies, EOR studies and reservoir management. The carbonate reservoirs are inherently heterogeneous and vertical permeability is different from horizontal permeability. This permeability anisotropy depends on deposition history and diagenesis, type and amount of shale present in the formation and compressibility of the rock. 
In this study the effect of clay minerals has been investigated on the permeability anisotropy of Dalan formation in one of the South-West reservoirs of Iran using core Gamma log. For this purpose 233 core plug samples from 3 wells were selected and their petrophysical properties were measured. Natural gamma of the samples, including thorium and Potassium, was also measured by a core gamma logger and the samples were separated into 3 groups reach in Chlorite, Kaolinite and Montmorillonite clay minerals. Then vertical permeability of each group of shale-type was plotted against the mean hydraulic radius of horizontal samples and empirical equations of their permeability anisotropy were obtained. There was a good match between predicted and measured vertical permeability of some core plugs from another well in the reservoir. The studies indicated that permeability anisotropy is gradually increased with increasing porosity and the core samples containing Kaolinite have the most permeability anisotropy and the ones containing Montmorillonite have the least anisotropy.  
     
 </Abstract><OtherAbstract Language="FA">نفوذ پذیری عمودی سنگ مخزن در تعیین استراتژی تولید ،مطالعات ازدیاد برداشت ومدیریت مخزن از اهمیت بسزائی برخوردار است .در سازند های کربناته غالباً نفوذ پذیری عمودی نسبت به نفوذ پذیری افقی متفاوت می باشد  که این ناهمسانگردی  نفوذ پذیری به تاریخچه رسوب گذاری ودیاژنز ،نوع ومقدار کانی های رسی وتراکم پذیری سازند وابسته است .در این مطالعه تاثیر کانی های رسی بر ناهمسانگردی نفوذ پذیری سنگ های کربناته سازند دالان با استفاده از لاگ گامای مغزه در یکی از مخازن جنوب غرب ایران بررسی شده است .بدین منظور تعداد 233 عدد نمونه پلاگ از سنگ مخزن این سازند از سه حلقه چاه انتخاب گردید وخصوصیات پترو فیزیکی آنها شامل نفوذ پذیری مطلق نسبت به هوا وتخلخل اندازه گیری شد .گامای طبیعی عناصر توریم وپتاسیم نمونه های مغزه نیز اندازه گیری ونمونه ها به سه گروه کانی های رسی شامل کلریت ،کائولینیت ومونتموریونیت تقسیم شده وپس از مقایسه ناهمسانگردی نفوذ پذیری نمونه های عاری از کانی رسی ونمونه های حاوی کانی رسی به تفکیک نوع شیل ،ب ناهمسانگردی نفوذ پذیری بصورت روابط تجربی برای هر گروه بدست آمد . نفوذ پذیری عمودی پیش بینی شده با استفاده از این روابط در چاه دیگری از مخزن ،تطابق خوبی با داده های آزمایشگاهی آن داشته است بررسی نمونه های مختلف رسی نشان می دهد که با افزایش تخلخل ناهمسانگردی نفوذ پذیری بتدریج افزایش یافته ونمونه های مغزه حاوی کائولینیت دارای بیشترین ونمونه های مونتموریونیت دارای کمترین ناهمسانگردی می باشند. با رسم نفوذ پذیری نمونه های عمودی بر حسب شعاع متوسط شعاع هیدرو لیکی نمونه های افقی نیز رابطه نمائی برای کلیه نمونه ها حاصل شده است </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ناهمسانگردی نفوذ پذیری </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
متوسط شعاع هیدرو لیکی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 گامای مغزه   </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کلریت </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کائولینیت مونتموریونیت</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950219117182211-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>1</Volume><Issue>2</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>  Geochemical evaluation of source rocks in the Kilur  Karim oilfield, Southwest of Iran</ArticleTitle><VernacularTitle>ارزیابی ژئو شیمیائی سازند های سنگ منشاء در میدان نفتی کیلور کریم ،جنوب غرب ایران </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>هاشم</FirstName><LastName>صراف دخت</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت -مناطق نفت خیز جنوب</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract>Kilorkarim oilfield is located in 40 Km North of the Persian Gulf and in the vicinity of Siah Makan, Golkhari, Bibi Hakeemeh oilfields. The present study focuses on geochemical evaluation of probable source rocks in this oilfield. For this purpose, source rock samples that selected from three wells were evaluated using Rock-Eval pyrolysis and reconstruction of burial history modeling. 
The results show that organic matter of these source rocks are mostly a mixture of Kerogen types II and III. Also organic petrography study showed that Vitrinite, Detrovitrinite, Hominite and Fuzinite macerals in Pabdeh, Gurpi and Kazhdomi Formations, and reworked Bitumen in some sections of the Pabdeh Formation. 
Based on Vitrinite Reflectance measurments in well#1, Pabdeh and Gurpi Formations aren’t interred in oil window and Kazhdumi Formation interred in oil window. In well#2 Pabdeh and Gurpi Formations are in the beginning and in oil window, respectively. In well#4 Vitrinite Reflectance is emphasized the entrance of Kazhdumi Formation into oil window. 
Reconstruction of Burial history and thermal modeling was performed by PBM 1D software. Modeling showed that Pabdeh Formation in well #1 and 4a interred in oil window but the opposite is true for middle section of well #2. 
Because of more deposition of Aghajari Formation in the south part, oil window occurs in shallower depth and therefore the maturity is higher in the south toward north of the oilfield. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">میدان نفتی کیلور کریم در فاصله 40کیلو متری شمال خلیج فارس ودر مجاورت میادین نفتی سیاه مکان ،شور ،گلخاری وبی بی حکیمه واقع شده است .هدف از این مطالعه ،ارزیابی ژئوشیمیائی  سازند های سنگ منشاءاحتمالی در این میدان می باشد .برای این منظور با استفاده از روش راک ایول ومدل سازی تاریخچه تدفین سه چاه 2،1وA4 مورد ارزیابی قرار گرفت .کروژن موجود در سنگ منشاء های احتمالی این میدان بیشتر مخلوطی از نوع II وIII می باشد .مطالعات پترو گرافی آلی در این میدان نشان داد که در سازند های این میدان ماسرال های ویترینایت ،دتروویترینایت ،هومینایت وفوزینایت  وجود دارد ؛همچنین در برخی از مقاطع از سازند پابده بیتومن های نابرجا مشاهده گردید .بر اساس اندازه گیری میزان انعکاس ویترینایت مشخص شد که سازندهای  پابده وگورپی در چاه شماره 1 به پنجره نفتی وارد نشده ولی سازند کزدمی وارد پنجره نفتی گردیده است .در چاه شماره 2 ،سازند پابده در ابتدای پنجره نفتی وسازند گورپی وارد پنجره نفتی شده است .در چاه شماره A 4 میزان در صد انعکاس ویترینایت مبین ورود سازند کژدمی به پنجره نفتی می باشد .
بازسازی تاریخچه تدفین ومدل سازی حرارتی در این میدان توسط نرم افزار مدل سازی PBM  ID به انجام رسید. بر اساس نتایج مدل سازی در این میدان ،مشخص شد که سازند کژدمی در هر سه چاه وارد پنجره نفت زائی گردیده است .در حالی که سازند پابده در چاه های 1وA4 وارد پنجره نفت زائی نشده ولی در چاه شماره 2 بخش میانی این سازند وارد پنجره نفت زائی شده است .بطور کلی می توان گفت به دلیل رسوب بیشتر سازند آغا جاری در بخش جنوبی این میدان ، از سمت شمال به جنوب پنجره نفت زائی در عمق کمتری قرار می گیرد وبلوغ افزایش می یابد .
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value"></Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ارزیابی ژئو شیمیائی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ماسرال </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
انعکاس ویترینایت </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تاریخچه تدفین</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
میدان نفتی کیلور کریم</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139502191136282212-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>