﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>2</Volume><Issue>12</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2004</Year><Month>9</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>     Reservoir fluid type identification from petrophysical logs using pattern recognition methods   </ArticleTitle><VernacularTitle>بکار گیری روش های تشخیص الگو جهت شناسائی سیالات مخزنی با استفاده از داده های پترو فیزیکی </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>امیر</FirstName><LastName>ملا جان</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسین</FirstName><LastName>معماریان</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>بهزاد</FirstName><LastName>تخم چی</LastName><Affiliation>دانشگاه شاهرود </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>5</Month><Day>8</Day></History><Abstract>Identifying the type and distribution of reservoir fluids is one of the main things on well logging logs and well testing. Several methods have been proposed to identify the type of reservoir fluids that in general, it can be divided into two groups of methods; direct (e.g. well testing) and indirect methods (e.g. seismic and log interpretation). Petrophysical logs due to their high resolution and more conformity are more frequently used than seismic data. This study aims to identify reservoir fluid types in PLs, based on 3 classes of oil, oil-water and water, in carbon reservoir. Suggested method applies wavelet decomposition as well as classification and was applied to PLs in five wells of an oil field in southwestern Iran. Eventually, obtained results have been evaluated by well testing responses. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">تشخیص نوع ونحوه ی توزیع سیالات مخزنی یکی از کارهای اصلی در چاه پیمائی وتست چاه محسوب می شود .تاکنون روش های مختلفی برای شناسائی نوع سیالات مخزنی ارائه شده است که در یک تقسیم بندی کلی می توان آن ها را دو گروه روش های مستقیم(تست چاه و.....)وروش های غیر مستقیم (مطالعات لرزه سه بعدی واستفاده از چاه نمودار های پترو فیزیکی )تقسیم بندی نمود .در این بین استفاده از داده های مربوط به چاه نمودار های پترو فیزیکی به دلیل قدرت تفکیک بالا وانطباق بیشتر بر واقعیت  چاه های نفتی ،بسیار مرسوم تر از روش های مستقیم ونیز داده های ژئوفیزیک لرزه ای هستند .در این مقاله با استفاده از چاه نمودار های پترو فیزیکی نسبت به شناسائی نوع سیالات مخزنی در سه گروه نفت، نفت آبداروآب در یک مخزن کربناته اقدام شده است .در الگوریتم طراحی شده از دو تکنیک آنالیز موجک وطبقه بندی استفاده شده وروش انتخابی بر روی داده های مربوط به پنج چاه از یک میدان نفتی در جنوب غرب ایران پیاده سازی شده است .در نهایت نیز نتایج بدست آمده از این روش با پاسخ های تست چاه مورد مقایسه وصحت سنجی قرار گرفته است .نتایج حاکی از آن است که با استفاده از این روش می توان با دقت قابل قبولی نوع سیالات درون مخزن را شناسایی نمود . </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سیالات مخزنی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
چاه نمودار پترو فیزیکی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
طبقه بندی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تجزیه موجک  </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950219946112203-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>