﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>5</Volume><Issue>10</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Geochemical study of Tar-mat formation in Bangestan reservoir in Kupal oil field</ArticleTitle><VernacularTitle>مطالعه ژئوشميايي تشکيل ميان لايه هاي قيري در مخزن بنگستان در ميدان نفتي کوپال</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>sima</FirstName><LastName>torabi</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>9</Month><Day>28</Day></History><Abstract>Kupal anticline is elongated and almost symmetric. This structure is located in Northwest of Ahwaz city and consists of two reservoir including Bangestan and Asmari. Kazhdumi, Pabdeh and Gurpi formations are probable source rocks and Gachsaran Formation constitutes the cap rock.  Because project topic is defined on Bangestan Group, so reservoir studies of Bangestan is focused on Sarvak Formation. Rock-Eval and geochemical analyses conducted on source rocks indicated that Pabdeh Formation is at early stage of oil generation window in the Kupal oil field. Kazhdumi Formation has not been drilled at this field, so geochemical and maturity assessment of this formation has been evaluated using samples from adjacent oil fields including Marun and Haftgel. Geochemical analyses indicated that Kazhdumi Formation is mature enough and is considered to be the main source rock. The aim of this project is investigating Tar-mat in Bangestan reservoir in Kupal field.  It is thought that Tar-mat layer was formed in vicinity of oil-water contact and can be related to processes including natural deasphaltening, gravity segregation and oil-mixing. Based on Rock-Eval pyrolysis, pyrolysis-GC performed on Sarvak oil, it is suggested primary asphaltene formed from source rock does not exist in the studied oil but it is derived from secondary asphaltene by chemical reactions occurring due to oil-mixing in production well. In addition, analysis performed on asphaltene in oil zone, oil-water contact and water zone suggest that Tar-mat was formed in oil water contact region due to oxidation process. This layer acts as impermeable seal and prevents water flow to oil </Abstract><OtherAbstract Language="FA">تاقديس کوپال در حدود 60 کيلومتري شمال شرقي شهرستان اهواز، که از دو کوهانک شرقي و غربي تشکيل شده است. بر اساس مطالعات ژئوشيميايي صورت گرفته بر روي سنگ منشاء ميتوان بيان نمود که سازند پابده در اين ميدان در ابتداي پنجره نفت زايي (Oil-window) قرار دارد. سازند کژدمي در اين ميدان حفاري نشده و براي ارزيابي پختگي و تطابق ژئوشيميايي اين سازند با نفت ميدان کوپال از نمونه هاي سازند کژدمي در چاه هاي ميادين مجاور يعني مارون و هفتگل استفاده شده است؛ نتايج نشان ميدهد اين سازند به عنوان سنگ منشاء اصلي محسوب ميشود. با توجه به اين که در مخزن سروک ميدان کوپال ميان لايه هاي قيري مشاهده شده است، هدف بررسي ژئوشيميايي بر روي ميان لايه هاي قيري در مخزن سروک و علل تشکيل آن در ميدان کوپال مي باشد. نتايج نشان مي دهد که تشکيل ميان لايه هاي قيري در سطح تماس آب و نفت در اثر عوامل مختلفي از جمله آسفالتين گيري طبيعي(Natural Deasphaltening)، جدايش ثقلي (Gravity Segregation) و مخلوط شدن نفت ها(oil-mixing) ايجاد شده است. آناليز هاي ژئوشيميايي دلالت بر آن دارد که آسفالتن اوليه که از سنگ منشاء ايجاد مي شود در نفت وجود ندارد بلکه آسفالتن ثانويه است که به علت فعل و انفعالات شيميايي درون چاهي و به واسطه مخلوط شدن نفت هاي توليدي حاصل از لايه هاي مختلف از هر چاه ايجاد مي گردد</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ميان لايه هاي قيري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 مخزن بنگستان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ميدان نفتي کوپال</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ژئوشيمي مخزن</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950707121693460-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>5</Volume><Issue>10</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Microfacies and depositional environment of the Asmari Formation in the Izeh zone</ArticleTitle><VernacularTitle>ريزرخساره ها و محيط رسوبي سازند آسماري در زون ايذه (منطقه ايذه)،  حوضه رسوبي زاگرس</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مجمد رضا </FirstName><LastName>طاهری</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی اضغر</FirstName><LastName>غبیشاوی</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>10</Month><Day>1</Day></History><Abstract>In this study, microfacies features of the Asmari Formation have been studied. The study area is located in the Izeh zone, in the vicinity of Izeh city. Accordingly four outcrop sections (Halayjan, Kuh Shur, Kuh-e Bad and Gharibi Ha) have been sampled and investigated. Due to unique tectonical characteristic and lateral as well as spatial variations of the outcrops, different facies have been deposited across the Asmari Formation platform in the study area. Based on the sedimentary structures, texture, skeletal and non-skeletal grains, 11 microfacies have been recognized which have been deposited in three different sub environments including open marine, shoal and lagoon. Based on this reaserch, for the Asmari Formation, three independent depositional models have been considered during the Chattian, Aquitanian and Burdigalian. On the basis of the results of this study, during the Chattian, Aquitanian and Burdigalian the Asmari Formation has been deposited in a homoclinal ramp system. During the Burdigalian toward the NE of study area (Gharibi Ha section), the shallow water deposits are abruptly overlain by pelagic limestone. Therefore, during the Burdigalian toward the NE of study area, probably, the carbonate ramp has been changed to drowned carbonate platform. It is interpreted as the result of a regional tilting that started in the late of the Burdigalian. During the Chattian in the Gharibi Ha area, the base of the carbonate Asmari Formation transits into the marl-dominated Pabdeh Formation towards the Halayjan area which could be concerned as an analogue to investigate about the stratigraphic oil traps potential in the Izeh zone. 

</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در اين مطالعه ويژگي هاي ريزرخساره اي و شرايط حاکم بر محيط رسوبگذاري سازند آسماري مورد مطالعه قرارگرفته است. منطقه مورد مطالعه در زون ايذه و در اطراف شهرستان ايذه قرار دارد. براين اساس، چهار برش سطحي در اطراف شهرستان ايذه (هلايجان، کوه شور، کوه باد و غريبي ها) مورد برداشت و بررسي قرار گرفتند. با توجه به موقعيت مکاني و زماني برش ها و همچنين ويژگي هاي تکتونيکي منحصر بفرد ناحيه مورد بررسي، ريزرخساره هاي متفاوتي در امتداد حوضه رسوبي تشکيل شده است. با بررسي خصوصياتي نظير بافت و عناصر اسکلتي وغير اسکلتي، تعداد 11 ريزرخساره رسوبي تشخيص داده شده است که در قسمت¬هاي دامنه سراشيب قاره، سد و لاگون رسوبگذاري کرده اند. براساس اين تحقيق، سه مدل مستقل رسوبي براي سازند آسماري در طي زمان هاي شاتين، آکي تانين و بورديگالين در نظر گرفته شده است. با توجه به نتايج حاصل از اين پژوهش، سازند آسماري طي زمان هاي شاتين، آکي تانين و بورديگالين در يک محيط رمپ هم شيب نهشته شده است. طي زمان بورديگالين، به سمت جنوب شرق ناحيه، رسوبات آب هاي کم عمق، بطور ناگهاني توسط آهک هاي عميق پوشيده مي شوند. بنابراين احتمالاٌ در جنوب شرق محدوده مطالعاتي در انتهاي بورديگالين، رمپ کربناته به يک پلاتفرم غرق شده تبديل شده است. اين شرايط متاثر از کج شدگي تکتونيکي ناحيه اي است که در اواخر بورديگالين اتفاق افتاده است. در بازه زماني شاتين، کربنات هاي قاعده آسماري در منطقه غريبي ها تبديل به رسوبات مارني سازند پابده در ناحيه هلايجان مي شود که ميتواند به عنوان الگوي سطحي براي بررسي نفتگيرهاي چينه اي در منطقه مورد مطالعه، مورد استفاده قرار گيرد.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سازند آسماري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ريزرخساره</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
حوضه رسوبي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 زون ايذه.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139507101025313481-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>5</Volume><Issue>10</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Geochemical evaluation of the Sarvak and Fahliyan reservoirs crude oils by biomarker data in one of the Abadan Plain oilfields</ArticleTitle><VernacularTitle>ارزيابي ژئوشيميايي نفت هاي خام مخازن سروک و فهليان با استفاده از داده هاي بيومارکري در يکي از ميادين نفتي دشت آبادان</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید علی</FirstName><LastName>معلمی</LastName><Affiliation>پژوهشکده ازدیاد برداشت از مخازن نفت و گاز</Affiliation></Author><Author><FirstName>مهناز</FirstName><LastName>امیرحسینی</LastName><Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation></Author><Author><FirstName>عزیز اله</FirstName><LastName>حبیبی</LastName><Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>10</Month><Day>1</Day></History><Abstract>In this study, 8 crude oil samples of the Sarvak (5 samples) and Fahliyan (3 samples) reservoirs from one of the main oilfields of the Abadan Plain was assessed geochemically by Liquid Chromatography, Gas Chromatography (GC) and Gas Chromatography Mass Spectrometry (GC-MS) techniques. Types of crude oils of the Sarvak reservoir are Paraffinic Naphtenic and Aromatic Intermediate and are Paraffinic type for the Fahliyan reservoir crude oils. Biomarker ratios of saturate fractions such as variation of Pr/nC17 and Ph/nC18 ratios and Pr/Ph versus C27/C29 (20R) Sterane diagram indicate formation of source rock in reducing marine environment for both oil reservoirs. Furthermore, high amount of C29 Sterane in compare to C27 and C28 Steranes show that organic matter of source rock was formed in marine environment with terrestrial kerogen input. High amount C29 Hopane versus C30 Hopane, variation C27 (Dia/Dia+Reg) Steranes versus Pr/(Pr+Ph), low amount of Diasteranes versus Steranes  and variation Sterane/Hopane versus C27/C29 Steranes show carbonate- shale lithology for source rock of studied oils. Depending on high amount of resin, scattering of normal alkanes, high values of Pr/nC17 and Ph/nC18 and higher UCM in compare to other samples, K11 and K15 samples of the Fahliyan reservoir and B5 sample of the Sarvak reservoir demonstrate slight to moderate biodegradation while B19 sample show very slight biodegradation. According to variation of Pr/nC17 vs. Ph/nC18, C29 Sterane 20S/(20S+20R) vs. C32 Hopane 22S/(22S+22R), C29 Sterane 20S/(20S+20R) vs. C29 Sterane αββ/(αββ+ααα) samples from both reservoirs denote early oil window formation. Samples from the Fahliyan reservoir have high thermal maturity in compare to the Sarvak reservoir samples.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در اين مطالعه 8 نمونه نفت خام از مخازن سروک (5 نمونه) و فهليان (3 نمونه) يکي از مهم ترين ميادين نفتي دشت آبادان با استفاده از تکنيک هاي کروماتوگرافي ستوني، کروماتوگرافي گازي (GC) و کروماتوگرافي گازي- طيف¬سنجي جرمي (GC-MS)، مورد ارزيابي ژئوشيميايي قرار گرفت. نوع نفت مخازن سروک از نوع پارافينيک- نفتنيک و آروماتيک حدواسط و نوع نفت مخزن فهليان از نوع پارافينيک تشخيص داده شد. نسبت هاي بيومارکري مختلف برش هاي اشباع از قبيل نمودار تغييرات نسبت-هايPr/nC17 و Ph/nC18 و نمودار تغييرات نسبت Pr/Ph در برابر نسبت استران هاي C29/C27 (20R)  نشانه ي تشکيل سنگ منشأ در يک محيط دريايي احيايي براي نفت هاي هر دو مخزن مورد مطالعه است. همچنين غلظت بالاي استران C29 در برابر  C27و C28 نشان مي‎دهد که مواد آلي سنگ منشأ مورد نظر در يک محيط دريايي تشکيل شده که آثار ورود مواد آلي با کروژن قاره اي نيز در آن مشاهده مي شود. نسبت بالاي مقادير هوپانC29  به هوپانC30 ، تغييرات نسبت استران C27 (Dia/Dia+Reg) در برابر مقادير Pr/(Pr+Ph)، پايين بودن مقادير ديااستران ها در مقابل استران و نمودار تغييرات Sterane/Hopane در مقابل نسبت استران هاي C27/C29 نشانه ليتولوژي کربناتي تا شيلي براي منشأ نفت هاي مورد مطالعه است. با توجه به بالا بودن ميزان رزين، پراکندگي آلکان هاي نرمال، ميزان بالاي نسبت هاي Pr/nC17 و Ph/nC18 و UCM بالاتر نسبت به سايرين، نمونه‎هايK15 و K11 مخزن فهليان و نمونه B5 از مخزن سروک تخريب زيستي کم تا متوسط و نمونه B19 از مخزن سروک تخريب زيستي کمي را نشان مي دهند. برطبق نمودارهاي تغييرات نسبت Pr/nC17 در برابر Ph/nC18، تغييرات  C29 Sterane 20S/(20S+20R) در برابر C32 hopane 22S/(22S+22R)، تغييرات نسبت C29 Sterane 20S/(20S+20R) در برابر نسبت C29 Sterane αββ/(αββ+ααα)، زمان تشکيل نمونه هاي دو مخزن مربوط به ابتداي پنجره ي نفتي مي شود و نمونه هاي  مخزن فهليان مراحل پيشرفته تري از سطح پختگي را نسبت به نمونه هاي مخزن سروک نشان مي دهند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">بيومارکر</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 دشت آبادان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کروماتوگرافي گازي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کروماتوگرافي گازي- طيف سنجي جرمي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 مخزن سروک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 مخزن فهليان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950710125403485-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>5</Volume><Issue>10</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>The application of clustering methods (MRGC, AHC, DC, SOM) determining permeability carbonate reservoir rocks Ilam Formation in South West Iran</ArticleTitle><VernacularTitle>کاربرد روش هاي خوشه سازي (MRGC, AHC, DC, SOM) درتعيين تراوايي سنگ مخزن کربناته، سازند ايلام در جنوب غرب ايران</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید علی</FirstName><LastName>معلمی</LastName><Affiliation>پژوهشکده ازدیاد برداشت از مخازن نفت و گاز</Affiliation></Author><Author><FirstName>فرهاد</FirstName><LastName>خوشبخت</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت ایران </Affiliation></Author><Author><FirstName>سکینه</FirstName><LastName>نقدی</LastName><Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>10</Month><Day>2</Day></History><Abstract>The permeability of reservoir parameters is important in the calculation and modeling reservoir plays a role. Measured directly via cores taken from the reservoir layer can be achieved. But due to the limited amount of core taken in a field and laboratory methods as well as high cost; use indirect methods to determine the wells without core permeability is great value. In this study, using clustering methods using petrophysical logs permeability values were measured and analyzed. For this purpose, petrophysical logs Ilam Formation selection of 8 wells and addition of data measured in vitro permeability 3-ring is used to compare the results. Log permeability effective porosity in the well using the parameters A with the core permeability data, estimates and then check the accuracy of estimates, calculations also took place in other fields of study. In the next step, using clustering method, was estimated permeability. Then the results with experimental data and correlation coefficient, the best method is introduced.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">تراوايي يکي از پارامترهاي مخزني مهم است که در محاسبات و مدل‌سازي‌هاي مخزن نقش موثري ايفا مي‌کند. روش مستقيم اندازه گيري آن از طريق مغزه هاي گرفته شده از لايه هاي مخزني حاصل مي شود. ولي با توجه به محدود بودن مقدار مغزه هاي گرفته شده در يک ميدان و همچنين هزينه هاي زياد روش هاي آزمايشگاهي؛ استفاده از روش هاي غيرمستقيم در چاه هاي فاقد مغزه به منظور تعيين مقدار تراوايي ارزش به سزايي دارد. در اين پژوهش با استفاده از روش هاي خوشه سازي با كمك لاگ هاي پتروفيزيكي مقدار تراوايي اندازه گيري و مورد تجزيه و تحليل قرار گرفته است. بدين منظور لاگ هاي پتروفيزيكي سازند ايلام از8 حلقه چاه انتخاب و  علاوه بر آن از داده هاي تراوايي اندازه گيري شده آزمايشگاهي 3 حلقه براي مقايسه نتايج مورد استفاده قرار گرفته است. لاگ تراوايي ابتدا با استفاده از پارامتر تخلخل موثر در چاه A که داراي داده هاي تراوايي مغزه بود، تخمين زده شد و پس از بررسي ميزان دقت تخمين، محاسبات در ساير چاه هاي مورد مطالعه نيز صورت گرفت. در گام بعدي، با استفاده از روش هاي خوشه بندي، تراوايي تخمين زده شد. سپس نتايج  بدست آمده با داده هاي آزمايشگاهي و تعيين ضريب همبستگي، بهترين روش معرفي شده است. بدين ترتيب با مقايسه 4 روش خوشه سازي SOM, MRGC, AHC &amp; DC روش MRGC  با ضريب همبستگي0.91پاسخ مناسبي نسبت به بقيه روش ها ارايه داده است.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">خوشه سازي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تراوايي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سازند ايلام</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 نمودار هاي چاه پيمايي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950711105363493-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>5</Volume><Issue>10</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Biostratigraphy, sedimentary environment and sequence stratigraphy of the Asmari Formation in well no. 4 of Lab-e Safid oil field (north of Dezful embayment, SW of Lurestan) and Tang- e Lendeh (Kuh-e Safid, NW of Dehdasht)</ArticleTitle><VernacularTitle>چينه نگاري زيستي، محيط رسوبي و چينه نگاري سکانسي سازند آسماري درچاه شماره 4 ميدان نفتي لب سفيد (شمال فرو افتادگي دزفول، جنوب غرب لرستان) و تنگ لنده (کوه سفيد، شمال غرب دهدشت)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>صلاح الدین </FirstName><LastName>عرب پور </LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>صیرفیان</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی </FirstName><LastName>رحمانی</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>10</Month><Day>4</Day></History><Abstract>
In this research biostratigraphy, microfacies, sedimentary environment and sequence stratigraphy of the Asmari Formation in well no.4 of Lab-e Safid (north of Dezful embayment, SW of Lurestan) and Tang- e Lendeh (Kuh-e Safid, NW of Dehdasht) has been studied. The total thickness of the Asmari Formation is 360 m and 260 m in the Lab-e Safid and Tang- e Lendeh sections, respectively and composed of thick, medium and thin bedded limestone. The correlation of recognized biozones in the studied regions with other regions in Zagros (Bangestan Anticline: tang-e Band, tang-e Nayab and Tang-e Bulfares, Parsi oil field, Kuh-Asmari and Khaviz Anticline: Tang-e Bibinarjes) indicates that Asmari Formatin in Tang-e Bibinarjes, Tang-e Band and, well no.4 of Lab-e Safid has deposited earlier than other regions. Four different sub environments were identified in the Asmari Formation based on microfacies analysis including tidal flat, lagoon, shoal, open marine. These depositional environments correspond to inner, middle and outer ramp. On the basis of deepening and shallowing patterns in the microfacies five and two third-order sequences have been recognized in the Lab-e Safid and Tang- e Lendeh sections, respectively. In order to study the changes of depositional environment of the Asmari Formation during the Oligocene-Miocene, the recognized sequences in this study have been correlated with those recognized in other parts of the Zagros basin.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در اين مطالعه چينه نگاري زيستي، ريزرخساره ها، محيط رسوبي و چينه نگاري سکانسي سازند آسماري در چاه شماره 4 لب سفيد (شمال فروافتادگي دزفول، جنوب غرب لرستان) و تنگ لنده (کوه سفيد، شمال غرب دهدشت) مورد بررسي قرار گرفته است. سازند آسماري در برش لب سفيد 360 متر و دربرش تنگ لنده 260 متر ضخامت دارد و متشکل از آهک¬هاي ضخيم، متوسط تا نازک لايه است. تطابق زون هاي  تجمعي تشخيص داده شده در نواحي مورد مطالعه با ساير نواحي زاگرس (تاقديس بنگستان: تنگ بند، تنگ ناياب و تنگ بوالفارس، ميدان نفتي پارسي، کوه آسماري و تاقديس خويز: تنگ بي بي نرجس)، حاکي از آن است که ته نشست سازند آسماري در تنگ بي بي نرجس، تنگ بند و چاه شماره 4 ميدان نفتي لب سفيد زود تر از ساير نواحي صورت گرفته است. بررسي ريزرخساره ها نشانگر آن است که سازند آسماري در چهار زيرمحيط رسوبي مختلف شامل پهنه جزرومدي، لاگون، پشته و درياي باز در يک پلاتفرم کربناتي از نوع رمپ نهشته شده است. بر طبق الگوهاي عميق و کم عمق شدگي ريزرخساره ها 5 سکانس درجه 3 در لب سفيد و دو سکانس درجه 3 در تنگ لنده، تشخيص داده شده است. جهت بررسي تغييرات حوضه رسوبي سازند آسماري در طي اليگوسن-ميوسن اين سکانس ها با سکانس هاي شناسايي شده در ساير نواحي زاگرس تطابق داده شده اند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ميکروفسيل هاي کف زي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پلاتفرم کربناتي رمپ</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 چينه نگاري سکانسي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سازند آسماري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ريزرخساره</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139507131052213550-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>5</Volume><Issue>10</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Biostratigraphy, microfacies and sedimentary environment of the Asmari Formation at Somghan area and correlation with other sections in the Zagros basin</ArticleTitle><VernacularTitle>زيست چينه نگاري، ريز رخساره ها و محيط رسوبي سازند آسماري در ناحيه سمغان، شمال کازرون و تطابق با برش¬هاي ديگر در حوضه زاگرس</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مهرناز</FirstName><LastName>رحیم زاده </LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>صیرفیان</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی </FirstName><LastName>رحمانی</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>10</Month><Day>4</Day></History><Abstract>The difference in the depositional setting of the Zagros, causes multiple carbonate facies.The Asmari Formation deposited in the foreland basin during Oligo-Miocene time. In this study, biostratiography and microfacies of the Asmari Formation at Nowdan anticline next to Somghan village (39 Km north of Kazerun) are studied. The thickness of the Asmari Formation is 302 meters and its upper and lower boundries are coverd. Field work studies resulted to recognize 4 lithostratigraphic units (unit 1: thin to medium bedded limestone, unit 2: thick and some thin and medium bedded limestone, unit 3: thin and thick bedded nudular limestone, unit 4: thin bedded nudular limestone). Based on microscopic studies, 20 genera and 19 species of benthic foraminifera were identified and two biozones related to the Oligocene were identified. Based on textural and faunal studies, nine microfacies related lagoon and open marine were differentiated. Also in this study, to reconstract geometry and to analyze the role of Qatar-Kazerun fault during Oligocene, 11 sections of the Asmari Formation were examined.

</Abstract><OtherAbstract Language="FA">هندسه ي متفاوت بستر رسوبي ، بيوزون ها و رخساره هاي کربناته متعدد را سبب مي شود. سازند آسماري، در بازه ي زماني اليگو-ميوسن در حوضه ي فورلند نهشته شده است. در اين تحقيق، زيست چينه نگاري و ريز رخساره هاي سازند آسماري در يال شمال غربي تاقديس نودان (شمال کازرون)، مورد بررسي قرار گرفته است. سازند آسماري در اين برش داراي ستبراي 302 متر مي باشد و مرزهاي بالا و پايين آن پوشيده است. بر اساس مطالعات صحرايي و خصوصيات لايه ها، 4 واحد سنگي (واحد1: آهک هاي نازک و متوسط لايه ، واحد 2: آهک هاي ضخيم لايه و ماسيو با ميان لايه-هاي نازک و گاهاً متوسط، واحد 3: تناوبي از آهک هاي ضخيم، متوسط و نازک لايه ي نودولار، واحد 4: آهک هاي نازک لايه ي نودولار) تشخيص داده شد. بر اساس مطالعات ميکروسکوپي، 20 جنس و 19 گونه تشخيص داده شد و دو بيوزون، در ارتباط با زمان اليگوسن معرفي گرديد. بر اساس نوع بافت و فون هاي تشکيل دهنده در برش مورد مطالعه، 9 ريز رخساره در دو محيط لاگوني و درياي باز شناسايي شد. همچنين در اين تحقيق، 11 برش از سازند آسماري در نواحي فارس، ايذه و زاگرس مرتفع از ديدگاه تطابق بيوزوني مورد مقايسه قرار گرفته اند.</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سازند آسماري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 زيست چينه نگاري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ريزرخساره</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 حوضه ي فورلند</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139507131147573551-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>