﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>5</Volume><Issue>34</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2005</Year><Month>12</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Improved  LET  function  and  use  to modelinrelative    permeability   curves  for  one  of  the  Iranian  carbonate  reservoir  rock</ArticleTitle><VernacularTitle>بهبود روش LET  وبه کار گیری آن در مدل سازی منحنی های تراوائی نسبی سنگ یکی از مخازن هیدرو کربوری کشور</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>غلامرضا </FirstName><LastName>بشیری</LastName><Affiliation>پژوهشکده ازدیاد برداشت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>4</Month><Day>3</Day></History><Abstract>Abstruct  
There  are two key  method  of  simulating  multi-phase  flow  experiments. One  is  the actual  estimation  of   multi-phase flow  properties  from measured  data,  and the other  is the representation  of  the  analytical  functions  for  relative  permeability  and capillary  pressure .It is  essential that   these  functions    have  sufficient  degrees  of  freedom   to model   the  measured  data   whilst  remaining  straightforward   and  easy  to communicate. A new  smooth  and  flexible  three-parameter analytical correlation  for  relative  permeability  is  proposed . Results  from  e.g.  unsteady  state relative  permeability experiments  often  exhibit  behavior  which  is  difficult  to  model  using  e.g.  Corey correlation. The  new  correlation  influences  different  parts  of  the relative  permeability  curve  and  thereby  captures  variable  behavior  across  the  entire  saturation range .The validity  of  new  correlation  is  demonstrated  by  utilizing unsteady-state  experiments  performed   at  ambient  conditions  on  core  samples  from  the  Southern  Iranian  reservoir rocks . results show  that  there  is  a  logical  relation  between   the basic    rock  properties and  tuning  parameters  against basic   parameters, i.e. permeability  and porosity , should be  found . Knowing  the  logical  correlation   and  the  basic  parameters  from  routine  analysis  or  logs, the  tuning  parameters  and  therefore  relative  permeability curves  will  be  easily  calculated.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">دوروش برای تخمین سنگ وسیال در جریان چند فازی وجود دارد . یکی تعیین خواص سیال چند فازی توسط داده های آزمایشگاهی ودیگری ارائه توابع تحلیلی براب تعیین فشار موئینگی وتراوایی نسبی می باشد . ضروری است که این توابع از درجه آزادی کافی برخوردار باشند تا بتوانند داده های اندازه گیری شده را در عین راحتی وقابل فهم بودن تععین نمایند .مدل های مختلفی از جمله مدل کوری ، بروکس –کوری،لی-پورسل،بوردین و....برای محاسبه تراوائی نسبی از روی داده های روتین مخزن موجود می باشد .برخی از این مد لها در محدوده های خاص دارای حساسیت بوده ودر برخی از نواحی دیگر جواب های پایداری ارائه نداده وقابل اطمینان نیستند .در تحقیقات اخیر یک رابطه تحلیلی 3پارامتری انعطاف پذیر برای تخمین تراوائی نسبی پیشنهاد شده است .مدل سازی نتایج آزمایشات تراوایی نسبی در حالت ناپایدار اغلب توسط روابط مورد استفاده مانند رابطه کوری را سخت می نماید .روابط جدید قسمت های مختلف منحنی های تراوائی نسبی را تحت تاثیر قرار داده ودر نتیجه رفتار مختلف در کل محدوده اشباع تعیین می گردد .روابط بهبود یافته با انجام آزمایشات حالت ناپایدار بر روی مغزه ها ی بدست آمده از یکی از میادین جنوب کشور در شرایط مخزن آزموده شده ودقت آن اثبات شده است .نتایج مطالعه نشان می دهد که رابطه منطقی بین داده های اساسی سنگ مخزن وپارامتر های تطابق وجود دارد .به منظور مدل سازی منحنی های تراوائی نسی ، منحنی تغییرات پارامتر های تطابق در مقابل داده ای اساسی سنگ مخزن از جمله تراوائی وتخلخل رسم ورابطه ای منطقی بین این مقادیر بدست می آید .سپس با دانستن رابطه ومقادیر تخلخل با تراوائی میتوان منحنی تراوائی نسبی مربوط به آن را تعیین نمود .</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">تراوائی نسبی آب/نفت </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدل LET </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدل سازی </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدل توسعه یافتهLET</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 گروه بندی سنگی </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139501151118481496-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>