﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>4</Volume><Issue>8</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Consolidation Behavior and Geotechnical Parameters of Oil Contaminated Kaolinite Clay</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسي رفتار و پارامتر‌هاي تحکيمي خاک رس کائولينيت آلوده به مشتقات نفتي</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>معصومه </FirstName><LastName>زنجرانی فراهانی</LastName><Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation></Author><Author><FirstName>امیر</FirstName><LastName>حمیدی</LastName><Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>2</Day></History><Abstract>
Abstract
The pollution of soil and underground water with organic and toxic materials is a common environmental problem and oil is one of the most important of them. In the present study, consolidation behavior of clay contaminated with gas oil and kerosene has been investigated. The main objective was to determine the parameters associated with the value and rate of settlement of contaminated soil. Influence of various test parameters such as degree of contamination, contaminant type and density of samples were investigated on the consolidation behavior of kaolinite clay. Results show that by increasing the degree of contamination, Compressibility of soil increases while the consolidation coefficient and the permeability coefficient decrease. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چكيده
آلودگي خاک و آب‌هاي زيرزميني به مواد ارگانيک و سمي، يک مشکل شايع و زيست محيطي است. در اين ميان، مواد نفتي يکي از مهمترين آلوده کننده‌هاي محيط زيست به حساب مي‌آيند. پژوهش حاضر به بررسي رفتار تحکيمي خاک‌هاي رسي آلوده به نفت و مشتقات آن پرداخته است. هدف اصلي، تعيين پارامترهاي مرتيط با ميزان و سرعت نشست خاک آلوده به سيالات نفتي مي باشد. جهت تحليل ، اثر متغيرهاي مختلفي از جمله درصد آلودگي، نوع آلاينده و درصد تراکم بر رفتار تحکيمي رس کائولينيت آلوده مورد بررسي قرار گرفته است. نتايج حاکي از آن است که با افزايش درصد آلودگي، ميزان تراکم پذيري خاک آلوده نسبت به خاک تميز افزايش مي يابد، اما پارامترهاي مرتبط با سرعت تحکيم از جمله ضريب تحکيم و ضريب نفوذپذيري با ازدياد درصد آلاينده کاهش خواهند يافت. ميزان کاهش مرتبط با نوع الاينده مي باشد. ضريب تحکيم رس آلوده به نفت خام با افزايش درصد آلودگي از صفر تا 9، بين 20 تا 30 درصد بسته به تراکم نسبي خاک کاهش مي يابد حال آنکه در رس آلوده به گازوئيل، با افزايش صفر تا 9 درصدي آلودگي، ميزان کاهش در حدود 50 درصد خواهد بود.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">رس کائولينيت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
  تحکيم </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ضريب تحکيم</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ضريب نفوذپذيري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 آلاينده نفتي </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/1394111311100982-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>4</Volume><Issue>8</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> The Study of Overburden Pressure Effect on Cementation Factor in Hydraulic Flow Units of Carbonate Rocks</ArticleTitle><VernacularTitle> مطالعه تاثير فشار بر روي ضريب سيمان شدگي سنگ هاي كربناته در  واحدهاي جريان هيدروليكي</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حبیب اله </FirstName><LastName>صدیقی</LastName><Affiliation>پژوهشگاه صنعت نفت </Affiliation></Author><Author><FirstName>کاظم</FirstName><LastName>سعادت</LastName><Affiliation>پژوهشگاه صنعت نفت</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد رضا </FirstName><LastName>اصفهانی</LastName><Affiliation>پژوهشگاه صنعت نفت</Affiliation></Author><Author><FirstName>عزت اله </FirstName><LastName>کاظم زاده</LastName><Affiliation></Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>3</Day></History><Abstract>
Abstract
Analyze of parameters which influence the petrophysical Properties of reservoir rocks is necessary in dynamic model simulation of reservoirs. According to the relation of cementation factor and reservoir pressure changes, cementation factor is the most effective parameter in water saturation determination in the mentioned model, so the study of the effect of pressure on cementation factor is necessary. In this study, firstly carbonate core samples of a gas reservoir, in the south of Iran was classified by hydraulic flow unit delineation method. Then their cementation factors were determined by Archie equation and best fit curve method at ambient, 800, 2000, 3500, and 5000 psi pressures. The changes in cementation factor values due to increasing overburden pressure were evaluated in each hydraulic flow unit and their relationship with flow zone indicator (FZI) were studied by experimental equations (for 4 flow units 0.95&lt;R2&lt;0.99). In this study a relation between flow zone indicator for each hydraulic flow unit and cementation factor changes, due to the different pressures, were also obtained. The experimental results of studied reservoir cores shows that with increasing flow zone indicator the changes in cementation factors decreases. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکيده
بررسي عوامل موثر بر خواص پتروفيزيكي سنگ مخزن جهت شبيه سازي مدل ديناميكي مخازن هيدروكربوري امري ضروري مي باشد. اهميت اين مطالعه به اين علت است كه ضريب سيمان شدگي وابسته به تغييرات فشار مخزن است و موثرترين پارامتر در ميزان اشباع شدگي آب در مدل هاي مذكور مي باشد. در اين راستا ابتدا نمونه هاي يکي از مخازن هيدروکربوري واقع در جنوب غرب ايران به روش  واحدهاي جريان هيدروليكي طبقه بندي و سپس براي هر واحد جرياني، ضريب سيمان شدگي در مدل هاي آرچي و بهترين برآزش در فشارهاي محيط ، 800، 2000،3500 و 5000 پام تعيين و تغييرات آن در برابر فشارهاي مختلف به صورت روابط تجربي ارائه گرديد.( محدوده ضريب همبستگي R2 در اين ارتباط بين 96/0 و 99/0 مي باشد). همچنين در اين مطالعه ارتباطي بين شاخص منطقه اي جريان در هر واحد جرياني و بازه تغييرات ضريب سيمان شدگي حاصل از فشارهاي مختلف ارائه شد. نتايج حاصل از اين ارتباط نشان داد كه با افزايش شاخص منطقه اي جريان، بازه تغييرات ضريب سيمان شدگي كاهش يافته است.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ضريب سيمان شدگي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
واحدهاي جريان هيدروليكي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
اشباع شدگي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فشار همه جانبه</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139411141131241009-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>4</Volume><Issue>8</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Electro-Facies and Rock Type Comparison in the One of Gas Field’s Kangan, (Iran)</ArticleTitle><VernacularTitle>مقايسه رخساره‌هاي الكتريكي با گونه‌هاي سنگي تعيين شده به روش واحدهاي همسان جرياني سازند كنگان در يکي از ميادين گازي خليج فارس</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حیدر</FirstName><LastName>صائمی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد واحد شاهرود </Affiliation></Author><Author><FirstName>وحید</FirstName><LastName>توکلی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسن </FirstName><LastName>اشراقی</LastName><Affiliation>شرکت نفت وگاز پارس</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>6</Day></History><Abstract>
Abstract
Kangan Formation in the Study Area is about 444 meters thick and is mainly composed of Limestone and dolomite with randome interbeds of Anhydrites.
In this article, Rock Types are determind by Electro Facies and Hydrolic Flow Units (HFU) method using the Core data, Gamma -Ray, Density and Neutron Porosity petrophysical logs of one of the Field’s wells. 
Rock Types determination can be a practical solution for categorizing reservoir’s facies aiming assesment of reservoir rock’s petrophysical properties and diffrentiating high potential producer zones from low potential ones. Hence clustering method based on Multi Resolution Graph-Based Clustering (MRGC) which is a “Non Parametric” statistical method, of umpteenth near value and graphical presentation of data, was implyed on Neutron Porosity, Density and Gamma-Ray logs to re-construct equivalent electro facies to the ones obtained from core. At the end, final clusters are formed by combining small clusters where five facies were recognized. The used method in this research eleminates the need of repeated coring and leads to a major cost and time saving. More over the Rock Types were also determind by Hydrolic Flow Units method. Hydrolic Flow Units is a method for categorizing the variety of Rocks according to their flowing properties based on geological and physical flow in pore scale. Five Rock Types were determind by this method also, which had good conformity with the ones from previous method in many locations. In some locations of course the results were not as good which could be as a result of non uniform sampling and human error. 

</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چكيده
سازند کنگان با ضخامتي حدود 444 متر از گروه دهرم، پرمين، در ناحيه مورد مطالعه به طور عمده، از سنگ‌ آهک و دولوميت تشکيل شده که گاهي با ميان لايه‌هاي انيدريتي نيز همراه است. در اين پژوهش، از روش تفکيک‌پذيري چندتايي براي تعيين رخساره‌هاي الکتريکي ميدان مورد مطالعه استفاده شده است. با توجه با اين‌که در اين ميدان مطالعاتي جهت تعيين رخساره‌هاي الکتريکي و تعيين گونه‌هاي سنگي به روش واحد‌هاي همسان جرياني انجام نشده است‌، انجام اين پژوهش اهميت کار را دو چندان کرده است. در اين مقاله، با استفاده از نمودارهاي پتروفيزيکي پرتو گاما، چگالي و تخلخل نوترون رانده شده و داده‌هاي مغزه در يکي از چاه‌هاي ميدان، گونه‌هاي سنگي به روش‌هاي رخساره‌هاي الکتريکي و واحد‌هاي همسان جرياني، تعيين گرديد. تعيين رخساره‌هاي سنگي در اين ميدان ميتواند راه حلي کارآمد براي طبقه‌بندي رخساره‌هاي مخزن در جهت تعيين خواص پتروفيزيکي سنگ مخزن و تفکيک مناطقي که پتانسيل بالاتري براي توليد گاز دارند از مناطق کم پتانسيل باشد. در اين راستا روش خوشه سازي براساس نمودار با تفکيکپذيري چندتايي (MRGC) که روشي براساس روش ناپارامتريK  امين همسايه نزديک و نمايش نموداري داده‌ها است، بر روي نمودارهاي تخلخل نوترون، چگالي و پرتو گاما اعمال شد، تا رخساره الکتريکي معادل رخساره سنگي به دست آمده از مغزه بازسازي شود. درنهايت خوشه هاي نهايي با تلفيق خوشه هاي کوچک شکل ميگيرند که منجر به شناسايي پنج رخساره در اين ميدان گرديد. روش مورد استفاده در اين تحقيق نياز به مغزه گيري گسترده در اين ميدان را رفع ميکند و منجر به صرفه جويي بسيار در هزينه و زمان ميشود. علاوه‌ بر روش فوق، گونه‌هاي سنگي به روش واحد‌هاي همسان جرياني نيز تعيين گرديد. واحدهاي جرياني هيدروليکي روشي براي طبقه‌بندي انواع سنگ‌ها نسبت به خواص جرياني، برپايه پارامترهاي زمين‌شناسي و فيزيک جريان در مقياس منافذ است. در اين روش نيز 5 نوع واحد سنگي بدست آمد و در پايان اين دو روش با هم مقايسه شدند که در بسياري فواصل عمقي تطابق خوبي داشتند. البته در بعضي فواصل عمقي نتيجه مناسب حاصل نشد که اين ميتواند به دليل عدم يکنواختي در برداشت نمونه‌گيري در هر يک از دو روش و خطاهاي انساني باشد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سازند کنگان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 رخساره هاي الکتريکي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
خوشه‌سازي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
واحد‌هاي همسان جرياني</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
گونه هاي سنگي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139411171138161037-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>4</Volume><Issue>8</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Biostratigraphy and paleoecology of the Asmari Formation at Tang-e Shivi, north-west flank of Nowdan Anticline in north of Kazerun (Interior Fars) and age correlation with three another sections in Costal Fars and Izeh Zone</ArticleTitle><VernacularTitle>چينه نگاري زيستي و پالئواکولوژي سازند آسماري در تنگ شيوي در يال شمال غربي تاقديس نودان واقع در شمال شهر کازرون (فارس داخلي) و مقايسه سني با سه برش ديگر در نواحي فارس ساحلي و زون ايذه</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>الهه</FirstName><LastName>ستاری</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>6</Day></History><Abstract>Abstract
In this research, the Asmari Formation΄s benthic foraminifera at Tang-e Shivi north-western flank of Nowdan Anticline in north of Kazerun (Interior Fars), with geographic coordinates E: 51° 44' 58'' and N: 29° 47' 42'', have been studied in order to introduce assemblage zones, age and paleoecology and correlate the age of the Asmari Formation with sections in Costal Fars and Izeh Zone (Firozabad, Dill, Shagabil). Its upper and lower boundaries are comfortable with Gachsaran and Pabdeh formations. Three assemblage zones at the studied section were recognized based on benthic foraminifera and biostratigraphy study. Detected biozones reflect Oligocene (Rupelian and Chattian) and Miocene (Aquitanian) age for this studied deposits with 348 meters thickness. Assemblage zone 1, with Firozabad section and assemblage zone 2 with 3 other sections and assemblage zone 3 with Dill anticline are correlatable.
Environmental parameters such as: salinity, light, nutrients, temperature and depth, have played a role concerning the distribution of foraminifera. Accordingly, the Asmari Formation deposited in a normal salinity to hyper salinity water, aphotic to euphotic and oligophy to eutrophy zones. Grain supported microfacies (O4, O5, B, L1, L2, L4, L5 and L7), support reservoir quality for the Asmari Formation in subsurface areas, next to the studies section. The carbonate grain association types of the study section are nanofer, rodalgal, foralgal and foramol.

</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکيده
در اين تحقيق، روزنداران کفزي سازند آسماري در تنگ شيوي واقع در يال شمال غربي تاقديس نودان در شمال شهر کازرون (فارس داخلي)، با مختصات جغرافيايي  ''58 '44° 51 شرقي و '' 42' 47 °29 شمالي،  به منظور معرفي تجمعات فوني، تعيين سن، تطابق سني برش مذکور با سه برش (فيروزآباد، ديل و شجبيل) و پالئواکولوژي، مورد مطالعه قرار گرفته است. مرز زيرين و بالايي سازند عمدتا آهکي آسماري در برش مذکور، به ترتيب با سازندهاي پابده و گچساران، پيوسته و هم شيب است. مطالعه روزنداران کفزي و زيست چينه نگاري، منجر به شناسايي 3 تجمع فوني گرديد. بيوزونهاي تشخيص داده شده نشانگر سن اليگوسن (روپلين و شاتين) و ميوسن (آکيتانين) براي نهشته هاي مورد مطالعه با ضخامت 348 متر است. زون تجمعي شماره 1 در جنوب غرب فيروزآباد، زون تجمعي شماره 2 در هر سه برش ديگر و زون تجمعي شماره 3  در برش تاقديس ديل نيز معادل مي باشند.
 در پخش و پراکندگي روزنداران، پارامترهاي محيطي نظير: شوري، نور، مواد مغذي، درجه حرارت و عمق، نقش داشته اند. بر اين اساس سازند آسماري در آبهايي با شوري نرمال تا هيپرسالين، آفوتيک تا يوفوتيک، اليگوتروفي تا يوتروفي نهشته شده اند. ريزرخساره هاي داراي بافت دانه پشتيبان (,O4  L5 ,L4 ,L2 ,L1 ,B ,O5وL7)، مي توانند داراي کيفيت مخزني سازند آسماري در نواحي مجاور و در زير زمين (برش هاي تحت الارضي) موثر باشند. بر اساس مطالعه تجمعات دانه اي 4 تجمع دانه اي از نوع نانوفر، رودآلگال، فورآلگال و فورامول شناسايي گرديد
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سازند آسماري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 چينه نگاري زيستي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
پالئواکولوژي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
روزنداران کفزي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
اليگوسن- ميوسن</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139411171148251038-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>4</Volume><Issue>8</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Numerical modeling of folding Lali oil field Using Finite Element Method</ArticleTitle><VernacularTitle>مدل‎سازي عددي چين‎خوردگي ميدان نفتي لالي(جنوب باختر ايران) با استفاده از روش المان محدود</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>بهزاد</FirstName><LastName>زمانی</LastName><Affiliation>دانشگاه تبریز</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>6</Day></History><Abstract>
Abstract
This paper, a two-dimensional model of Lali oil field and faults of the northern and southern edges of the relations with ABAQUS software based on finite element methods. The model results from Geodynamic Geodesy area networks and the tectonic stress as a constraint problem has been logged and various field formations on the elastic properties is considered. Fault surface is covered with contact elements that have authority to slip influence and change their shape and according to this properties in surface properties can well indicate the fault. Modeling results and geological criteria (Geodesy results) were compared and good coordination is observed between the results of the validation criteria. Results with a different coefficient of friction compared to the rate of displacement of GPS stations that coordination is more pronounced in the coefficient of friction 0.02. Displacement of southern edge of the fault in both friction 0.02 and 0.1 are obtained, respectively, 6.3 and 11 mm/year. The modeling results also showed that fault at different depths has different displacements and at depths less, move more expressive. Faults north and south edges of the integration Lali anticline that the most stress have focused on their , is Stress concentration and critical fault location of the fault.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکيده
در اين مقاله يک مدل دو بعدي از ميدان نفتي لالي و گسل‎هاي يال شمالي و جنوبي آن بر مبناي روابط المان محدود و با نرم‎افزار ABAQUS انجام يافته است. در اين مدل نتايج ژئودزي از شبکه‎هاي ژئوديناميک منطقه و مقدار تنش‎هاي تکتونيکي به عنوان قيود وارد مساله شده‎اند و سازندهاي مختلف ميدان با خصوصيات الاستيک در نظر گرفته شده است. سطح گسل با المان هاي تماسي پوشيده شده است که اجازه لغزش، نفوذ و تغيير شکل را دارند و با توجه به اين خصوصيات به خوبي مي‎توانند تغييرات در سطح گسل را نشان دهند. نتايج مدلسازي با معيارهاي زمين شناسي(نتايج ژئودزي) مقايسه گرديده که هماهنگي مناسبي بين نتايج و معيارهاي صحت سنجي مشاهده مي‎شود. نتايج با ضريب اصطکاک هاي مختلف با نرخ جابجايي ايستگاه‎هاي GPS مقايسه شده که هماهنگي در ضريب اصطکاک 02/0 مشهودتر است. نرخ جابجايي ساليانه گسل يال جنوبي در دو حالت ضريب اصطکاک 02/0 و 1/0 به ترتيب 3/6 و  11 ميلي‎متر بر سال به دست آمده است. نتايج حاصل از مدلسازي همچنين نشان داد که گسل در عمق‎هاي مختلف جابجايي‎هاي متفاوتي داشته و در اعماق کمتر، جابجايي بيشتري داراست و محل به هم‎پيوستن گسل‎هاي يال شمالي و جنوبي تاقديس لالي که بيشترين  تنش‎ها را در خود متمرکز کرده‎اند، محل بحراني  و تمرکز تنش گسل به شمار مي‎رود.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مدلسازي عددي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 المان محدود</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ميدان نفتي لالي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
چین خوردگی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13941117123551039-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>4</Volume><Issue>8</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Lithostratigraphy and Sedimentary Environment of the Jahrum Formation in two Anticlines of Jahrum and Tudej </ArticleTitle><VernacularTitle>چينه نگاري سنگي و محيط رسوبي سازند جهرم در دو تاقديس جهرم و تودِج</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>رضا </FirstName><LastName>صادقی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور شیراز</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد حسین </FirstName><LastName>خواجوئی</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور شیراز</Affiliation></Author><Author><FirstName>مریم </FirstName><LastName>جوکار</LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور شیراز</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>6</Day></History><Abstract>
Abstract
In this study two stratigraphic sections named Tang-e Ab as type section and Tang-e Nimbashi analyzed in order to study lithostratigraphy and microfacies of Jahrum Formation in Fars province. Both sections, Tang-e Ab in northern flank of Jahrum Anticline (East of Jahrom) and Tang-e Nimbashi in northern flank of Tudej Anticline (West of Estahban) located in Interior Fars Sub-Zone at Zagros folded belt. Tang-e Ab section included 450 meters of conglomerate, limestone, nodular marly limestone, dolomitic limestone and dolostone with thin, medium, thick and very thick bedding and Tang-e Nimbashi section included 562 meters of limestone, marly Limestone, nodular marly limestone, dolomitic limestone and dolostone with very thin, thin, medium, thick and very thick bedding. The result of field and laboratory observations is determination of 10 lithostratigraphic unit and 10 microfacies class in Tang-e Ab and 7 lithostratigraphic unit and 11 microfacies class in Tang-e Nimbashi, in both Sections 3 sub-environments included: open marine, lagoon and peritidal and sedimentary settings corresponded on a carbonate platform of homoclinal ramp.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکيده
در اين پژوهش به منظور مقايسه ويژگي¬هاي سنگ¬چينه¬اي و رخساره¬اي سازند کربناتي جهرم، دو برش چينه¬شناسي تَنگ-ِآب (برش نمونه) در يال شمالي تاقديس جهرم (شرق شهرستان جهرم) و تَنگِ نيم¬باشي در يال شمالي تاقديس تودِج (غرب شهرستان اِستَهبان)، در استان فارس انتخاب گرديده¬اند. هر دو مقطع چينه¬شناسي، در زير¬پهنه فارس داخلي و پهنه زاگرس چين¬خورده واقع شده¬اند. برش تَنگ¬ِآب شامل: 450 متر کنگلومرا، سنگ¬آهک، سنگ¬آهک مارني قلوه¬اي، سنگ-آهک دُلوميتي و سنگ¬ دُلوميت با چينه¬بندي نازک، متوسط، ضخيم و بسيارضخيم مي¬باشد و برش تَنگِ نيم¬باشي شامل: 562 متر سنگ¬آهک، سنگ¬آهک مارني، سنگ¬آهک مارني قلوه¬اي، سنگ¬آهک دُلوميتي و سنگ دُلوميت با چينه¬بندي بسيارنازک، نازک، متوسط، ضخيم و بسيارضخيم است. نتيجه مشاهدات و مطالعات دقيق صحرايي و آزمايشگاهي، تعيين 10 واحد سنگ¬چينه¬اي و تشخيص 10 دسته¬ريزرخساره در برش تَنگِ¬آب و 7 واحد سنگ¬چينه¬اي و 11 دسته¬ريزرخساره در برش تَنگِ ¬نيم¬باشي مي¬باشد که هردو برش بترتيب کاهش عمق، در 3 زيرمحيط رسوبي درياي باز، کولابي و پيراکِشَندي و روي يک سکوي کربناته از نوع رَمپِ همشيب رسوبگذاري نموده¬اند.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">زاگرس چين&amp;#172;خورده</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
فارس داخلي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سازند جهرم</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سنگ&amp;#172;چينه&amp;#172;نگاري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 دسته&amp;#172;ريزرخساره</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 محيط رسوبي </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139411171215351040-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>