﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>8</Volume><Issue>34</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2008</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Consolidation Behavior and Geotechnical Parameters of Oil Contaminated Kaolinite Clay</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسي رفتار و پارامتر‌هاي تحکيمي خاک رس کائولينيت آلوده به مشتقات نفتي</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>معصومه </FirstName><LastName>زنجرانی فراهانی</LastName><Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation></Author><Author><FirstName>امیر</FirstName><LastName>حمیدی</LastName><Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>2</Day></History><Abstract>
Abstract
The pollution of soil and underground water with organic and toxic materials is a common environmental problem and oil is one of the most important of them. In the present study, consolidation behavior of clay contaminated with gas oil and kerosene has been investigated. The main objective was to determine the parameters associated with the value and rate of settlement of contaminated soil. Influence of various test parameters such as degree of contamination, contaminant type and density of samples were investigated on the consolidation behavior of kaolinite clay. Results show that by increasing the degree of contamination, Compressibility of soil increases while the consolidation coefficient and the permeability coefficient decrease. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چكيده
آلودگي خاک و آب‌هاي زيرزميني به مواد ارگانيک و سمي، يک مشکل شايع و زيست محيطي است. در اين ميان، مواد نفتي يکي از مهمترين آلوده کننده‌هاي محيط زيست به حساب مي‌آيند. پژوهش حاضر به بررسي رفتار تحکيمي خاک‌هاي رسي آلوده به نفت و مشتقات آن پرداخته است. هدف اصلي، تعيين پارامترهاي مرتيط با ميزان و سرعت نشست خاک آلوده به سيالات نفتي مي باشد. جهت تحليل ، اثر متغيرهاي مختلفي از جمله درصد آلودگي، نوع آلاينده و درصد تراکم بر رفتار تحکيمي رس کائولينيت آلوده مورد بررسي قرار گرفته است. نتايج حاکي از آن است که با افزايش درصد آلودگي، ميزان تراکم پذيري خاک آلوده نسبت به خاک تميز افزايش مي يابد، اما پارامترهاي مرتبط با سرعت تحکيم از جمله ضريب تحکيم و ضريب نفوذپذيري با ازدياد درصد آلاينده کاهش خواهند يافت. ميزان کاهش مرتبط با نوع الاينده مي باشد. ضريب تحکيم رس آلوده به نفت خام با افزايش درصد آلودگي از صفر تا 9، بين 20 تا 30 درصد بسته به تراکم نسبي خاک کاهش مي يابد حال آنکه در رس آلوده به گازوئيل، با افزايش صفر تا 9 درصدي آلودگي، ميزان کاهش در حدود 50 درصد خواهد بود.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">رس کائولينيت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
  تحکيم </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ضريب تحکيم</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ضريب نفوذپذيري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 آلاينده نفتي </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/1394111311100982-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>