﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>4</Volume><Issue>12</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2005</Year><Month>9</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Biostratigraphy and  Microfacies  of  the  Asmari   Formation in The  Zagros Basin:Age   and  Environmental  Correlation</ArticleTitle><VernacularTitle>زیست چینه نگاری وریز رخساره ها سازند آسماری در حوضه زاگرس : تطابق زمانی ومحیطی</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>تهمینه</FirstName><LastName>خانعلی</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>4</Month><Day>12</Day></History><Abstract>
  In this research ,biostratigraphy,microfacies  and  paleoenvionment  of  the Asmari Formation in the fars  provingce(Tang-e Abolhayat,Naura  anticline, south-west of Firozabad,Khormuj anticline),High  Zagros(Shoorom  anticline), IZeh  zone (Mokhtar  anticline),Dezful Embayment(Tang-e  Anbar  sepid, Dill  anticline, Khaviz  anticline,Aghajari  oil field ) and  Lurstan  province(Mamulan,Sepid-dasht,Dehluran and  kabirkuh-Darreshahr0,were  reviewed and  revised  for  the  comprehensive understanding  of  age  and  depositional  environments.
The Globigerina  spp.-Turborotalia cerroazulensis-Hantkenina  and Nummulites vascus-Nummulites  fichteli  assemblage  zones (Rupelian) are present in Fars province. The dominated microfacies  within  the  Asmari   Formation of the Rupelian time are  bioclast planktonic, nummulitidae  lepidocyclinidae  wackestone-packstone, of  an outer and middle  ramp  depositional setting.
The Archaias asmaricus-archaias hensoni-Miogypsinoides complanatus  assemblage  zone (Chattian)is present  in  Fars ,High zagros,Izeh and Dezful Embayment  provinces. The dominated microfacies  within  the Asmari  Formation  of the Chattian  time  are bioclast perforate-imperforate foraminifera  wackestone-packstone and mudstone, of  an  inner  ramp depositional  setting .
The Miogypsina-Elphidium  sp. 14-Peneroplis  farsensis    assemblage  zone(Aquitanian) is present in  High Zagros, Izeh ,Dezful  Embayment  and  parts  of  the  Fars and  Lurestan  provinces.The  dominated  microfacies  within  the  Asmari  Formation  of  the Aquitanian time  are perforate-imperforate  foraminifera  bioclast  wackestone –packstone,grainstone,and mudstone,of an inner  ramp  depositional  setting. 
The Borelis  melo curdica –Borelis melo  melo  assemblage  zone (Burdigalian) is present  in  most  areas. But  it slightly  occurs  in  fars  province. The microfacies of the Asmari  Formation  during  Burdigalian  are  similar   to  those   of  Aquitanian .In  sepid-dasht  and  Tang-e Anbar  Sepid sections  due  to  presence  Globigerina spp.  Assemblage zone  and  planktonic  forminifera  wackestone-packstone  facies, an  outer ramp  depositional  setting  is  also   suggested. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">دراین تحقیق زیست چینه نگاری ،ریز رخساره ها ومحیط دیرینه سازند آسماری در نواحی فارس (تنگ ابو الحیات، تاقدیس نااورا،جنوب غرب فیروز آباد ،تاقدیس خورموج)،زاگرس مرتفع (تاقدیس شوروم)،زون ایذه(تاقدیس مختار )،فرو افتادگی دزفول (تنگ انبار سفید ،تاقدیس دیل،تاقدیس خویز،میدان نفتی آغاجاری(چاه 30) وناحیه لرستان (معمولان ،سپید دشت ،دهلران وکبیر کوه-دره شهر )مورد بررسی مجدد وبعضا بازنگری کامل قرار گرفته تا شمای جامع تری از سن ومحیط رسوبگذاری این سازند بدست آید.
 زون های زیستیGlobigerina spp.-Turborotalia  cerroazulensis-Hantkenina      و
Nummulites    vascus-Nummulites   fichteli (روپلین ) در ناحیه فارس گسترش دارد .ریز رخسار ه ها ی سازند آسماری در این زمان عمدتا شامل بیو کلاست پلانکتونیک، نومولیتیده، لپیدوسیکلینیده،  وکستون-پکستون بوده وحاکی از رسوبگذاری در رمپ خارجی ومیانی می باشد .
 زون زیستی Archaias   asmari-Archaias hensoni-Miogypsinoides   complanatus (شاتین )در نواحی فارس ،زاگرس مرتفع، ایذه وفرو افتادگی دزفول دیده می شود .ریز رخسار ه ها ی سازندآسماری در این زمان بطور عمده شامل بیو کلاست پرفوریت –ایم پر فوریت فرامینیفرا وکستون –پکستون ومادستون بوده وحاکی از رسوبگذاری در رمپ داخلی است .
زون زیستی Miogypsina-Elphidium sp.  14-Peneroplis  farsensis (آکی تانین )در نواحی زاگرس مرتفع ،ایذه فرو افتادگی دزفول وبخشی از فارس ولرستان گسترش دارد .ریز رخساره ها ی سازند آسماری در این زمان بطور عمده شامل بیو کلاست پرفوریت –ایم پر فوریت فرامینیفرا وکستون –پکستون –گرینسون ومادستون بوده وحاکی از رسوبگذاری در رمپ داخلی  می باشد.
زون زیستی Borelis  melo  curdica-Borelis  melo melo(بوردیگالین)در همه نواحی حضور داشته ولی در ناحیه فارس به ندرت دیده می شود .ریز رخسارهها ومحیط رسوبی سازند آسماری همانند زمان آکی تانین می باشد . در برش های تنگ انبار سفید در فرو افتادگی دزفول وسپید دشت در لرستان با توجه به حضور زون زیستی Globigerina spp. وریز رخسار ه پلانکتونیک فرامینیفرا وکستون-پکستون گسترش رمپ خارجی را نیز در زمان بوردیگالین در نواحی مذکور نشان می دهد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سازند آسماری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 زیست چینه نگاری </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ریز رخساره </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
محیط دیرینه</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
حوضه زاگرس </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139501241128311950-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>