﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>6</Volume><Issue>11</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Electro-facies analysis of the Sarvak Formation (Middle Cretaceous) and compliance with sedimentary microfacies in an oil field, SW Iran.</ArticleTitle><VernacularTitle>تجزیه و تحلیل رخساره¬های الکتریکی سازند سروک (کرتاسه میانی) با روش MRGC و مطابقت با ریزرخساره‌های رسوبی در یکی از میادین نفتی جنوب غرب</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>زهرا </FirstName><LastName>اقبال کیانی </LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>طاهر</FirstName><LastName>گلی </LastName><Affiliation>دانشگاه پیام نور اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی حسین </FirstName><LastName>جلیلیان </LastName><Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation></Author><Author><FirstName>رحیم</FirstName><LastName>کدخدائی</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت ایران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>13</Day></History><Abstract>Electro-facies analysis is a sure method in clustering petrophysical logs analysis that can well indicates the changes of geologic charactereristics of the different lithostratigraphic units as well. Petrographic studies of 120 prepared thin sections of the upper parts of the Sarvak Formation in studied oilfield, Southwestern Iran, has resulted in definition of 6 microfacies sedimentary types. These data suggested that the middle Creataceous sediments in the studied area were predominantly deposited in two subenviornments of patch organic barrier and lagoon corresponding to inner and shallow a homoclinal ramp. In addition, using petrophysical logs in the studied well, 10 electrical facies were determined. By analyzing the data petrophysical in Geolog software, 10 electerical facies were optimized and then their number was reduced to six. According to good adaptation of optimized electerical facies with sedimentary microfacies, we would generalized obtained dresults to all parts of the Sarvak Formation. Study of porosity changes in the electrical diagrams such as CGR corrected Gamma, and sonic curves in mentioned well, indicated a significant reduction in facies porosity of 1 to 6. In addition, the results showed that the reservoir quality reductionin studied microfacies is corresponded to Bioclastic Rudist debris floatstone/ Rudstone, Benthic foraminifera Rudist debris wackestone / packstone, Benthic Foraminifera peloid Grainstone/Packstone, with High diversity benthic foraminifera wackestone / packstone, Peloid bioclastic wackestone /packstone with Low diversity benthic Foraminifera and Mudestone/Wackestone, respectively. In this study, we concluded that comparison and correlation sedimentary facies with electric microfacies provide an efficient method to study the quality of the hydrocarbon reservoir system that especially can be used in other wells with no core.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">تجزیه و تحلیل رخساره¬های الکتریکی روشی مطمئن در خوشه‌بندی نمودارهای پتروفیزیکی است که می‌تواند تغییرات ویژگی‌های زمین‌شناسی و مخزنی واحدهای سنگ چینهای مختلف را به خوبی نشان دهد. در این تحقیق با استناد به داده¬های حاصل از پتروگرافی 120 مقطع نازک از 
مغزه¬های حفاری مربوط به بخش بالایی سازند سروک در یکی از میادین جنوب غربی ایران، تعداد 6 ریزرخساره رسوبی شناخته شد. این 
داده¬ها گواه آن هستند که مجموعه رسوبات کرتاسه میانی در ناحیه مورد مطالعه عمدتاً در دو زيرمحيط سد ارگانیکی تکه¬ای و تالاب وابسته به بخش داخلی رمپ هموکلینال نهشته شده¬اند. همچنین، با استفاده از نمودارهای پتروفیزیکی در چاه مورد مطالعه 10 رخساره الکتریکی تعیین گردید. با تجزیه و تحلیل داده¬های پتروفیریکی در نرم افزار ژئولاگ بر اساس اینکه داده¬های موجود در هر خوشه حداکثر شباهت (نزدیک¬ترین فاصله از نظر آماری) را با یکدیگر داشته¬اند، رخساره¬های الکتریکی بهینه سازی و تعداد آن¬ها به 6 عدد کاسته شد. با توجه به انطباق تقریباً خوب نتایج رخساره¬های الکتریکی بهینه شده با ریزرخساره¬های رسوبی بخش بالایی سازند سروک امکان تعمیم این نتایج به کل ضخامت سازند سروک میسر گردید. بررسی تغییرات تخلخل واحد سنگ چینه¬ای مورد نظر در نمودارهای الکتریکی نظیر گامای تصحیح شده، نوترون و صوتی گویای کاهش مشخص میزان تخلخل از رخساره الکتریکی شماره 1 تا 6 است. علاوه بر این، نتایج به دست آمده نشان داد که این رخساره¬ها به ترتیب کاهش کیفیت مخزنی با ریزرخساره¬های فلوتستون/ رودستون رودیستی بایوکلاست¬دار، وکستون/ پکستون رودیستی- بنتیک فرامینیفردار، گرینستون/ پکستون پلوئیدی- بنتیک فرامینیفری، وکستون/ پکستون همراه با فرامینیفرهای بنتیک متنوع، وکستون/ پکستون پلوئیدی 
بایوکلاست دار، مادستون/ وکستون با تنوع کم فرامینیفرهای بنتیک مطابقت دارند. با این مطالعه مشخص شد که مقایسه و مطابقت رخساره¬های الکتریکی با ریزرخساره¬های رسوبی روشی کارآمد در تجزیه و تحلیل کیفیت بخش مخزنی سیستم¬های هیدروکربنی است و به خصوص می-تواند در چاه¬های فاقد مغزه مورد استفاده قرار گیرد. 
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">رخساره های الکتریکی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
خوشه‌بندی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سازند سروک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ریزرخساره رسوبی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کیفیت مخزنی</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139512231139205336-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>6</Volume><Issue>11</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Biostratigraphy and sequence stratigraphy of the Sarvak Formation at Fahliyan Anticline (South of Yasuj) </ArticleTitle><VernacularTitle>زيست چينه نگاري و چينه نگاري سکانسي سازند سروک در تاقديس فهليان (جنوب ياسوج)</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>امیر</FirstName><LastName>احمدی حیدری</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>صیرفیان</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>1</Month><Day>30</Day></History><Abstract>In this study, biostratigraphy, depositional environment and sequence stratigraphy of the Sarvak Formation at Fahliyan Anticline was studied.  8 species of benthic foraminifera (4 genera) and 8 species of planktonic foraminifera (11 genera) in the study area were recognized. 6 biozones have been recognized by distribution of the foraminifera, which in stratigraphic order are: Favusella washitensis Zone, Orbitolina-Alveolinids Assemblage Zone, Rudist debris Zone, Oligostegina flood Zone, Whiteinella archaeocretacea Zone and Helvetoglobotruncana helvetica Zone. On the basis of these, the age of Albian–Turonian was considered for the Sarvak Formation. Based on petrography and analysis of microfacies features 9 different microfacies types have been recognized, which can be grouped into 3 depositional environments: lagoon, shoal and open marine. The Sarvak Formation represents sedimentation on a carbonate ramp. Sequence stratigraphy analysis led to identification of 4 third-order sequences.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در اين پژوهش زيست چينه نگاري، محيط رسوبي و چينه نگاري سکانسي سازند سروک در برش تاقديس فهليان (جنوب ياسوج) مورد بررسي قرار گرفته است. بر اساس مطالعات انجام شده 8 گونه از فرامينيفرهاي بنتيک (4 جنس) 8 گونه از فرامينيفرهاي پلانکتون (11 جنس) شناسايي شده است. 6 بيوزون بر اساس پخش و پراکندگي فرامينيفرها شناسايي گرديد: Favusella washitensis Zone, Orbitolina-Alveolinids Assemblage Zone, Rudist debris Zone, Oligostegina flood Zone, Whiteinella archaeocretacea Zone, ,Helvetoglobotruncana helvetica Zone. بر اين اساس سن آلبين – تورونين براي سازند سروک در نظر گرفته شد. 
بر اساس مطالعات پتروگرافي و آناليز رخساره¬اي 9 ريز رخساره شناسايي شد که مي‌تواند در 3 گروه درياي باز، سد و تالاب تقسيم شوند. محيط رسوبي سازند سروک رمپ هموکلينال هست. تجزيه و تحليل چينه نگاري سکانسي منجر به شناسايي چهار سکانس رسوبي رده سوم شد.  
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">زاگرس</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
سازند سروک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 زيست چينه نگاري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 رمپ</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
چينه نگاري سکانسي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13951111121064808-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>6</Volume><Issue>11</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Relation between microfacies, depositional environment and diagenesis with reservoir quality the Jahrum Formation in well no. 11, Golkhary oil field, Zagros basin</ArticleTitle><VernacularTitle>ارتباط ریز رخساره ها، محیط رسوبی و دیاژنز با کیفیت مخزنی سازند جهرم در چاه شماره 11، میدان نفتی گلخاری، حوضه ی زاگرس</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مریم </FirstName><LastName>سیناپور</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان</Affiliation></Author><Author><FirstName>ناصر</FirstName><LastName>ارزانی</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان </Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>صیرفیان</LastName><Affiliation>دانشگاه اصفهان </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>2</Month><Day>12</Day></History><Abstract>
In this study the relationship between petrographic studies (microfacies, environment of deposition and diagenesis) and petrophysical data of core analysis in order to identify reservoir quality of  the Jahrum Formation in well no. 11 at the Golkhary oil field. The Golkhary oil field is located at the west of Qatar-Kazerun fault, in between Binak and Nargesi oil fields. The Jahrum Formation consists of limestone, dolomite limestone and dolomite. Petrographical studies accomplish in two parts microfacies studies led to the recognition of 9 microfacies that were deposited in 3 facies belt tidal flat, lagoon and open marine environment. In diagenesis studies the most important factors included bioturbation, micritization, mechanical compaction, secondary porosity, secondary anhydrite cement, calcite burial cement, stylolites and solution seams, replacement dolomite, dolomite cement and hydrocarbon shows. Porosities identified are intercrystalline, intergrain, intrafossil and intragrain, moldic, fracture, solution along stylolite, solution enlarge and shelter. The results of this study shows that Grain supported MF3 (Bioclast  Nummulitidae  Rotalia  wackestone/ packstone/ grainstone) and MF4 (Bioclast  Nummulitidae  Orbitolites  packstone/ grainstone/ floatstone) due to the presence in the environment energetic, micrite absence, lack of widespread cement, presence of effective porosities includes intergrain porosity and intercrystalline porosity identified are reservoir microfacies. Petrophysical data with high levels of permeability and effective porosity between these two microfacies is the confirmation of the results of petrographic studies.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش رابطه ی بین مطالعات پتروگرافی (ریز رخساره ها، محیط رسوبی و دیاژنز) و داده های پتروفیزیکی حاصل از آنالیز مغزه در جهت شناسایی خصوصیات مخزنی سازند جهرم در چاه شماره 11 واقع در میدان نفتی گلخاری بررسی شده است. میدان نفتی گلخاری در غرب گسل قطر-کازرون، مابین میادین نفتی بینک و نرگسی قرار دارد. سنگ شناسی این توالی عمدتاً آهک، آهک دولومیتی و دولومیت 
می باشد. مطالعات پتروگرافی در دو بخش صورت گرفته است، مطالعه ریز رخساره ها منجر به شناسایی 9 ریز رخساره در سه کمربند رخساره ای دریای باز، لاگون و پهنه ی جذر و مدی شده است. در مطالعات دیاژنز، مهمترین فرآیندها شامل زیست آشفتگی، میکرایتی شدن، تراکم مکانیکی، تخلخل ثانویه، شکستگی، سیمان انیدریتی ثانویه، سیمان دفنی کلسیتی، استیلولیت و رگچه های انحلالی، دولومیت های جانشینی، سیمان دولومیتی، جای گیری هیدروکربن می باشد و انواع تخلخل عبارت است از بین بلوری، بین دانه ای، درون فسیلی و درون دانه ای، قالبی، شکستگی، انحلال در راستای استیلولیت، چتری و انحلال زیاد. نتایج حاصل از این مطالعه نشان می دهد که ریز رخساره ی دانه پشتیبان MF3 (وکستون/ پکستون/ گرینستون روتالیا و نومولیتیده بایوکلاست دار) و MF4 (پکستون/ گرینستون/ فلوتستون اوربیتولیتس و نومولیتیده بایوکلاست دار) به دلیل حضور در محیط پرانرژی، نبود میکرایت، عدم سیمانی شدن گسترده و حضور تخلخل های مفید از جمله تخلخل
 بین دانه ای و تخلخل بین بلوری جزء رخساره های مخزنی معرفی شده اند. داده های پتروفیزیکی نیز با بالا بودن میزان تراوایی و تخلخل مفید در حد فاصل این دو ریز رخساره تاییدی بر نتایج حاصل از مطالعات پتروگرافی می باشد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ریز رخساره</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
دیاژنز</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کیفیت مخزنی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سازند جهرم</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
چاه شماره 11</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 میدان نفتی گلخاری.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139511241211104979-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>6</Volume><Issue>11</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Al  Khalij field in Qatar, and extension toward Reshadat Oil Field, in the Persian Gulf</ArticleTitle><VernacularTitle>ميدان نفتی  الخليج  قطر  با ویژگی تله دیاژنتیکی و احتمال گسترش ان   بسمت ابهای ایران در   خلیج فارس </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>علیرضا </FirstName><LastName>بشری</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت ایران </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>12</Day></History><Abstract>
Alkhalij field located offshore Qatar , was discovered in 1991 and put into production in 1997. The field is original in many aspects. it is one of the few carbonate reservoir with stratigraphic closure, the oil is being trapped in upper part of a monocline due to a lateral variation in reservoir facies.
In addition, the reservoir lies within the capillary transition  zone and consists of a succession of highly conductive oil bearing layers ( drains) in between matrix layers of poor permeability.
High- resolution 3D seismic has revealed additional area developed, which were previously considered to be uneconomic.
Resent 4D seimic pilot has given encouraging result to utilize Seismic Technologies to analyse the evolution of the Al Khalij oilfield over time.
 Studies shows, this field  possibly extended toward Reshdat oil field. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">میدان الخلیج در محدوده دریایی قطر واقع است. این میدان در سال 1991 توسط شرکت نفت توتال کشف و در سال 1997 به بهره برداری رسید. این میدان از دیدگاه گوناکون زمین شناسی نفت  بی نظیر و حاوی تله نفتی از نوع استراتیگرافی می باشد. 
تجمع نفت در بخش بالای این  منوکلینال بسبب تغییرات رخساره ای در سازند میشریف بوجود آمده است.
این لایه مخزنی مابین لایه های غیر متخلخل با تراوایی پایین  محصور شده است.
عملیات لرزه نگاری سه بعدی در این میدان در توسط قطر  سال 2002 به کشف نواحی جدید  نا شناخته  جدیدی گردید که قبلا اقتصادی بنظر نمی رسید.
 با عملیات لرزه نگاری سه بعدیHigh resolution 3D), ) مشخص شدکه يك آنومالي لرزه‌اي پرگسترش در رسوبات سنومانين (سازند ميشريف) كه فاقد برجستگي قائم (Vertical Relif) بوده، منطبق بر يك لايه آهكي متخلخل مي باشد. آنومالي مذكور تحت عنوان افق لرزه‌اي درون ميشريف (Intra – Mishrif Seismic Horizon H2) نامگذاري گرديده است. بنظر میرسد اين افق بسمت ميدان رشادت و چاه R6  گسترش داشته و قابل پيگيري مي باشد.عملیات پایلوتی لرزه نگاری چهار بعدی  “4D”که اخیراً توسط قطری ها  انجام گرفته است بسیار نوید بخش اعلام گردیده.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">میدان  الخلیج</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 میدان نفتی رشادت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 مخزن میشریف</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تله دیاژنیتکی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پترروگرافی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پتروفیزیک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 خلیج فارس</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139512221148475280-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>6</Volume><Issue>11</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Modeling Mud Loss in Asmari Formation Using Geostatistics in RMS Software Environment in an Oil Field in Southwestern Iran</ArticleTitle><VernacularTitle>مدلسازی هرزروی گل حفاری در سازند آسماری با استفاده از روش زمين آمار در محيط نرم افزار RMS در يکی از ميادين نفتی جنوب غربی ايران</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>کیومرث</FirstName><LastName>طاهری</LastName><Affiliation>مهندسی معدن و متالورژی</Affiliation></Author><Author><FirstName>فرهاد</FirstName><LastName>محمد تراب</LastName><Affiliation>دانشکده مهندسی معدن و متالورژی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>10</Month><Day>22</Day></History><Abstract>Studying lost circulation in Asmari formation is very important because about 25% to 40% of drilling costs is allocated to drilling mud expenses. Considering that Studied oil field encounters severe mud loss in Asmari formation, therefore the purpose of this study is recognition of the lost circulation zones and illustrating the mud loss distribution in Asmari formation. The mud loss maps in Asmari field were plotted in RMS software using moving average algorithm method. For this purpose, the data of 363 wells in this oil field was processed after data preparation, for mapping and 3D modeling of 11 different zones in Asmari formation. The data processing includes different stages such as elimination of outliers, normal transformation, drawing the histogram, variography and estimation and modeling. In this research, the geostatistical kriging method was also used for estimation and 3D modeling of mud loss in Asmari formation so that the output of geostatistical modeling method shows the localized and better results. Consequently, by applying and analysis of results, the 2D and 3D models of mud loss in Asmari formation were demonstrated. By simulation and modeling of mud loss and its comparison with reservoir fault modeling and production indexes plots, it was identified that the dominant mud losses are related to fault zone fractures and in minor cases the increasing of mud weight is the reason of mud loss. Applying appropriate operations such as under balance drilling (UBD) and suitable well placement, use of drilling mud with proper mud weight in severe mud loss points, use of NIF and MMH especial drilling muds with lowest formation damage, or a combination of these methods are suggested for mud loss control in critical points of the oil field.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">مطالعه هرزروی در سازند آسماری از اهمیت ویژه ای برخوردار است زیرا حدود 25 ٪ تا 40٪ از هزينه هاي حفاري را هزينه سيال حفاري به خود اختصاص می دهد. با توجه به اینکه میدان مورد مطالعه با مشکل هرزروی های شدید در سازند آسماری مواجه است لذا هدف از انجام این مطالعه شناسایی مناطق دارای هرزروی و نمایش توزیع هرزروی در مخزن آسماری می باشد. ابتدا با مدلسازی مخزن در نرم افزار RMS  و بکارگیری الگوریتم میانگین متحرک اقدام به رسم نقشه های هرزروی در مخزن آسماری شد. بدین منظور داده های مربوط به 363 حلقه چاه در این میدان پس از آماده سازی بصورت رقومی در آمده و جهت آماده سازي داده ها براي تهيه نقشه ها و مدل های سه بعدی یازده زون مختلف در مخزن آسماری، مراحل مختلفي همچون حذف داده هاي پرت، نرمال سازی داده ها، رسم هیستوگرام و واریوگرافی داده ها و عملیات تخمین و مدلسازی انجام شده است. در اين مطالعه همچنین از روش  زمین آماری تخمین کریجینگ برای مدلسازی سه بعدی هرزروی مخزن آسماری در میدان نفتی مورد مطالعه، استفاده شده است که خروجی مدلسازی های انجام شده در روش زمین آماری تخمین کریجینگ متمرکزتر و نتایج بهتری بدست داده است. سپس با تجزیه و تحلیل اطلاعات، نقشه مدل های دو بعدی و سه بعدی هرزروی گل حفاری در سازند آسماری ارائه شده است. با شبیه سازی و مدلسازی هرزروی و تطبیق آن با مدل های گسلی مخزن و نمودارهای شاخص تولید مشخص شد که عمده هرزروی های موجود ناشی از شکستگی های گسلی بوده و تنها در موارد اندکی بالا بودن وزن گل موجب هرزروی شده است. بکارگیری روش های عملیاتی مناسب مانند مکان یابی مناسب چاه های جدید با بهره گیری از نقشه های هرزروی ارائه شده و به کارگیری روش های حفاری فروتعادلی و استفاده از سیال حفاری با وزن مخصوص و ترکیب مناسب مانند سیالات حفاریNIF  و MMH در نقاط با هرزروی شدید و یا ترکیبی از این روش ها جهت کنترل هرزروی در نقاط بحرانی مخزن پیشنهاد می گردد. </OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">هرزروي سيال حفاري</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
پيش بينی هرزروی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مدلسازی زمين آماری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
نرم افزارRMS </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139508011610453694-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>6</Volume><Issue>11</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Estimation of formation water saturation using cluster analysis, piecewise nonlinear regression and Monte Carlo simulation in a carbonate reservoir, south-west Iran </ArticleTitle><VernacularTitle>تخمين اشباع آب سازندي با استفاده از رگرسيون قطعه‌اي غيرخطي، آناليز خوشه‌اي و روش شبيه سازي مونت کارلو در يکي از مخازن هيدروکربوري جنوب غربي ايران</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>هادی</FirstName><LastName>فتاحی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی اراک</Affiliation></Author><Author><FirstName>زهر</FirstName><LastName>ورمزیاری</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی اراک</Affiliation></Author><Author><FirstName>مصطفی </FirstName><LastName>یوسفی راد</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعتی اراک </Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2017</Year><Month>3</Month><Day>13</Day></History><Abstract>Estimation of formation water saturation (Sw) using log data is an important approach in the oil exploration and characterization of a hydrocarbon reservoir. Therefore, it seems that the proper prediction/simulation of Sw is essential. The first objective of this study was to develop a predictive model for Sw estimation based on hybrid cluster analysis with piecewise nonlinear regression, and after that, using the developed model, Sw was simulated by the Monte Carlo simulation (MCS). In order to achieve objectives of this study, a group of 909 data points was used for model construction and 302 data points were employed for assessment of model. The obtained results of MCS modeling indicated that this approach is capable of simulating Sw ranges with a good level of accuracy. The mean of simulated Sw by MCS was obtained as 0.28 m, while this value was achieved as 0.29 m for the measured one. Furthermore, a sensitivity analysis was also conducted to investigate the effects of model inputs on the output of the system. The analysis demonstrated that RHOB is the most influential parameter on Sw among all model inputs. It is noticeable that the proposed hybrid cluster analysis with piecewise nonlinear regression and MCS models should be utilized only in the studied area and the direct use of them in the other conditions is not recommended.</Abstract><OtherAbstract Language="FA">     تخمين اشباع آب سازندي با استفاده از داده‌هاي چاه‌نگاري، يک روش‌ مهم برای اکتشاف نفت و تعيين ويژگي‌هاي مخزن به حساب مي‌آيد که شبيه‌سازي و تخمين اين پارامتر را امري اجتناب ناپذير مي‌کند. در اين پژوهش در گام نخست براي ايجاد يک مدل و تخمين اشباع آب سازندي از ترکيب آناليز خوشه‌اي با رگرسيون قطعهاي غيرخطي بهره گرفته شده است. در مرحله‌ي بعد به کمک مدل ايجاد شده و روش شبيه سازي مونت کارلو، مقادير اشباع آب سازندي شبيه‌سازي شده است. براي اين کار از بانک اطلاعاتي مجموعه داده‌هاي تصحيح شده در ميدان نفتي مارون استفاده شده است. نتايج بدست آمده از ترکيب آناليز خوشه‌اي با رگرسيون قطعهاي غيرخطي و شبيه‌ساري مونت کارلو نشان از دقت و کارايي قابل قبول اين شبيه‌سازي را مي‌دهد، به طوري که ميانگين مقادير اشباع آب سازندي در مدلسازي با مقادير اندازه‌گيري شده در آزمايشگاه بسيار به هم نزديک مي‌باشند. بعلاوه در اين تحقيق از آناليز حساسيت جهت تعيين موثرترين پارامتر ورودي، در تعيين اشباع آب سازندي استفاده شده است. بر اساس نتايج بدست آمده تاثيرگذارترين متغير در تخمين درجه اشباع آب  لاگ چگالي ميباشد. لازم به ذکر است که نتايج اين پژوهش تنها براي منطقه مورد مطالعه صادق است و براي ساير مناطق تنها استفاده از متودولوژي اين پژوهش توصيه مي‌شود.

</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">اشباع آب سازندي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 روش رگرسيون قطعه‌اي - غيرخطي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 روش آناليز خوشه اي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 روش شبيه سازي مونت کارلو</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
آناليز حساسيت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13951223124605339-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>