﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>3</Volume><Issue>34</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2004</Year><Month>12</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>  Reservoir Evaluation of the Kangan Formation based on petrophysical and petrographic studies in one of Persian Gulf fields </ArticleTitle><VernacularTitle> ارزیابی مخزنی سازند کنگان با استفاده از مطالعات پترو فیزیکی وپترو گرافی در یکی از میادین خلیج فارس </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید نظام الدین </FirstName><LastName>طبیبی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی کرمان</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسین </FirstName><LastName> اصیلیان مهابادی</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت ایران</Affiliation></Author><Author><FirstName>بهرام</FirstName><LastName>موحد</LastName><Affiliation>شرکت نفت وگاز پارس جنوبی</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسن</FirstName><LastName>حاجی حسنلو</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد خوی</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>4</Month><Day>26</Day></History><Abstract>The Early Triassic Kangan Formation is the main reservoir in the Persian Gulf. In this study reservoir rock types were recognized according to lithology, rock fabric, geometry and amount of porosity. Therefore, 7 reservoir rock types were determined: - Anhydrite without reservoir quality, - limy– dolomite with mud dominated fabric without reservoir quality, - limy– dolomite with mud dominated fabric and an average reservoir quality, -limy– dolomite with mud dominated fabric and good reservoir quality, - dolomite with crystalline  fabric and low reservoir quality, - limestone with grain dominated fabric with an average reservoir quality and - dolomite with crystaline fabric with a good reservoir quality. 
 
 Based on petrophysical logs(Gamma ray, sonic, neutron &amp; density), 5 reservoir units and 6 non – reservoir units were identified. Reservoir units are mainly formed of porous grain dominated limestone ,crystalline dolomite and mud dominated  fabric dolomite, and non – reservoir units include anhydrite and limy dolomite without porosity. 
Petrophysical and petrographical studies indicate that moldic, intercrystaline and interparticle porosities are the most effective porosities in the reservoir units of this formation, whereas others like vuggy , fracture and intraparticle porosities have minor role in reservoir quality. </Abstract><OtherAbstract Language="FA">سازند کنگان به سن تریاس زیرین یکی از مخازن اصلی در خلیج فارس می باشد در این مطالعه گروه های سنگی مخزنی بر مبنای لیتولوژی ، فابریک سنگی ، هندسه فضا های خالی ومیزان تخلخل تعیین گردیده اند .بر این اساس هفت گروه سنگی مخزنی تعیین وشناسایی شده است که عبارتند از 1- انیدریت لایه ای، فاقد کیفیت مخزنی 2-دولومیت آهکی با فابریک گل افزون ، فاقد کیفیت مخزنی 3-دولومیت آهکی با فابریک گل افزون دارای کیفیت مخزنی متوسط 4-دولومیت با فابریک بلورین دارای کیفیت مخزنی بد 5- دولومیت با فابریک بلورین دارای کیفیت مخزنی متوسط6- آهک با فابریک دانه افزون دارای کیفیت مخزنی خوب 7- دولومیت با فابریک بلورین دارای کیفیت مخزنی خوب 
بر اساس لاگ های پترو فیزیکی (اشعه گاما،چگالی ،نوترون وصوتی )،اینتر وال های مخزنی وغیر مخزنی شناسائی وتفکیک شدند .بر این اساس 5 واحد مخزنی و6 واحد غیر مخزنی تشخیص داده شده ،واحد های مخزنی دارای لیتو لوژی آهک /دولومیت متخلخل با فابریک بلورین ودر برخی موارد فابریک گلی می باشد و واحد های غیر مخزنی عمد تاً شامل انیدریت وآهک /دولومیت فاقد تخلخل با فابریک گلی می باشند .
مطالعات پترو گرافی وپترو فیزیکی  انجام شده نشان می دهد که تخلخل های قالبی به هم مرتبط ، بین بلور ین وبین ذره ای از بهترین تخلخل های موثر در کیفیت مخزنی این سازند بشمار می روند ودیگر تخلخل هانظیر حفره ای ،شکستگی ودرون ذره ای عوامل فرعی در این امرند .
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">ارزیابی مخزنی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سازند کنگان </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 میدان گازی پارس جنوبی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مطالعات پترو فیزیکی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مطالعات پترو گرافی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
خلیج فارس  </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13950207128382045-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>