﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>8</Volume><Issue>34</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2008</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Electro-Facies and Rock Type Comparison in the One of Gas Field’s Kangan, (Iran)</ArticleTitle><VernacularTitle>مقايسه رخساره‌هاي الكتريكي با گونه‌هاي سنگي تعيين شده به روش واحدهاي همسان جرياني سازند كنگان در يکي از ميادين گازي خليج فارس</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>حیدر</FirstName><LastName>صائمی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد واحد شاهرود </Affiliation></Author><Author><FirstName>وحید</FirstName><LastName>توکلی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسن </FirstName><LastName>اشراقی</LastName><Affiliation>شرکت نفت وگاز پارس</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>6</Day></History><Abstract>
Abstract
Kangan Formation in the Study Area is about 444 meters thick and is mainly composed of Limestone and dolomite with randome interbeds of Anhydrites.
In this article, Rock Types are determind by Electro Facies and Hydrolic Flow Units (HFU) method using the Core data, Gamma -Ray, Density and Neutron Porosity petrophysical logs of one of the Field’s wells. 
Rock Types determination can be a practical solution for categorizing reservoir’s facies aiming assesment of reservoir rock’s petrophysical properties and diffrentiating high potential producer zones from low potential ones. Hence clustering method based on Multi Resolution Graph-Based Clustering (MRGC) which is a “Non Parametric” statistical method, of umpteenth near value and graphical presentation of data, was implyed on Neutron Porosity, Density and Gamma-Ray logs to re-construct equivalent electro facies to the ones obtained from core. At the end, final clusters are formed by combining small clusters where five facies were recognized. The used method in this research eleminates the need of repeated coring and leads to a major cost and time saving. More over the Rock Types were also determind by Hydrolic Flow Units method. Hydrolic Flow Units is a method for categorizing the variety of Rocks according to their flowing properties based on geological and physical flow in pore scale. Five Rock Types were determind by this method also, which had good conformity with the ones from previous method in many locations. In some locations of course the results were not as good which could be as a result of non uniform sampling and human error. 

</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چكيده
سازند کنگان با ضخامتي حدود 444 متر از گروه دهرم، پرمين، در ناحيه مورد مطالعه به طور عمده، از سنگ‌ آهک و دولوميت تشکيل شده که گاهي با ميان لايه‌هاي انيدريتي نيز همراه است. در اين پژوهش، از روش تفکيک‌پذيري چندتايي براي تعيين رخساره‌هاي الکتريکي ميدان مورد مطالعه استفاده شده است. با توجه با اين‌که در اين ميدان مطالعاتي جهت تعيين رخساره‌هاي الکتريکي و تعيين گونه‌هاي سنگي به روش واحد‌هاي همسان جرياني انجام نشده است‌، انجام اين پژوهش اهميت کار را دو چندان کرده است. در اين مقاله، با استفاده از نمودارهاي پتروفيزيکي پرتو گاما، چگالي و تخلخل نوترون رانده شده و داده‌هاي مغزه در يکي از چاه‌هاي ميدان، گونه‌هاي سنگي به روش‌هاي رخساره‌هاي الکتريکي و واحد‌هاي همسان جرياني، تعيين گرديد. تعيين رخساره‌هاي سنگي در اين ميدان ميتواند راه حلي کارآمد براي طبقه‌بندي رخساره‌هاي مخزن در جهت تعيين خواص پتروفيزيکي سنگ مخزن و تفکيک مناطقي که پتانسيل بالاتري براي توليد گاز دارند از مناطق کم پتانسيل باشد. در اين راستا روش خوشه سازي براساس نمودار با تفکيکپذيري چندتايي (MRGC) که روشي براساس روش ناپارامتريK  امين همسايه نزديک و نمايش نموداري داده‌ها است، بر روي نمودارهاي تخلخل نوترون، چگالي و پرتو گاما اعمال شد، تا رخساره الکتريکي معادل رخساره سنگي به دست آمده از مغزه بازسازي شود. درنهايت خوشه هاي نهايي با تلفيق خوشه هاي کوچک شکل ميگيرند که منجر به شناسايي پنج رخساره در اين ميدان گرديد. روش مورد استفاده در اين تحقيق نياز به مغزه گيري گسترده در اين ميدان را رفع ميکند و منجر به صرفه جويي بسيار در هزينه و زمان ميشود. علاوه‌ بر روش فوق، گونه‌هاي سنگي به روش واحد‌هاي همسان جرياني نيز تعيين گرديد. واحدهاي جرياني هيدروليکي روشي براي طبقه‌بندي انواع سنگ‌ها نسبت به خواص جرياني، برپايه پارامترهاي زمين‌شناسي و فيزيک جريان در مقياس منافذ است. در اين روش نيز 5 نوع واحد سنگي بدست آمد و در پايان اين دو روش با هم مقايسه شدند که در بسياري فواصل عمقي تطابق خوبي داشتند. البته در بعضي فواصل عمقي نتيجه مناسب حاصل نشد که اين ميتواند به دليل عدم يکنواختي در برداشت نمونه‌گيري در هر يک از دو روش و خطاهاي انساني باشد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سازند کنگان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 رخساره هاي الکتريکي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
خوشه‌سازي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
واحد‌هاي همسان جرياني</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
گونه هاي سنگي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 </Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139411171138161037-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>