﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>3</Volume><Issue>6</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Determination of In-situ stress in the Marun oilfield’s failure wells</ArticleTitle><VernacularTitle>تعیین محدوده¬ی¬ تنش¬ برجا در اطراف چاه¬های آسیب¬دیده¬ی¬ میدان نفتی مارون</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>میثم</FirstName><LastName>فارسی مدان</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>مرتضی</FirstName><LastName>احمدی</LastName><Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation></Author><Author><FirstName>کاوه</FirstName><LastName>آهنگری</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>جاسم </FirstName><LastName>دشت بزرگی</LastName><Affiliation>شرکت ملی نفت -مناطق نفت خیز جنوب</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>16</Day></History><Abstract>
Abstract
Determination of In-situ stress domain in oilfields is so important for drilling, well completion and petroleum geomechanics. Simply, determination of magnitude and direction of In-situ stress around wellbore is the first step of geomechanical studies and wellbore stability particularly. Preliminarily, because of importance of casing collapse problem in the Marun oilfield, the magnitude of in-situ stress is determined. The magnitude of vertical stress (Sv) was in range of 85 to 90 MPa. The minimum horizontal stress (Shmin) determined by some analytical methods. For estimating of maximum horizontal stress (SHmax) domain we used Anderson’s faulting theory and stress polygon. So the magnitude of SHmax was so close to Sv and the faulting regime shows normal/strike slip. Within Gachsaran Formation in depth of collapses because of salty lithology and high pore pressure, magnitude of In-situ stress is so close and it can be assume hydrostatic stress state.

</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چكيده
تعیین محدوده¬ای دقیق از تنش برجا در میادین نفتی از اهمیت ویژه¬ای جهت عملیات حفاری، تکمیل و نگهداری چاه و همچنین در علم ژئومکانیک نفت برخوردار می¬باشد. به زبانی ساده¬تر تعیین مقدار و جهت تنش¬های القایی ناشی از حفاری در اطراف چاه¬های حفاری شده اولین گام در بررسی ژئومکانیکی و تحلیل پایداری چاه می¬باشد. در این مقاله به دلیل اهمیت موضوع مچالگی لوله¬های جداری در میدان مارون، در گام نخست مطالعات ژئومکانیکی به تعیین محدوده¬ی تنش برجا در چاه¬های آسیب¬دیده پرداخته شده است. مقدار تنش قائم (SV) در بازه 85 تا 90 مگاپاسکال برای تمامی چاه¬ها برآورد شد. برای تخمین مقدار محدوده¬ی تنش افقی حداکثر (SHmax) از روش تئوری گسلش آندرسون و چندضلعی تنش استفاده شد که مقداری نزدیک به تنش قائم بدست آمد. همچنین تنش افقی حداقل (Shmin) به وسیله روش¬های مختلف محاسبه و مقایسه شد که دارای کم‌ترین مقدار تنش برجا بود. در انتها رژیم گسلش منطقه از نوع گسلش نرمال / امتداد لغز تعیین و مشخص شد که به دلیل لیتولوژی نمک و وجود فشار منفذی بالا در سازند گچساران (منطقه مشکل¬زا)، تنش¬ها دارای مقدار نزدیک به هم می¬باشند و می¬توان حالت تنش را نزدیک به تنش هیدرو استاتیک در نظر گرفت.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">تنش برجا</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 مچالگی لوله جداری و آستری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تنش هیدرو استاتیک</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سازند گچساران</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 میدان نفتی مارون.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/1394112712971112-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>3</Volume><Issue>6</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Geochemical characterization and oil family definition  for the Azadegan reservoir in the Azadegan oil field</ArticleTitle><VernacularTitle> بررسی ژئوشیمیایی و تعیین خانواده¬های نفتی مخزن آزادگان در میدان نفتی آزادگان</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سید حسین</FirstName><LastName>حسینی</LastName><Affiliation>دانشگاه چمران اهواز</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>16</Day></History><Abstract>Abstract
This study aims at geochemical investigation of the hydrocarbons contained within the Azadegan sandstone reservoir by using the GC and GC-MS techniques. The Azadegan reservoir contains paraffinic and paraffinic – naphthenic oils with an API of 30. The gas chromatograms reveal that the source rocks responsible for these oils contains mainly type II kerogen deposited in a reducing environment. According to these data the studied oils have a relatively high level of thermal maturity. Ratios of C35S/C34S, C29/C30, C31R/C30 Hopane and Pr/Ph, Ph/nC18 show that the studied oil derived from carbonate source rock; which is also evident form Pr/Ph Vs. DBT/Phen diagrams. Diagrams of (20R) C29/C27 vs. Pr/Ph as well as the ratios of C21+/C21-, Pr/P, TAR are consistent with abundance of algal organic matter. Presence of Tricyclic terpanes, higher ETR ratios and diagrams of δ13C vs. Pr/P introduce a Jurassic aged source rock for the studied oils. Based on biomarker and isotopic data it could be concluded that oils within the Azadegan reservoir are mainly derived from carbonate source rocks of Mid-Upper Jurassic which are deposited in paralic/open marine environment with a predominance of algal organic matter. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکیده
هدف از این مطالعه ارزیابی ژئوشیمیایی نفت مخزن آزادگان در میدان نفتی آزادگان با استفاده از روش¬های  GCو  GC- MS می¬باشد. بخش ماسه¬سنگ آزادگان حاوی نفت پارافینی و پارافینی- نفتنی با درجه API 30 می¬باشد. بر اساس نتایج حاصل از داده¬های کروماتوگرافی گازی (GC ) این نفت¬ها از سنگ¬های منشأ با کروژن نوع II در یک محیط دریایی احیایی حاصل شده¬اند و دارای بلوغ حراتی بالا می¬باشند. نسبت هوپان C35S/C34S، C29/C30، C31R/C30Hopane و همچنین نسبت Pr/Ph ، Ph/nC18 و نسبت Pr/Ph در برابر DBT/Phen نشان دهنده سنگ منشأ کربناتی برای نفت¬های مورد مطالعه می¬باشد. نسبت C21+/C21-، Pr/Ph، TAR و نسبت استران¬هاي (20R) C29/C27 در برابر نسبت Pr/Ph مبین شرایط احيايي دریایی و فراوانی مواد آلي جلبكي در محیط رسوبگذاری سنگ¬های منشأ می¬باشد. حضور ترپان¬هاي سه-حلقه‌اي، نسبت ETR و نمودار تغييرات مقادير ايزوتوپ كربن (δ13C) در برابر نسبت Pr/Ph مشخص¬كننده سنگ منشائي دريايي و قديمي¬تر از كرتاسه مي‌باشد. نهایتاً بررسی داده¬های بیومارکری و ایزوتوپی نشان دادند که نفت مخزن آزادگان در میدان نفتی آزادگان از سنگ¬های منشأ کربناته با سن ژوراسیک میانی تا بالایی در یک محیط دریایی تا پارالیک با فراوانی بالایی از مواد جلبکی بوجود آمده¬اند و از نظر بلوغ در اواسط پنجره نفتی قرار دارند.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">بیومارکر</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
مخزن آزادگان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سازند کژدمی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 میدان نفتی آزادگان.</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139411271221261113-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>3</Volume><Issue>6</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle> Sonic wave velocity estimation using intelligent system and multi resolution graph base clustering: A case study from one of Iranian south field </ArticleTitle><VernacularTitle>تخمین سرعت امواج صوتی با استفاده از روش¬های هوشمند و روش خوشه-بندی گراف پایه با توان تفکیک چندگانه: مطالعه موردی دریکی از میادین جنوب ایران</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>مرتضی</FirstName><LastName>نوری</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>مینا</FirstName><LastName>کریمی خالدی</LastName><Affiliation>دانشگاه صنعت نفت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>17</Day></History><Abstract>
Abstract
Compressional and shear velocity are two fundamental parameters, which have many applications in petrophysical, geophysical, and geomechanical operations. These two parameters can be obtained using Dipole Sonic Imaging tool (DSI), but unfortunately this tool is run just in few wells of a field. Therefore it is important to predict compressional and shear velocity indirectly from the other conventional well logs that have good correlation with these parameters in wells without these logs. Classical methods to predict the mentioned parameters are utilizing correlations and regression analysis. However, the best tool is intelligent systems including Artificial Neural Network, Fuzzy Logic, Adaptive Neuro Fuzzy Inference System, and Multi resolution graph base clustering for performing such tasks. In this paper 1321 data points from Kangan and Dalan formations which have compressional and shear velocity are used. These data are divided into two groups: 995 and 326 data points were used for construction of intelligent systems and model testing, respectively. The results showed that despite differences in concept, all of the intelligent techniques were successful for estimation of compressional and shear velocities. The Multi resolution graph base clustering. The method had the best performance among the others due to precise clustering the data points. Using this method, the compressional and shear velocity were correlated with correlation factor of 0.9505 and 0.9407, respectively. The developed model does not incorporate depth or lithological data as a part of the inputs to the network. This means that utilized methodology is applicable to any field.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چكيده 
سرعت موج برشی (Vs) و تراکمی  (Vp)دو پارامتر اساسی هستند که در اکثر مطالعات پتروفيزيكي، ژئوفيزيكي و ژئومکانیکی کاربردهای عمده¬ای دارند. این دو پارامتر را می¬توان از طریق ابزار تصویرگر دو¬قطبی صوتی (Dipole sonic imaging tool) بدست آورد، اما متأسفانه به دلیل هزینه بالای این ابزار، اطلاعات مربوط به سرعت موج برشی و تراکمی تنها در تعداد محدودی از چاه¬ها موجود است. بنابراین پیش¬بینی سرعت امواج به صورت غیر¬مستقیم از روی دیگر نمودارهای متداول که همبستگی خوبی با این پارامترها دارند، اهمیت بسزایی دارد. درگذشته از روش‌های تجربی و تحلیل‌های رگرسیونی برای تخمین سرعت امواج استفاده می‌شد، در حالی که امروزه از سیستم¬های هوشمند که عملکرد بهتری نسبت به این روش¬ها دارند، استفاده می¬شود. مهم‌ترین ابزار برای این کار، سیستم¬های هوشمند شامل شبکه هوش مصنوعی، منطق فازي، و خوشه¬بندی گراف پایه با توان تفکیک چندگانه (Multi resolution graph base clustering) می-باشد. در این مطالعه 1321 نقطه داده از سازند کنگان و دالان که دارای سرعت¬های برشي و تراكمی بودند، استفاده شده است. این داده¬ها به دو گروه تقسیم می¬شوند: 995 نقطه داده برای ساخت سیستم¬های هوشمند و 326 نقطه داده برای تست مدل استفاده شد. نتايج نشان داد که علی¬رغم اختلاف در مفهوم، همه تكنيك¬های هوشمند در برآورد سرعت امواج عملکرد قابل قبولی داشته‌اند. از طرفی، روش خوشه¬بندی گراف پایه با توان تفکیک چندگانه با توجه به تفکیک داده به خوشه¬هایی بر اساس میزان شباهت و تفاوت آن‌ها، تخمین دقیق¬تری از دیگر روش¬ها دارد. با استفاده از روش خوشه-بندی، سرعت امواج تراکمی و برشی با ضريب همبستگی برابر 9505/0و9407/. تخمین زده شد. از آنجایی که در این فرآیند، از عمق داده¬ها و لیتولوژی به عنوان ورودی استفاده نشده است، می¬توان از این روش در چاه¬ها و میادین دیگر نیز استفاده نمود.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سرعت برشي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 سرعت تراكمی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تصويرگر دوقطبي صوتي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 شبکه عصبی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 منطق فازي و خوشه&amp;#172;بندی گراف پایه با توان تفکیک چندگانه</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 </Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/1394112891991114-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>3</Volume><Issue>6</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Numerical calculation of permeability tensor in fractured reservoirs</ArticleTitle><VernacularTitle>محاسبه عددی تانسور تراوایی در مخازن شکافدار</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>سیما</FirstName><LastName>جلیلی رئوف</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>حسین</FirstName><LastName>معماریان</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>محمد رضا </FirstName><LastName>رسائی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author><Author><FirstName>بهزاد</FirstName><LastName>تخم چی</LastName><Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>20</Day></History><Abstract>
Abstract
Proper characterization of fracture reservoir is crucial for their sound development plan. It is however very difficult to correctly obtain various fracture reservoir properties such as permeability due to high order of heterogeneity and anisotropy within these reservoirs. Classical dual porosity and/or dual permeability models consider a regular fracture network across the reservoir. To improve the concept, we develop a numerical method for tonsorial permeability calculation of blocks with random/disordered fracture distribution. We considered a 2D Cartesian fine grid in which the fractures were defined explicitly with their endpoints coordinates.  Applying proper boundary conditions, single phase flow is then solved. Full tensor permeability is then obtained analytically from the calculated flow and pressure fields. The result of our method is compared well with that of the analytical models for simple fracture systems. In addition we reported the permeability tensor values of random fracture networks where no analytical solution is available.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکیده
توسعه مناسب مخازن هیدروکربوری شکافدار به سرشت نمایی درست شکستگی¬ها بستگی دارد. توصیف خصوصیات وشبیه سازی این دسته از مخازن هیدروکربوری به دلیل ناهمگنی و ناهمسانگردی ذاتی در پارامتر¬های مخزنی مانند تراوایی، بسیار پیچیده و در عین حال ضروری می¬باشد. شبیه سازی مخازن شکافدار معمولا به روش¬های تخلخل دوگانه و یا تراوایی دوگانه انجام می¬شود. در این روش¬ها شکستگی¬ها به صورت الگوهای منظم فرض می¬شوند. برای رفع این مشکل در این مطالعه روش عددی برای محاسبه تانسور تراوایی در مخازن شکافدار ارائه شده است. در این روش خصوصیات شکستگی¬ها با جهت متفاوت و الگوهای نامنظم که در طبیعت بیشتر دیده می¬شود در نظر گرفته می¬شود. برای این منظور ابتدا یک شبکه شکستگی در دو بعد با توجه به مختصات ابتدا و انتها شکستگی ساخته شد، سپس با در نظر گرفتن مدل دو بعدی ریز دانه و تک فاز و در نظر گرفتن توزیعی از مشخصات شکستگی در شبکه ریز دانه و با اعمال شرایط مرزی مناسب، فشار و دبی در راستاهای مختلف محاسبه گردید. سپس با استفاده از رابطه دارسی المان های ماتریس تراوایی بدست آمد. نتایج به دست آمده از این روش با روش تحلیلی برای یک شکستگی در زوایای مختلف مقایسه شد و نشان داد که از دقت خوبی در محاسبه تانسور تراوایی برخوردار است. روش ارائه شده در محاسبه تانسور تراوایی سیستم شکستگی تصادفی که روش های تحلیلی در آن با محدودیت مواجه است با موفقیت عمل می کند.  
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">مخازن شکافدار</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
تانسور تراوایی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
شبکه شکستگی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
ناهمسانگردی تراوایی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 شبیه سازی جریان سیال</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/1394120193221125-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>3</Volume><Issue>6</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Reservoir zonation using discrimination of effective and ineffective porosity method in one of the SW Iranian oil Fields; a special look at resistivity logs</ArticleTitle><VernacularTitle> زون‌بندي مخزن با استفاده از روش تفکيک تخلخل مفيد و غيرمفيد در يكي از ميادين نفتي جنوب غرب ايران؛ با نگرش ويژه به نمودارهای مقاومت</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>جواد</FirstName><LastName>هنرمند</LastName><Affiliation>پژوهشگاه صنعت نفت</Affiliation></Author><Author><FirstName>ژیلا</FirstName><LastName>رضائیان دلوئی</LastName><Affiliation>دانشگاه آزاد</Affiliation></Author><Author><FirstName>ارسلان</FirstName><LastName>زینل زاده</LastName><Affiliation>پژوهشگاه صنعت نفت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>20</Day></History><Abstract>Abstract
In this paper, core samples from Upper carbonates (Miocene age) of the Asmari Formation in one of the SW Iranian oil fields were studied in macro and microscopic scale. Subsequently, results from core and thin section studies compared with core porosity and permeability and petrophysical wireline logs, especially resistivity logs. Due to texture variation (mudstone to grainstone) and diagenetic events (dolomitization, dissolution, calcite and anhydrite cementation), porosity type and percentage changed in wide range in this formation. This study showed that resistivity logs could be used as an effective tool to distinct effective and ineffective-bearing zones. High permeability intervals have relatively high deep resistivity and high separation between deep and shallow resistivity logs, whereas non-reservoir intervals have low resistivity and very low separation between deep and shallow resistivity. Based on this study, studied carbonate interval of the Asmari Formation was divided into 13 zones. Using separation of deep and shallow resistivity logs, flow zones could be correlated throughout the studied field
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکيده
در اين مقاله نمونه¬های مغزه از بخش کربناته بالايی (به سن ميوسن) سازند آسماري متعلق به يکی از ميادين نفتی جنوب غرب ايران مورد مطالعات ماکروسکوپی و ميکروسکوپی قرار گرفت. سپس نتايج مطالعات بر روی نمونه¬های مغزه و مقاطع نازک با داده¬های تخلخل و تراوايي مغزه و نمودارهاي پتروفيزيکي، به ويژه نمودارهای مقاومت، مقايسه گرديد. تنوع بافت (مادستون تا گرينستون) و پديده¬های دياژنزی (دولوميتي شدن، انحلال و گسترش سيمانهاي کلسيتي و انيدريتي) باعث تغييرات زيادی در مقدار و نوع تخلخل در اين سازند گرديده است. اين مطالعه نشان داد که نمودارهای مقاومت می¬توانند به عنوان ابزاری کارآمد در تفکيک زونهای دارای تخلخل¬های مفيد و غيرمفيد مورد استفاده قرار گيرند. بازه¬های عمقی با تراوايي بالا از مقادير نسبتاً بالاي مقاومت عميق يا مقاومت منطقه دست¬نخورده و جدايش خوب بين لاگهاي مقاومت اين منطقه و منطقه کم¬عمق يا شسته¬شده برخوردارند در حاليکه در بازه¬های عمقی غيرمخزني مقاومت پايين بوده و جدايش بين لاگهاي مقاومت اين دو بخش کم است. بر اين اساس توالی کربناته مورد مطالعه از سازند آسماري به 13 زون تفکيک گرديد. با استفاده از جدايش لاگهاي مقاومت کم عمق و عميق مي توان اين واحدهاي جرياني را در سراسر ميدان مورد مطالعه با يکديگر انطباق داد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سازند آسمــاری</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 تخلخل مفيد</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 نمودار مقــاومت</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
زون&amp;#172;بندی مخزنی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13941201102511129-F.pdf</ArchiveCopySource></Article><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>3</Volume><Issue>6</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2016</Year><Month>6</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>A comprehensive study of shale intervals of Burgan Formation: implications for borehole stability</ArticleTitle><VernacularTitle>مطالعه جامع لایه های شیلی سازند بورگان بانگرش به مسئله پایداری دیواره چاه </VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>محمد</FirstName><LastName>سلیمانی</LastName><Affiliation>پژوهشگاه صنعت نفت</Affiliation></Author><Author><FirstName>سعیده</FirstName><LastName>رعیت دوست</LastName><Affiliation>پژوهشگاه صنعت نفت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>20</Day></History><Abstract>
Abstract
This aims of this study is to characterize the Shale intervals of Burgan Formation from a borehole stability point of view. This paper describes the process and workflow for data-acquisition and interpretation in a shale formation characterization program and demonstrates not only the benefits of acquiring specific data, but also highlights the uses of the data to aid the exploration decision process. The next purpose of this paper is to provide a research process that can be applied in similar geological settings. In the study process, we collected a complete set of information and samples from the field and presented a detailed case study, including laboratorial studies of formation samples and interpretation of the information. Available samples and information sources from Burgan Formation include drillhole cores. The minerals were defined by direct and indirect methods. Bulk XRD analyses performed on core samples showed presence of traces of clay minerals. For determination of the exact clay mineral type, clay minerals were extracted and treated by heat and ethylene glycol saturation. Treated samples were subjected to XRD analyses. Interpretation of the natural gamma spectrometry logs allowed the determination of the type and content of clay minerals. In a next step, in order to study the distribution of minerals types, SEM photomicrographs and Cation exchange capacity (CEC) of the samples were carried out. The results revealed that shale intervals of Burgan Formation are not expandable clays. The instability problem cannot be completely solved by drilling fluid design. The study shows, different approached methods reached the same results. 
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکیده 

این مطالعه قصد دارد تا میان لایه¬های شیلی سازند بورگان در این میدان نفتی را از دیدگاه پایداری دیواره چاه شناسایی کند. در روند انجام این مطالعه مجموعه ای از اطلاعات و نمونه¬ها شامل نمونه های مغزه از میدان تهیه شده و یک مطالعه موردی با جزییات ارائه می¬شود. برای تعیین کانی شناسی نمونه ها آزمایشات پراش اشعه ایکس روی نمونه های توده¬ای انجام گرفته است. كاني¬هاي رسي نمونه¬ها استخراج شده و به روش¬هاي نرمال، حرارتي و اشباع اتيلني آماده¬سازي شده و مجدداً آزمایشات پراش اشعه ایکس انجام گرفتند. مرحله بعد مطالعه با ميكروسكوپ الكتروني و اندازه¬گیری ظرفيت تعويض کاتیونی  نمونه¬ها می¬باشد. با طیف سنجی پرتو گاما و استفاده از كراس پلات نوع كاني‌هاي رسي نمونه¬ها مشخص گردیدند. كوارتز و کانی های رسی كائولينيت و ايليت فراوانترين كاني¬هاي موجود در نمونه ها محسوب می¬شوند. سازند شیلی مورد مطالعه تمايل چنداني به آبگيري و تورم از خود نشان نمی¬دهد و مشکل آماس در تماس با سیالات حفاری پایه آبی را ندارد. پایین بودن مقادیر ظرفیت تبادل کاتیونی این مسئله را تایید می¬کند. تصاویر میکروسکوپ الکترونی نیز نفوذپذیری پایین سنگ را نمایش می¬دهد. می توان نمونه¬ها را جزء گروه شیل های ورقه ای و شكننده تقسیم بندی کرد که به هنگام حفاري ميتوانند منجر به شکست سازند در امتداد سطوح لایه¬بندی و ریزش دیواره چاه گردند. طراحی شیمیایی سیال حفاری در حل مشکل ناپایداری دیواره چاه در این سازند چندان موثر نخواهد بود و تنها ممانعت از نفوذ فشار و سیال حفاری با استفاده از مواد پرکننده می تواند پایداری را بهبود بخشد. مناسبترین روش در پایدارسازی دیواره چاه در این سازند استفاده از روش های مکانیک سنگی مانند انتخاب جهت و شیب مناسب چاه می باشد.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">سازند بورگان</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پايداري ديواره چاه</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ريزش شيل</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
کانی رسی</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
شیل های ورقه&amp;#172;ای</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/139412011018511130-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>