﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArticleSet><Article><Journal><PublisherName>مجله زمین شناسی نفت ایران </PublisherName><JournalTitle>مجله زمین شناسی نفت ایران </JournalTitle><ISSN>8738-2251</ISSN><Volume>7</Volume><Issue>34</Issue><PubDate PubStatus="epublish"><Year>2007</Year><Month>3</Month><Day>21</Day></PubDate></Journal><ArticleTitle>Investigation of Garue Shale as an Unconventional Hydrocarbon Reservoir</ArticleTitle><VernacularTitle>بررسي شيل‌هاي سازند گرو در منطقه لرستان به عنوان منابع نامتعارف هيدروکربني</VernacularTitle><FirstPage>1</FirstPage><LastPage>10</LastPage><ELocationID EIdType="doi" /><Language>FA</Language><AuthorList><Author><FirstName>امینه</FirstName><LastName>لطفی یار</LastName><Affiliation>دانشگاه سمنان</Affiliation></Author><Author><FirstName>علی</FirstName><LastName>چهرازی</LastName><Affiliation>نفت فلات قاره</Affiliation></Author><Author><FirstName>نادر </FirstName><LastName>ثابتی</LastName><Affiliation>مدیریت اکتشاف نفت</Affiliation></Author></AuthorList><History PubStatus="received"><Year>2016</Year><Month>2</Month><Day>16</Day></History><Abstract>
Abstract
Nowadays because of the increase in both price and demand for fossil fuel, the unconventional resources are becoming more important in most countries. Gas shale is one of the important unconventional reserves. Gas shale is fine grain rocks, and has economic gas reserves. Gas shale formations have very low porosity and for have, economic production fracturing is essential. In this study, investigate Garue formation shales in Lorestan district (case study of Babaghir 1 well-cutting samples) as unconventional reservoir. Garue formation is consisting of alternation of black clay limestons bearing radiolar and blackbituminousshale bearing.Plankton and radiolars show deep marine basin, and microfossils show thatGarue formation age is Neocomian to Knyasyn.
Geochemical data show that Garue shale formation is good quality (profit area of Toc). In addition, kerogen in Garue shale formation is type III, and show gas sources rock for Garaue shale. In addition, this data confirm deep marine facies for Garue formation. Mineralogy studies show that, Garu formation consist of the clay content less than 4% (4-3%), and the brittleness index is sutable.
</Abstract><OtherAbstract Language="FA">چکيده
امروزه منابع نامتعارف، با توجه به افزايش قيمت و تقاضاي جهاني براي سوخت‌هاي فسيلي مورد توجه بسياري از کشورها قرار گرفته است. شيل‌هاي گازي يکي از مهمترين منابع نامتعارف محسوب مي‌شوند. شيل گازي سنگ دانه‌ريز غني از مواد آلي و داراي ذخيره اقتصادي گازي است. سازند شيل گازي داراي تخلخل پايين بوده و براي داشتن توليد اقتصادي از آن ايجاد شکستگي ضروري است. در اين پژوهش، شيل‌هاي سازند گرو در منطقه لرستان (مطالعه موردي نمونه‌هاي خرده‌هاي حفاري چاه باباقير1) به عنوان پتانسيل منابع نامتعارف بررسي شده است. سازند گرو شامل تناوب آهک‌ رسي سياه راديولردار، شيل‌هاي سياه‌رنگ بيتومن‌دار پيريتي و چرتي آمونيت و بلمنيت‌دار است. پلانکتون‌ و راديولارها نشان دهنده حوضه عميق دريايي هستند، وريز سنگواره‌ها نشان مي‌دهد که سازند گرو داراي سن نئوکومين تا کنياسين است. 
بررسي دادههاي ژئوشيميايي نشان مي‌دهد، سازند گرو از لحاظ محتواي کربن آلي، داراي کيفيت خوب (محدوده مناسب TOC) است. همچنين کروژن موجود در سازند گرو از نوع کروژن III بوده و لذا سنگ منشآ گاززا را نشان مي‌دهد. اين داده‌ها رخساره عميق براي منطقه را پيشنهاد مي‌کند. پراش پرتو ايکس و مطالعات کاني‌شناسي نشان مي‌دهد که سازند گرو داراي محتواي کاني رسي کمتر از 4 درصد (4-3 درصد)، و شکنندگي متوسط به بالاست و براي اهداف حفاري مناسب خواهد بود. بررسي مجموعه مطالعات صورت گرفته نشان داده است که سازند گرو در منطقه لرستان را مي‌توان به عنوان شيل گازي در نظر گرفت.
</OtherAbstract><ObjectList><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">شيل گازي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 منابع نامتعارف</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پراش سنجي پرتو ايکس</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 پيروليز راک- اول</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 ژئوشيمي</Param></Object><Object Type="Keyword"><Param Name="Value">
 لرستان</Param></Object></ObjectList><ArchiveCopySource DocType="Pdf">http://journal.ispg.ir/WebUsers/ispg/UploadFiles/OK/13941127922191104-F.pdf</ArchiveCopySource></Article></ArticleSet>